{
    "header": {
        "title": " Toda a gente morre um dia. Foi assim que Bolsonaro reagiu \u00e0s 20 mil mortes por covid-19 no pa\u00eds ",
        "subtitle": " Presidente desvalorizou o facto de o Brasil ter atingido um recorde di\u00e1rio de \u00f3bitos, ap\u00f3s 1.188 pessoas terem morrido em apenas 24 horas. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de maio 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/697586/toda-a-gente-morre-um-dia-foi-assim-que-bolsonaro-reagiu-as-20-mil-mortes-por-covid-19-no-pais  ",
        "postText": " ['O Brasil registou um recorde di\u00e1rio de mortes por covid-19, tendo 1.188 pessoas morrido em apenas 24 horas, elevando o total de mortes por covid-19 para 20.047. Em rea\u00e7\u00e3o aos n\u00fameros tr\u00e1gicos, o Presidente desvalorizou a situa\u00e7\u00e3o.', '\"Morre muito mais gente de pavor, muitas vezes, do que do ato em si [referindo-se \u00e0 covid-19]. O pavor tamb\u00e9m mata, leva ao stress, leva ao cansa\u00e7o, a pessoa n\u00e3o dorme direito, fica sempre preocupada\", disse Bolsonaro numa transmiss\u00e3o em direto no seu Facebook.', 'Apesar de ter lamentado a morte de mais de mais de vinte mil pessoas, o Presidente sublinhou: \"Toda a gente morre um dia\".', '\"A vida est\u00e1 a\u00ed. N\u00f3s vamos embora um dia. A gente lamenta mais uma vez a morte de todo o mundo. A \u00fanica certeza \u00e9 que vamos embora um dia. (...) Mas temos que ter coragem de enfrentar. \u00c9 como eu digo h\u00e1 60 dias, [o coronav\u00edrus] \u00e9 como uma chuva, voc\u00ea est\u00e1 a\u00ed fora, voc\u00ea vai-se molhar. Ningu\u00e9m contesta que cerca de 70% da popula\u00e7\u00e3o vai adquirir o v\u00edrus\", acrescentou.'] ",
        "numberPosts": " 180 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Ethnicity - General,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Psicopata,Muda,Gajo,Racismo,Racista,Vermelho,Comunista,Negra,Bife,Viciado,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4925605184",
            "user": "disqus_rzpVfKox4Z",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ideia de Bolsonaro \u00e9 acabar com as favelas, as chamadas \"comunidades\". \u00c9 ali que a mortandade vai ser maior. Tal como o Trump que sabe que a comunidade <b> negra </b>americana \u00e9 a mais fustigada pois \u00e9 a mais pobre e desprotegida, t\u00eam no v\u00edrus uma oportunidade de se \"desfazerem\" de gente indesej\u00e1vel para eles.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "4925252106",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos ver se o coronav\u00edrus supera o n\u00famero de homic\u00eddios m\u00e9dio no Brasil.<br/>A fasquia ainda est\u00e1 longe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4925134308",
            "user": "ruymagalhes",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nenhum brasileiro diz \"Toda a gente morre um dia\". `Toda a gente` nao existe para brasileiro. Para q essas traducoes ridiculas? Sim todos vamos um dia... e existem muitos milhoes (eram 90 milhoes na eleicao) esperam a sua partida figurada ou literal que tb nao seria de todo mah",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4925102144",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro leva a cabo um genoc\u00eddio no Brasil. \u00c9 um daqueles loucos e lun\u00e1ticos desequilibrados mentais, que s\u00f3 existem em Paises de Terceiro Mundo sem forma\u00e7\u00e3o nem cultura. Brasil virou filme de terror.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4925094531",
            "user": "disqus_RDZkmA2Zbp",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que prendem o <b> imbecil?</b>. S\u00f3 imbecis como ele \u00e9 que o defendem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4924767276",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O teatro tr\u00e1gico \u00e0 volta desta criatura \u00e9 r\u00eddiculo.N\u00e3o se entende como se gaste tanto tempo uns a defender outros a atacar.O Brasil atrav\u00e9s deste fantoche se transformou num circo todo o ano.Divirtam-se brasileiros...convencidos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924682796",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Politica o sucesso n\u00e3o depende das causas que se defendem serem mais ou menos justas, mas t\u00e3o s\u00f3mente do Talento que se possu\u00ed para jogar \u00e0 Arte da Politica. O drama do Jair Bolsonaro \u00e9 ser muito fraquinho neste Jogo, estarmos a defend\u00ea-lo acaba por ser perda de tempo j\u00e1 que ele n\u00e3o ajuda nada! 23",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924619832",
            "user": "disqus_c2E0stT0Gg",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "falou o correcto eu diria mais para morrer basta estar vivo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924558614",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta express\u00e3o n\u00e3o \u00e9 original. Continuo a achar que tal coisa n\u00e3o se deve dizer. <br/>Mas tambem j\u00e1 foi dita em Portugal, na altura dos fogos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924592662",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para os mais esquecidos, a ministra da agricultura disse que este v\u00edrus at\u00e9 era uma grande oportunidade para Portugal...\n\u00d3 povo ceguinho...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924541212",
            "user": "caodalaura",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem s\u00e3o mortes por covid, sao mortes com covid.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924539494",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fortune, Petunia, Forest, Faxon e Clavel podem ser os motivos para a 3\u00aa Guerra Mundial.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924519534",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro quando soube que Haddad pode ganhar as elei\u00e7\u00f5es presidenciais veio logo defender o armamento do povo para proteger o Brasil do comunismo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924493880",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Talvez fosse chegado o momento de passar menos import\u00e2ncia do ponto de vista jornal\u00edstico a este <b> imbecil </b>e a seus desmandos de sociopata.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924559741",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na pe\u00e7a o jornalista n\u00e3o refere a China, n\u00e3o entendo a sua interpreta\u00e7\u00e3o sobre sociopata.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4924205711",
            "user": "disqus_KgecprOyZ8",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ter consci\u00eancia  que todos morremos um dia \u00e9 uma coisa, antecipar a morte \u00e9 outra coisa, e essa ningu\u00e9m quer.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924162642",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a taxa de mortalidade real \u00e9 \u00e0 volta de 0,5%, como v\u00e1rios estudos indicam, ir\u00e3o morrer mais de 700.000 brasileiros por causa do coronav\u00edrus.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924542429",
                    "user": "caodalaura",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os v\u00e1rios estudos sa\u00edram uma treta. Su\u00e9cia n\u00e3o fez quarentena de cidad\u00e3os e n\u00e3o houve nenhuma mortandade de 100,000 mortos como prevista nos 'estudos'.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924584950",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o est\u00e1 seriamente a comparar a Su\u00e9cia ao Bolsonist\u00e3o, pois n\u00e3o?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4924253719",
                    "user": "disqus_SvQy7JQMMq",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse valor \u00e9 a contar com ajuda m\u00e9dica, mas se acontecer como o Jair quer, essa percentagem ser\u00e1 um pouco superior.<br/>Ou seja, segundo o Presidente, ningu\u00e9m deveria se preocupar com o resfriadinho, e deveria fazer a sua vida normal porque o que interessa \u00e9 a economia, o que levaria a que basicamente esses 70% da popula\u00e7\u00e3o ficasse infectada num curto espa\u00e7o de tempo, os hospitais n\u00e3o teriam capacidade para suportar tamanha quantidade de doentes o que deixaria a maior parte sem qualquer ajuda ou cuidados m\u00e9dicos acabando mais gente por sucumbir ao v\u00edrus, e inevitavelmente arruinando a bela economia que o inteligente diz defender.<br/>J\u00e1 dizia Scolari... \" E o burro sou eu?\"",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924156034",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E acabo de ouvir num canal de TV que foi divulgado aquele celeb\u00e9rrimo v\u00eddeo da reuni\u00e3o ministerial onde o Bostanaro ofendia tudo e todos e com a utiliza\u00e7\u00e3o de vern\u00e1culo !!!....Ser\u00e1 mais \"uma\"a   contribuir para  cassa\u00e7\u00e3o do mandato !!!...Depois disto acredto que nenhum general se atreva a avan\u00e7ar !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924441260",
                    "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem vc quer p\u00f4r no lugar do Bolsonaro?\nLula ou Moro?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924580591",
                            "user": "George_Rupp",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Scolari. Ou ainda melhor, Jorge Jesus.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4926743988",
                                    "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Loool",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4924560291",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais um a querer meter a familia no governo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924149321",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Celso de Mello.... ministro do Supremo Tribunal Federal.... pediu a APREENS\u00c3O dos telem\u00f3veis do Bostanaro e do seu filho Carlos !!!...Isto \u00e9 o m\u00e1ximo !!!<br/>Os sinais j\u00e1 s\u00e3o muitos....os militares recusam-se a avan\u00e7ar....os evang\u00e9licos pedem a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Bostanaro....e agora a apreens\u00e3o dos telem\u00f3veis !!!...Tudo isto \u00e9 muita fruta !!!...Come\u00e7o a acreditar que nada ficar\u00e1 como dantes !!!....A corda vai rebentar !!!...Para que lado ???",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924134659",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em 13 favelas do Rio... onde moram cerca de 370 000 pessoas.... existem mais registos de mortes por corona que 14 estados brasileiros onde moram mais de 20 milh\u00f5es de brasileiros !!!....Tamb\u00e9m \u00e9 do dom\u00ednio p\u00fablico que nesses estados desde Fevereiro que se verificam mortes com sintomas de corona mas que n\u00e3o foram registados como tal e isso porque n\u00e3o fizeram os testes. Ainda hoje morrem muitas pessoas nas suas casas sem que lhes fa\u00e7am os testes !!!...E asssim chegamos \u00e0 conclus\u00e3o de que os valores apresentados pelo governo brasileiro est\u00e3o muito longe da realidade !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924100453",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Saiu hoje uma sondagem do IPESPE a qual referia que 75% dos brasileiros n\u00e3o voataria no Bostanaro !!!<br/>O caldinho est\u00e1 quasi pronto !!!...Ainda falta ferver mais um pouco...mas tudo se prepara para que o Bostanaro caia...e com muito estrondo !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924084044",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bostanaro est\u00e1 \"feito ao <b> bife\"</b> !!!<br/>O Bostanaro foi eleito \u00e0 custa dos evang\u00e9licos !!!...Mas caiu em desgra\u00e7a junto deles !!!...E a prova \u00e9 que 30 organiza\u00e7\u00f5e evang\u00e9licas assinaram o manifesto...\" Um governante sem discernimento - Um clamor de f\u00e9 pelo Brasil\" !!!....Neste manifesto... os evang\u00e9licos pedem ao Tribunal Superior Eleitoral a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do Bostanaro e do seu vice... o general Mour\u00e3o !!!....Depois disto....a queda do Bostanaro est\u00e1 para breve !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bife"
            ]
        },
        {
            "id": "4924040351",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje....Joe Biden... o candidato democrata \u00e0 presidencia dos EUA...afirmou que os EUA deviam cobrar do Bostanaro os incendios verificados na Amaz\u00f3nia !!!...Mais disse o Biden que os EUA n\u00e3o deviam ter um presidente que esteja pr\u00f3ximo de alguem que destr\u00f3i a Amaz\u00f3nia !!!...Est\u00e1 visto que o Bostanaro vai entrar na campanha presidencial norte americana...mas como influencia negativa !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4924020830",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O general Heleno.... ministro chefe do GSI (Gabinete da Seguran\u00e7a Institucional) do governo do Bostanaro disse hoje que n\u00e3o haver\u00e1 nenhum golpe militar !!!...E mais disse que...\"aqueles que pedem um golpe militar n\u00e3o tem coragem de dizer quais as suas ideologias\" !!!...\u00d3 sr general Heleno mas todo o mundo sabe a ideologia dos bolsominions.... os quais todos os dias gritam pelo regresso do AI-5 e pela instaura\u00e7\u00e3o da ditadura militar !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923998483",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje a embaixada brasileira amanheceu enfeitada com faixas de protesto contra o Bostanaro e dizendo...\" Fora Bolsonaro\"....\"Um outro Brasil \u00e9 poss\u00edvel\"...\"Luto tamb\u00e9m \u00e9 verbo\" !!!...Convenhamos que o Bostanaro merecia algo mais violento !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923968707",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> gajo </b>\u00e9 louco !!!<br/>O amigo dele...o Trampa...disse que toma cloroquina todos os dias !!!...Os cientistas disseram que o cloroquina pode causar a morte !!!...A ser verdade desejo que o Trampa e o Bostanaro bebam litros de cloroquina !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4923956919",
            "user": "disqus_1NavYdHbEe",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para quando o dele?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923969317",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Espero que para breve !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923928413",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois \u00e9, sr. Bolsonaro. \u00c9 verdade. Como aquelas verdades de La Palisse, ou aquelas do ex-capit\u00e3o do FCP, Jo\u00e3o Pinto. O seu povo precisava de um l\u00edder que lhes reconfortasse, que os alertasse, que os amasse. Um l\u00edder do povo, de todo um povo, sente a dor de todos como sua. Compreende a dor, tenta uma solu\u00e7\u00e3o para a dor. Se isto \u00e9 o melhor que o sr. Bolsonaro consegue, ent\u00e3o, que o povo vote em consci\u00eancia nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923970677",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EDUARDO...este <b> gajo </b>s\u00f3 ama o dinheiro !!!...Ele e os filhos s\u00e3o o prot\u00f3tipo dos corruptos !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923916990",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada povo, tem aquilo que escolhe e merece!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923921539",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. O Brasil t\u00eam um povo maravilhoso que passou por muita prova\u00e7\u00e3o. A desigualdade e o <b> racismo </b>mantidos pelos \"Senhores da Casa Grande\", arrasta parte desse povo criativo e inteligente para a marginalidade. O Brasil e o povo brasileiro n\u00e3o merecem um<b>  psicopata</b> na presid\u00eancia.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924094066",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas, o Lula j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o presidente...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4924109685",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 foi. Deixa o homem.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4923972778",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SANCHO....concordo consigo !!!..O povo brasileiro merecia melhor !!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Psicopata"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923915630",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outro Andr\u00e9 Ventura. Mas este conseguiu ser eleito. Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o passa de um deputado encostado a um canto.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924095128",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer ver que o Andr\u00e9 Ventura que est\u00e1 na assembleia por sorteio?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923974197",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andr\u00e9 Ventura ???!!!!...N\u00e3o conhe\u00e7o !!!....\u00c9 algum politico corrupto da direita ???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924110452",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 um burl\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4923994481",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem raz\u00e3o! N\u00e3o conhece!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4924561595",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00e3o estes ditadores que v\u00e3o eleger o Andr\u00e9 Ventura, os retardados mentais s\u00e3o de tal maneira retardados que nem percebem que estam a criar clima que o povo para sobreviver tem de votar no Andr\u00e9 Ventura. Nem se trata j\u00e1 de uma escolha mas sim de uma necessidade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4924002414",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "VIVA sr CAM\u00d5ES !!!...Ent\u00e3o est\u00e1 bem disposto ???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4924007327",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tirando o facto do meu pa\u00eds estar nas m\u00e3os dos corruptos de esquerda, est\u00e1 tudo \u00f3ptimo! E consigo?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4924033344",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu estava bem disposto....mas depois de ler o seu comentario...a boa disposi\u00e7\u00e3o foi-se !!!...Respirei fundo 3 vezes e s\u00f3 depois me atrevi a responder-lhe !!!...E calmamente...s\u00f3 lhe digo que este governo \u00e9 o prot\u00f3tipo da honestidade !!!<br/>Sr CAM\u00d5ES ...saiba que eu odeio os corruptos !!!....Todos os corruptos s\u00e3o meus inimigos viscerais....independentemente do partido !!!...Todos os corruptos...s\u00e3o alvos a abater !!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4924036588",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Quem diria... Defender a corja que fez parte do 44...defender as vergonhas a que temos assistido nos ajustes directos, defender o Lula e a Dilma...\n\u00d3 Fabi\u00e3o se \u00e9 realmente contra a corrup\u00e7\u00e3o, junte-se ao Chega nessa luta!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4924044952",
                                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "CAM\u00d5ES...isso \u00e9 uma provoca\u00e7\u00e3o !!!...Porque ainda n\u00e3o vi o Chega combater a corrup\u00e7\u00e3o !!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4924112203",
                                                                            "user": "Guest",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Est\u00e1 infiltrado. Um agente infiltrado. Est\u00e1 na corrup\u00e7\u00e3o mas para a combater. Ahahshsg.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4924062636",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "E eu nunca vi o PS combater a corrup\u00e7\u00e3o.<br/>(E nem o PSD, verdade seja dita).",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923908522",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonero um verdadeiro sociopata, grave \u00e9 ele n\u00e3o reconhecer!<br/>Um dia, aquele que chega para todos, quando estiver do outro lado de onde mais ningu\u00e9m volta, segundo dizem vai perceber como \u00e9, l\u00e1 n\u00e3o cantar\u00e1 de galo, nem de pato, nem de camelo, nem de urso!....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923776384",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na Venezuela \u00e9 que sabem como se faz.\nNa ter\u00e7a-feira passada, a multinacional americana AT&amp;T Inc. anunciou o fechamento das opera\u00e7\u00f5es da DirecTV Latin America na Venezuela \"com efeito imediato\".\nS\u00f3 que um tribunal da Venezuela nacionalizou a DirectTV Latin Am\u00e9rica.\nA partir de agora qualquer san\u00e7\u00e3o dos EUA implica a nacionaliza\u00e7\u00e3o das companhias que as aceitam por medo.\nComigo os EUA n\u00e3o faziam farinha e com a Venezuela tamb\u00e9m n\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4924562841",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea j\u00e1 devia l\u00e1 estar h\u00e1 muito. Ou est\u00e1 \u00e0 espera que Portugal fique igual \u00e0 Venezuela?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4924443277",
                    "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas o problema \u00e9 que os EUA fazem farinha com fartura.\nQuem n\u00e3o faz farinha s\u00e3o os venezuelanos que morrem de fome ou chafurdam nos caixotes do lixo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924520283",
                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Na Venezuela ningu\u00e9m chafurda nos caixotes de lixo. Eu vejo isso nos EUA, basta ir ao Youtube.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923850618",
                    "user": "disqus_4UpXJkzxIk",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se admira tanto o regime venezuelano porque n\u00e3o se <b> muda </b>pra l\u00e1?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924113731",
                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu que admiras os EUA porque n\u00e3o vais para l\u00e1?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4924103940",
                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porque estou encarregado de destruir esta em Portugal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4923924382",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Venezuela \u00e9 uma ditadura brutal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4924104253",
                                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ditadura s\u00f3 para os ricos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Muda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923730697",
            "user": "disqus_FgQvvLiHCA",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "20000 para um pais de uns 260 milh\u00f5es??<br/>Portugal anda em quantos 30000,??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923852905",
                    "user": "disqus_4UpXJkzxIk",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal tem 1289 mortes at\u00e9 agora no total para uma popula\u00e7\u00e3o de pouco mais de 10 milh\u00f5es de pessoas",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923820555",
                    "user": "disqus_cEpZQXzioE",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O crescimento exponencial est\u00e1 a bombar no Brasil. Essa \u00e9 a diferen\u00e7a. Para al\u00e9m de ser um pa\u00eds com uma desigualdade fort\u00edssima o que faz com que possa ser mais complicado gerir a pandemia. Por exemplo, a percentagem de jovens que morrem com Covid-10 \u00e9 bem superior ao verificado na Europa, Por outro lado, est\u00e1 a penetrar para o interior onde nem existem UTIs.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923689515",
            "user": "magdagama",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "TOMEM L\u00c1 E EMBRULHEM quem ainda apoia e foi votar neste MONSTRO PSICOPATA-SOCIOPATA!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923671966",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De acordo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923655525",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se Bolsonaro n\u00e3o valoriza a pr\u00f3pria vida, que deixe seu povo em paz. Renuncie Bolsonaro.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923978660",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JOKER...o <b> gajo </b>vai estar pouco tempo no poder !!!..E depois espera-o a pris\u00e3o !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923979945",
                            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que DEUS o escute.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923654467",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal e o mundo devem exigir do \" governo \" brasileiro respeito \u00e0 vida.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923653251",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejo com MUITA PREOCUPA\u00c7\u00c3O  a situa\u00e7\u00e3o do Brasil. <br/>Um \" homem \" completamente an\u00f4malo na presid\u00eancia. Uma oposi\u00e7\u00e3o palha\u00e7a ( sim, assim classifico Lula ).<br/>O Brasil desce a ladeira.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923647542",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Brasil e o mundo n\u00e3o merecem Bolsonaro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923690872",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 MAIS O CONTR\u00c1RIO P\u00c1!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923621555",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai sim? Olha, ent\u00e3o tu, podias \"embarcar\" j\u00e1 que n\u00e3o fazes c\u00e1 falta nenhuma.....",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923619793",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Luladr\u00e3o \u00e9 bem pior, na entrevista ao pasquim da esquerda Carta Capital disse que era bom este v\u00edrus ter aparecido.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923926837",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 uma diferen\u00e7a enorme entre Lula e Bolsonaro. Este \u00faltimo \u00e9 Presidente da Rep\u00fablica. Cabe-lhe o dever de proteger o seus cidad\u00e3os. Deixe o Lula que j\u00e1 \u00e9 passado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923862940",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu amigo Nomatrix passou aqui e deu-me um dislike.<br/>Ent\u00e3o e os teus \"colegas\" Tesla e pelocontr\u00e1rio n\u00e3o me deram um dislike porqu\u00ea?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923881412",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Continuas com a pancada dos dislikes!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923926592",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estou a picar o maluco do Anormaltrix.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923639548",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta n\u00e3o \u00e9 uma not\u00edcia sobre Lula.<br/>Porque v\u00e3o buscar algu\u00e9m que agiu mal para justificar quem promove a morte no pa\u00eds???",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923646320",
                            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Francamente, Bolsonaro n\u00e3o promove a morte. Apelo ao bom senso",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923648529",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 Frank...por favor...",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4923642038",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Filipa e o fabi\u00e3o est\u00e3o constantemente a falar de assuntos n\u00e3o relacionados com a not\u00edcia onde comentam.<br/>Se eles podem, por que os outros n\u00e3o podem?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923986682",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "MELIODAS....sempre a falar na minha pessoa....e sempre na minha ausencia !!!<br/>MELIODAS...eu s\u00f3 trago \u00e0 discuss\u00e3o assuntos que estejam relacionados com a noticia em causa !!! E dou-lhe um exemplo...quando o assunto \u00e9 o Trampa \u00e9 evidente que trago os Bostanaro \u00e0 \"baila\" j\u00e1 que os gajos s\u00e3o amic\u00edssimos e tambem eu aqui os associo !!!...Longe de mim querer separar essa parelha !!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4924022343",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o falei mal de si pois n\u00e3o?<br/>Quanta frescura, como dizem os brasileiros...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4924024293",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Estou a jogar \u00e0 defesa !!!...A pandemia a isso obriga !!!... Jogar agora ao ataque pode tornar-se perigoso !!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4924055562",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Quando menciono o seu nome nunca \u00e9 para dizer mal, se fosse o caso a\u00ed sim, teria raz\u00e3o de queixa.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4923882058",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Calimero!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923908914",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...quem ser\u00e1 a abelha Maia??  :))))<br/>(Meliodas, desculpe, mas esta estava mesmo a pedir...)",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4923651197",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Meliodas, o meu amigo pode fazer tudo o que lhe der na telha, mas depois tem que aguentar com quem n\u00e3o concorda, tal como a Filipa e o Fabi\u00e3o aguentam<br/>Chamar o Lula para uma discuss\u00e3o sobre morte...e sobre a inercia total de um presidente, \u00e9 , no m\u00ednimo, muito pouco sensato",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923635935",
                    "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lula para al\u00e9m de ser um <b> viciado </b>em \u00e1lcool \u00e9 um dos maiores gatunos do Brasil",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923705591",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entre o b\u00eabado e o deficiente mental sociopata prefiro o primeiro!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4923637254",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se fosse ele a levar a facada, n\u00e3o sa\u00eda sangue mas cacha\u00e7a.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923704622",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A facada que ele pagou para levar?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923731974",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "M\u00e9dicos cirurgi\u00f5es j\u00e1 explicaram o porqu\u00ea de ter havido pouco sangue.<br/>Al\u00e9m disso o Bolsonaro foi temporariamente colostomizado, sabe o que \u00e9?<br/>\u00c9 ter o famoso \"saquinho\" de fezes no abd\u00f3men.<br/>Ningu\u00e9m se sujeita a uma interven\u00e7\u00e3o dessas se a facada n\u00e3o fosse a s\u00e9rio.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Viciado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923618513",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E \u00e9 mentira? Ahh os da esquerda querem ficar c\u00e1 para semente, mas est\u00e3o phodidos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923623669",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o... Eles querem o exclusivo de assassinos... Este v\u00edrus est\u00e1 a fazer-lhes concorr\u00eancia...\nMas ainda \u00e9 muito fraquinho.\nMuito longe dos 250 milh\u00f5es que o comunismo matou!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923628991",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ena, viva a matan\u00e7a!!!.....se se matou no passado porque n\u00e3o continuar...assim s\u00e3o os fascistas!!!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923706311",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 vai em 250 milh\u00f5es a cifra",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923617736",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "youtube . com/watch?v=V9TZmHl4rmk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923612861",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Limitou-se a respeitar a natureza! \u00c9 claro que todos os estalinistas acham injusto ser a natureza a matar as pessoas!\nNo que diz respeito a assassinos, a esquerda n\u00e3o gosta de concorr\u00eancia...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923624217",
                    "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa esquerda n\u00e3o diz nada sobre as execu\u00e7\u00f5es pela Cheka de Lenine (Terror <b> Ver<b> melho)</b</b>> que chegou a 2 milh\u00f5es",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923625725",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porque essa esquerda aqui nunca existiu. Se v.exa. utilizar o seu tempo a estudar a hist\u00f3ria j\u00e1 n\u00e3o dir\u00e1 disparates",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923897125",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda assim ele gostaria de ter mais liberdade...daquela que s\u00f3 eles t\u00eam...enquanto os outros definham",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4923631666",
                            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve andar distra\u00edda por ainda recentemente houve pol\u00edticos da pra\u00e7a que enalteceram a mem\u00f3ria de Lenine um dos maiores criminosos de todos os tempos",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923636172",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Frank, se essa esquerda tivesse existido em Portugal, n\u00e3o seriamos o que somos.<br/>Que haja uns est\u00fapidos a defenderem ditadores, isso n\u00e3o nos define. N\u00e3o define a esquerda e n\u00e3o define a direita",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vermelho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923621687",
            "user": "binopardal",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o seres tu um dos escolhidos pela natureza, \u00f3 palha\u00e7o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 40,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923625803",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s um zequinha de esquerda (passe a redund\u00e2ncia)...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923629823",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "de esquerda e com orgulho, \u00f3 palha\u00e7o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923656829",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se tens orgulho em ser um parasita nojento, isso \u00e9 um problema teu",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923659034",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "isso \u00e9 o mesmo que dizer que todos da direita s\u00e3o panascas. Voc\u00ea \u00e9??<br/>P.S. Vejo muito mais parasitagem \u00e0 direita que \u00e0 esquerda",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4923630440",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "e somos dois!!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923622334",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bino, intelig\u00eancia de pardal, daqueles que andam no campo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 34,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923625092",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o te levar o v\u00edrus...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 28,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923626581",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s o relvas, tamb\u00e9m conhecido por \u00e1tila, beria e mais trinta nicks, n\u00e3o me enganas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 27,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923630999",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Era bom que fosse, para vos p\u00f4r em sentido, que vos est\u00e1 a fazer falta",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4923636431",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "P\u00f4r em sentido?<br/>Que merda de conversa \u00e9 essa?<br/>Agora \u00e9 proibido cada um dar a sua opini\u00e3o?<br/>Era o que faltava.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4923642325",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Por todos poderem dar a sua opini\u00e3o \u00e9 que n\u00e3o percebo a sua afli\u00e7\u00e3o para com o Bino Pardal...<br/>2 pesos e duas medidas",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4923643370",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o tenho afli\u00e7\u00e3o nenhuma.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4923652522",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mas por vezes parece",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4923628404",
                                            "user": "binopardal",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "vai-te f*der p\u00e1...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 19,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4923657597",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Baixa a bola \u00f3 chulo de merda",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4923661226",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Que senhor...que eleg\u00e2ncia...que postura irrepreens\u00edvel...um verdadeiro lord",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4923685289",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O coment\u00e1rio do Bino foi de uma grande educa\u00e7\u00e3o.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4923707806",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Essa trenguinha, assiste a algu\u00e9m insultar os outros, as pessoas respondem e ainda s\u00e3o malcriadas porque respondem...\nAinda hoje de manh\u00e3 numa not\u00edcia do Trump, um azeiteiro do nada, come\u00e7ou a insultar me e com uma linguagem ordin\u00e1ria, eu respondi na mesma moeda e essa trenguinha veio acusar me de ser mal educado!\nAt\u00e9 tive que a bloquear!\n\u00c9 uma trenguinha frustrada... Coitada... Come\u00e7o a ter pena dela",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4923729363",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Deixe-me adivinhar, foi a pitu\u00edna?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4923742115",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o! Foi o cabe\u00e7a de porco! O animal foi t\u00e3o ordin\u00e1rio e ainda se armou em her\u00f3i, que acho que o jornal eliminou os seus coment\u00e1rios!\nEssa pituina deve largar o of\u00edcio por volta das 4 da manh\u00e3, porque as 5 da manh\u00e3 manda para a\u00ed uns 10 coment\u00e1rios a insultar-me...\n\u00c9 que esta gente nem exprime opini\u00f5es sobre um assunto! Limitam-se a responder aos coment\u00e1rios dos outros! Como agora um tal de piegas...\nAt\u00e9 nos coment\u00e1rios s\u00e3o parasitas",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "4923712968",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A sua ideia sobre mim \u00e9 somente o seu c\u00e9rebro a tentar produzir pensamentos, obviamente baseado na sua pr\u00f3pria limita\u00e7\u00e3o.<br/>E a sua pena \u00e9 somente proveniente do seu cora\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o conhece melhor e sente conforme as parcas referencias que tem (\u00e9 o que produz a pena).\nA mim causa-me coisa nenhuma...a \u00fanica frustra\u00e7\u00e3o que tenho \u00e9 a de ainda n\u00e3o poder regressar ao meu trabalho, que adoro. Mas eu irei faze-lo, ao contr\u00e1rio de si, que pretende uma vida que j\u00e1 lhe fugiu por entre os dedos. Por isso, n\u00e3o me venha falar de frustra\u00e7\u00e3o...voc\u00ea entende-a melhor que eu",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4923628997",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pessoa muito educada, o perfeito exemplo de 90% dos nicks de esquerda.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4923706953",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o foi...mas esta era uma private para o Cam\u00f5es...que andou por a\u00ed a dizer que eu \"n\u00e3o sou senhora\"...ao que lhe respondi que aqui, nem pretendo ser...ou n\u00e3o se sai daqui vivo...mas nunca, entenda-se nunca, utilizei o palavreado baixo do Cam\u00f5es",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4923662063",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meliodas, possa dar-lhe os 90% de nicks de direita que s\u00e3o t\u00e3o ou mais ordin\u00e1rios",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4923633261",
                                                            "user": "binopardal",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "vai com a p*ta que te pariu, \u00f3 animal...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4923653474",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00d3 azeiteiro cobardolas! P\u00f5e te fino!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4923662972",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "! Que senhor...que eleg\u00e2ncia...que postura irrepreens\u00edvel...um verdadeiro lord",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4923642811",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "escusado \u00f3 Bino...",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4923637808",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o sou teu irm\u00e3o.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4923631672",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "chamou-lhe burro primeiro, \u00f3 Meliodas...ent\u00e3o??",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4923887099",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Esse apesar de n\u00e3o ser dos piores tamb\u00e9m sempre gostou muito de atirar a pedra e esconder a m\u00e3o!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4923638452",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Chamar burro n\u00e3o \u00e9 o mesmo que trazer a m\u00e3e dos outros para a conversa.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4923643792",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Certo.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4923628233",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esse anormal precisa de arranjar novos nicks para algu\u00e9m falar com ele...\nTriste exist\u00eancia",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4923631981",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "..a sua!!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4923624496",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Meliodas...tenha a santa paci\u00eancia....a defender o indefens\u00e1vel??",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923625614",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Leu o que eu escrevi, n\u00e3o leu?<br/>Qual foi a parte em que eu defendi o Bolsonaro?<br/>E mesmo que o fizesse qual era o problema?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923626976",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "qual era o problema???<br/>qual era o problema???<br/>Diga-me l\u00e1 voc\u00ea, depois de se concentrar e meditar bastante, qual \u00e9 o problema??",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4923628361",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Isso mesmo, qual era o problema?<br/>Eu n\u00e3o gosto dele mas se gostasse qual era o problema?<br/>Pelo menos ele n\u00e3o deu gra\u00e7as pelo surgimento do v\u00edrus.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4923633470",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Meliodas, porque \u00e9 que uma ac\u00e7\u00e3o est\u00fapida tem que desculpar outra???<br/>O homem \u00e9 uma aberra\u00e7\u00e3o da natureza uma aberra\u00e7\u00e3o de homem...\u00e9 que nem tem desculpa poss\u00edvel",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923621103",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "INSTRUA-SE DE UMA VEZ, A ESQUERDA TEM TANTO DE <b> COMUNISTA </b>QUANTO A DIREITA DE NAZISTA!<br/>E MESMO O COMUNISMO DE PORTUGAL N\u00c3O \u00c9, NUNCA FOI E JAMAIS SER\u00c1, UM COMUNISMO ESTALINISTA!!!<br/>APRENDA, SE TIVER CAPACIDADE AINDA PARA O FAZER!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "4923619789",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHA tb n\u00e3o \u00e9 preciso defender o tipo que \u00e9 um verdadeiro anormal!\nE isso \u00e9 mesmo o que diferencia a direita da esquerda, \u00e9 que n\u00e3o precisamos de defender anormais ou corruptos s\u00f3 porque s\u00e3o de direita, tal como eles fazem com os de esquerda!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923623084",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o o defendo... N\u00e3o acho que esteja preparado para presidente do Brasil! Mas em  rela\u00e7\u00e3o \u00e0 postura em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pandemia inclino me muito mais para a estrat\u00e9gia bolsonaro do que o confinamento!\nMas isso sou eu que vivi 2 anos no Brasil...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923681783",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu gostava era de saber porque \u00e9 que a comunica\u00e7\u00e3o, faz noticias sobre o bolsonaro e sobre o lula ficou calada.<br/>Ou ainda pior, aqui ao lado, a voce presidenta espanhola que diz que espanha teve muitos casos porque est\u00e1 em linha recta entre Pequim e NY ?!?!?! Mais imbecil e estupido existe? N\u00e3o! Mas como s\u00e3o xuxas ficam todos caladinhos!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923688927",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Basta ver os idiotas que se satisfazem com as not\u00edcias sobre os EUA, quando a revolta devia ser com a China pelos danos nas vidas das pessoas em todo o mundo !\nAcredite que eu acho que s\u00e3o mesmo pessoas doentes que j\u00e1 perderam o discernimento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923622506",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "WHAT????? <br/>O AVC PASSOU-SE!!!<br/>V\u00ca-SE BEM AO ESPELHO, CONTUDO!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923683661",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00f3 comuna, tu a mim n\u00e3o me apanhas a defender anormais e ou corruptos, sejam eles de esquerda ou de direita......isso \u00e9 para a esquerdalha carneirrinha e ac\u00e9fala que nem consegue pensar pela cabecinha!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923832815",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "os inteligentes s\u00e3o voc\u00eas...t\u00e3o inteligentes que ofuscam tudo em redor...ui...uma inteligencia s\u00f3",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4923695033",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso \u00e9 uma trenguinha que por aqui anda \u00e0 procura de aten\u00e7\u00e3o...\nCoitada... At\u00e9 tenho pena dela",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4923841361",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que eu preciso mais \u00e9 de aten\u00e7\u00e3o, aqui ou em outro s\u00edtio qualquer....e da sua veja l\u00e1....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923599300",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"L\u00edderes e pastores da<br/>poderosa corrente evang\u00e9lica ultraconservadora que ajudou a eleger Trump nos<br/>EUA e Bolsonaro no Brasil est\u00e3o a fazer aberta campanha pelo Chega e por Andr\u00e9<br/>Ventura nas igrejas e cultos da Grande Lisboa, enquanto dinamizam grupos de<br/>apoio ao l\u00edder da direita radical populista e \u00e0 sua agenda pol\u00edtica no terreno<br/>e nas redes sociais.\"<br/>\"Estes setores religiosos est\u00e3o j\u00e1 representados na dire\u00e7\u00e3o <br/>nacional e nas distritais do partido e s\u00e3o dos mais din\u00e2micos a angariar<br/> ades\u00f5es e a promover as ideias do Chega. \u201cH\u00e1 muitos militantes <br/>evang\u00e9licos, amigos e colegas que pastoreei. Nunca assisti a tal <br/>mobiliza\u00e7\u00e3o em torno de um pol\u00edtico\u201d, admite um dos protagonistas.\"\nVis\u00e3o 22-05-2020",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923876248",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9s o ignorante original ou uma c\u00f3pia?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4924511503",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O ignorante original \u00e9 bastante mais ignorante do que tu!<br/>E tamb\u00e9m tem mais coment\u00e1rios!<br/>N\u00e3o alimento clones!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923604182",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lu\u00eds, j\u00e1 comprei. Brutal!<br/>Vamos n\u00f3s montar aqui no SOL uma \"igreja\" virtual, para combater os lavadores de c\u00e9rebros de gente desprovida.<br/>Temos que dar-lhe um nome  :)))",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923597539",
            "user": "rasarrad",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Hitler era igual... ele at\u00e9 gostava de judeus... mas todos morrem dia!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923615093",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Estaline at\u00e9 gostava de ucranianos e polacos, mas todos morrem um dia.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923606128",
                    "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que grande estupidez. Bolsonaro pode ser tudo menos um fascista. H\u00e1 gente que tem alucina\u00e7\u00f5es acerca de Trump e Bolsonaro mas veneram Xi Jinping",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923665390",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mesmo... E o maduro... Esta gente \u00e9 doente e fan\u00e1tica",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923591842",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A paranoia da comunica\u00e7\u00e3o social portuguesa, ref\u00e9m da esquerda, n\u00e3o se cansa difundir declara\u00e7\u00f5es distorcidas de Bolsonaro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923622172",
                    "user": "DiamantinoHilario",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Distorcidas\u2026 eh eh eh. Pois\u2026 s\u00e3o montagens",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923615679",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o vale a pena... Isto ou s\u00e3o maluquinhos ou s\u00e3o gente com interesses...\nNingu\u00e9m se pronunciou sobre as palavras do Lula que se congratulou com o v\u00edrus ou sobre a ministra da agricultura que disse que isto era uma grande oportunidade para Portugal!\nGente sem escr\u00fapulos, ou simplesmente esquerda",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923610881",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe???? Distorcer o qu\u00ea??? As palavras s\u00e3o dele...o est\u00fapido n\u00e3o se co\u00edbe de dar entrevistas, adorando espalhar a pr\u00f3pria estupidez...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4923596856",
                    "user": "rasarrad",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Distorcer o qu\u00ea?  S\u00e3o as palavras dele!\nO que \u00e9 que ele queria n\u00e3o?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923590174",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Dirigente nacional do Chega demite-se\"<br/>\"A minha demiss\u00e3o e sa\u00edda do Chega \u00e9 irrevers\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 volta a dar. <br/>Comuniquei a decis\u00e3o ao Andr\u00e9 Ventura esta madrugada ap\u00f3s amea\u00e7as de <br/>morte que recebi, inclusive dirigidas \u00e0 minha fam\u00edlia. N\u00e3o criei perfis <br/>falsos, nunca o fiz. Se algu\u00e9m o faz, \u00e9 conden\u00e1vel e est\u00e1 a prestar um <br/>p\u00e9ssimo servi\u00e7o ao partido\u201d, afirmou \u00e0 VIS\u00c3O Gerardo Pedro, dirigente <br/>nacional e diretor de conte\u00fados do Chega, na sequ\u00eancia da investiga\u00e7\u00e3o <br/>publicada na nossa edi\u00e7\u00e3o desta semana.\"<br/>\"Emocionado, o empres\u00e1rio de Santar\u00e9m, de 37 anos, revela que vai mesmo <br/>abandonar o partido. As amea\u00e7as telef\u00f3nicas, \u201calgumas feitas por pessoas<br/> que conhe\u00e7o, outras an\u00f3nimas\u201d, e o facto de o associarem \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de <br/>milhares de perfis falsos o levaram a tomar esta decis\u00e3o. \u201cO meu papel <br/>foi sempre o de criar conte\u00fados. Nem sequer sou eu que os distribuo. <br/>Fa\u00e7o-os chegar a outros dirigentes, nomeadamente ao Ricardo Regalla e \u00e0 <br/>Lucinda Ribeiro, e a distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 feita por eles. A partir da\u00ed, j\u00e1 n\u00e3o<br/> \u00e9 comigo\u201d, explica. Gerardo Pedro reconhece ter detetado \u201cum ou dois <br/>perfis falsos\u201d ao longo deste tempo, sem ter dado grande relev\u00e2ncia ao <br/>facto. Mas desmente qualquer liga\u00e7\u00e3o a esse tipo de procedimentos. E <br/>reage, indignado: \u201cNunca o fiz nem faria. Juro pela sa\u00fade da minha <br/>filha. As coisas, a esse n\u00edvel, estavam a correr bem, com muitas <br/>visualiza\u00e7\u00f5es e partilhas, sem precisarmos de recorrer a esse tipo de <br/>m\u00e9todos, que considero reprov\u00e1veis. Se dirigentes do partido ou outras <br/>pessoas, em nome do Chega, o fazem, desconhe\u00e7o, mas n\u00e3o quero o meu nome<br/> associado a isso\u201d, explica.\"\nVis\u00e3o 22-05-2020",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923592278",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"O dirigente garantiu \u00e0 VIS\u00c3O que a demiss\u00e3o ser\u00e1 em breve formalizada <br/>por escrito e, n\u00e3o obstante a gravidade das amea\u00e7as recebidas, recusa <br/>fazer queixa \u00e0 pol\u00edcia. \u201cChamaram-me fascista, <b> racista </b>e amea\u00e7aram <br/>tamb\u00e9m a minha filha. N\u00e3o posso provar, mas tamb\u00e9m recebi amea\u00e7as que <br/>vir\u00e3o dos setores mais extremistas do partido, pelo menos \u00e9 a minha <br/>sensa\u00e7\u00e3o.  Sei quem s\u00e3o algumas pessoas e, se as denunciasse, a minha <br/>vida num meio pequeno como Santar\u00e9m seria um inferno. E n\u00e3o posso dizer <br/>mais do que isto, pe\u00e7o desculpa\u201d, justifica Gerardo Pedro. \u201cA minha <br/>fam\u00edlia \u00e9 toda do PSD. Talvez seja um bocado ing\u00e9nuo nisto, mas n\u00e3o sou <br/<b> >racista</b>, nem fascista, tenho amigos ciganos, nunca persegui ningu\u00e9m nem <br/>entro em discursos desse tipo. Aderi ao Chega por convic\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o <br/>quero ser associado a coisas que nunca fiz e reprovo. Limito-me a criar <br/>conte\u00fados sobre a atividade e as mensagens do partido. O que fazem com <br/>isso, como divulgam, nunca foi da minha responsabilidade. A partir deste<br/> momento, estou fora. Quero trabalhar e ter uma vida tranquila\u201d, <br/>conclui.\"\nVis\u00e3o 22-05-2020",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4923594159",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Na edi\u00e7\u00e3o desta semana, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 VIS\u00c3O, Gerardo Pedro fala do<br/> sucesso do Chega nas redes sociais, dando exemplos da ades\u00e3o aos <br/>conte\u00fados do partido, mas, desde logo, nega qualquer responsabilidade na<br/> cria\u00e7\u00e3o de perfis falsos.<br/>A VIS\u00c3O ouviu tamb\u00e9m o diretor de uma ag\u00eancia de consultoria <br/>estrat\u00e9gica digital e monitoriza\u00e7\u00e3o de redes cuja carteira de clientes <br/>inclui grandes empresas e organismos governamentais alerta para a <br/>exist\u00eancia de outros fatores para esse sucesso, direta ou indiretamente <br/>associados ao partido e aos seus apoiantes. \u201c\u00c9 uma atua\u00e7\u00e3o t\u00edpica de <br/>for\u00e7a militar. Os ex\u00e9rcitos digitais do Chega s\u00e3o extremamente <br/>organizados e eficazes a replicar conte\u00fados\u201d, explicou, referindo ter <br/>detetado perto de 20 mil perfis falsos.\"\nVis\u00e3o 22-05-2020",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4923614108",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que aqui n\u00e3o faltam s\u00e3o perfis falsos a tentarem descredibilizar, ostracizar e amorda\u00e7ar quem com eles n\u00e3o concorda.<br/>MAS N\u00c3O NOS CALAR\u00c3O!!!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4923574823",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bandalho!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4923617995",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BANDALHO, CORRUPTO, AC\u00c9FALO, SEM VERGONHA, SEM RESPEITO, SEM EDUCA\u00c7\u00c3O, SEM CONSCI\u00caNCIA C\u00cdVICA, SEM RESPONSABILIDADE SOCIAL, SEM TUDO O QUE UM PRESIDENTE DECENTE TEM.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}