{
    "header": {
        "title": " 'N\u00e3o est\u00e1 contente, v\u00e1 para a SIC'. As 'bocas' de Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " Apresentador tem brincado com a sa\u00edda de Cristina Ferreira da SIC ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de agosto 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/623719/nao-esta-contente-va-para-a-sic-as-bocas-de-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['Cristina Ferreira vai mesmo para a SIC? Manuel Lu\u00eds Goucha tem lan\u00e7ado v\u00e1rias \u0091indiretas\u0092 sobre o futuro da apresentadora.', 'Logo a seguir ao an\u00fancio da sa\u00edda de Cristina da TVI, Goucha usou a sua p\u00e1gina no Instagram para partilhar um pequeno v\u00eddeo: \u0093Bom dia a todos, desculpem l\u00e1 mas agora vou ter de fazer uma chamada. Vou ligar para a SIC!\u0094, disse na brincadeira.', 'Depois, durante a Cr\u00f3nica Criminal do programa \u0091Voc\u00ea na TV\u0092, o apresentador voltou a falar sobre a esta\u00e7\u00e3o de Carnaxide: \u0093Olhe, n\u00e3o est\u00e1 contente, v\u00e1 para a SIC!\u0094, disse a um convidado, o que gerou muitas gargalhadas no est\u00fadio.', 'No dia seguinte, Goucha voltou a dizer algo que foi considerado uma \u0091indireta\u0092. O apresentador partilhou uma foto onde surgem em cima de um escadote e num est\u00fadio pode ver-se um balde e uma esfregona: \u0093Agora quem arruma isto?\u0094, escreveu. \u0093Acho que o Goucha d\u00e1 conta do recado e muito bem sozinho\u0094 e \u0093N\u00e3o sei mas a Tininha n\u00e3o vai ser de certeza\u0094 s\u00e3o alguns dos coment\u00e1rios dos seus seguidores.', 'Recorde-se que a imprensa avan\u00e7a que Cristina Ferreira vai ser a nova aposta da SIC. A apresentadora ir\u00e1 ganhar 80 mil euros por m\u00eas, podendo chegar a um milh\u00e3o de euros por ano.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bichona",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4062516434",
            "user": "miguelvassalo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Despeito e inveja matam qualquer <b> bichona!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bichona"
            ]
        },
        {
            "id": "4062324431",
            "user": "disqus_2JtG0u4Maf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A campanha montada para desvalorizar a sa\u00edda de Cristina Ferreira atinge as raias do insulto; lament\u00e1vel que, at\u00e9 alguns dos que se pensava ser amigos, entrem neste jogo; deve ser o p\u00e2nico que os move.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061551758",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fosse \u00e0 SIC e ao Balsem\u00e3o deixava a guinchas \u00e1 experi\u00eancia durante 3 meses, depois mandava-a para o desemprego como ela fez aos colegas na TVI...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061526269",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu quero \u00e9 que se phoda o goucha e a esgani\u00e7ada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061516223",
            "user": "sempre_atento",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sei o que dizer de tantos milh\u00f5es,  logo eu que trabalho nas obras",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061396736",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como colega este pan\u20acleirote assumido n\u00e3o respeita ningu\u00e9m e que o diga a antiga colega do canal 1 \u2026 S\u00f3nia Ara\u00fajo que cortou rela\u00e7\u00f5es com ele \u2026 n\u00e3o tem piada nenhuma \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061311742",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Goucha n\u00e3o \u00e9 amigo de ningu\u00e9m, \u00e9 um narcisista mal formado e extremamente mal educado.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062429636",
                    "user": "disqus_c9hzTpZEF3",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e  com  a  Mania  que  e  vedeta  ,eu  conheco-o  do  tempo  em  que  tinha  bigode  e  era  cozinheiro  ,mas  mesmo  assim  ja  tinha  a  mania  que era  mais  que  os  outros .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4062580171",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 um vaidoso cr\u00f3nico.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061188653",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\".. ir\u00e1 ganhar 80 mil euros por m\u00eas, podendo chegar a um milh\u00e3o de euros por ano...\"<br/>irra .. estes jornaleiros do sol, faltaram \u00e0s aulas de aritm\u00e9tica do ensino b\u00e1sico .. s\u00f3 pode !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4061343108",
                    "user": "hollowdawngaming",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "B\u00f3nus e subs\u00eddios.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4061356308",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pois... mas a base \u00e9 de 55 ... <br/>80 x 12 d\u00e1 por aproxima\u00e7\u00e3o 1 milh\u00e3o ... o \"podendo chegar\" est\u00e1 errado !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4062176095",
                                    "user": "hollowdawngaming",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os b\u00f3nus s\u00e3o muita grandes! Hehe",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4061540128",
                                    "user": "nsa_asn",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 x 12 mas sim x 14",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4062296430",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ponderei isso sim, mas como \u00e9 um contrato de servi\u00e7os \u00e9 pr\u00e1tica comum ser s\u00f3 12 ... mas n\u00e3o sei mesmo ... e os valores para o tal \"milh\u00e3o\" depois m\u00e3o batem certo !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4061166085",
            "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha, a <b> bichona </b>j\u00e1 sabe mandar umas boquitas. Pensava que s\u00f3 sabia fazer era uns biquitos.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4061301168",
                    "user": "disqus_mJ79PUqymq",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E mais fazia se o deixarem",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4061285452",
                    "user": "disqus_LOreiqIzmq",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 tudo feito com a boca!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bichona"
            ]
        }
    ]
}