{
    "header": {
        "title": " A batalha perdida de Pedro Nuno Santos contra Costa ",
        "subtitle": " Ministro tentou que plano de reestrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TAP fosse a votos no Parlamento.Primeiro-ministro disse n\u00c3\u00a3o. ",
        "owner": " Cristina Rita ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717911/a-batalha-perdida-de-pedro-nuno-santos-contra-costa ",
        "postText": " ['\u00c3\u0089 mais um sinal de tens\u00c3\u00a3o entre o primeiro-ministro e o ministro das Infraestruturas. E o momento \u00c3\u00a9 raro em pol\u00c3\u00adtica: um ministro assumir que n\u00c3\u00a3o queria a solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do seu chefe de Executivo. Pedro Nuno Santos desejava que o plano de restrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TAP fosse a votos no Parlamento. Chegou a admitir a deputados que a ideia estava em pondera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o no Governo. Mais, o comentador televisivo Marques Mendes avan\u00c3\u00a7ou essa possibilidade no passado domingo, alegando que j\u00c3\u00a1 tinha havido um contacto entre o Governo e o PSD para o efeito.', 'O contacto foi de Pedro Nuno Santos a um deputado da coordena\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da \u00c3\u00a1rea da economia. O objetivo era o de testar as \u00c3\u00a1guas. Nesta equa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, a chamada n\u00c3\u00a3o foi para Rui Rio, o l\u00c3\u00adder do partido, ou para o l\u00c3\u00adder parlamentar, Ad\u00c3\u00a3o Silva. A pondera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o admitida pelo governante num contacto informal n\u00c3\u00a3o passou de quarta-feira. A l\u00c3\u00adder parlamentar do PS, Ana Catarina Mendes, avan\u00c3\u00a7ou com a linha oficial do partido (e do pr\u00c3\u00b3prio Ant\u00c3\u00b3nio Costa): o plano n\u00c3\u00a3o iria a votos no Parlamento.', 'Menos de 24 horas depois, era o pr\u00c3\u00b3prio primeiro-ministro a confirmar esta tese a partir de Bruxelas. E Ant\u00c3\u00b3nio Costa n\u00c3\u00a3o poupou nas palavras para desautorizar o governante da Habita\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Infraestruturas em p\u00c3\u00bablico: \u00c2\u00abGovernar nas horas boas e nas horas m\u00c3\u00a1s, governar quando as medidas s\u00c3\u00a3o populares e quando as medidas s\u00c3\u00a3o impopulares \u00e2\u0080\u0094 faz parte da atividade governativa e n\u00c3\u00a3o vale a pena o Governo ter a ilus\u00c3\u00a3o de que pode transferir para outro \u00c3\u00b3rg\u00c3\u00a3o de soberania aquilo que s\u00c3\u00b3 a si pr\u00c3\u00b3prio compete fazer. Seria, ali\u00c3\u00a1s, um erro que assim fosse\u00c2\u00bb. N\u00c3\u00a3o podia ser mais acutilante.', 'Ontem, o ministro n\u00c3\u00a3o deixou de assumir a derrota, mas f\u00c3\u00aa-lo, como \u00c3\u00a9 seu h\u00c3\u00a1bito, numa l\u00c3\u00b3gica de que faz parte das regras democr\u00c3\u00a1ticas. \u00c2\u00abEm qualquer organiza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, conselho editorial, em qualquer fam\u00c3\u00adlia, em qualquer empresa, Governo, as pessoas n\u00c3\u00a3o pensam todas da mesma maneira\u00c2\u00bb,  declarou aos jornalistas na apresenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do plano de restrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da TAP (ver p\u00c3\u00a1ginas seguintes). Sem meias palavras, Pedro Nuno Santos avisou que a sua posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o era essa: a de levar o plano a votos. \u00c2\u00abN\u00c3\u00a3o foi, ficou o assunto arrumado. \u00c3\u0089 mesmo assim que funciona a intera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e a democracia seja em que \u00c3\u00b3rg\u00c3\u00a3o for\u00c2\u00bb, concluiu o governante. No PS h\u00c3\u00a1 quem lembre ao SOL que esta \u00c3\u00a9 s\u00c3\u00b3 mais uma etapa tamb\u00c3\u00a9m de descolagem de Pedro Nuno Santos num processo que se iniciou em maio de 2018.  No pr\u00c3\u00b3ximo congresso dos socialistas \u00c3\u00a9 expect\u00c3\u00a1vel que essa demarca\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o seja vincada.'] ",
        "numberPosts": "76 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Surda,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5187427509",
            "user": "disqus_r0fPWg0nEK",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A testar anda o governo h\u00e1 5 anos, sempre a ver por onda anda a mar\u00e9 para navegar melhor. Quando o pm diz que ningu\u00e9m do governo falou algo sobre isso, quer dizer que o ministro afinal n\u00e3o \u00e9 ministro. Penso que o pm deve conter em si todos os minist\u00e9rios. O resto \u00e9 paisagem que fala o que ele quer!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5187409620",
            "user": "carlosfontinha",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O costa n\u00e3o quer que se fale muito da tap, porque sabe que vai perder votos. Se fosse para o parlamento, teria que ouvir e seria alvo de um maior escrut\u00ednio, n\u00e3o s\u00f3 pelos parlamentares da oposi\u00e7\u00e3, como tamb\u00e9m pelos cidad\u00e3os e jornalistas..<br/>Quer abafar o tema e que o contribuinte pague sem saber porqu\u00ea.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186730818",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo gesto do <b> mon<b> h\u00e9,</b</b>> s\u00f3 se pode concluir que lhe vai cortar os tomates.\nTu p\u00f5e-te a pau, \u00f3 Nuno l\u00e1 das ber\u00e7as...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5186584582",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pa\u00edses ricos do norte europeu (Dinamarca, Su\u00e9cia e Noruega) partilham a gest\u00e3o de UMA companhia a\u00e9rea: a SAS (Scandinavian Airlines).<br/>Os tesos c\u00e1 em Portugal querem ter uma companhia a\u00e9rea s\u00f3 para si.<br/>Nem \u00e9 preciso fazer um desenho...todos percebem o rid\u00edculo.<br/>O que n\u00e3o se percebe, \u00e9 como Portugal e Espanha ainda n\u00e3o se juntaram num projeto semelhante ao escandinavo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186693045",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade , mais vale entregar tudo aos marxistas do governo actual em Madrid eheheh <br/>Os bancos j\u00e1 s\u00e3o espanh\u00f3is , qqr dia \u00e9 o com\u00e9rcio alimentar dos hipermercados todo espanhol , ... quando quiser trazer para c\u00e1 turistas, ou algu\u00e9m para alimentar todas as pequenas empresas dependentes das vendas \u00e1 tap , v\u00e1 pedir a Madrid os subs\u00eddios... haja paci\u00eancia",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5187025066",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem j\u00e1 entregou a REN e a EDP aos chineses (para s\u00f3 falar dessas)",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5186716041",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais um que n\u00e3o v\u00ea o \u00f3bvio e vem para aqui confundir a estrada da Beira com a beira da estrada.<br/>Se calhar se isto fosse tudo espanhol nem est\u00e1vamos mal.<br/>Pelo menos o g\u00e1s e restantes combust\u00edveis, assim como a energia em geral eram muito mais baratos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186528723",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo farinha do mesmo saco!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186480980",
            "user": "pierreghost",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Nuno ser\u00e1 o carrasco que vao enterrar 3. 500M na TAP!!!<br/>\u00c8 muito gaman\u00e7o!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186499332",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voltando a laborar normalmente, a TAP paga muito mais que esse montante em impostos diretos, e indiretos em 2 anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186805180",
                            "user": "pierreghost",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem em 100 anos a TAP devolve o dinheiro!!!<br/>Nao se canse... Nao est\u00e1 a falar para o \"pubinho\" burro...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5186652679",
                            "user": "quebratolas",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "2 anos? Nem em 20 eheh",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5186524613",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Excelente racioc\u00ednio!\nVou pedir ao estado que injecte na minha empresa o valor dos impostos que irei pagar nos pr\u00f3ximos 2 anos...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186535395",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 um facto que a TAP n\u00e3o \u00e9 uma empresa qualquer, e muito importante para Portugal, de outro modo Bruxelas n\u00e3o autorizava que a ajudassem.\nMas em 2020 o Estado at\u00e9 est\u00e1 a ajudar muitas empresas, tal como o est\u00e3o a fazer os outros Pa\u00edses da UE, para ajudar na recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f3mica, e evitar um grande aumento do desemprego em 2020.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5186807403",
                                            "user": "pierreghost",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c8 um lixo de empresa!!<br/>Apenas serve a clientela dos xuxas do PS!!!<br/>O porco do Punjab e o centino deveriam ser punidos pelo crime que fizeram ao nacionalizar a empresa,!!!<br/>Vai mamar!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5186810265",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quer voc\u00ea dizer que os 10.000 trabalhadores diretos, e os 90.000 trabalhadores indiretos s\u00e3o todos Clientelas \"xuxas\" do PS",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5187356721",
                                                            "user": "pierreghost",
                                                            "date": "3 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "LIXO!!!<br/>Dever\u00e1 ser reduzida a metade e transformada numa low cost... S\u00f3 assim ser\u00e1 competitiva!!! <br/>Encerrar a SATA e contratar o servi\u00e7o a outra companhi.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5186663559",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu andas sempre todo trocado, n\u00e3o sabes ler as not\u00edcias?\n\u00c9 que o estado n\u00e3o \"est\u00e1\" a ajudar empresas nenhumas, \"vai\" ajudar (dizem eles). \u00c9 que s\u00e3o coisas completamente diferentes.\nTu acreditas, porque \u00e9s um socialista em vias de extin\u00e7\u00e3o em toda a Europa, eu n\u00e3o acredito, porque n\u00e3o alinho em propaganda, ou an\u00fancios e muito menos quando essa propaganda vem de partidos que j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam qualquer express\u00e3o eleitoral em toda a Europa, excepto em Portugal e metade em Espanha.\nSimples, xuxareco de esquina!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5186566834",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A mulher do Medina que o diga...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5186731236",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Deve ser pelo pr\u00e9mio de 17.000 \u20ac que a mulher do Medina recebeu que a TAP precisa de ajuda..!!!!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5186763181",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O problema s\u00e3o as \"v\u00e1rias mulheres dos v\u00e1rios medinas\"\nJ\u00e1 agora esse pr\u00e9mio deve-se a que?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5186774068",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o sei a que se deve o pr\u00e9mio, foi uma decis\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o, mas eu at\u00e9 critiquei a atribui\u00e7\u00e3o de pr\u00e9mios numa empresa com alguns milh\u00f5es de preju\u00edzos.\nE mesmo que tivesse lucro a atribuir pr\u00e9mios, pessoalmente acho que deve ser para todos, porque os bons resultados quando os h\u00e1 \u00e9 pelo bom desempenho de todos, e n\u00e3o de alguns.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5186551754",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Saco sem fundo, e todos n\u00f3s temos de pagar para manter os empregos de uma empresa invi\u00e1vel.\nSe a TAP desaparecer outra(s) tomar\u00e3o o seu lugar.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186453781",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o era este que queria justificar os milhares de milh\u00f5es a injectar na TAP, com a justifica\u00e7\u00e3o de n\u00e3o pretendermos uma TAPzinha, e agora v\u00e3o-se despedir milhares de trabalhadores e despachar dezenas de avi\u00f5es? Em que ficamos?<br/>Vamos, n\u00f3s PORTUGUESES, pela en\u00e9sima vez, pagar por uma TAPz\u00edssima falida e sem salva\u00e7\u00e3o. Como ali\u00e1s temos feito com bancos p\u00fablicos, bancos publico/privados, PPP's, RTP, Efacec, etc, etc, etc.<br/>Fomos pedir dinheiro \u00e1 troika para isto, para o derreter. <br/>Em PORTUGAL n\u00e3o h\u00e1 respons\u00e1veis de nada, apenas vigarices sem fim!!! Triste sina.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186481854",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os responsaveis sao os ineptos que votam nesta escoria.. nestes cr\u00e1pulas!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186490846",
                            "user": "fdefranciscoscarneiro",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A maioria dos PORTUGUESES tem a cabe\u00e7a feita pelo clientelismo p\u00fablico e por uma comunica\u00e7\u00e3o social altamente tendenciosa!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186410873",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma batalha que deve ter metido divis\u00f5es blindadas e tudo!\nTipo:\n- \u201cOh primeirinho...\u201d\n-\u201cVoc\u00ea cale-se e fique calado que para voz cagada j\u00e1 me basta a Gra\u00e7a Freitas!\u201d",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186449216",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o critiques o desgoverno que o Rui Vieira vem j\u00e1 falar nos EUA e nos n\u00fameros absolutos da pandemia!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186454882",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O recrutamento de aven\u00e7ados j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o que era...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186407128",
            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ENQUANTO ISSO  . . . A CAT\u00c1STROFE PAND\u00c9MICA EM QUE O POVO NORTE-AMERICANO FOI MERGULHADO PELA INCOMPETENCIA / INDIFEREN\u00c7A / DESLEIXO  DO GOVERNO DOS US  . . .  N\u00e3o p\u00e1ra de se aprofundar e EUA encaminham-se alegremente ( o governo parece estar-se borrifando para a desgra\u00e7a ) para os 17 MILH\u00d5ES  de INFETADOS e para os mais de 350 000 MORTOS,  segundo dados do pr\u00f3prio Regime norte-americano .  . . .  FONTES INDEPENDENTES referem , no entanto,  valores cinco a dez vezes superiores aos mandados publicar pelo Governo .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186411873",
                    "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "US mant\u00eam-se, destacad\u00edssimo, como o EPICENTRO DA EXPANS\u00c3O DA PANDEMIA MUNDO FORA . . .\nA IMENSA CHINA . . . 94 124 Infetados e 4 748 Mortos <br/>A IMENSA INDIA  . . . 9 826 775  Infetados   e 142 628 Mortos   <br/>FEDERA\u00c7\u00c3O RUSSA  . . . 2 602 048  Infetados  e  45 923  Mortos\nFonte : US - universidade de johns hopkins ! ! !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186420905",
                            "user": "disqus_T1V1bxhmMQ",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00c3O NOS DEIXEMOS MANIPULAR  pelo jornalismo aven\u00e7ado, nem pelos tristes coment\u00e1rios dos coelhistas e afins aqui botados para o efeito ! . . . Comparemos a situa\u00e7\u00e3o em Portugal com a de alguns dos pa\u00edses da Europa com , mais ou menos , a mesma popula\u00e7\u00e3o e tiremos conclus\u00f5es :\nB\u00c9LGICA . . . 603 159 INFETADOS  e 17 792 MORTOS <br/>HOLANDA . . . 604 452 INFETADOS  e  10 059 MORTOS <br/>SU\u00cd\u00c7A . . . 373 831  INFETADOS e  5 960 MORTOS <br/>SU\u00c9CIA  . . . \" EM ESTADO DE CAT\u00c1STROFE COM UNIDADES DE SA\u00daDE DE ESTOCOLMO A COLAPSAREM AP\u00d3S ESGOTAREM 99% DA SUA CAPACIDADE, COM O DISPAREM DE NOVOS CASOS \" ( CGTAM\u00c9RICA ) <br/>PORTUGAL . . . 340 287 INFETADOS  e 5 373 MORTOS\n( dados dos US -universidade de johns hopkins )",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186528531",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o colocaste os n\u00fameros da Su\u00e9cia? Posso saber porque?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5186502139",
                                    "user": "honesto_honoriscausa",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai ao worldometers, vais aprender muito mais sobre o covid 19 e ver\u00e1s que tamb\u00e9m h\u00e1 pa\u00edses que est\u00e3o muito melhores que Portugal.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5186448460",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Al\u00e9m de n\u00e3o me responderes ainda vens clarificar para o que vieste. Estas not\u00edcias incomodam-te muito, n\u00e3o \u00e9?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5186408302",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque raz\u00e3o vens claramente dizer isso para uma not\u00edcia do incompetente desgoverno PS? Andas a querer branquear este partido miser\u00e1vel?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186406096",
            "user": "euestouali",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nesse partido quase que s\u00f3 h\u00e1 mancos a quererem tachos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186391800",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual batalha? O Nuno Pedro Santos quer l\u00e1 saber da TAP ou do dinheiro dos contribuintes que ele j\u00e1 l\u00e1 enterrou, ele quer \u00e9 aparecer. Algu\u00e9m, que se diz de extrema-esquerda e anda de Porsche, a \u00fanica coisa que lhe deve passar pela cabe\u00e7a \u00e9 continuar a gozar com o pagode.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186392940",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 um vision\u00e1rio da extrema-esquerda caviar.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186391305",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente, a batalha est\u00e1 perdida \u00e9 para o povo portugu\u00eas... Mas tambem so t\u00eam o que merecem... Votam nestes incompetentes, por isso n\u00e3o podem esperar milagres!\nAlgu\u00e9m me consegue disponibilizar o curr\u00edculo destes indiv\u00edduos e o respectivo m\u00e9rito profissional?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186390049",
            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o \"revolucionario\" do Porche , mais um infiltrado do BE no PE para levar o PS para o extremismo esquerdista ,j\u00e1 n\u00e3o pia t\u00e3o alto com a TAP e os despedimentos??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5186387804",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um crime lesa contribuintes, hipotecando ainda mais as gera\u00e7\u00f5es futuras! J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>..\"gerir capitais p\u00fablicos n\u00e3o \u00e9 para pol\u00edticos incompetentes!\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186390056",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque v\u00e1rios Pa\u00edses da UE est\u00e3o a ajudar as companhias a\u00e9reas, com ajudas que v\u00e3o de uns 3.000, a uns 9.000 milh\u00f5es?\nDeve ser por serem ignorantes, ou incompetentes, e s\u00f3 as podem ajudar com aprova\u00e7\u00e3o de Bruxelas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 29,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186395206",
                            "user": "polticocorrupto",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A TAP n\u00e3o deixa d\u00favidas...nunca deu lucro! Porque \u00e9 que o Nelman, \"fugiu a 7 p\u00e9s' com o dinheiro?!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186399064",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele n\u00e3o fugiu, foi bem untado para se ir embora preparar o pedido de indemniza\u00e7\u00e3o ao Estado portugu\u00eas.\nCom os 55 milh\u00f5es de euros que a geringon\u00e7a lhe deu de m\u00e3o beijada poderiam ter pago 1 000 000 de consultas e ter acabado com as listas de espera na sa\u00fade ... mas esta esquerda preferiu incinerar o capital.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5186411804",
                                            "user": "polticocorrupto",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Nelman percebia de companhias a\u00e9reas... O Adacosta, viu uma frota de avi\u00f5es  e, chamou os contribuintes a \"participarem\" no rombo \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5186396884",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pode n\u00e3o dar lucro, mas n\u00e3o recebe dinheiro do Estado h\u00e1 mais de 10 anos, nem podia, s\u00f3 com autoriza\u00e7\u00e3o de Bruxelas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5186393560",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto! Companhias a\u00e9reas que apresentavam bons resultados antes da pandemia!\nPor isso \u00e9 que foi autorizado o apoio \u00e0s companhias a\u00e9reas exceptuando a TAP!\nPara a tap, so com uma reestrutura\u00e7\u00e3o devidamente aprovada pela uni\u00e3o europeia,\nCompreendeste as diferen\u00e7as?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186395645",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Todas as companhias a\u00e9reas que est\u00e3o a ser ajudadas tem planos de reestrutura\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5186397617",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mentira!\nTem planos de reestrutura\u00e7\u00e3o porque assim decidiram em fun\u00e7\u00e3o da crise no sector! Porque assim decidiram! N\u00e3o estavam obrigadas a isso para receberem os apoios do estado! E j\u00e1 os receberam!\nA tap ficou de fora da aprova\u00e7\u00e3o desses apoios!\nPonto!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5186739870",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A TAP j\u00e1 recebeu 1.200 milh\u00f5es em 2020 com a aprova\u00e7\u00e3o de Bruxelas, como as outras j\u00e1 receberam.\nMas s\u00f3 com um plano de reestrutura\u00e7\u00e3o como as outras \u00e9 poss\u00edvel a tornar vi\u00e1vel, mas de certeza que vai ser aprovado, porque depois de terem autorizado a injetar os 1.200 milh\u00f5es n\u00e3o iam chumbar um plano para a tornar vi\u00e1vel.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5186761820",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o passas de um mentiroso!\nIsso \u00e9 simplesmente mentira!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5186802339",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00ab\u00ab\u00abO Conselho de Ministros aprovou em 17 de julho a concess\u00e3o de um empr\u00e9stimo de at\u00e9 1.200 milh\u00f5es de euros \u00e0 TAP, em conformidade com a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o Europeia.<br/>TAP recebeu aux\u00edlio de \u20ac582 milh\u00f5es do Estado at\u00e9 ao final de setembro.\u00bb\u00bb\u00bb\nAldrab\u00e3o, os 1.200 milh\u00f5es n\u00e3o dependem do plano de reestrutura\u00e7\u00e3o.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5186392388",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ajudam porque t\u00eam dinheiro e porque as companhias a\u00e9reas davam lucro.\nAqui \u00e9 apenas incinerar capital para despedir aos bochechos at\u00e9 \u00e0 inevit\u00e1vel liquida\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186394938",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E quando foi que a TAP foi ajudada pelo Governo?\nE que mania de algumas pessoas nos considerar sempre de coitadinhos, \u00e9 com essa mentalidade que \u00e9 imposs\u00edvel haver desenvolvimento.\nOs outros t\u00eam tanto dinheiro que at\u00e9 v\u00e3o aumentar as d\u00edvidas p\u00fablicas como nunca, at\u00e9 a Alemanha em 2020 segundo previs\u00f5es vai para os 72% do PIB, quando em 2019 ficou nos 60% do PIB.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 16,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5186397121",
                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                            "date": "4 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A TAP tem o segundo maior custo por cadeira/km das companhias a\u00e9reas europeias.\nOs restos que eventualmente a geringon\u00e7a venha a ser segurada com o dinheiro dos contribuintes ser\u00e1 destru\u00edda pelas greves enquanto \u00e9 devorada pela concorr\u00eancia.\nSobre a d\u00edvida p\u00fablica, quando esta cambada de incompetentes da geringon\u00e7a forrem corridos ser\u00e1 pelo menos o dobro da da Alemanha.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 15,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5186399398",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00ab\u00ab\u00abTAP tem mais de 10.000 postos de trabalho diretos, e mais 90.000 postos de trabalho indiretos.<br/>E paga mais de 200 M\u20ac em impostos diretos, e mais de 1.600 M\u20ac em impostos indiretos.<br/>E representa 3,5 MM\u20ac, uns 2% do PIB.\u00bb\u00bb\u00bb\nCom este volume de neg\u00f3cios n\u00e3o pode ser um empresazinha.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5186777650",
                                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tinha, pagava, representava tudo no passado ... agora no presente \u00e9 uma incineradora de capital, e no futuro ser\u00e1 liquidada.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5186595387",
                                                            "user": "nunoaleixo",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "LIXO e mais LIXO!!!!!<br/>se quer fazer alguma equipara\u00e7\u00e3o s\u00e9ria ao PIB ter\u00e1 que descontar, no minimo, as importa\u00e7\u00f5es.... mas de s\u00e9rio j\u00e1 todos sabem que n\u00e3o tem nada.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5186402985",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "4 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A corticeira Amorim ou o grupo sonae t\u00eam maior peso na economia...\nQuer dizer que podem cometer os maiores erros de gest\u00e3o, premiar os administradores em anos de preju\u00edzo, porque se as coisas correrem mal, os contribuintes cobrem?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5186429159",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1 voc\u00ea a comparar alhos com bugalhos, como \u00e9 habitual.<br/>Em que Pa\u00edses est\u00e3o a ajudar empresas como a corticeira Amorim?\nMas est\u00e3o a ajudar empresas como a TAP.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5186474813",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "E deixe de ser parvinho...\nQuem \u00e9 que perante um coment\u00e1rio do custo por km, veio falar dos \u00edndices econ\u00f3micos da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao pa\u00eds? Isso n\u00e3o \u00e9 misturar alhos com bugalhos?\nE sim, noutros pa\u00edses h\u00e1 muitos apoios para as empresas mais exportadoras! Em Portugal essa empresa \u00e9 a corticeira Amorim!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5186455205",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o sejas mentiroso!\nNenhum pa\u00eds est\u00e1 a ajudar uma empresa como a TAP! Est\u00e3o a ajudar companhias de avia\u00e7\u00e3o rent\u00e1veis que t\u00eam preju\u00edzo por causa da pandemia!\nE foram autorizados a faz\u00ea-lo! Ponto!\nPortugal n\u00e3o foi autorizado a faz\u00ea-lo! Ponto!\nPERCEBESTE?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5186472256",
                                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A TAP tamb\u00e9m tem milh\u00f5es de preju\u00edzo em 2020 por causa da pandemia, como as outras que est\u00e3o a ser ajudadas.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5186483789",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Mentira!\nVou repetir... A UNI\u00c3O EUROPEIA PERMITIU OS APOIOS DE V\u00c1RIOS PA\u00cdSES AS COMPANHIAS A\u00c9REAS E N\u00c3O PERMITIU O MESMO A PORTUGAL COM TAP!\nPONTO!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5186807384",
                                                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Aldrab\u00e3o, os 1.200 milh\u00f5es n\u00e3o dependem do plano de reestrutura\u00e7\u00e3o:<br/>\u00ab\u00ab\u00abO Conselho de Ministros aprovou em 17 de julho a concess\u00e3o de um empr\u00e9stimo de at\u00e9 1.200 milh\u00f5es de euros \u00e0 TAP, em conformidade com a decis\u00e3o da Comiss\u00e3o Europeia.<br/>TAP recebeu aux\u00edlio de \u20ac582 milh\u00f5es do Estado at\u00e9 ao final de setembro.\u00bb\u00bb\u00bb",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5186869381",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\u00c9s mesmo aldrab\u00e3o... Ou n\u00e3o fosses tu socialista...\nPorque raio v\u00e3o ent\u00e3o apresentar o plano de reestrutura\u00e7\u00e3o \u00e0 comiss\u00e3o europeia?",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5187407965",
                                                                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                                                                    "date": "3 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Para ignorantes \u00e9 dif\u00edcil perceber.<br/>Mas v\u00e3o apresentar o plano de reestrutura\u00e7\u00e3o para terem aprova\u00e7\u00e3o de Bruxelas, para ajudarem a TAP com o restante dinheiro, at\u00e9 aos 3.700 milh\u00f5es do Estado, ou de empr\u00e9stimos pedidos no mercado pela TAP.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5187478268",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "3 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "E n\u00e3o \u00e9 essa quest\u00e3o, \u00f3 burro?\nN\u00e3o \u00e9 disso que os contribuintes se queixam? \u00c9s um aven\u00e7ado muito fraquinho...",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5186407689",
                                                                    "user": "euestouali",
                                                                    "date": "4 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o ligue a ele, ele \u00e9 s\u00f3 um coitado ignorante hipnotizado pelo partido PS dos porsches!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5186432056",
                                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                            "date": "4 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Isto n\u00e3o tem nada a ver com pol\u00edtica nem em Portugal, nem nos restantes Pa\u00edses da UE, que est\u00e3o a ajudar companhias a\u00e9reas.<br/>Tem a ver com estrat\u00e9gias.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5186391757",
                            "user": "disqus_AH69Zctpuj",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "porque \u00e9 que disse que n\u00e3o iria haver despedimentos e os contribuintes n\u00e3o iriam ser chamados a pagar? Promessas de esquerdista mentiroso demagogo  que s\u00f3 quer o poder a todo o custo",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5186382925",
            "user": "disqus_32jhbiMWyr",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Nuno n\u00e3o perde uma oportunidade para mostrar as suas diferen\u00e7as publicamente. Fico curioso para ver o pr\u00f3ximo epis\u00f3dio desta \"guerra <b> surda\"</b> dentro do PS.<br/>Uma coisa \u00e9 certa, com o Nuno Santos (populista e extremista) o PS j\u00e1 mais pareceria o BE do que outra coisa.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5186391136",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabar\u00e1 com o <b> comunista </b>do PS a fazer haraquiri ... n\u00e3o tem pedalada para vencer o bra\u00e7o de ferro com o chefe.\nSabe mais o ilusionista costa a dormir do que ele acordado!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5186439776",
                            "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                            "date": "4 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Concordo. At\u00e9 porque o Costa montou tamanha teia dentro do PS que n\u00e3o d\u00e1 hip\u00f3tese a ningu\u00e9m.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Surda"
            ]
        },
        {
            "id": "5186381851",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "UM ESTUPOR XUXA FALHADO DO PIOR QUE VAI FAZER PAGAR BEM CARO A TODOS A SUA TEIMOSIA MARXISTA DO GAMAN\u00c7O ENCAPOTADO.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}