{
    "header": {
        "title": " Mayan Gon\u00e7alves critica Marcelo ",
        "subtitle": " Candidato \u00e0s presidenciais\u00a0considera que Gra\u00e7a Freitas j\u00e1 devia ter sido substitu\u00edda. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 24 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716045/mayan-goncalves-critica-marcelo ",
        "postText": " ['Tiago Mayan Gon\u00e7alves considera que o atual Presidente da Rep\u00fablica tem sido o \u201csustentador de um Governo sem rumo\u201d e \u201csem dire\u00e7\u00e3o\u201d durante a pandemia. O candidato apoiado pela Iniciativa Liberal acusou o Governo socialista de \u201ctotal incompet\u00eancia\u201d na gest\u00e3o da pandemia.', 'Mayan Gon\u00e7alves considera que Gra\u00e7a Freitas j\u00e1 devia ter sido substitu\u00edda. \u201cN\u00e3o entendo porque \u00e9 que a diretora-geral da Sa\u00fade [Gra\u00e7a Freitas] ainda \u00e9 diretora-geral da Sa\u00fade. N\u00e3o consigo entender, sinceramente\u201d, disse, em entrevista \u00e0 ag\u00eancia Lusa, o candidato dos liberais.', 'O candidato da Iniciativa Liberal garantiu que, se fosse eleito, \u201ca primeira coisa que faria, enquanto Presidente, era reunir de urg\u00eancia com o Governo, Conselho de Estado e outros agentes para determinarmos e planearmos da forma mais r\u00e1pida poss\u00edvel o retorno \u00e0 normalidade constitucional\u201d.', 'O candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica criticou as restri\u00e7\u00f5es aplicadas pelo Governo para controlar a pandemia e alertou que \u201cfechar aos fins de semana depois das 13 horas destr\u00f3i neg\u00f3cios e destr\u00f3i vidas\u201d. O candidato defendeu ainda que \u201ca cegueira ideol\u00f3gica de n\u00e3o termos recorrido aos privados a tempo e horas matou pessoas, est\u00e1 a matar pessoas e vai continuar a matar pessoas\u201d.'] ",
        "numberPosts": "68 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Age - Youngsters,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Canalha,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5164399570",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "20 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ep\u00e1, mas quem \u00e9 esta figura de esteira??? Um badameco que ningu\u00e9m conhece e que cospe fogo dilitente... um homem mediocre e sem nada para apregoar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5164012095",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quando se julga que nao ha individuo mais fraco que o aventura ... encontra-se este calhau. \u00e9 triste chegar a esta conclusao",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5164173591",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas a lideran\u00e7a, na mentira(NB), falta de palavra, falta de Honra(Infarmed) e falta de verdade e compet\u00eancia, \u00e9 largamente o bosta <b> mon<b> h\u00e9!</b</b>>!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5164205845",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quanto ao NB que presumo ser o novo banco ele tem uma ideia clara sobre falencias .... va la ver na entrevista e depois conte-me",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5164203881",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "agora imagine este calhau com olhos do IL a governar ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5164152878",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andas mesmo atarantado nas not\u00edcias do IL.<br/>At\u00e9 tens pesadelos onde o Cotrim e o Mayan v\u00e3o ao teu quarto fazer c\u00f3cegas com penas de galinha.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5164052132",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade...\"espremido\"...n\u00e3o deita nada...reveja-se a entrevista com o Miguel de Sousa Tavares...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163968056",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fa\u00e7am la um contractozinho com a a saude privada para contribuir para a saude economica deste sujeito ... san\u00e3o ele nao tem quem lhe pague a campanh\u00e3 ... ja o estou a ver a promover a venda generalizada de armas em supermercados",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163964804",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "deem o tacho a quem lhe paga a campanha que ele cala-se ... sujeito dificil de ouvir ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5164178392",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tachos e la famiglias \u00e9 com os xuxalistas; nunca nenhum governo teve na composi\u00e7\u00e3o tantos la\u00e7os de incompet\u00eancia familiar!! Olhe os a\u00e7orianos abriram da vista!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5164199477",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "a diferen\u00e7a \u00e9 que este quer tacho mas nao tem ideias nem rumo ... ele debita frases e pensamentos incompletos. ao menos os outros tem uma ideia concrecta",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5164238375",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Ideia concrecta\"?<br/>Ganda burro.\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5164374336",
                                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "exato ele \u00e9 um burro como todos os neo liberais ... nao tem ideias concritas ... parecem ninhos de pardais a solta",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5164376618",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "21 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Aprende a escrever, p\u00e1.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163936629",
            "user": "varatojo",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma personalidade sem credibilidade.\nO homem irradia alguma simpatia pessoal mas n\u00e3o passa disso. E \u00e9 muito fr\u00e1gil.\nPor\u00e9m eu gostava de ver a IL j\u00e1 com 15% ( o Chega com 12% e o PXD com 8%)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5164182342",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas num n\u00edvel superior, do bastardo s\u00f3ares, do 44 licenciado domingueiro e do bosta <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>de la famiglia xuxalista!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5163959143",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A IL em vez de ter ido convidar um nome j\u00e1 consagrado - por exemplo, o baston\u00e1rio da Ordem dos Advogados que \u00e9 professor catedr\u00e1tico - est\u00e3o a tentar lan\u00e7ar um nome que ningu\u00e9m conhece de um tenro e imberbe rapazola...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163971976",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exactamente.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163925411",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto a Gra\u00e7a Freitas, acho que devia ser enviada para o Huambo, sua terra natal. L\u00e1, est\u00e1 a ser muito precisa. Aqui, h\u00e1 gente capaz, de sobra, para o lugar. A cada ber\u00e7a a sua gente.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163920454",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Partido dos betinhos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163929366",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Partido dos que acham que pagam demais para aquilo que t\u00eam em troca.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163931218",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso todos achamos!<br/>N\u00e3o deixam de ser um betinhos!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5164185120",
                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os FP n\u00e3o podem queixar-se!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5163932494",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Melhor \u00e9 manter tudo na mesma como as esquerdas gostam.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5163934292",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 recebeste a pass?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5163934807",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "??",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5163936212",
                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A pass p\u00e1!<br/>A senha dahhh!<br/>25 de Novembro e n\u00e3o te convocaram para derrubar esta ditadura?<br/>Ai zequinha que andas mesmo a leste!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5163938843",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5163945488",
                                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                            "date": "a day ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Gostas pouco gostas!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5163969499",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "a day ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Por acaso n\u00e3o, s\u00f3 quando o rei faz anos.<br/>J\u00e1 pelos teus \u00faltimos coment\u00e1rios, n\u00e3o andar\u00e1s a beijar a garrafa \u00e0s escondidas?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5164060039",
                                                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                                            "date": "a day ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Nem gosto de coca cola, calha bem!<br/>25 de ABRIL SEMPRE!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5164103619",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "a day ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "25 de Abril sempre!<br/>25 de Novembro sempre!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5163976309",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a day ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Como qualquer bom agente barrigudo e com o 9 ano...",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5164105258",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "a day ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163919470",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas...Mayan?!...Quem \u00e9?!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163920017",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 fino ahahah!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163919138",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O duo Marcelo &amp; Costa tem sido nefasto para a democracia e economia portuguesas.<br/>Uma n\u00f3doa na democracia portuguesa.<br/>O pre\u00e7o ser\u00e1 elevado.<br/>N\u00e3o fosse a UE e j\u00e1 ter\u00edamos uma nova \"troika\" \u00e0 porta... Ou muito ranger de dentes e fome como alternativa.\nSOMOS PA\u00cdS DE CEGUINHOS.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163899485",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MST mal fazia uma pergunta nem o  deixava responder para fazer logo outra, mas o candidato no geral esteve bem.<br/>Concordo no que ele disse sobre Gra\u00e7a Freitas, a p\u00e9ssima comunica\u00e7\u00e3o e as contradi\u00e7\u00f5es tiraram-lhe a credibilidade junto dos portugueses, e quando esta cai, \u00e9 dif\u00edcil de recuperar.<br/>Ela seria melhor a vender trens de cozinha da Ideia Casa.\nPS: j\u00e1 apareceram os gosmas do costume a mentir sobre o IL, t\u00eam c\u00e1 um medo do liberalismo, ou de perder o \ud83c\udf72.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163927434",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \u00abcandidato\u00bb?! Ainda nem se sabe se consegue recolher as 7.500 assinaturas...S\u00f3 deviam ser entrevistados em televis\u00f5es depois de arranjarem as assinaturas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163930059",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O tino de rans por exemplo este ano por causa da pandemia que est\u00e1 a atacar forte e feio na sua \u00e1rea de resid\u00eancia est\u00e1 a ter dificuldades em recolher as assinaturas!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5163928890",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Primeiro \u00e9 querer proibir o Chega, agora voc\u00ea queria censurar o candidato liberal.<br/>Para si a democracia resume-se \u00e0 esquerda?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5163932132",
                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A democracia resume-se ao que existe...esse tal \u00abMayan\u00bb nem existe na sua freguesia...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5163932970",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A democracia resume-se \u00e0 vontade popular.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5163960326",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A vontade popular ainda nem sequer colocou o rapazola numa Assembleia de Freguesia...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5163968579",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A CRP diz que qualquer cidad\u00e3o tem o direito a eleger e ser eleito.<br/>Cada um vota de acordo com a sua consci\u00eancia.<br/>A Maria n\u00e3o gosta do Tiago, est\u00e1 no seu direito, mas n\u00e3o \u00e9 por isso que ele deixa de ter legitimidade para se candidatar.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5164057922",
                                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vamos ver se lhe conseguem arranjar as 7.500 assinaturas...at\u00e9 l\u00e1...\u00e9 um \"putativo\" candidato... Tirando a Embaixadora Ana Gomes, os candidatos do BE e do PCP  e o Prof. Marcelo Rebelo de Sousa que t\u00eam grandes partidos, com boas \"m\u00e1quinas\" partid\u00e1rias, a IL, o RIR e o Chega s\u00e3o estruturas ainda fr\u00e1geis e muito recentes...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163898253",
            "user": "nataliadominique",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um trabalho online f\u00e1cil de aderir imediatamente e come\u00e7ar a ganhar mais de 600 \u20ac por dia. No primeiro m\u00eas, ganhei e recebi $ 20694 com este trabalho f\u00e1cil, dando no m\u00e1ximo 4 horas por dia..Cz1.. Muito f\u00e1cil de fazer neg\u00f3cios e obter lucros regulares com isso \u00e9 incr\u00edvel. Qualquer pessoa na Terra agora pode obter isso e come\u00e7ar a ganhar mais dinheiro online .. v\u00e1 a este site para mais detalhes ...\n........................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.   \ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163894532",
            "user": "danisilva",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado ao Tiago por dizer o \u00f3bvio, coisa que a maior parte dos pol\u00edticos portugueses n\u00e3o consegue...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163877402",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um garganta funda liberal a meter lenha para a fogueira!<br/>Critica e fazia tudo a favor dos portugueses sabendo de antem\u00e3o que mente, o teatro j\u00e1 n\u00e3o funciona nas mentes mais esclarecidas!<br/>Feios, porcos e maus assim \u00e9 toda a <b> canalha </b>direitalha e a recente<b>  nazi</b>!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5164194146",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensei que estava a definir o bosta <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>e a esquerdatralha !! ILETRADOS, ASSASSINOS, BASTARDOS, MENTIROSOS e TRI CAMPE\u00d5ES DA BANCARROTA; s\u00e3o os ac\u00e9falos da esquerdatralha!! 11-24-2020 M\u00c1XIMO HIST\u00d3RICO DE ENDIVIDAMENTO P\u00daBLICO; EMPRESAS; FAMILIAS; DESEMPREGO; FAL\u00caNCIAS E MORTOS; COVID 3900, N\u00c3O COVID 7400, nem recordo os inc\u00eandios!! XUXALISMO MATA QUE FARTA!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalha",
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5163877105",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "as elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o a aproximar-se e o Presidente n\u00e3o quer levantar ondas, para se as coisas correrem mal, as culpas lhe n\u00e3o serem imputadas. Depois de reeleito, \u00e9 que vai virar for\u00e7a da oposi\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163876924",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confesso que tenho simpatia pelo partido IL! E tamb\u00e9m acredito que este partido pode vir a ser importante no panorama pol\u00edtico nacional! Penso que quanto mais forte for a iniciativa liberal, mais depressa nos livramos do socialismo/comunismo que empobrece assustadoramente este pa\u00eds!\nPosto isto, Tiago Mayan revelou n\u00e3o estar \u00e0 altura dessa miss\u00e3o! P\u00e9ssimo comunicador e mal preparado! A mensagem que passou foi confusa e n\u00e3o esclareceu os portugueses!\nCotrim de Figueiredo teria sido muito melhor escolha!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163917286",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ainda n\u00e3o t\u00eam mat\u00e9ria prima suficiente. Este Mayan n\u00e3o \u00e9 para esta candidatura apesar de ser um excelente activo do partido, nem todos t\u00eam o perfil para todas as fun\u00e7\u00f5es. \u00e0 medida que o partido for crescendo (espero eu!) mais recursos humanos com perfis ajustados a cada lugar ir\u00e3o surgir!<br/>Pode ser que alguns brilhantes centristas decidam mover-se para a IL tal como o Mesquita Nunes ou a Cec\u00edlia Meireles!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163925681",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o duvido que seja um excelente activo! Ali\u00e1s, basta ser um dos fundadores para se subentender que deve ter contribu\u00eddo para o bom trabalho que a il tem feito at\u00e9 ao momento!\nNa minha opini\u00e3o ser\u00e1 um erro, uma eventual passagem de \"activos\" de outros partidos para a il! A IL deve representar mudan\u00e7a e alternativa!\nDa mesma forma que o chega capta votos de descontentes mais extremados, a IL poder\u00e1 captar votos de descontentes mais moderados! Ambos e por raz\u00f5es diferentes podem captar votos \u00e0 esquerda e acabar com este socialismo/comunismo que atrasa e empobrece o pa\u00eds",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5163942556",
                                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "concordo, mas s\u00e3o recursos demasiado valiosos para estrem perdidos no CDS...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5163899095",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como \u00e9 \u00f3bvio, o facto de cotrim se candidatar nunca o iria transformar presidente da Rep\u00fablica!\nMas teria um impacto totalmente diferente! \u00c9 importante nestes primeiros tempos dos partidos passarem uma imagem forte e uma mensagem inequ\u00edvoca para cimentarem um certo eleitorado!\nTiago Mayan n\u00e3o tem esse perfil!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163992481",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7a que o Cotrim foi eleito \u00e0 boleia ... e acho que a boleia anda por outras paragens ... pode ser que venha uns dias ao ret\u00e2ngulo para dar uma ajuda.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163875535",
            "user": "disqus_hnIWmYiI7y",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pandemia em nada tem a ver com politica.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163895260",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por causa da pandemia est\u00e3o a ser tomadas decis\u00f5es pol\u00edticas erradas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5163935741",
                            "user": "disqus_hnIWmYiI7y",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A decis\u00e3o se a Gra\u00e7a Freitas deve continuar a frente na DGS n\u00e3o \u00e9 nem deve ser uma decis\u00e3o politica.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5164037988",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Neste momento \u00e9 pol\u00edtica, j\u00e1 que do ponto de vista cient\u00edfico a decis\u00e3o dela ir dar uma volta j\u00e1 devia estar tomada h\u00e1 muito tempo...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163873487",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este candidatu \u00e9 mesmo burro. nao consegui responder a uma pergunta com concretamente. tudo vago e no ar ... foco importante no acordo do governo com os privados da saude ... \u00e9 este o plano deste partido para combater a pandemia. que tristeza de partido e de ideias.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163872294",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mayan \u00e9 um aliado t\u00e1tico do Costa, existe para tirar votos a Ventura.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5163897314",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ai sim?<br/>Discordo da sua opini\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5164243483",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bom, as sondagens d\u00e3o-lhe valores baix\u00edssimos. Confesso que nem sabia quem era. Mas pode sempre desistir a favor de Ventura para se aproveitarem os votos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5164244667",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um liberal desistir a favor do Chega?<br/>Eu ia atear fogo \u00e0 sede do IL se tal acontecesse.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5164485352",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "20 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para chegar a liberal tem de matar o socialismo primeiro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5163867797",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201ca cegueira ideol\u00f3gica de n\u00e3o termos recorrido aos privados a tempo e horas matou pessoas, est\u00e1 a matar pessoas e vai continuar a matar pessoas\u201d\nO governo do PS infiltrado pelos comunistas do BE e do PCP fez escolhas, preferiu incinerar milhares de milh\u00f5es de euros do dinheiro dos contribuintes na TAP, querem l\u00e1 eles saber dos pobres desgra\u00e7ados que nem uma consulta conseguiram!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}