{
    "header": {
        "title": " Suzana Garcia volta a comentar pol\u00e9mica: 'A minha av\u00f3 \u00e9 negra e a minha m\u00e3e \u00e9 mulata' ",
        "subtitle": " Advogada recusa acusa\u00e7\u00f5es de racismo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de janeiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/683634/suzana-garcia-volta-a-comentar-polemica-a-minha-avo-e-negra-e-a-minha-mae-e-mulata ",
        "postText": " ['A advogada Suzana Garcia, comentadora do programa Voc\u00ea na TV, voltou esta segunda-feira a comentar a pol\u00e9mica em que se viu envolvida depois de tecer duras cr\u00edticas a Mamadou Ba, dirigente do SOS Racismo, relativamente \u00e0 morte do estudante cabo-verdiano Lu\u00eds Giovani dos Santos Rodrigues.', '\u0093Aceito as consequ\u00eancias todas que poder\u00e3o advir daquilo que estou a dizer. (...) As amea\u00e7as sentia-as desde cedo. (...) N\u00e3o tenho nenhum medo\", come\u00e7ou por afirmar a advogada, que esteve no programa A Tarde \u00c9 Sua, apresentado por F\u00e1tima Lopes.', 'Suzana Garcia diz ainda que herdou da m\u00e3e a \u0093ferramenta\u0094 de conseguir \u0093resistir \u00e0 maldade\u0094 e recusa as acusa\u00e7\u00f5es de que \u00e9 racista.', '\"N\u00e3o posso ser respons\u00e1vel pelas interpreta\u00e7\u00f5es que as pessoas quiserem dar. (...) A minha av\u00f3 \u00e9 negra e a minha m\u00e3e \u00e9 mulata. Na minha fam\u00edlia materna tenho primos que n\u00e3o falavam comigo h\u00e1 imenso tempo que voltaram a mim [ap\u00f3s as acusa\u00e7\u00f5es]. Aproximou a minha fam\u00edlia materna\",disse.', 'A advogada revelou ainda que durante dois anos rejeitou o convite para fazer parte do programa da TVI, mas mais tarde acabaria por aceitar e tudo por \u0091culpa\u0092 de Manuel Lu\u00eds Goucha.', '\u0093Pensei que fossem s\u00f3 duas ou tr\u00eas vezes. Pensei: \u0091est\u00e3o a precisar, \u00e9 a minha obriga\u00e7\u00e3o, o Manuel Lu\u00eds Goucha j\u00e1 deu tanto ao pa\u00eds e j\u00e1 me deu tanto a mim\u0092\", real\u00e7ou.', '\"Para mim, o Deus da televis\u00e3o, no pa\u00eds inteiro, \u00e9 o Manuel Lu\u00eds Goucha\", declarou.', ''] ",
        "numberPosts": " 31 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Physical Identity - Physical Features,Gender - Female sexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Gorda,Ganda,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4765238251",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que fazem uma reportagem sobre as TETAS GIGANTESCAS dela?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765225402",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "devias ter desgosto...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765105347",
            "user": "limalhas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela n\u00e3o \u00e9 <b> racista.</b> Ela s\u00f3 comenta casos em que pessoas de outras ra\u00e7as agridem alguem. Agora mesmo est\u00e1 a passar um caso na tv em que, por \"mera coincid\u00eancia\", ela n\u00e3o est\u00e1 no painel. Isso diz muito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4765247364",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nessa altura, ela n\u00e3o podia, porque estava a ser ordenhada.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4765010201",
            "user": "30ecinco",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> Gorda </b>tem Pinta...:)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4765240985",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se lhe tirarem as partes que fazem mal ao colesterol, \u00e9 um <b> ganda </b>naco de carne!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Ganda"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gorda"
            ]
        },
        {
            "id": "4764961916",
            "user": "disqus_HoxQNrbajM",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deve ser a \u00fanica que n\u00e3o \u00e9 politicamente correta.<br/>For\u00e7a, manda-os lixar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764579578",
            "user": "binopardal",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "foi adoptada a miss piggy!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4765239550",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela \u00e9 publicidade da marca \"MIMOSA\".",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4764996623",
                    "user": "portuguesesracistas",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porca susu",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4764932495",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta \"miss piggy\" deve ter mais tomates que tu, o teu pap\u00e1 e o teu avozinho todos juntos, <b> imbecil.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4765092622",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "queres ver tu que a miss piggy \u00e9 um travesty com os tomates na peita\u00e7a!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4764996467",
                            "user": "portuguesesracistas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Na horta da av\u00f3, onde o pap\u00e1 colhe e ela planta. No social at\u00e9 tu tens tomates. Porque \u00e9 que n\u00e3o sa\u00edas h\u00e1 rua vestido de diabo do tomate, porque n\u00e3o tens tomates.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4765003348",
                                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Consegues ao menos escrever em Portugu\u00eas de Portugal? Ou o estrangeirismo que consome o ser n\u00e3o o permite?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4766061982",
                                            "user": "portuguesesracistas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tomatinhos frescos de caucasiano. <br/>Devem estar estragados, guarda pra ti, obrigado.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764578516",
            "user": "olh_metro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Para mim, o Deus da televis\u00e3o, no pa\u00eds inteiro, \u00e9 o Manuel Lu\u00eds Goucha\", declarou.<br/>Valha-me Santo Ant\u00f3nio do Zaire.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4765242729",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela quer \u00e9 cunhas para uma carreira na TV...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764532812",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas novela de pretalhada <b> racista.</b> O cheiro a katinga \u00e9 insuport\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4764638483",
                    "user": "portuguesesracistas",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racistas nem cheiro t\u00eam podres coitados....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4764515266",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"...o Manuel Lu\u00eds Goucha j\u00e1 deu tanto ao pa\u00eds...\". Deu?!!! O qu\u00ea? Palermices talvez.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764511003",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o pai dela \u00c9 O HOMEM DAS NEVES , ELA \u00c9 T\u00c3O BRANQUINHA...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4765244084",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela s\u00f3 toma banho em lixivia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4764932978",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a ser <b> racista.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764508924",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se eu te apanho.... bem podes fugir sua marota..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4764497494",
            "user": "portuguesesracistas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim su o teu rabo caucasiano \u00e9 <b> racista.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4764933348",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 o teu Portugu\u00eas \u00e9 sofr\u00edvel....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4766062950",
                            "user": "portuguesesracistas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahah essa foi boa. Talvez seja teu colega e todos os dias olhe para essa tua cara de sufr\u00e1gio infeliz. Nem os privil\u00e9gios te salvam.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4764933807",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ter comido uma Meitadecota com frutos vermelhos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4764994777",
                            "user": "portuguesesracistas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais um/a caucasiano/a que sofre de homofobia, rscismo e outros ismos....com todo o prazer certo. Um dia ser\u00e1s iluminado por um estrangeiro.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4764993047",
                            "user": "portuguesesracistas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nossa surpresa....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4764640576",
                    "user": "portuguesesracistas",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De <b> racista </b>para<b>  racista</b>, tu ela e os vossos rabinhos caucasianos ficariam muito bem juntos \u00e1 janela do coucha.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        }
    ]
}