{
    "header": {
        "title": " Francisco Rodrigues dos Santos foi uma desilus\u00c3\u00a3o ",
        "subtitle": " Abel Matos Santos faz duras cr\u00c3\u00adticas ao atual l\u00c3\u00adder do CDS e est\u00c3\u00a1 preocupado com o \u00e2\u0080\u0098cont\u00c3\u00adnuo apagamento\u00e2\u0080\u0099 do partido. \u00e2\u0080\u0098O CDS \u00c3\u00a9 irrelevante do ponto de vista pol\u00c3\u00adtico nacional\u00e2\u0080\u0099, diz. ",
        "owner": " Lu\u00c3\u00ads Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717230/francisco-rodrigues-dos-santos-foi-uma-desilusao ",
        "postText": " ['A direita est\u00c3\u00a1 a discutir se \u00c3\u00a9 aceit\u00c3\u00a1vel ou n\u00c3\u00a3o um acordo com o Chega. A aproxima\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do PSD a Andr\u00c3\u00a9 Ventura tem sido muito criticada. PSD e CDS devem estar dispon\u00c3\u00adveis para acordos com o Chega?', 'O acordo feito com o Chega \u00c3\u00a9 um acordo parlamentar, n\u00c3\u00a3o um acordo de Governo, e abrange quest\u00c3\u00b5es muito concretas. Considero esse acordo muito positivo. Era s\u00c3\u00b3 o que faltava que o PS pudesse fazer acordos com estalinistas e com trotskistas, e o PSD e o CDS n\u00c3\u00a3o pudessem fazer com partidos \u00c3\u00a0 direita que o Tribunal Constitucional considerou v\u00c3\u00a1lidos e que n\u00c3\u00a3o contrariam a Constitui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. A esquerda n\u00c3\u00a3o gostou? Paci\u00c3\u00aancia, habituem-se.', 'N\u00c3\u00a3o foi s\u00c3\u00b3 a esquerda que n\u00c3\u00a3o gostou. Algumas pessoas de direita tamb\u00c3\u00a9m criticaram essa aproxima\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o a Andr\u00c3\u00a9 Ventura.', '\u00c3\u0089 fundamental que aqueles que lideram os partidos \u00c3\u00a0 direita tenham a capacidade de construir uma alternativa e n\u00c3\u00a3o se estejam a preparar apenas para uma altern\u00c3\u00a2ncia pela negativa. Era importante que trabalhassem juntos para criar uma verdadeira alternativa positiva e n\u00c3\u00a3o somente uma geringon\u00c3\u00a7a de direita para substituir a esquerda, sem projeto e perspetivas de futuro.', 'Como v\u00c3\u00aa o crescimento de fen\u00c3\u00b3menos como o Chega ao mesmo tempo que o CDS est\u00c3\u00a1 a perder apoio do eleitorado?', 'O Chega cresce, em primeiro lugar, por culpa do CDS. \u00c3\u0089 certo que h\u00c3\u00a1 tamb\u00c3\u00a9m responsabilidade do PSD, mas o principal respons\u00c3\u00a1vel \u00c3\u00a9 o CDS por n\u00c3\u00a3o saber captar o descontentamento do eleitorado que n\u00c3\u00a3o vota \u00c3\u00a0 esquerda. \u00c3\u0089 verdade que podem existir eleitores de esquerda a querer votar Chega, mas a maioria dos seus eleitores n\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00a3o de esquerda, s\u00c3\u00a3o cidad\u00c3\u00a3os de trabalho cansados com a podrid\u00c3\u00a3o a que o sistema chegou e, isso, o CDS n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 a compreender. Quando os partidos deixam de dar respostas aos problemas das pessoas e deixam de falar a linguagem do cidad\u00c3\u00a3o comum surge um distanciamento que abre a porta a partidos que interpretem e compreendam aquilo que as pessoas precisam e sentem.', 'N\u00c3\u00a3o acha que os partidos tradicionais est\u00c3\u00a3o a cair numa armadilha quando aceitam debater as bandeiras de um partido com as caracter\u00c3\u00adsticas do Chega?', 'Estamos a falar da redu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do n\u00c3\u00bamero de deputados? Os ordenados dos pol\u00c3\u00adticos? O combate \u00c3\u00a0 corrup\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o? A revis\u00c3\u00a3o das penas para os violadores de crian\u00c3\u00a7as? O endurecimento das penas para os corruptos? Estas foram j\u00c3\u00a1 bandeiras do CDS. Houve no CDS quem convenientemente o tivesse esquecido, v\u00c3\u00a1-se l\u00c3\u00a1 saber porqu\u00c3\u00aa, mas estas foram, no passado, bandeiras que o CDS protagonizou.', '\u00c3\u0089 defensor de uma coliga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pr\u00c3\u00a9-eleitoral entre os partidos de direita nas pr\u00c3\u00b3ximas legislativas?', 'Ainda falta muito tempo . Por agora, entendo que o CDS deve ir a votos sozinho. Querer fazer coliga\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \u00c3\u00a0 pressa s\u00c3\u00b3 pode servir para ajudar a salvar os que n\u00c3\u00a3o t\u00c3\u00aam ideias e temem perder o seu lugar.', 'H\u00c3\u00a1 quem ache que o CDS corre o risco de desaparecer. Concorda que existe esse risco?', 'Concordo. Tenho estado completamente tranquilo, mas sei que h\u00c3\u00a1 muitos militantes que t\u00c3\u00aam procurado movimentar-se no sentido de criarem um grupo organizado, dentro do CDS, que demonstre que as cr\u00c3\u00adticas a Rodrigues dos Santos n\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00a3o apenas protagonizadas pelo grupo liberal, liderado por Adolfo Mesquita Nunes. Sei que t\u00c3\u00aam tentado mobilizar muita gente, j\u00c3\u00a1 me falaram. Tenho dito a todos que n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 o momento para participar em grupos dessa natureza.', 'Quem s\u00c3\u00a3o essas pessoas?', 'S\u00c3\u00a3o militantes de todo o pa\u00c3\u00ads, preocupados com o cont\u00c3\u00adnuo apagamento do CDS no plano pol\u00c3\u00adtico nacional. Neste momento est\u00c3\u00a1 em causa a salva\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do CDS, a sua exist\u00c3\u00aancia.', 'Francisco Rodrigues dos Santos n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 a conseguir dar a volta \u00c3\u00a0 perda de eleitorado?', 'Rodrigues dos Santos foi uma desilus\u00c3\u00a3o. Quando esper\u00c3\u00a1vamos que se apresentasse sem tibiezas para poder fazer crescer o partido, andou aos ziguezagues para agradar ao sistema, porque o sistema tamb\u00c3\u00a9m est\u00c3\u00a1 dentro do CDS. A prova mais evidente disso est\u00c3\u00a1 que, apesar do resultado nos A\u00c3\u00a7ores, h\u00c3\u00a1 uma evid\u00c3\u00aancia de que o CDS \u00c3\u00a9 irrelevante do ponto de vista pol\u00c3\u00adtico nacional. Muita gente que votou Rodrigues dos Santos est\u00c3\u00a1 desiludida. Muitos eleitores esperavam que ele trouxesse uma alma nova e uma chama dinamizadora de afirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do CDS como um partido da direita conservadora e est\u00c3\u00a3o profundamente desiludidos.', 'O CDS deve apoiar a recandidatura de Marcelo Rebelo de Sousa?', 'Aquilo que seria exig\u00c3\u00advel \u00c3\u00a9 que, se o CDS at\u00c3\u00a9 agora n\u00c3\u00a3o deu apoio ao prof. Marcelo, fosse coerente e dissesse que a direita conservadora n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 com ele e tem um candidato pr\u00c3\u00b3prio. Mas isso exigiria e implicaria um CDS com capacidade de afirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e uma lideran\u00c3\u00a7a com capacidade de mobiliza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o que, at\u00c3\u00a9 agora, n\u00c3\u00a3o tem demonstrado ter. Aguardo com expectativa o pr\u00c3\u00b3ximo conselho nacional do CDS, nomeadamente em rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a0s elei\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es presidenciais. Vi com agrado a posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da Juventude Popular e desejo que Rodrigues dos Santos nos surpreenda, mobilizando a direita conservadora para uma candidatura pr\u00c3\u00b3pria.', 'Julga que o Presidente da Rep\u00c3\u00bablica esteve demasiado pr\u00c3\u00b3ximo do Governo socialista?', 'Marcelo Rebelo de Sousa tem demonstrado ser o Presidente da Rep\u00c3\u00bablica do PS e do Governo. N\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 o Presidente da direita conservadora portuguesa. Nos piores momentos da governa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o n\u00c3\u00a3o se podia esperar que o Presidente da Rep\u00c3\u00bablica viesse criticar o Governo, mas nunca nos passou pela cabe\u00c3\u00a7a ter o Presidente da Rep\u00c3\u00bablica como o porta-voz do Governo.', 'J\u00c3\u00a1 decidiu em quem vai votar?', 'N\u00c3\u00a3o voto em Marcelo Rebelo de Sousa, de certeza.', 'No congresso defendeu que o CDS tem de voltar a ter identidade. Quais s\u00c3\u00a3o as causas com que se recupera essa identidade?', 'O CDS deixou de ser um partido de causas, valores e princ\u00c3\u00adpios, mas \u00c3\u00a9 necess\u00c3\u00a1rio que os recupere.', 'Como?', 'Temos de ser genu\u00c3\u00adnos. N\u00c3\u00a3o podemos ter medo do politicamente correto, nem dos ataques da esquerda e da imprensa controlada, que s\u00c3\u00b3 permite uma direita autorizada, fofinha e amestrada. Depois, temos de ter um projeto para o pa\u00c3\u00ads, algo que nos tire da cepa torta e permita aos portugueses sonharem com um Portugal melhor. Temos de ter uma ideia clara sobre o nosso posicionamento na Europa e no mundo, mas tamb\u00c3\u00a9m entender os problemas dos portugueses e n\u00c3\u00a3o fugir de temas como a criminalidade, a corrup\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ou a subsidiodepend\u00c3\u00aancia.', 'Teria uma posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o mais clara em rela\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o aos temas fraturantes, por exemplo\u00e2\u0080\u00a6', 'Considero que esses temas s\u00c3\u00a3o essenciais, e n\u00c3\u00a3o fraturantes. S\u00c3\u00a3o essenciais para desenvolvermos uma sociedade solid\u00c3\u00a1ria e positiva, e n\u00c3\u00a3o uma sociedade onde o descart\u00c3\u00a1vel predomina. Os seres humanos n\u00c3\u00a3o podem ser descart\u00c3\u00a1veis e os valores fundamentais da dignidade humana devem servir de base para a afirma\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o pol\u00c3\u00adtica. O combate cultural que a esquerda faz e domina tem de ter uma resposta efetiva de uma direita musculada e corajosa. N\u00c3\u00a3o podemos ter uma direita cobarde.', 'Francisco Rodrigues dos Santos tem sido alvo de cr\u00c3\u00adticas internas. O deputado Jo\u00c3\u00a3o Gon\u00c3\u00a7alves Pereira defendeu que Cec\u00c3\u00adlia Meireles seria uma boa solu\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o para a lideran\u00c3\u00a7a. Faz sentido estar j\u00c3\u00a1 a falar na disputa pela lideran\u00c3\u00a7a?', 'As raz\u00c3\u00b5es de preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de certas pessoas n\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00a3o as minhas. Estou preocupado apenas com o futuro do partido, n\u00c3\u00a3o com o meu futuro pol\u00c3\u00adtico. Ao contr\u00c3\u00a1rio de outros, tenho profiss\u00c3\u00a3o e n\u00c3\u00a3o vivo, como nunca vivi, h\u00c3\u00a1 anos e anos do ordenado da pol\u00c3\u00adtica.', 'O problema do CDS n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 s\u00c3\u00b3 na lideran\u00c3\u00a7a?', 'De nada serve discutir lideran\u00c3\u00a7as para o futuro se n\u00c3\u00a3o se souber o que se quer para esse futuro. Mas essa discuss\u00c3\u00a3o n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 ao alcance de todos. N\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 seguramente ao alcance de quem n\u00c3\u00a3o sabe o que \u00c3\u00a9 a vida real dos portugueses que trabalham e que n\u00c3\u00a3o vivem encostados \u00c3\u00a0 mesa do or\u00c3\u00a7amento p\u00c3\u00bablico.', 'Decidiu demitir-se da comiss\u00c3\u00a3o executiva do CDS-PP depois de uma pol\u00c3\u00a9mica por causa dos elogios que faz a Salazar. Falou, nessa altura, numa campanha negra vinda de \u00e2\u0080\u009cpol\u00c3\u00adticos sem escr\u00c3\u00bapulos\u00e2\u0080\u009d. Quer explicar melhor de quem partiu essa campanha negra?', 'Dos que perderam o congresso, mas o que l\u00c3\u00a1 vai, l\u00c3\u00a1 vai! Foi um momento de grande fragilidade no CDS porque, mais do que o ataque a mim, foi um ataque ao presidente do partido e ele n\u00c3\u00a3o viu isso. Creio que um dia ele perceber\u00c3\u00a1.', 'Voltava a escrever aqueles textos nas redes sociais em que chamava \u00e2\u0080\u009cagiota dos judeus\u00e2\u0080\u009d a Aristides de Sousa Mendes e elogiava Salazar?', 'Sobre isso, n\u00c3\u00a3o digo mais nada. Tudo aquilo foi maldosamente descontextualizado com o intuito de, atrav\u00c3\u00a9s de mim, sitiarem o presidente do CDS, e conseguiram. Quem me conhece sabe que sou crist\u00c3\u00a3o, cat\u00c3\u00b3lico, e nunca me movi contra grupos \u00c3\u00a9tnicos, religiosos ou outros. Movo-me a favor de causas, valores e princ\u00c3\u00adpios, porque sou um humanista. \u00c3\u0089 como humanista que me tenho mantido no CDS.'] ",
        "numberPosts": " 42 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Social Class - Working class,Nationality - French,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - German,Physical Identity - Physical Features,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Xenofobia,Pac\u00f3vio,Labrego,Francisco,Imbecil,Nazi,Bola,Reformado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5183639567",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "XIC\u00c3O XIC\u00c3O... XIC\u00c3O<br/>XIC\u00c3O XIC\u00c3O XIC\u00c3O XIC\u00c3O XIC\u00c3O<br/>XIC\u00c3O...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183202513",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS/PP acabou. A sopeira da Cristas come\u00e7ou e o <b> pac\u00f3vio </b>do Chico acabou por dar a estucada final num partido feito em cacos. Quem n\u00e3o quer ser de direita por vergonha ou medo, perde para o CHEGA. O PP chegou ao fim da linha e \u00e9 triste ver este partido a arrastar-se como moribundo. At\u00e9 d\u00f3i. Desapare\u00e7am. O tempo \u00e9 do CHEGA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pac\u00f3vio"
            ]
        },
        {
            "id": "5178945514",
            "user": "francisco_amorim",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um <b> imbecil </b>frustrado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5178884595",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queria tomar o lugar do Ventoso, mas este adiantou-se e roubou-lhe o protagonismo! Quem quer correr demasiado, depressa se cansa e os outros cansam-se dele! Sendo assim, para bem da continua\u00e7\u00e3o do CDS, como partido, h\u00e1 que escolher um l\u00edder mais ponderado e menos arruaceiro, para fazer a diferen\u00e7a \u00e0 direita! O mesmo ir\u00e1 acontecer ao seu rival!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178827601",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas algu\u00e9m ainda se acredita em algum pol\u00edtico oriundo de qualquer um dos 5 principais partidos?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178803060",
            "user": "disqus_oXPmiJKDuY",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS j\u00e1 deveria ter percebido que tem que juntar-se ao CHEGA!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178049884",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura do Chega vai ficar \u00e0 frente do BE, do PAN e do PCP!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178034148",
            "user": "disqus_tAbl3nzrO2",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente entrevista! Nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es presidenciais Andr\u00e9 Ventura vai ter mais votos que a candidata do BE, do que o candidato do PCP e do que Ana Gomes, a pseudocandidata do PS. E melhor ainda, nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es legislativas o PS j\u00e1 n\u00e3o vai conseguir formar Governo\u2026 eles que se consideravam j\u00e1 donos da \u201cQUINTA\u201d. E os partidos \u201cportugueses\u201d que s\u00e3o admiradores dos grandes ditadores e inimigos do povo: Estaline, Mao Ts\u00e9-Tung, Kim, Fidel Castro, Nicolae Ceau\u0219escu, Che Guevara, Pol Pot, Ch\u00e1vez, Maduro, etc., ter\u00e3o tend\u00eancia a desaparecer, porque v\u00e3o tendo menos votos nas elei\u00e7\u00f5es\u2026",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178043297",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O chico-esperto Costa vai cair do pau do galinheiro e ficar emporcalhado e conspurcado!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5178010496",
            "user": "ant_nio_figueiredo",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um psic\u00f3logo nazista/salazarista; era s\u00f3 o que nos faltava...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178467962",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Larga a RSI meu <b> labrego!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5178406493",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde foi que viste que o Salazar era <b> Nazi </b>? Antes pelo contr\u00e1rio, livrou Portugal de entrar nas 2\u00aa guerra mundial ou ser invadido !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5178035424",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Epa  , explica l\u00e1 isso melhor do nazista/salazarista ; o que faltava ???<br/>Era que tu nos explicasses..... Mas isso , isso......era puxar muito por ti , era como se o relvas fosse Licenciado , como diz o ex-PCP-ML quem nasceu para lagartixa...nunca chega a jacar\u00e9....",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177990557",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem sabe se n\u00e3o far\u00e3o ao sr. <b> Francisco </b>Santos, o mesmo que fizeram ao sr. Seguro no PS... \u00c9 whataboutismo, claro. Mas assim parece pelas palavras deste sr. Abel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5177991417",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o mais certo, sem contar vai levar uma facada quando menos esperar!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5177984333",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O drulovic necessita que lhe assoem o nariz!!! E de umas arroxadas!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177943888",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um garoto sem coluna vertebral!<br/>Quando o drulovic lhe chamou de querido e n\u00e3o queria nada com partidos era logo um boa tarde e passar bem!<br/>Rid\u00edculo!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5177973717",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chic\u00e3o \u00e9 um copo de leite! Um ing\u00e9nuo!!!<br/>Foi l\u00e1 ver os grevistas a p\u00e3o e \u00e1gua e derreter-se! E o resultado foi ser humilhado e espezinhado!!!<br/>Quando a esses grevistas o que mereciam era a policia de choque em cima, levarem umas valentes bastonadas! Mais nada!!<br/>Viaturas dos Grevistas: Bugatti Chion no valor de 2,5 milh\u00f5es de \u20ac! Ferrari no valor de 280 mil \u20ac. Lamborguini no valor de 290 mil \u20ac! Iates de luxo! Avi\u00f5es! Motos de 10 mil \u20ac! etc.<br/>Grevistas caviar que ainda querem SURRIPIAR mais!<br/>Imagine quanto fogem aos impostos!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5178409466",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tudo assumidamente do chamuscado...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177915321",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS vai desaparecer! E o Chic\u00e3o vai dar o tiro de miseric\u00f3rdia! At\u00e9 o Freitas do Amaral foi um vira-casacas no final da sua vida! Caagou para o CDS e parecia um xuxalista de 5\u00aa categoria!!!!!!!!!!!!!!<br/>Quando morreu o S\u00e1 Carneiro foi logo a correr para a TV a dizer que tinha sido um acidente!!!<br/>Quando o mais certo \u00e9 ter sido um atentado!<br/>Houve quem visse uma <b> bola </b>de fogo ainda a avioneta ia no ar!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178412446",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 mais que sabido e provado, s\u00f3 n\u00e3o assumem oficialmente que foi atentado ! N\u00e3o era para o S\u00e1 Carneiro, mas para o Adelino, que andava a investigar a venda de armas (principalmente com as ex-col\u00f3nias) da parte de alguns \"figur\u00f5es\", mas ainda hoje (outros j\u00e1 bateram as botas) por c\u00e1 se passeiam alguns deles, ajudaram ao descalabro dos militares e tudo quanto era industria militar, como o caso da F.M.G., Manuten\u00e7\u00e3o Militar, etc, etc.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5177917022",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas j\u00e1 vi o Freitas  morrer!!! Paz \u00e0 sua alma no cemit\u00e9rio da Guia em Cascais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5177920265",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 a implicar! <br/>Ent\u00e3o o Freitas n\u00e3o morreu???<br/>N\u00e3o \u00e9 preciso estar ao lado para ver o \u00faltimo suspiro!!!<br/>Ora o canudo!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "5177912088",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Xic\u00e3o n\u00e3o tem m\u00e3o no CDS e vai ser uma desilus\u00e3o!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177865065",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS n\u00e3o passa de um partido que no s\u00e9c. xxi apresenta ideias  bolorentas do s\u00e9c. xix....<br/>Completamente enquistado pela igreja cat\u00f3lica e dali n\u00e3o consegue sair...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5177921993",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe s\u00f3 lhe digo uma coisa que \u00e9 100% verdade!<br/>O Andr\u00e9 Ventura come o Chic\u00e3o de cebolada!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5177924140",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A mulher at\u00e9 perdoa esta facada!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5177954431",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Falando s\u00e9rio digo isto:<br/>O Chic\u00e3o foi humilhado e espezinhado! Uma vergonha!<br/>Se eu mandasse mandava dar umas bastonadas nesses grevistas caviar!<br/>Sabia que esses grevistas tem altas bombas! Havia 1 que tem um Bugatti Chion no valor de 2,5 milh\u00f5es de \u20ac! Outro com Ferrari lamborguini outro com avi\u00f5es e Iates de luxo! Outro com BMW X-6, Porsche Panamera  etc. Agora imagine como eles fogem aos impostos! Ou acha que se enriquece assim depressa sem fazer falcatruas!? E querem SUGAR mais!!!<br/>Acha justo andarem a fazer greves! Policia de choque e bastonadas em cima deles sem d\u00f3 nem piedade!<br/>A pandemia afeta quase a todos! Aguentem mais uns tempos! Como os outros!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5177964814",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Carregar umas bastonadas e umas arroxadas bem dadas era o que os p\u00e3o e \u00e1gua mereciam!<br/>Foi l\u00e1 o cara de seminarista Medina ouvi-los! Eles o que querem \u00e9 mais mama!<br/>Para comprar mais uns carr\u00f5es!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177841363",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CDS, quem te viu e quem te v\u00ea.<br/>Um dos partidos de charneira da democracia rumo ao ocaso, substitu\u00eddo pelas novas direitas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177837415",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este ao menos acabou por compreender  a realidade e as consequencias da eleva\u00e7\u00e3o de um  escroque \u00e1 presidencia desse partido... Mas j\u00e1 \u00e9 tarde para salvar um partido que se vem afogando \u00e0 anos nem uma boi\u00e1 o salvar\u00e1.... Subir \u00e9 dif\u00edcil mas cair \u00e9 aos trambolh\u00f5es.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177812230",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".....esta malta nem pensa que.........com estas \"tretas\" est\u00e3o a fazer publicidade gratuita...ao Chega.....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177811403",
            "user": "disqus_lKHcGsLQfW",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 que os pol\u00edticos ainda arranjam tempo para este agitar de bastidores? S\u00f3 posso entender pela queda for\u00e7ada do interesse pelo futebol com est\u00e1dios vazios. Who cares o que fa\u00e7a ou n\u00e3o o CDS, Verdes e at\u00e9 o PCP? Derivativos de um tempo que mudou e estragam a festa n\u00e3o de um Avante mas de muitos festivais de mesas redondas e bate-bocas pol\u00edticas. Vejam a Ana Gomes - j\u00e1 a cair do pote, mal come\u00e7ou. Com tanta gente a morrer e a ser contagiada, deixem o CDS, Verdes, Joacines, Liberais no arquivo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177792822",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 uma pergunta ... quem \u00e9 o <b> Francisco </b>Rodrigues dos Santos?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178469254",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5177777388",
            "user": "disqus_OQdKrJNKPB",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o foi, \u00e9.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5178469671",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aahahahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177769042",
            "user": "disqus_D1vhp2bmfZ",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A diabolizacao que a esquerda insiste em fazer do partido chega bem como habilmente tenta (da mesma forma ) tirar dividendos pol\u00edticos a cada minuto com a associa\u00e7\u00e3o do PSD nos A\u00e7ores, s\u00f3 tem compara\u00e7\u00e3o com o vale tudo a que o fi fi ca tem direito neste pa\u00eds.<br/>H\u00e1 coisas neste pa\u00eds que tem de ser porque sim ou porque o PS se julga dono disto tudo, como o fi fi ca.\nIr\u00f3nica a filia\u00e7\u00e3o clubistica do l\u00edder do chega ....\nEste pa\u00eds e quem est\u00e1 \u00e1 sua frente, como cidad\u00e3os, N\u00c3O VALEM NADA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177757323",
            "user": "disqus_WElARK1FvM",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m s\u00f3 se desiludiu quem teve alguma ilus\u00e3o, o CDS \u00e9 simplesmente irreform\u00e1vel, j\u00e1 morreu e ainda n\u00e3o se apercebeu disso, \u00e9 deix\u00e1-lo definhar.\nA incapacidade em produzir um gui\u00e3o para reformar o Estado, o populismo de antigos dirigentes (que o fez ir do partido do contribuinte, ao partido do agricultor at\u00e9 ao partido do <b> reformado)</b>, enquanto na pr\u00e1tica nunca defendeu nenhum deles, provocou a sua convers\u00e3o em partido do t\u00e1xi. E justificadamente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Reformado"
            ]
        },
        {
            "id": "5177739349",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega surgiu porque o CDS se demitiu de cumprir o seu papel, ou seja, de representar os eleitores que agora votam Chega. Seja este l\u00edder ou outro, a raz\u00e3o da poss\u00edvel extin\u00e7\u00e3o de CDS \u00e9 apenas esta. Se arranjarem outro l\u00edder, o problema mant\u00eam-se. S\u00f3 quando voltarem a ser o CDS das origens \u00e9 que v\u00e3o recuperar o partido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5177755030",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1,<br/>CDS de Diogo Freitas do Amaral (grande homem por sinal), \u00e9 totalmente diferente do CDS da Cristas (uma vergonha), e deste pintainho (uma anedota)",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5177911222",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Freitas do Amaral foi um vira-casacas no final da sua vida! Parecia um xuxalista de 5\u00aa categoria.<br/>Quando morreu o S\u00e1 Carneiro foi logo a correr para a TV a dizer que tinha sido um acidente!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5177771719",
            "user": "disqus_D1vhp2bmfZ",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem muito jeito para o jogo de palavras, eu topei ;)\nMas, de as voltas que quiser ao texto, o radicalismo e <b> xenofobia </b>existe em todo o lado! Assim, deste forma simples e sem malabarismos na linguagem se confirma algo factual.<br/>Detesto pessoas que \u201cn\u00e3o s\u00e3o capazes \u201c de olhar para o lado sem palas.....mm",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5177880163",
                    "user": "disqus_D1vhp2bmfZ",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio estamos de acordo na reprova\u00e7ao a \"coisas\" como a <b> xenofobia </b>ou \"outras coisas\" do mesmo tipo (nao sou expert nessa \u00e1rea...).<br/>Como creio estamos de acordo tamb\u00e9m em que a ideolog\u00eda do PC e do BE tem por detr\u00e1s valores minimamente questionaveis, porventura parecidos com \"coisas\" como a<b>  xenofobia</b> ou la perto.\nO que me desagrada francamente \u00e9 que ha uma corrente de opiniao neste momento / neste pais (partidos e midia)  que aponta o dedo ao chega como forma de penalizar a direita pondo tudo no mesmo saco esquecendo que na esquerda existem \"papoes\" semelhantes aos que dizem estar por detr\u00e1s do chega...<br/>Sou tendencialmente de esquerda, mas antes de tudo defendo a seriedade de comportamentos o que infelizmente nao tem qualquer significado para os pol\u00edticos.\nO Rui Rio por exemplo deve de ser das poucas pessoas que me inspiram alguma transparencia e correc\u00e7ao na discussao pol\u00edtica mas aqu\u00ed (acordo chega) tamb\u00e9m cometeu um erro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Xenofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Xenofobia"
            ]
        }
    ]
}