{
    "header": {
        "title": " Catarina Martins acusa Governo de chantagem. Isto n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9rio em democracia ",
        "subtitle": " A poucas horas de mais uma ronda negocial para o OE2021, Catarina Martins reagiu \u00c3\u00a0s declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es de Ant\u00c3\u00b3nio Costa. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/712394/catarina-martins-acusa-governo-de-chantagem-isto-nao-e-serio-em-democracia ",
        "postText": " ['A coordenadora do Bloco de Esquerda (BE), Catarina Martins acusou, esta ter\u00c3\u00a7a-feira, o primeiro-ministro, Ant\u00c3\u00b3nio Costa, de \u00e2\u0080\u009cchantagem\u00e2\u0080\u009d por falta de um acordo no Or\u00c3\u00a7amento do Estado para 2021 (OE201) e deixou um recado, ao lembrar que o partido nunca mudou de sentido de voto entre a generalidade e a vota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o final.', 'Num entrevista \u00c3\u00a0 TVI, esta segunda-feira \u00c3\u00a0 noite, Costa disse que est\u00c3\u00a1 dispon\u00c3\u00advel para negociar com o Bloco, mas h\u00c3\u00a1 um limite: o bom senso e o limite do razo\u00c3\u00a1vel. O primeiro-ministro disse ainda que \u00e2\u0080\u009co Or\u00c3\u00a7amento s\u00c3\u00b3 chumba se BE e PCP se juntarem \u00c3\u00a0 direita\u00e2\u0080\u009d.', '\u00e2\u0080\u009cAcho inaceit\u00c3\u00a1vel. Agora, cada vez que o PS n\u00c3\u00a3o negoceia diz que a esquerda se juntou \u00c3\u00a0 direita? Isto n\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 s\u00c3\u00a9rio em democracia\u00e2\u0080\u009d, disse Catarina Martins, numa entrevista \u00c3\u00a0 r\u00c3\u00a1dio Observador, a poucas horas de mais uma ronda negocial com o Governo.', '\"Em vez de negociarmos o concreto dos problemas que temos pela frente, vem a chantagem da crise pol\u00c3\u00adtica. Era preciso desmont\u00c3\u00a1-la e o pr\u00c3\u00b3prio primeiro-ministro reconheceu isso ontem\u00e2\u0080\u009d, acrescentou. \u00e2\u0080\u009cNingu\u00c3\u00a9m est\u00c3\u00a1 aqui para deitar a toalha ao ch\u00c3\u00a3o. H\u00c3\u00a1 uma forma terr\u00c3\u00advel de fazer pol\u00c3\u00adtica nos momentos dif\u00c3\u00adceis, que \u00c3\u00a9 arranjar pretextos para falhar. Espero que n\u00c3\u00a3o seja isso [que Ant\u00c3\u00b3nio Costa est\u00c3\u00a1 a fazer]\u00e2\u0080\u009d, defendeu.', 'O BE s\u00c3\u00b3 ir\u00c3\u00a1 definir a sua posi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o na vota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o na generalidade, agendada para dia 28 de outubro, no pr\u00c3\u00b3ximo domingo. Mas, a l\u00c3\u00adder bloquista deixa claro que, por agora, \u00e2\u0080\u009ccomo est\u00c3\u00a1\u00e2\u0080\u009d, o OE n\u00c3\u00a3o tem condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es para ser viabilizado.', 'Na mesma entrevista, Catarina Martins lembrou que o BE nunca mudou o sentido de voto entre a generalidade e a vota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o final. Um recado para o PCP, que no Or\u00c3\u00a7amento Suplementar, em maio, deixou o documento passar na generalidade mas acabou por votar contra. \u00e2\u0080\u009cNunca fomos para uma especialidade sem termos um acordo suficiente com o Governo em mat\u00c3\u00a9rias essenciais da especialidade para garantirmos que n\u00c3\u00a3o havia surpresas entre um momento e outro, ainda que pudesse haver diverg\u00c3\u00aancias. Essa \u00c3\u00a9 a forma mais correta que permite visibilidade para todos\", frisou.', 'Catarina Martins garantiu ainda que \"o BE nunca defendeu um Or\u00c3\u00a7amento em duod\u00c3\u00a9cimos\u00e2\u0080\u009d, uma hip\u00c3\u00b3tese levantada pelo deputado bloquista Jos\u00c3\u00a9 Manuel Pureza, e disse que o Bloco tem quatro \u00c3\u00a1reas priorit\u00c3\u00a1rias: sa\u00c3\u00bade, trabalho, apoio social e Novo Banco.'] ",
        "numberPosts": " 103 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Black,Nationality - German,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Muda,Chamu\u00e7as,Chamu\u00e7as,Cabra,Negra,Nazi,Obeso",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5124375537",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 esgani\u00e7ada teatral, desde quando \u00e9 que um partido de extrema esquerda (v\u00e1rias esquerdas ainda por cima no mesmo MOLHO) \u00e9 uma Democracia ou pode se considerar democr\u00e1tico...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5118075650",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela vai l\u00e1. S\u00f3 se est\u00e1 \u00e9 a fazer cara.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5120739071",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer um alfinete de peito",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117837926",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual o politico atual que coloca mais porcaria na ventoinha??!!!<br/>\u00c9 o Costa para espalhar o seu cheiro nauseabundo!!!<br/>Mas h\u00e1 ainda muitos seguidores desse cheiro putrefato!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117771383",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu s\u00f3 queria que fossem elei\u00e7\u00f5es legislativas j\u00e1! <br/>Queria ver o BE a descer a descer e o CHEGA a subir a subir!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117800752",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ep\u00e1 tu onde passas inundas tudo de spam!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117801499",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o gosta apaga d\u00f3i menos!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117805770",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gosto gosto!<br/>Quando ligas a ventoinha \u00e9 o del\u00edrio!<br/>Loucura completa!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5117828482",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Costa \u00e9 que coloca porcaria na ventoinha para espalhar o cheiro nauseabundo que ele emana!!!<br/>E pelas sondagens h\u00e1 quem adore o seu cheirete!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117769230",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 quero ver os debates na televis\u00e3o. <br/>A Ana Casa Pia Gomes vs Andr\u00e9 Ventura! Vai ser s\u00f3 badalhoquisse!!!<br/>E o Catavento vs Andr\u00e9 Ventura! Vai ser as nomea\u00e7\u00f5es e as n\u00e3o recondu\u00e7\u00f5es!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117809720",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1 o tubo de esgoto a funcionar a c\u00e9u aberto.\n\u00d3 Chegano <b> idiota </b>tu \u00e9s um fedor insuport\u00e1vel !\nNingu\u00e9m a\u00ed te refreia palerma?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117853273",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A verdade d\u00f3i-te????!!!! N\u00e3o vejas!!!! Desliga a TV.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117765501",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Catrina carece de umas nalgadas!!! Algu\u00e9m lhe aplique o corretivo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117773977",
                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aplica tu ,,,phonix.....aquele cu nem para isso serve...ca nojo!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117774898",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda gostava de ver as banhas!!! A abanar!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117763293",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto e o coirona birus diariamente, j\u00e1 \u00e9 tortura!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117759166",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andam por aqui alguns esquerdalhos vesgos e mirolhos!<br/>Defendem o patrono Costa, devem comer na gamela.<br/>Eu, raz\u00f5es para votar no Costa n\u00e3o encontro nenhuma!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117732163",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andou 5 anos a enfiar-se debaixo dos len\u00e7\u00f3is com o Costa. Com isso e por causa disso vai perder muitos votos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.<br/>Quando o Costa fez aquele neg\u00f3cio RUINOSO vendendo em 2017 o NB \u00e0 Lone Star e se comprometeu injetar 3900 milh\u00f5es de \u20ac, a Catrina tamb\u00e9m votou a favor. E agora j\u00e1 n\u00e3o quer??? Tem de ir ao castigo!!<br/>A Catrina e as Mort\u00e9guas agora j\u00e1 n\u00e3o podem fugir com o RAABO \u00e0 seringa!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117775869",
                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o sejas mauzinho....fazer bicos n\u00e3o \u00e9 ter rela\u00e7\u00f5es sexuais, j\u00e1 dizia o Clinton......lolol",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117783745",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Teve como ele disse rela\u00e7\u00f5es impr\u00f3prias!!! <br/>A Monica era muito linda e o Clinton regalou-se!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117928330",
                                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahah......lembrei-me agora! A cretina at\u00e9 tem vantagens, como \u00e9 t\u00e3o piquinina escusa de se por de joelhos--- ;)))))",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5120309287",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "WHAT?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5117804739",
                                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "pois...e estes dois s\u00e3o uns estafermos! Um porquinho da india e uma an\u00e3zinha! Que raio sairia desta rela\u00e7\u00e3o.....????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5117847337",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tens uns olhinhos grandes e bonit\u00f5es!!! Que faziam aliviar quaisquer  c........lh\u00f5es<br/>O Merdon\u00e7a est\u00e1 enjoado s\u00f3 d\u00e1 dislike!!!!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5117925647",
                                                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Coitado....n\u00e3o sabe o que \u00e9 bom!  LOLOL",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5117736277",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa de dizer tolices \u00f3 trafulha chegano.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117737719",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Onde disse a mentira!!! Seu merdoso!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117741369",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse banco teve de ser vendido por causa dos Pafalhos seu tolo sob orienta\u00e7\u00e3o do contralto de Massam\u00e1.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5117743818",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala-te Relvas Analytics, O Costa \u00e9 que o vendeu, tal qual como renacionalizou a TAP, Sorvedouro de dinheiros p\u00fablicos.<br/>O Costa s\u00f3 faz porcaria e depois coloca-a na ventoinha!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5117745322",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 chegano burro quem o vendeu foi um trafulhita deixado pelo contralto de Massam\u00e1. Posto l\u00e1 de prop\u00f3sito, para fazer merdha, seu palerma. Um ex secret\u00e1rio dos ministros Pafalhos...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5117859465",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Costa \u00e9 um embuste que est\u00e1 a aproximar Portugal da Venezuela!!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5117748174",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olhe que esse mora num andar e n\u00e3o se untou e besuntou como o teu 44 que anda ali para a Ericeira a encher a mula de Marisco na Marisqueira Atl\u00e2ntico e depois paga com fotoc\u00f3pias que o Perna lhe transportou e o Carlos Silva lhe guardou!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5117750346",
                                                                    "user": "varatojo",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Bem me parecia que tu s\u00f3 \u00e9s chegano na orla do recto. No resto \u00e9s bem um Pafalho encardido \u00f3 traste. V\u00e1 l\u00e1 ladrar para o canil.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5117754042",
                                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o gostas de ouvires as verdades!!! N\u00e3o \u00e9!? Na falta de argumentos partes para o insulto?? Pois ent\u00e3o vai grunhir  e vai tomar a medica\u00e7\u00e3o e deita-te!! Vai ver se chove!!! <br/>Vota a\u00ed dislike a quem diz as verdades fidedignas!!!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5117754803",
                                                                                    "user": "varatojo",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ok, ent\u00e3o volta l\u00e1 para a casota e deixa de dizer parvo\u00edce \u00f3 rafeiro.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117694226",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andas \u00e0 5 anos a servir de tapete e muleta e s\u00f3 agora descobriste que o <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio ?? Eu dir-te-ia que ele \u00e9 habilidoso, manhoso e muito, mas muito mentiroso ! Mas olha bem para a tua personagem, as estrelas de Hollywood ao p\u00e9 de ti ficam todas ofuscadas, com a tua representa\u00e7\u00e3o nata !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Chamu\u00e7as"
            ]
        },
        {
            "id": "5117689086",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente s\u00e9ria n\u00e3o vai para a politica minha <b> cabra.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117695768",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora deu para se vitimizar, como se durante 5 anos n\u00e3o deu conta quem era a personagem a quem ela dizia \"\u00e1men\" !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cabra"
            ]
        },
        {
            "id": "5117623371",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande numero Catarina, Hollywood n\u00e3o sabe o que perde, o que vale \u00e9 falares para ignorantes que \u00e9  o teu principal eleitorado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117615508",
            "user": "onamix2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BE est\u00e1 tanto para a politica como o fernando mendes para a formula 1 !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117610655",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os trots a invocar democracia???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117601097",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitada da cattarrina, s\u00f3 agora \u00e9 que come\u00e7ou a abrir o olhinho, andou este tempo todo a aprovar or\u00e7amentos ao tirano kosta, agora que a coisa ficou <b> negra </b>andam feitas duas comadres chateadas a acusar as culpas um ao outro, quando j\u00e1 todos n\u00f3s vimos o que nisto ia dar!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "5117594120",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...n\u00e3o sei porque \u00e9 que a Catarina se est\u00e1 a preocupar com isto, a aprova\u00e7\u00e3o do OE est\u00e1 garantida pelo PSD! ...ela que trate mas \u00e9 de carregar em cima do partido <b> nazi </b>do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura!<br/>...o Costa correu com o estupido pafiano<b>  nazi</b> que estava no TC e meteu l\u00e1 um bacano ao gosto do Rui Rio. Entregou 2 dos 5 lugares da CCDR (distribui\u00e7\u00e3o regional dos fundos europeus) ao PSD, isto deve bastar para no m\u00ednimo o OE ter a absten\u00e7\u00e3o do PSD ...o que \u00e9 mais que suficiente para garantir a aprova\u00e7\u00e3o, mesmo que todos os outros votem contra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5118227971",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me digas que agora queres acordos com o PSD! Ahahaha. Os r\u00e1cios?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5117595813",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque no te callas? Solo dices tonter\u00edas pendejo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5117590988",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os POLITICOS DEVEM TIRAR UMA LICENCIATURA NO CURSO DE SABER MENTIR MELHOR, como este  cabe\u00e7a de lista do PS pela Terceira, S\u00e9rgio \u00c1vila, sublinha o que considera ser o bom trabalho feito na gest\u00e3o da pandemia nos A\u00e7ores. Agora, a sa\u00fade e o emprego s\u00e3o prioridades. NOS A\u00c7ORES AGORA PASSADOS ANOS NO GOVERNO ESTE SR. DIZ QUE VAI FAZER ALGUMA COISA, deve ser para rir, onde a fome \u00e9 mais que muita, o custo de vida maior do que em todo Portugal continental, RENDAS DE CASA ALTAS e onde n\u00e3o passam recibos nem h\u00e1 contratos e todos se conhecem e sabem quem s\u00e3o, OBRIGADA OS SENHORIOS A PAGAR IMPOSTOS \u00c9 QUE N\u00c3O, ou seja vai ser tudo diferente a DIAS DAS Elei\u00e7\u00f5es legislativas regionais nos A\u00e7ores",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117589801",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta acho que est\u00e1 a precisar de sexo. Anda muito com o cio e o nariz empinado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117640961",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Porque no te callas? Solo dices tonter\u00edas pendejo!\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117710575",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A verdade est\u00e1 no teu ku panasca! Acorda!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5118920386",
                                    "user": "ondeestaverdade",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "pensas que est\u00e1s a falar para put\u00e9fia da tua m\u00e3e?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5118962163",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o, mas ontem vi a tua a vender o cuzinho no Intendente meu labrego. Agora vejo pq \u00e9s assim est\u00fapido e d\u00e9bil mental. Quando eras puto est\u00fapido ela levava-te pr\u00f3 neg\u00f3cio para te alargar a anilha tamb\u00e9m.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5118963313",
                                                    "user": "ondeestaverdade",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "vai prokaralho seu filhode v\u00e1rias put\u00e9fias bolcheviques, continua a xxupar o Kosta",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5118982257",
                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9s parvo ou fazes-te?? Kosta monh\u00e9? \u00c9s mesmo ot\u00e1rio. Eu voto Chega com orgulho!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5119047543",
                                                                    "user": "ondeestaverdade",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "vai lamber a crica da catarina e como tb \u00e9s adepto do chega, espero que o mamadu te arrebdente com o Kuzinho...alem de filho de255put\u00e9fias fostes aben\u00e7oado pela pelo karalhoquetephoda...vota chega com orgulho seu Valete mentecpato cong\u00e9nito. Continua a engolir toda a beita do Kosta, engole, engole",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5119067430",
                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Est\u00e1 visto. Os idiotas dos seguran\u00e7as deixam-te \u00e1 vontade no manic\u00f3mio onde resides...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5119274427",
                                                                                    "user": "ondeestaverdade",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "o teu kuz\u00f3las continua a ser vilipendiado pelo ps, engole xulo, engole.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5119596128",
                                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Para as tuas bandas \u00e9 que gostam disso... Ferrinho Rodrigues e Paulo Peidoso...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117583518",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um partido que teve menos de 10% dos votos nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es a acusar o partido que teve mais votos de \"chantagem\"...\nO dramatismo est\u00e1 mesmo no n\u00edvel m\u00e1ximo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117567191",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As muletas do Costa querem-se escapulir, mas v\u00e3o ter que sustentar o <b> obeso </b>Costa!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Obeso"
            ]
        },
        {
            "id": "5117559445",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anda la, Catarina, entende-te com o T\u00f3 Costa e deixa-te de show off.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117559358",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e1 dif\u00edcil o Costa p\u00f4r-se em cima das muletas, mas com jeitinho vai.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117563818",
                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falta saber quem est\u00e1 com dificuldades f\u00edsicas, se o T\u00f3 Costa, se as muletas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117557839",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00faltima extrema esquerda da Europa a querer levantar o pesco\u00e7o, j\u00e1 com a \u00e1gua pelo nariz.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117542265",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Catarina pia, pia, pia mas anda desejosa para se meter debaixo do ti\u00e7\u00e3o!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117540803",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Catarina Teatreira s\u00f3 faz teatro. Que tristeza sermos governados por uma atriz de 5\u00aa categoria!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117534788",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma novela de quinta categoria...\n#NOJODEGENTE",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117531850",
            "user": "rogerio_manuel",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MUITO BEM BLOCO de ESQUERDA e PCP. O Antonio DDT Costa est\u00e1 convencido que pode fazer tudo o que lhe aprouver. Basta de votar ps ou psd.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117593471",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anda distra\u00eddo, mas lembro-lhe que BE e PCP andam h\u00e1 6 anos a aprovar o que o PS quer.<br/>Por isso fazem parte do sistema.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117529690",
            "user": "genevabartee",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todas as semanas, ganho 5 a 7 mil d\u00f3lares mais f\u00e1ceis com um simples dever de casa. No primeiro m\u00eas ganhei $ 23586 com este trabalho. Trabalho incr\u00edvel e f\u00e1cil e renda regular dele s\u00e3o incr\u00edveis..Sk7.. Sugeri que todos ingressassem neste trabalho agora em tempo parcial e ganhem mais do que uma renda em tempo integral, seguindo este link.\n........................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nN\u00e3o copie \"\u24e3\" na w                   eb",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117584803",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E se eu quiser mesmo, mesmo, mesmo copiar \"\u24e3\" na web, posso??\nAfinal, se \"\u24e3\" est\u00e1 aqui nos coment\u00e1rios, ent\u00e3o est\u00e1 j\u00e1 na web... Ou ser\u00e1 que era suposto ser o \u00fanico \"\u24e3\" na web??\nUps, entretanto j\u00e1 escrevi mais 3x\"\u24e3\" (agora 4x\"\u24e3\", oh n\u00e3o!!!)... j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 um \"\u24e3\" especial na web, \u00e9 apenas mais um \"\u24e3\" qualquer...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117527705",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "youtube<br/>.com/watch?v=_0caV4Fxpbw",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117504821",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OS PARTIDOS , AT\u00c9 OS PEQUENOS DEVEM APROVEITAR ESTA CHANCE DOS PORTUGUESES PARA REIVINDICAREM O QUE ACHAM QUE EST\u00c1  E VAI MAL ,EM PORTUGAL .\n......TODOS OS PARTIDOS T\u00caM A SUA IMPORT\u00c2NCIA E S\u00c3O RICOS \u00c1 SUA MANEIRA , PORQUE N\u00c3O S\u00c3O TODOS IGUAIS !\n...............................................A OPORTUNIDADE DE O FAZER, \u00c9 AGORA !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117504809",
            "user": "euestouali",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 agora \u00e9 que descobriram que o desgoverno n\u00e3o \u00e9 s\u00e9rio? Ahahaha :)",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117502709",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa a chantagear? Naaaaaaaa<br/>BE  escandalizada? Naaaaaaaaa",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117661657",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Catarina pensa que os Tugas esqueceram que o BE e PCP se aliaram ao PSD para rejeitar o PEC-4, provocando o resgate da troika !\nDepois foi lindo ver o Coelho farsola do pote no poleiro porque o BE e o PCP lhe deram colinho para tal !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117488110",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hehehe... quem diria.. uma radical a falar de democracia..!!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117498580",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos falam em democracia at\u00e9 as ditaduras s\u00e3o consideradas democr\u00e1ticas ..Pelos pa\u00edses que apoiam e se retratam\nBanalizaram a palavra e destratam a m\u00e3e ...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117482569",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O B.E. E O PCP QUE AGUENTEM FIRMES NAS SUAS POSI\u00c7\u00d5ES ....\nPORTUGAL, OU <b> MUDA </b>A BEM , OU<b>  MUDA</b> A MAL ..........MAS VAI MUDAR E TORNAR-SE UM GRANDE PA\u00cdS , AQUELE QUE\nTODOS SABEMOS QUE \u00c9 MAS, NA PRATICA POLITICA, JURIDICA E ECON\u00d3MICA N\u00c3O SE V\u00ca !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117556271",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5117482111",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A chantagem s\u00f3 funciona quando quem a recebe \u00e9 fraco e cede .",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117486735",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "D\u2019oitra forma : A chantagem<br/>S\u00f3 funciona quem tem medo de perder e assim os escravos pela vida para a vida enquanto ela boda \u00e0 vista e \u00e0 custa de todos injectam em fundos abutres e mant\u00e9m contratos ruinosos sem efectividade do servi\u00e7o p\u00fablico quem o paga e dizem ao povo que os contratos s\u00e3o para zelar .\nMesmo sem o efectivo servi\u00e7o ? Isso \u00e9 burla or\u00e7amental e burla ao contribuinte",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117467259",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A lua-de-mel da mmm da esquerdalhada azedou. Que chatice! Eheheheh!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117460727",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 actrizeca falhada , tu falas , falas e , al\u00e9m de n\u00e3o dizer nada , ainda vais votar a favor ou vais para a absten\u00e7\u00e3o..... \u00c9s a TRISTEZA PERSONIFICADA.....BANDALHOS!!!!!\nCHEGA!!!!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117485105",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ELA EST\u00c1 A SER RIGIDA COM O GOVERNO E O PCP TAMB\u00c9M , PARA EVITAR QUE VCs SUBAM E ATRAPALHEM A ESTABILIDADE POLITICA COM O VOSSO PARTIDO CHEGA !\nMUITA GENTE CONFUNDE MUDAN\u00c7ASD NO PA\u00cdS COM O APOIAR O CHEGA !\nMAS, ISSO EST\u00c1 TUDO ERRADO !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117632185",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 rapariga! Muda la a cassete! Como \u00e9 que um partido com um deputado te incomoda tanto?  O PSD, o BE e o PCP, todos os dias a fazer fretes ao Costa  n\u00e3o te incomoda? A farsa da Catarina em rela\u00e7\u00e3o ao Or\u00e7amento que todos sabemos que vai passar com o seu voto, tambem n\u00e3o te incomoda? A policia ser  recebida a tiro, por energumenos e o silencio do governo, idem? O saneamento do Presidente do Tribunal de contas, passou-te ao lado? A altera\u00e7\u00e3o das normas dos concursos publicos  para promover a corrup\u00e7\u00e3o  e o amiguismo tambem n\u00e3o te chateou? S\u00f3 o Ventura \u00e9 que te incomoda? \u00c9s uma felizarda...ou andas a dormir!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117746033",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ENTENDO O SEU COMENT\u00c1RIO APESAR DE SER UM CHEGANO, NA \u00c1REA !\nEU N\u00c3O TENHO PROBLEMAS NENHUNS ,  EM CONVIVER COM UM VENTURA EM CIRCULA\u00c7\u00c3O .<br/>GOVERNAR \u00c9 OUTRA HIST\u00d3RIA .\nFUI DAS PESSOAS QUE MAIS ESCREVEU SOBRE NOVO BANCO  E  A PRESID\u00caNCIA DO TRIBUNAL  DE CONTAS,  AQUI .\nE POR ACASO, DOU TODA A FOR\u00c7A AO B.E. E PCP, E RAZ\u00c3O A SI , EXACTAMENTE, POR ACHAR QUE O GOVERNO COSTA EST\u00c1 A TORNAR-SE MUITO AUTORIT\u00c1RIO, PARA QUEM N\u00c3O TEVE, NEM TER\u00c1 MAIORIA ABSOLUTA DOS PORTUGUESES .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5117490027",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eles(BE e PCP)est\u00e3o de sa\u00edda para sempre da A.R. , felizmente.....n\u00e3o h\u00e1 Pa\u00edses desenvolvidos com Esquerdas no poder , com a esquerda o caminho \u00e9 o Terceiro Mundo como acontece em todos os Pa\u00edses que eles s\u00e3o poder.....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117507821",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00c3O IMPORTA O GOVERNO QUE EST\u00c1 NO GOVERNO O QUE IMPORTA \u00c9 QUE SEJAM RIGOROSOS COM OS DINHEIROS P\u00daBLICOS E INVISTAM DA MELHOR MANEIRA NO PA\u00cdS .\nAFINAL, ESTA GENTE NO PARLAMENTO O QUE \u00c9 QUE PENSA DA VIDA ??????\nO QUE \u00c9 QUE PENSAM DEIXAR \u00c1S GERA\u00c7\u00d5ES MAIS NOVAS ?????\nO QUE EST\u00c3O  A PREPARAR PARA A MALTA DE 90/ 2000 DEIXAR AOS SEUS FILHOS , VOSSOS NETOS ???",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117456554",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Catarina, apoiante do regime cubano e venezuelano, \u00e9 especialista em democracia.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117489231",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAS, ALGU\u00c9M QUER SABER, QUAL O PARTIDO DELA OU DOS OUTROS , O QUE QUEREMOS \u00c9 QUE SEJAM EXIGENTES NA GEST\u00c3O DO PA\u00cdS .\nE ESTA GEST\u00c3O SEJA BEM FEITA E SEM FALHAS DE DINHEIRO GASTO \u00c1 TOA E REMESSAS PARA CORRUPTOS E VIGARISTAS AMIGOS .\n.....SEMPRE QUE O FIZEREM OS PORTUGUESES APOIAM E MAIS NADA !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117452448",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Catarina Martins s\u00f3 tem de manter o rumo. J\u00e1 mostrou as suas condi\u00e7\u00f5es, agiu como sempre com uma transpar\u00eancia e lealdade irrepreens\u00edvel.\nS\u00f3 tem de exigir procedimento igual em retribui\u00e7\u00e3o.\nMuito bem o BE.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117590228",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas n\u00f3s j\u00e1 sabemos qual \u00e9 o rumo: queixa-se do governo \u00e0s 2\u00aas, 4\u00aas e 6\u00aas, e aprova tudo \u00e0s 3\u00aas, 5\u00aas e s\u00e1bados.<br/>Depois ficamos a saber pelo Pol\u00edgrafo que temos \"menos poder de compra face \u00e0 m\u00e9dia da UE do que h\u00e1 20 anos\".<br/>Temos de lhes dar os parab\u00e9ns por essa \"conquista\".",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117645657",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Treta.\nTivemos em 900 anos de Hist\u00f3ria econ\u00f3mica pela primeira vez um saldo or\u00e7amental positivo! Crescimento econ\u00f3mico anual em crescendo e j\u00e1 perto dos 3%! Trabalho assessorado pela esquerda democr\u00e1tica, depois do PAFalhismo ter vendido o pa\u00eds ao desbarato.\nCom a pandemia est\u00e1 todo o mundo mal, n\u00e3o apenas Portugal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5117667205",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tem problemas com a verdade, porque n\u00e3o consulta o Pol\u00edgrafo?<br/>Argumenta com a pandemia... estamos a falar dos \u00daLTIMOS 20 ANOS.<br/>Quem governou maioritariamente o pa\u00eds nesse per\u00edodo?<br/>Pois \u00e9.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5117738900",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os \u00faltimos 20 anos? Pe\u00e7a contas \u00e0 m\u00famia cavaca. Esse que deixou a economia deste pa\u00eds toda minada, com homens de m\u00e3o a fazer contra-vapor. Para al\u00e9m de uma imagem externa de uma rep\u00fablica de corrup\u00e7\u00e3o... Vc deve ter um problema qualquer com o rigor hist\u00f3rico...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5117834475",
                                                    "user": "TechMan99",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "LOOL<br/>Com que ent\u00e3o Cavaco \u00e9 o culpado pelo que se anda a passar nos Governos dos \u00faltimos 20 anos?<br/>J\u00e1 agora, vamos culpar Afonso Henriques...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5117514429",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Relvas Anal, vai apanhar na peidola.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5117505873",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu n\u00e3o est\u00e1s bem e cada vez mais pareces aluado da realidade, no teu lugar ia ao m\u00e9dico!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117554023",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 tu, a\u00ed internado no manic\u00f3mio e na companhia desses dois \u2014 o macaco e o violas \u2014 transpiras estupidez e maluquice por todos os poros.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5117486620",
                    "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio de asno comunaxuxalista!<br/>Aiiii merdon\u00e7a merdon\u00e7a.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117450023",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh Catarina, o povo j\u00e1 n\u00e3o acredita em <br/>ti...s\u00f3 o autocovide para elevares a popularidade!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5117504094",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ACREDITA SIM, NELA, NO JER\u00d3NIMO DO PCP E EM TODOS OS QUE T\u00caM CORAGEM DE CONFRONTAR O GOVERNO E LUTAR POR PORTUGAL  E PELO QUE EST\u00c1 MAL E PRECISA SER MUDADO .\nPODE-SE SER CRITICO E EXIGIR SEM TER A PRESS\u00c3O PARA ASSINAR O OR\u00c7AMENTO .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5117446750",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os gatos dentro do saco.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}