{
    "header": {
        "title": " Igreja encobriu padre que abusou sexualmente dos filhos ",
        "subtitle": " Cardeal brasileiro denunciou a complac\u00eancia do Vaticano ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/640570/igreja-encobriu-padre-que-abusou-sexualmente-dos-filhos ",
        "postText": " ['Tenho a impress\u00e3o de que as den\u00fancias de abusos v\u00e3o aumentar, porque estamos apenas no come\u00e7o. Estamos a esconder isso h\u00e1 70 anos, o que foi um grande erro, come\u00e7ou por dizer o cardeal brasileiro Jo\u00e3o Braz Aviz, prefeito da Congrega\u00e7\u00e3o para os Institutos de Vida Consagrada, em entrevista \u00e0 revista cat\u00f3lica espanhola Vida Nueva.', 'Na mesma entrevista, o cardeal fala sobre a vida de Marcial Maciel - fundador dos Legion\u00e1rios de Cristo e do movimento Regnum Christi -, tendo afimado que o Vaticano sabia de tudo sobre a sua vida, incluindo os seus atos de pedofilia.', 'Estas \u00faltimas acusa\u00e7\u00f5es implicam os \u00faltimos dois Papas antes de o Papa Francisco ter subido ao poder, e revelam que ambos eram muito pr\u00f3ximos do mexicano, que morreu em 2008, sem nunca ter pedido desculpa pelos atos cometidos, escreve o El Pa\u00eds, depois de uma comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito ter revelado as suas atividades criminosas.', 'Jo\u00e3o Braz de Aviz garante que, desde 1943 que existem v\u00e1rios documentos sobre as atividades ped\u00f3filas de Marcial Maciel Degollado.', 'De acordo com a mesma publica\u00e7\u00e3o espanhola, Maciel foi investigado entre 1956 e 1959, sem que nunca tenha havido implica\u00e7\u00f5es na sua carreira.', ''] ",
        "numberPosts": " 11 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Religious Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Padre ped\u00f3filo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4267317711",
            "user": "disqus_Jl74DTFBqD",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No ap\u00f3s guerra houve muitos crimes cometidos e incobridos nao s\u00f3 pela igreja como por toda a sociedade . A igreja sempre foi e ser\u00e1 um espelho da socieade em que vivemos . Espero que os apanhem todos e os ponham na prisao !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4266360157",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> padre ped\u00f3filo </b>ainda vai ser canonizado\u2026 \u00c9 esta padralhada que anda a aconselhar o povo a votar na extrema direita, \"N\u00e3o se deixem iludir por terem mais uns euros na carteira e nas reformas\"\u2026(mensagem do bispado portugu\u00eas deste ano novo 2019)\u2026 Direita bafienta que sempre os encobriu na pedofilia e outras diabruras\u2026 Em vez de se empenharem na igreja que tutelam metem-se na pol\u00edtica\u2026",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4267315439",
                    "user": "disqus_Jl74DTFBqD",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 que incobriu o caso da Casa Pia onde estava metido o Ferro Rodrigues??? Nao sabia que o PS pertence \u00e1 direita ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4267500471",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem geria a casa pia era o PS...As festas fizeram-te mal... A Catalina nunca foi do PS, al\u00e9m disso Esta institui\u00e7\u00e3o sempre teve uma vertente ligada \u00e0 igreja cat\u00f3lica\u2026Al\u00e9m disso estas a falar de um pequeno epis\u00f3dio comparada com a pedofilia na Am\u00e9rica, (Na Am\u00e9rica foram acusados mais de dois mil padr4es e as indeminiza\u00e7\u00f5es \u00e0s vitimas ascenderam a mais de 2 bili\u00f5es de d\u00f3lares) Irlanda, Chile, Austr\u00e1lia etc etc...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4267520334",
                                    "user": "disqus_Jl74DTFBqD",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O respondavel pela Casa Pia na altura era o Paulo Pedroso, amigo pessoal do Ferro Rodrigues, e ex secretario e ex ministro do governo socialista . Foi um dos acusados de ter abusado criancas mas como em Portugal acreditam mais nos culpados do que nas vitimas saiu em liberdade. Voce \u00e9 cego de um olho s\u00f3 ve o que quer ver , mas a verdade \u00e9 s\u00f3 uma sempre houve ped\u00f3filos \u00e1 esquerda direita e centro , padres ,professores , advogados , etc e todos tem que ser apanhados e serem levados \u00e1 justica .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4268074454",
                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O problema \u00e9 muito anterior ao Paulo Pedroso\u2026 Quem estava dentro da institui\u00e7\u00e3o e tinha obriga\u00e7\u00e3o de saber o que l\u00e1 se passava, era gente ligada \u00e0 igreja\u2026",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4268172719",
                                                    "user": "disqus_Jl74DTFBqD",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fala muito mas sabe pouco a casa pia foi fundada pela rainha D. Maria l e desde essa altura que tem sido governada pelo estado a igreja n\u00e3o tem nada a ver com o assunto . <br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fpt.m.wikipedia.org%2Fwiki%2FCasa_Pia%3ALUg1mvqfrgDT7qALD9cbn7J_Afo&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://pt.m.wikipedia.org/wiki/Casa_Pia\">https://pt.m.wikipedia.org/...</a>",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4269174072",
                                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00e8s um ignorante teimoso...A Santa Casa foi criada pela realeza mas entregue \u00e0 gest\u00e3o da Igreja Cat\u00f3lica, por isso se chama santa casa\u2026A defini\u00e7\u00e3o oficial da pr\u00f3pria institui\u00e7\u00e3o, diz o seguinte: \" A Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Lisboa \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o secular cat\u00f3lica portuguesa sem fins lucrativos\" O que diz na wikpedia \u00e9 o seguinte; \"A Santa Casa da Miseric\u00f3rdia \u00e9 uma irmandade que tem como miss\u00e3o o tratamento e sustento a enfermos e inv\u00e1lidos, al\u00e9m de dar assist\u00eancia a \u201cexpostos\u201d \u2013 rec\u00e9m nascidos abandonados na institui\u00e7\u00e3o. Sua orienta\u00e7\u00e3o remonta ao Compromisso da Miseric\u00f3rdia de Lisboa, composto por 14 obras de miseric\u00f3rdia, sendo sete delas espirituais \u2013 ensinar os simples, dar bons conselhos, castigar os que erram, consolar os tristes, perdoar as ofensas, sofrer com paci\u00eancia, orar pelos vivos e pelos mortos - e sete corporais \u2013 visitar os enfermos e os presos, remir os cativos, vestir os nus, dar de comer aos famintos e de beber aos sedentos, abrigar os viajantes e enterrar os mortos. Todas as obras possuem fundamentos na doutrina crist\u00e3, como nos textos b\u00edblicos do Evangelho de S\u00e3o Mateus e as Ep\u00edstolas de S\u00e3o Paulo e demais doutores da Igreja Cat\u00f3lica, ou ent\u00e3o prov\u00eam de tradi\u00e7\u00f5es de povos antigos que foram incorporadas ao Cristianismo. Para realiz\u00e1-las, muitas vezes a irmandade n\u00e3o precisa de ter uma institui\u00e7\u00e3o f\u00edsica, fazendo cumprir as catorze obras nas ruas, em pres\u00eddios, etc. Por est\u00edmulo do Rei Manuel I de Portugal, fundador da institui\u00e7\u00e3o, e de seus sucessores, houve a cria\u00e7\u00e3o de Santas Casas por todo o reino..(\u2026) A institui\u00e7\u00e3o remonta \u00e0 funda\u00e7\u00e3o, em 1498, da Santa Casa da Miseric\u00f3rdia de Lisboa, pela rainha D. Leonor. A Rainha D. Leonor, vi\u00fava de Dom Jo\u00e3o II, passou a dedicar-se intensamente aos doentes, pobres, \u00f3rf\u00e3os, prisioneiros e artistas e patrocinou a funda\u00e7\u00e3o da Santa Casa, instituindo a primeira leg\u00edtima ONG do mundo, em um tempo em que seria impens\u00e1vel a exist\u00eancia de uma institui\u00e7\u00e3o social que se declarasse leiga e n\u00e3o governamental. \" N\u00e3o passas de um ignorante que nem \u00e9 capaz de ver quando esta errado...Um tacanho",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Padre ped\u00f3filo"
            ]
        },
        {
            "id": "4266143666",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esconder crimes \u00e9 sempre um grande erro, a justi\u00e7a tarda mas n\u00e3o falta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4266097613",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MAS NINGU\u00c9M CAPA ESTESCABR\u00d5ES?<br/>ODASSSSSS QUE PODRID\u00c3O!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4266059713",
            "user": "alexultraviolento",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual e' o problema? .... toda a gente sabe que os papas ratos de igreja gostam que as crian\u00e7as sejam enrabaddas pela padralhada muito pederasta !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}