{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira e Goucha atacados em direto ",
        "subtitle": " 'Voc\u00eas n\u00e3o deixam falar ningu\u00e9m', disse a telespectadora ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de janeiro 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/543949/cristina-ferreira-e-goucha-atacados-em-direto ",
        "postText": " ['Uma mulher ligou esta semana para o programa das manh\u00e3s da TVI para criticar os apresentadores Manuel Lu\u00eds Goucha e Cristiana Ferreira.', '\u0093Voc\u00eas n\u00e3o deixam falar ningu\u00e9m. A Pimpinha estava a falar de Barack Obama e voc\u00eas mudaram para as pizzas. J\u00e1 com o Quintino Aires \u00e9 a mesma coisa. No outro dia estavam a dar os signos, chegou \u00e0 hora do \u00faltimo signo e mudaram logo para outra perspetiva. Voc\u00eas atropelam-se uns aos outros parece a Feira da Ladra. N\u00e3o deixam falar ningu\u00e9m\u0094, come\u00e7ou por dizer a telespectadora.', '\u0093N\u00f3s vemos o programa todos os dias mas, \u00e0s vezes, acabamos por desligar porque j\u00e1 estamos fartos de tanta chachada, porque voc\u00eas n\u00e3o deixam ouvir ningu\u00e9m do princ\u00edpio ao fim\u0094, acrescentou Maria Irene, real\u00e7ando que queria ouvir o que Pimpinha Jardim estava a falar relativamente ao presidente dos Estados Unidos no momento em que os apresentadores interromperam o seu racioc\u00ednio para encomendar pizzas.', 'No meio da conversa, Cristina Ferreira e Manuel Lu\u00eds Goucha pediram \u00e0 telespectadora para n\u00e3o se enervar e para \u0093n\u00e3o levar a s\u00e9rio\u0094 o que fazem, uma vez que este \u00e9 um programa de entretenimento.'] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3101208201",
            "user": "florrosas",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Goucha \u00e9 muito vaidoso mas, j\u00e1 nos brindou com grandes programas de entrevistas, para os quais se prepara e tem demonstrado uma cultura geral de algum significado. A Cristina parece estar sempre com o fogacho aceso, ri-se a desprop\u00f3sito, diz disparates aos quais s\u00f3 ela acha gra\u00e7a e torna-se consativa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3101175827",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Simpatizo com a Cristina porque n\u00e3o \u00e9 malcriada para as pessoas. J\u00e1 o Goucha n\u00e3o o posso nem ver, \u00e9 um perfeito <b> idiota </b>e um grosseir\u00e3o, deviam met\u00ea-lo no olho da rua.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "3099747474",
            "user": "manhosinho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se uma Tv portuguesa fizesse em Espanha o que a Tvi tem feito em Portugal h\u00e1 muito que o Goucha teria de arranjar emprego noutro lado qualquer que os espanh\u00f3is punham-lhe logo as malas \u00e0 porta. Mas como o portugu\u00eas \u00e9 bom rapaz aguenta tudo e ah e tal deixe l\u00e1, n\u00e3o se chateiem, isto \u00e9 tudo brincadeira. Com a brincadeira \u00e9 que t\u00eam enchido a cabe\u00e7a dos jovens de asneiredo. Teresa Guilherme, Maria Leal, Goucha e companhia deveriam pagar um imposto especial para os mais desfavorecidos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3100783582",
                    "user": "disqus_8ohV1C3NRr",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O imposto teria que ter um nome. Proponho: \"Imposto da estupidez\".<br/>Porqu\u00ea? Porque os programas destes senhores e senhores est\u00e3o a contribuir para a estupidifica\u00e7\u00e3o de muitos portugueses.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3099759698",
                    "user": "julielisa",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Completamente de acordo !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3099389416",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ponham a Cristina Ferreira sem cuecas e pernas abertas e calem-se que o programa aumente de espectadores..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3100896125",
                    "user": "jjossee",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Goucha? Tamb\u00e9m podia ficar sem cuecas e de rabinho ao alto mas de costas. Temos de acompanhar os tempos e as conquistas democr\u00e1ticas, porque sen\u00e3o ainda somos acusados de alguma coisa pela ILGA ou outra associa\u00e7\u00e3o folcl\u00f3rica afim tipo BE...<br/>;-)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}