{
    "header": {
        "title": " Andr\u00c3\u00a9 Ventura sobre a TAP: qualquer gestor respons\u00c3\u00a1vel j\u00c3\u00a1 teria feito uma reestrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ",
        "subtitle": " Deputado \u00c3\u00banico do Chega defende que o plano de reestrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o deveria ser discutido no Parlamento. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717711/andre-ventura-sobre-a-tap-qualquer-gestor-responsavel-ja-teria-feito-uma-reestruturacao ",
        "postText": " ['Para Andr\u00c3\u00a9 Ventura, a TAP j\u00c3\u00a1 deveria ter passado por uma reestrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, foi o que come\u00c3\u00a7ou por dizer, esta quinta-feira \u00c3\u00a0 sa\u00c3\u00adda da reuni\u00c3\u00a3o sobre o plano para a companhia a\u00c3\u00a9rea.', '\u00e2\u0080\u009cA TAP j\u00c3\u00a1 deveria ter sido reestruturada, n\u00c3\u00a3o era neste momento de grande dificuldade de acesso ao mercado que a TAP deveria ser reestruturada\u00e2\u0080\u009d, disse o l\u00c3\u00adder do Chega aos jornalistas, na Assembleia da Rep\u00c3\u00bablica. \u00e2\u0080\u009cJ\u00c3\u00a1 no per\u00c3\u00adodo pr\u00c3\u00a9-covid a TAP tinha dois crit\u00c3\u00a9rios de risco muito significativos: tinha capitais pr\u00c3\u00b3prios negativos e tinha d\u00c3\u00advidas superiores a 300 milh\u00c3\u00b5es de euros a mais de 90 dias. Isto significa que qualquer gestor respons\u00c3\u00a1vel j\u00c3\u00a1 teria feito uma restrutura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00e2\u0080\u009d.', 'O l\u00c3\u00adder do Chega criticou ainda os \u00e2\u0080\u009cmilh\u00c3\u00b5es de euros\u00e2\u0080\u009d gastos pela TAP em \u00e2\u0080\u009cmultas e indemniza\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es por atrasos\u00e2\u0080\u009d e o dinheiro para a \u00e2\u0080\u009csubstitui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o da tripula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e a substitui\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de pilotos das rotas\u00e2\u0080\u009d. Para Andr\u00c3\u00a9 Ventura, \u00e2\u0080\u009co ministro Pedro Nuno Santos tem explica\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es a dar\u00e2\u0080\u009d.', '\u00e2\u0080\u009cTodo o plano est\u00c3\u00a1 a ser feito numa l\u00c3\u00b3gica que \u00c3\u00a9 at\u00c3\u00a9 estranha da parte do PS, que \u00c3\u00a9 em cortar pessoal, cortar sal\u00c3\u00a1rios, quando a TAP tem um problema de insufici\u00c3\u00aancia muito grande\u00e2\u0080\u009d, disse ainda, adiantando que \u00e2\u0080\u009ca TAP por este caminho n\u00c3\u00a3o vai chegar a porto nenhum\u00e2\u0080\u009d, uma vez que \u00e2\u0080\u009cquando olhamos para um plano que n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 a olhar para a l\u00c3\u00b3gica da efici\u00c3\u00aancia da otimiza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o mas do mero corte, percebemos que algo est\u00c3\u00a1 a ser mal feito\u00e2\u0080\u009d.', 'Andr\u00c3\u00a9 Ventura defendeu ainda que \u00e2\u0080\u009co plano deve ser discutido no Parlamento\" e que \"os partidos devem aprov\u00c3\u00a1-lo ou n\u00c3\u00a3o\u00e2\u0080\u009d. Para o deputado, trata-se de \u00e2\u0080\u009cuma quest\u00c3\u00a3o de coer\u00c3\u00aancia\u00e2\u0080\u009d.'] ",
        "numberPosts": " 51 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Nationality - German,Ethnicity - Black,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Vaca,Nazi,Negro,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5185089492",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A TAP foi gerida com os p\u00e9s!<br/>Mais pilotos por aeronaves.<br/>Mais co-pilotos.<br/>Hor\u00e1rios melhores que as suas cong\u00e9neres!<br/>Sal\u00e1rios mais altos!<br/>TAP \u00e9 um sorvedouro de dinheiros p\u00fablicos!<br/>Equil\u00edbrio dif\u00edcil.<br/>TAP n\u00e3o \u00e9 competitiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s outras companhias!<br/>TAP pagava pr\u00e9mios mesmo tendo preju\u00edzos cr\u00f3nicos!<br/>TAP deixou de ser a <b> VACA </b>SAGRADA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5184982951",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez tem toda a raz\u00e3o no que diz apesar de n\u00e3o ser seu simpatizante.<br/>O problema \u00e9 que a TAP \u00e9 um dos grandes lobbys que reinam em Portugal e tem Marcelo e Costa demasiado intrometidos. Marcelo nas grandes quest\u00f5es estrat\u00e9gicas do pa\u00eds age sempre de mansinho com medo de perder votos e de desagradar a algu\u00e9m. Pobre pa\u00eds nas m\u00e3os de pol\u00edticos deste gabarito !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184938270",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer empresa / empres\u00e1rio respons\u00e1vel numa qualquer empresa ver-se-ia muito aflito para fazer semelhante reestrutura\u00e7\u00e3o. Baixar sal\u00e1rios em 25% ou despedir milhares de pessoas teria de ir contra os sindicatos, sec estado, partidos de esquerda etc etc etc\nNo entanto essa mesma esquerda que sempre impediu empresas de fazerem reestrutura\u00e7\u00f5es semelhantes opta por ser ele mesmo a faz\u00ea-la...\nSer\u00e1 que reconheceu a importancia de poder mexer em sal\u00e1rios e em poder despedir? Ser\u00e1 que est\u00e1 a virar liberal????\nO \u00e9 mais faz o que eu digo n\u00e3o fa\u00e7as o que eu fa\u00e7o!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184910955",
            "user": "manuelsimao",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o quero pagar por aquilo que n\u00e3o fiz...Acabar com a TAP \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o. Ofere\u00e7am a TAP \u00e0 Lufthansa. N\u00e3o podemos ter este LUXO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184398452",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mais precisa a TAP que o Andr\u00e9 Ventura, se alguma coisa tem que ser liquidada que seja o <b> nazi </b>Andr\u00e9 Ventura.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184936476",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apoiado! Viva a esquerda Estalinista-Trotskista-Leninista qua tantos resultados trouxe ao nosso pa\u00eds e por esses pa\u00edses todos mundo fora!!!!!!! <br/>(esquisito n\u00e3o sei porque \u00e9 que a Polonia, Hungria, Rep Checa, Eslovaquisa, paises do baltico, Ucrania, Romenia etc fogem destes como o diabo da cruz!!!)",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184971899",
                            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estalinistas, Trotskistas e Leninistas s\u00e3o 3 coisas absolutamente diferentes. Estalinistas \u00e9 o mesmo que nazis e cheganos e os Trotskistas gostam menos deles que tu.<br/>Reconhe\u00e7o que \u00e9 um bocado exagerado liquidar o Ventura, basta castra-lo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5184314456",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui sim, de acordo com o sr. Ventura. Vou mais longe : privatiza\u00e7\u00e3o imediata, ou, em \u00faltimo caso, liquida\u00e7\u00e3o da TAP. Tem sido dos pilares mais ruinosos da nossa economia. Se ningu\u00e9m pegar naquilo, ent\u00e3o, liquide-se! N\u00e3o quero nenhum c\u00eantimo meu, noutro \"buraco <b> negro\"</b>.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "5184313541",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Ventura ... Carrega CHEGA!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184309867",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1! Sim, senhor!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184296685",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande VENTURA!!! Continua que vais bem!!!<br/>A esquerda que se prepare, pois vai ter de trazer cadeiras de casa se quiser ter 'assento' na AR...\nE as hienas andam por a\u00ed muuuuuiiiito agitadas!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184266860",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamem o \"gestor excepcional\" do meu burgo, psd dos tr\u00eas costados, em tr\u00eas penadas reestruturava a TAP sem necessidade de irem ao pacote dos portugueses!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184534215",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O comentador da SIc  Marques Mendes ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184953910",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O pequeno grande homem MM tem sido um \"gestor excepcional\" de l\u00edngua!<br/>H\u00e1 mais que embora n\u00e3o seja comentador de TV e n\u00e3o tenha relev\u00e2ncia televisiva, leva por diante as loucuras que prejudicam meio mundo sem ter no\u00e7\u00e3o do que faz!<br/>Falo de um louco autarca, narcisista sem vergonha que de \"gestor\" \u00e9 zero e est\u00e1 a levar o meu burgo ao des\u00e2nimo total, a um po\u00e7o sem fundo sem que haja algu\u00e9m que consiga p\u00f4r-lhe freio!...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184241058",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SE  QUISER FAZER UM MAU NEG\u00d3CIO,CHAME O PS.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5185067951",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora bem!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5185620247",
                            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Boi",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184063631",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O p\u00e2nico dos animais de esquerda com este senhor, \u00e9 uma del\u00edcia!\nInsultos, confus\u00e3o, clones, multinicks, barulho, fetiches sexuais... Tudo!\nObrigado Dr Andr\u00e9 Ventura por os deixares assim! S\u00f3 isso, vale todo o esfor\u00e7o!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184308438",
                    "user": "disqus_6agQFnktjW",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fanaram-te o nick.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184353106",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu sei...\n\u00c9 com satisfa\u00e7\u00e3o que verifico que os incomodo...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184063372",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu at\u00e9 votava no Andr\u00e9 para 1\u00ba ministro se ele fosse capaz de elaborar uma proposta de viabiliza\u00e7\u00e3o da TAP em duas p\u00e1ginas A4. O mesmo se aplica aos outros pol\u00edticos. A maioria n\u00e3o sabe nada do assunto, se soubessem a empresa estaria bem melhor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5184029830",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...como diria o \"outro\"....\"eles at\u00e9....avoam\".....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183981548",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora s\u00f3 se fala na TAP...e o novo <br/>aeroporto?! Deixaram fugir os brazucas...esses tipos s\u00e3o \"danados\" para as grandezas...com o dinheiro dos outros! J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>..\"o brazuca transforma bosta em dinheiro!\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5183980136",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Amo um bom p\u00eanis enfiado no meu rabinho",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184187757",
                    "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos sabemos disso.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5184010535",
                    "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu e o Andr\u00e9 Ventura preferimos levar com um martelo pneum\u00e1tico no rabinho.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184025614",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Gatuno de nicks, deves ser o pahneleiro do Relvas Podres Anal\u00edticas. Ou melhor, o pahneleiro xuxa Ant\u00f3nio Almeida.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5184028442",
                                    "user": "soudeesquerdasougay",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 um menino amuadinho n\u00e3o passa de um palha\u00e7ito burro de merd@ com a mania que \u00e9 inteligente Relvas Analytics o multi nicks",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5184028286",
                                    "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o sou nada disso! Sou simplesmente o teu pior pesadelo!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183973186",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...reestruturar a TAP??? ...que ideia genial! ...\u00e9 absolutamente original!<br/>...tirando os 10 milh\u00f5es de portugu\u00eas que dizem isso todos dias mais ningu\u00e9m tinha pensado nisso!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183961270",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez, Andr\u00e9 Ventura est\u00e1 armado em parvo!\nSer\u00e1 esse o motivo porque \u00e9 gozado \u00e0 bruta?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5183993151",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Clone bloqueado.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184011596",
                            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fazes muito bem! Phode o Cam\u00f5es!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183951384",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez, Andr\u00e9 Ventura tem toda a raz\u00e3o!\nSer\u00e1 esse o motivo que provoca tanto \u00f3dio?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183947377",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "HAHAH CAGA FARELO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5191307121",
                    "user": "disqus_H9LFnugY4S",
                    "date": "an hour ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 uma merda",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5183981294",
                    "user": "disqus_EdPJc532K3",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queres pinar hoje \u00e1 noite???",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183944624",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A gest\u00e3o p\u00fablica em Portugal sofre sempre dum mal: \u00c9 PARA SER PAGA PELO CONTRIBUINTE.\nNum mundo onde impera a IRRESPONSABILIDADE pol\u00edtica, estamos a cavar a nossa sepultura colectiva (onde caber\u00e3o socialistas e comunistas, travestidos ou n\u00e3o).<br/>FADO...\nSobre a \"ida ao Parlamento\" da problem\u00e1tica, o senhor Ventura deveria saber um poucochinho mais do que compete ao Governo: governar.<br/>\u00c0 Assembleia compete apenas legislar.<br/>Custar\u00e1 assim tanto perceber coisas \u00f3bvias?!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184305977",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o porque \u00e9 que o \"governo\" n\u00e3o governa???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5185245306",
                            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pergunte ao Governo... No entretanto a ignor\u00e2ncia e m\u00e1 f\u00e9 podem ser raz\u00f5es para o governo n\u00e3o \"governar\".<br/>N\u00c3O SABE.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5185438466",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para si a realidade \u00e9 ignor\u00e2ncia e m\u00e1 f\u00e9???<br/>O Governo n\u00e3o governa!!! Desgoverna, governando-se!!!<br/>Incompetentes \u00e9 o que eles s\u00e3o.<br/>Rua com esta corja!!! D\u00eaem lugar ao m\u00e9rito e n\u00e3o \u00e0 'irmandade'...<br/>Este desgoverno  j\u00e1 nos levou a outra bancarrota!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183938973",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 o que o governo do manhoso Costa sabe fazer. . . torrar o dinheiro dos contribuintes!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183938968",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal como o Chega tem feito? \u00c9 que a S\u00e1bado publicou uma bela amostra da forma como o Chega funciona:<br/>44 membros foram amea\u00e7ados de despedimento se n\u00e3o votassem a favor de Andr\u00e9 Ventura, no \u00faltimo congresso e 3 raparigas estiveram sequestradas, at\u00e9 aos pais mudarem de opini\u00e3o sobre a lideran\u00e7a de Andr\u00e9 Ventura. <br/>Foi assim que 153 votos contra se transformaram em 147 votos a favor...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184309308",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe quem \u00e9 a dona da 'S\u00e1bado'???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183933895",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No socialismo \u00e9 sempre o quanto pior melhor.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183933549",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> idiota </b>Ventura \u00e9 um aldrab\u00e3o, a TAP no per\u00edodo pr\u00e9 pandemia tinha 180 milh\u00f5es de capitais pr\u00f3prios positivos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5184028245",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Canhoto, filho da puhta, est\u00e1s bloqueado.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5184033263",
                            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que \u00e9 isso de estar bloqueado?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5183941346",
                    "user": "disqus_EdPJc532K3",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ventura \u00e9 um sonho de homem adoro aquele p\u00eanis carnudo a entrar no meu buj\u00e3o",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5183939248",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tinha tanto at\u00e9 foi impedido de ser candidato ajudas europeias covid , nem a isso se enquadrou pela p\u00e9ssima gest\u00e3o nomea\u00e7\u00f5es pol\u00edticas",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5183930564",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este homem \u00e9 mesmo sexy adorava que me fosse ao pacote n\u00e3o sei \u00e9 se meu Mamadu ia ter ci\u00fames",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}