{
    "header": {
        "title": " Parlamento trava substitui\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura ",
        "subtitle": " Deputado do Chega pediu suspens\u00e3o do mandato para fazer campanha. PS, PSD, BE e PCP votaram contra. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719474/parlamento-trava-substituicao-de-andre-ventura ",
        "postText": " ['O pedido de Andr\u00e9 Ventura para suspender o mandato foi chumbado.', 'PS, PSD, Bloco de Esquerda e PCP votaram contra o parecer do deputado Jo\u00e3o Almeida que apontava para a substitui\u00e7\u00e3o do l\u00edder do Chega durante a campanha eleitoral para as presidenciais. A favor manifestaram-se o CDS, PAN e os deputados do PS Jorge Lac\u00e3o e Isabel Oneto.', 'A comiss\u00e3o parlamentar de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados vai voltar a reunir-se no dia 5 de janeiro para analisar novo parecer que ser\u00e1 feito por um deputado a indicar pelo PS.', 'O assunto n\u00e3o \u00e9, por\u00e9m, consensual entre os socialistas. Pedro Delgado Alves, que falou em nome do PS, defendeu que a Assembleia da Rep\u00fablica \u201cn\u00e3o pode inverter as suas regras\u201d e lembrou que o deputado do Chega pode participar na campanha \u201catrav\u00e9s da via da justifica\u00e7\u00e3o de faltas\u201d.', 'Uma posi\u00e7\u00e3o apoiada pela deputada Isabel Moreira que considerou a pretens\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura \u201cilegal\u201d.', 'Jorge Lac\u00e3o e Isabel Oneto manifestaram-se a favor da suspens\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de Ventura. \u201cA Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o quer uma cadeira vazia\u201d, disse Jorge Lac\u00e3o.'] ",
        "numberPosts": " 47 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ideological and Political Identity - General,Gender - Female sexuality,Nationality - German,Social Class - Working class,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Atrasado,Atrasado mental,Idiota,Imbecil,Esquerdalho,Rid\u00edcula,Nazi,Analfabeto,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5211692211",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este queria uma lei s\u00f3 para ele...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206415712",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pronto, mais umas centenas de votos para Ventura! Quanto mais lhe dificultam a vida mais o homem aumenta a vota\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206413657",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem. Vai dar mais for\u00e7a ao Andr\u00e9. Vota Chega!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5206328594",
            "user": "provinciana",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um parlamento <b> esquerdalho </b>s\u00f3 podia agir assim.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206394295",
                    "user": "pafiososjam",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "um <b> atr<b> asado </b>mental</b> direitralha aziado s\u00f3 podia escrever assim LOLOLOLOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "5205990576",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uns contra, outros a favor, parecem os ju\u00edzes do TC, nunca h\u00e1 unanimidade.\nAfinal a lei \u00e9 lei, ou \u00e9 assim assim?<br/>\u00c9 que se fosse a s\u00e9rio, ou era ou n\u00e3o era e todos tinham que concordar ou discordar. Assim parece um filme para crian\u00e7as, uma anarquia do assim assim.\nQue pa\u00eds, que leis e que constitui\u00e7\u00e3o mais <b> rid\u00edcula,</b> ou \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "5205977363",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Chega s\u00f3 tem 1 Deputado e j\u00e1 inspira este terror ao Sistema antidemocrata, o que vai ser de temor quando o seu n\u00famero de deputados f\u00f4r aumentando.. Um inferno para os Antidemocratas! JC",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205951342",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A censura do regime socialista n\u00e3o perdoa.<br/>Chega!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206396587",
                    "user": "pafiososjam",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "burrinho d\u00e1 uma vista de olhos pelo programa do xegamos e depois fala<br/>\u00e9s enganado e n\u00e3o d\u00e1s por isso LOLOLOLOLOLOLOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205933265",
            "user": "minao12",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "*Boa noite,<br/>A Luisa Rodriga pediu para informar o f\u00f3rum que n\u00e3o tem aparecido porque est\u00e1 arrasca com o frio, tem os dedos e o tarseiro completamente calcinados pelo frio. Ela vive numa tenda na costa da Caparica. O ano passado ainda fizeram uma fogueira na tenda, mas queimaram o toldo. Este ano com as chuvadas ainda n\u00e3o conseguiram acende-la. Est\u00e1 enfiada h\u00e1 quase 1 semana no saco cama, a desgra\u00e7ada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5206337055",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 agora podia dizer-nos por onde anda o Vendap!  J\u00e1 pensei que ter\u00e1 ido a Moscovo apanhar a sputnik  e morreu ou foi mandado para a sib\u00e9ria.  J\u00e1 estou com saudades dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205892073",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho bem...cada vez lhe d\u00e3o mais votos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205887435",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho mal... deixem o popularucho Ventura vender o peixe dele...Como qualquer peixe podre  j\u00e1 fora do prazo, n\u00e3o ter\u00e1 outro destino sen\u00e3o o aterro sanit\u00e1rio mais pr\u00f3ximo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205896422",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o ache mal,  que ainda se incomoda e n\u00e3o vale a pena.\nUm partido completamente desconhecido e novo h\u00e1 uns meses que, actualmente nas sondagens \u00e9 o 3\u00ba partido nacional, tem exactamente o fim que voc\u00ea lhe augura...\nPortanto, n\u00e3o vale a pena incomodar-se.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205737595",
            "user": "disqus_uuz3CMNShW",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Merdon\u00e7a meu querido clone vejo qua ainda andas com o cagueiro dorido depois de seres sodomizado \u00e0 bruta no fim de semana passado na tenda da Luizinha.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205951444",
                    "user": "minao12",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "**ATEN\u00c7\u00c3O**<br/>gado Clone<br/>Est\u00e1 a clonar o Cam\u00f5es verdadeiro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205935926",
                    "user": "minao12",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a falar para o vazio, \u00f3 loco?? N\u00e3o projetes nos outros aquilo que andas a fazer. Ouvi dizer que isso tinha acontecido contigo quando estavas a ser vergastado num gulag da Siberia.<br/>Vai l\u00e1 para a tenda da turma dos esquerdolhos doidos. Trata-te.  X\u00f4",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205717942",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PSD alinha ao lado dos xuxalistas contra o Andr\u00e9 Ventura.<br/>Assim sendo o Andr\u00e9 pode chegar aos 15% nas elei\u00e7\u00f5es legislativas! <br/>Esteve muito bem este Rui Riacho c0na de sab\u00e3o!!!<br/>O PSD com este azeiteiro do Norte tamb\u00e9m n\u00e3o vai l\u00e1!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205710312",
            "user": "felipeazyral",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"PS, PSD, Bloco de Esquerda e PCP votaram contra o parecer do deputado Jo\u00e3o Almeida que apontava para a substitui\u00e7\u00e3o do l\u00edder do Chega durante a campanha eleitoral para as presidenciais. A favor manifestaram-se o CDS, PAN e os deputados do PS Jorge Lac\u00e3o e Isabel Oneto.\"<br/>\u00c9 absolutamente lament\u00e1vel que o PSD um Partido da Liberdade alinhe com os Partidos Marxistas, Socialistas, Comunistas que compuseram a Geringon\u00e7a e atentam contra a Democraticidade e Igualdade das Candidaturas a Presidente da Rep\u00fablica em 2021.<br/>O que aconteceu com M\u00e1rio Soares e Jorge Sampaio que eram Deputados quando concorreram a Presidente da Rep\u00fablica, basta ver nos Arquivos da Assembleia da Rep\u00fablica....??!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205725190",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...\u00f3 <b> idiota </b<b> >nazi</b<b> > analfabet</b>o nem M\u00e1rio Soares nem Jorge Sampaio eram deputados na altura em que concorreram \u00e0 Presid\u00eancia da Republica! ...um ignorante como tu s\u00f3 pode ser mesmo um apoiante do F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi",
                        "Analfabeto",
                        "Idiota"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5205714895",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PSD com Rui Rio vai rio abaixo n\u00e3o descola nas sondagens mesmo com todas as patifarias que faz o PS do manhoso e matreiro Costa!!!<br/>Rui Rio n\u00e3o presta para nada! \u00c9 um c0na de sab\u00e3o!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205695065",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1 a sensa\u00e7\u00e3o que est\u00e3o a parar o vento com as m\u00e3os...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205686905",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que o Ventura deu neste Natal aos seus colegas deputados uma caixa de preservativos vegetarianos sem glutem, mas pelos vistos  n\u00e3o gostaram.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205681791",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...parece que PSD s\u00f3 agora \u00e9 que descobriu quem \u00e9 que lhe anda a roubar os votos! ...e o CDS ainda nem sequer pensou nisso!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205679371",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem foi o <b> gajo </b>que foi vacinado com um frasco completo que continha 5 doses? se ele n\u00e3o tiver consequ\u00eancias realmente a vacina \u00e9 segura ou \u00e9 um placebo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5205676010",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais maltratarem e proibirem o Andr\u00e9 Ventura, mais ele cresce em popularidade e votos nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es!<br/>At\u00e9 aquela \"entrevista\" do inquisidor Jo\u00e3o Bandalho Adelino Faria, est\u00e1 no youtube e muitos contra ela por ser um bufo um rottweiler a morder as canelas do entrevistado.   Adelino Faria at\u00e9 foi criticado pelo advogado J\u00fadice que disse que o jornalista expelia \u00f3dio e nojo pelo Andr\u00e9 Ventura! O Ventura agradece, mais sobe!!!<br/>Jornalista da RTP pago pelos nossos impostos! Nojento jornalista a mando sabe se l\u00e1 de quem para dar jeito a alguns!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205674590",
            "user": "luisparentecidadebero",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oi, Andr\u00e9 V, tal como o D. Afonso \u00e9 preciso combater os Mouros, aqu\u00ed va\u00ed o meu voto antecipado!!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205671054",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...n\u00e3o aquece nem arrefece! ...mesmo que o F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura conseguisse a suspens\u00e3o do mandato e ficasse com todo o tempo livre para andar por a\u00ed a dizer besteiras nunca iria conseguir ter votos suficientes para ultrapassar o Tino de Rans nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205779406",
                    "user": "disqus_FnoEaYZARy",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eeeehhhh soce, tas \"memo\" dorido, era grosso? ahahahahaah",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205793845",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...quem foi sodomizado foi o F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura e eu \u00e9 que estou dorido? ...a tua lucidez \u00e9 fant\u00e1stica!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205681201",
                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai-te sair um ovo da Kinder com um manho l\u00e1 dentro.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205692731",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...se o F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura tiver mais votos que o Tino de Rans \u00e9 porque existiu FRAUDE ELEITORAL!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5206659239",
                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sai-te o MANHO num ovo Kinder , parab\u00e9ns.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205664448",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A suspens\u00e3o do Ventura \u00e9 um problema para os partidos, mas n\u00e3o \u00e9 problema aumentar os sal\u00e1rios numa empresa FALIDA como a TAP, afinal os vicios anteriores continuam nesta merdha de empresa....e os deputados a assobiar para o Ventura, mas afinal o que fazem esta gente no Parlamento",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205670587",
                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Recebem ao fim do m\u00eas o sal\u00e1rio sem mover uma palha.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205668643",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Socialismo ainda \u00e9 pior que a Covid 19! Malvados!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205655535",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Parlamento na sua noite das facas longas....mas pode aceitar ped\u00f3filos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205653372",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23j\u00e1 vi que por c\u00e1 o ventura continua a meter estes xuxulistas e comunas em sentido..\ud83d\ude44\ud83d\ude2c",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205649039",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e3o \u00e9 com o rab0 fuudido porque o Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 \u00e9 a 3\u00ba for\u00e7a politica.<br/>A desbocada e peixeira Ana Gomes vai ficar bem atr\u00e1s do Andr\u00e9 Ventura.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205665824",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...a 3\u00aa for\u00e7a politica numa tentativa de sondagem num universo de 629 inqu\u00e9ritos dos quais s\u00f3 313 obtiveram resposta. 88% das respostas foram obtidas a partir de telefone fixo! ...eu n\u00e3o conhe\u00e7o ningu\u00e9m com menos de 60 anos que tenha telefone fixo, portanto \u00e9 uma derrota para o Chega que s\u00f3 tenha conseguido 8.4% das inten\u00e7\u00f5es de voto dos velhos salazaristas saudosistas.<br/>...essa \"fant\u00e1stica\" sondagem tem a curiosidade de mostrar \u00e0 direita <b> imbecil </b>que o PS sozinho consegue ter mais inten\u00e7\u00f5es de voto que a direita e extrema direita juntas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5206235639",
                            "user": "disqus_UCjuL0mkv1",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ah!! os velhos salazarentos e saudosistas votam na mrda do ps, ent\u00e3o!! que inteligente...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5205760851",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tapa a\u00ed o Sol com a peneira e depois vais ver. Est\u00e1s em estado de nega\u00e7\u00e3o!!!<br/>Muitos da esquerdalha v\u00e3o sair aturdidos e esbaforidos do Parlamento!!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5205792334",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...\u00e9s cego e queres continuar cego! ...problema teu!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205646972",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A l\u00e9sbica deputada Isabel Moreira considerou a pretens\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura \u201cilegal\u201d.<br/>Ora vejam bem!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205845029",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E<br/>Jorge Lac\u00e3o e Isabel Oneto manifestaram-se a favor da suspens\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de Ventura. \u201cA Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o quer uma cadeira vazia\u201d, disse Jorge Lac\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205657150",
                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas pode praticar manicure no Parlamento e o resto \u00e9 conversa.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205645844",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rir muito, est\u00e3o cheios de medinho no ASS e no FOCINHO.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}