{
    "header": {
        "title": " Goucha reage a acusa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o no Masterchef J\u00fanior ",
        "subtitle": " 'Isto \u00e9 difama\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o sabe perder' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de junho 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/515006/goucha-reage-a-acusacoes-de-agressao-no-masterchef-j-nior ",
        "postText": " ['O apresentador e jurado do programa da TVI Masterchef J\u00fanior, Manuel Lu\u00eds Goucha, comentou esta quarta-feira a pol\u00e9mica que envolve um dos concorrentes \u0096 o pequeno Gon\u00e7alo.', 'A m\u00e3e do concorrente expulso do programa da TVI afirma que a crian\u00e7a foi maltratada pela produ\u00e7\u00e3o.', 'Aura Nunes disse \u00e0 TV7 Dias que teve de viajar para o M\u00e9xico para fugir \u00e0s cr\u00edticas e insultos: \u0093Quisemos tirar o Gon\u00e7alo daqui. Vamos ficar at\u00e9 \u00e0 pr\u00f3xima semana (\u0085) \u00c9 um horror o que est\u00e3o a fazer, os insultos ao meu filho\u0094, afirmou.', 'A m\u00e3e de Gon\u00e7alo disse ainda que um membro da produ\u00e7\u00e3o agrediu o seu filho nos bastidores: \u0093Deram-lhe um grande chapad\u00e3o nos bastidores\u0094.', 'Goucha garante ter ficado surpreendido com as acusa\u00e7\u00f5es de viol\u00eancia e diz que se trata de um caso de \u0093difama\u00e7\u00e3o\u0094.', '\"Isto \u00e9 difama\u00e7\u00e3o de quem n\u00e3o sabe perder. Se eu fosse a Shine [produtora], agia contra esta m\u00e3e\", diz o jurado do programa. \"Faz algum sentido uma m\u00e3e saber que o filho \u00e9 agredido num programa e deixar que ele fique no mesmo? Faz algum sentido denunciar agora se o programa foi gravado em mar\u00e7o? Isto \u00e9 mentira. N\u00e3o cabe na cabe\u00e7a de ningu\u00e9m\", disse ao Correio da Manh\u00e3.'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2758564315",
            "user": "disqus_5knCVTeTQM",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais engra\u00e7ado disto \u00e9 que a m\u00e3e diz que teve que ir para o M\u00e9xico para tirar o filho daqui,kk pois portugal s\u00f3 deve ser a terra onde vive. haja paciencia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2758384065",
            "user": "provinciana",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei, n\u00e3o vi, n\u00e3o estava l\u00e1, nem gosto desses programas. E ent\u00e3o quando mete criancinhas fico logo toda arrepiada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2757479733",
            "user": "jcrf09",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Goucha reage a acusa\u00e7\u00f5es de agress\u00e3o no Masterchef J\u00fanior...\nSe algu\u00e9m leu o que escrevi sobre estes programas, ver\u00e1 que acertei em cheio...<br/>Devia ser proibido a explora\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as para aumento de audi\u00eancias... A pr\u00f3pria TVI apresenta programas em que se evidencia que  as crian\u00e7as at\u00e9 uma certa <b> idade </b>n\u00e3o t\u00eam o discernimento para lidar com assuntos coordenados e conduzidos por interesses exclusivos de adultos... e logo a seguir toma l\u00e1 \"Masterchef junior\"...<br/>Para a maioria das crian\u00e7as aquilo ainda \u00e9 uma brincadeira com competi\u00e7\u00e3o... S\u00f3 quem n\u00e3o foi crian\u00e7a, n\u00e3o sabe como n\u00f3s como crian\u00e7as tivemos momentos de crueldade e esp\u00edrito de competi\u00e7\u00e3o desmedida por falta de maturidade... que se adquire com o tempo, com a observa\u00e7\u00e3o e com a educa\u00e7\u00e3o... mas \u00e9 um processo evolutivo e lento....<br/>Uma esta\u00e7\u00e3o de televis\u00e3o a explorar a genuinidade, a espontaneidade e a ingenuidade de crian\u00e7as, para subir audi\u00eancias, misturando o Goucha para maximizar os efeitos, isso \u00e9 que \u00e9 conden\u00e1vel...<br/>Claro que n\u00e3o esque\u00e7o os paizinhos que a pretexto de mostrar aos amigos que o filhinho j\u00e1 est\u00e1 na televis\u00e3o, os metem nestas alhadas essencialmente de adultos... Esses \u00e9 que deviam levar um chapad\u00e3o...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2758045029",
                    "user": "mariadocarmocharrama",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente!!!! Fant\u00e1stico coment\u00e1rio! Parab\u00e9ns!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2759191609",
                            "user": "jcrf09",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...eu fartei-me de avisar que estes programas iam acabar mal...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "2757320999",
            "user": "susetemariaf",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conhe\u00e7o alguns \" Gon\u00e7alos\" e m\u00e3es de \"Gon\u00e7alos\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2757081673",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Goucha desculpou o menino e n\u00e3o quis admitir que a criancinha n\u00e3o est\u00e1 ser educada com valores e j\u00e1 tem problemas de conduta por querer ganhar sem olhar a meios. Agora tanto o Goucha como a TVI t\u00eam o retorno por fechar os olhos \u00e0 falta de educa\u00e7\u00e3o e de princ\u00edpios. Por acaso \u00e0 criancinha at\u00e9 lhe falta um a\u00e7oite bem aplicado e uns bons castigos para aprender a n\u00e3o enganar os outros deliberadamente. Provavelmente a m\u00e3e do rebento levar\u00e1 uns \"a\u00e7oites\" judiciais e as f\u00e9rias no M\u00e9xico n\u00e3o ter\u00e3o multiplica\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "2757194997",
                    "user": "miguelpina",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queria por 5 likes aqui mas n\u00e3o d\u00e1 :) . Concordo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2758667027",
                            "user": "gagarinepavlov",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa Maria Portuguesa chica esperta est\u00e1 sempre a mandar postas de pescada !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "2758921648",
                                    "user": "mariaportuguesa",
                                    "date": "4 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vais para bloqueio. Deixo-te de ler, como sabes, embora me possas ler tu. Mas o que escreveres \u00e9 para o boneco porque para mim aparecer\u00e1s como \"This user is blocked.\" Bye bye!/*",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "2759448576",
                                            "user": "gagarinepavlov",
                                            "date": "4 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o seja assim .<br/>Os comentadores mais presentes, ainda que discordantes ou at\u00e9 rudes por vezes, fazem parte desta equipa que frequenta este \" s\u00edtio \", jardim , esplanada , caf\u00e9 , conv\u00edvio... e por isso n\u00e3o deveriam fechar as portas e janelas uns aos outros !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "2763089060",
                                                    "user": "Flordelamar",
                                                    "date": "4 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Stone with two eyes.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "2763110720",
                                                            "user": "gagarinepavlov",
                                                            "date": "4 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Porque n\u00e3o usas a express\u00e3o mui querida do clone MariaPortuga : ac\u00e9falo ? inscreve-te j\u00e1 para obteres resid\u00eancia na \" International Space Station , orbiting more than two hundred miles above Earth \" , pois ao que parece \" the applications for residence are now closed \".<br/>Tu, Ultramar, \u00e9s como um \" oxymoron \" !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "2763113973",
                                                                    "user": "Flordelamar",
                                                                    "date": "4 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9s um valente monte de esterco.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "2757218962",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito agradecida, mas n\u00e3o precisa, prefiro os coment\u00e1rios. :)",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}