{
    "header": {
        "title": " Milhares na marcha LGBT no Porto ",
        "subtitle": " A comunidade l\u00e9sbica, gay, bissexual e transg\u00e9nero (LGBT) do Porto desfilou hoje pela baixa da cidade, em celebra\u00e7\u00e3o de recentes vit\u00f3rias legislativas no \u00e2mbito da igualdade, mas ainda com preocupa\u00e7\u00f5es e \u00abmuito trabalho pela frente\u00bb face \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o social. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de julho 2012 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/53830/milhares-na-marcha-lgbt-no-porto ",
        "postText": " ['partindo da pra\u00e7a da rep\u00fablica at\u00e9 \u00e0 pra\u00e7a d. jo\u00e3o i, a s\u00e9tima marcha lgbt no porto contou com milhares de simpatizantes de todas as orienta\u00e7\u00f5es sexuais, que festejando as conquistas ao n\u00edvel do casamento homossexual, lutam agora pela adop\u00e7\u00e3o por casais do mesmo sexo e contra o preconceito de que ainda s\u00e3o alvo.', '\u00abqueremos manifestar-nos de uma forma colorida, porque o apelo \u00e9 tamb\u00e9m \u00e0 diversidade\u00bb, disse \u00e0 lusa telmo fernandes, da associa\u00e7\u00e3o interven\u00e7\u00e3o l\u00e9sbica, gay, bissexual e transg\u00e9nero (ilga) portugal, que aponta o \u00abisolamento de jovens maltratados pelas pr\u00f3prias fam\u00edlias\u00bb como um exemplo de que \u00abesta luta deve envolver todas as pessoas, porque isto \u00e9 uma responsabilidade social generalizada\u00bb.', '\u00ab\u00e9 importante envolver as autarquias da regi\u00e3o norte no cumprimento e concretiza\u00e7\u00e3o do quarto plano nacional para a igualdade\u00bb, considerou telmo fernandes, \u00abespecialmente quanto \u00e0s medidas relacionadas com o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o com base na orienta\u00e7\u00e3o sexual e identidade de g\u00e9nero\u00bb.', 'para rita gomes e helena topa, com 40 e 47 anos de idade, a marcha faz-se pela possibilidade de adoptar uma menina, algo que, segundo a mais nova do casal, \u00abest\u00e1 mais do que estudado, academicamente, que n\u00e3o faz qualquer mal \u00e0 crian\u00e7a e n\u00e3o h\u00e1 influ\u00eancia de forma alguma na sua orienta\u00e7\u00e3o sexual, por viver com um casal de mulheres ou de homens\u00bb.', '\u00aba adop\u00e7\u00e3o faz todo o sentido, n\u00e3o s\u00f3 do ponto de vista dos casais homossexuais mas tamb\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es que est\u00e3o com imensas crian\u00e7as que precisam de uma fam\u00edlia e de um lar\u00bb, sublinhou rita gomes.', 'j\u00e1 para rute rodrigues, que aos 70 anos desfilou com uma camisola alusiva \u00e0 associa\u00e7\u00e3o m\u00e3es e pais pela liberdade da orienta\u00e7\u00e3o sexual, \u00abas coisas est\u00e3o [a ficar] mais abertas, mas muito lentamente, muito mais do que seria de desejar\u00bb.', '\u00abestou aqui n\u00e3o j\u00e1 pelo meu filho mas porque quero colaborar com outros pais\u00bb, disse rute rodrigues, que \u00e0 lusa admitiu que n\u00e3o esperava o an\u00fancio do filho que aos 19 anos se assumiu como homossexual.', '\u00absinceramente n\u00e3o contava\u00bb, disse rute rodrigues, \u00abmas reagi bem, porque gosto dele, porque confio nele, \u00e9 muito sensato, toda a vida foi como \u00e9, e porque o adoro. continuou tudo na mesma, dei-lhe um beijo e um abra\u00e7o muito grandes e disse \u0091adoro-te, filho\u0092\u00bb, revelou.', 'a associa\u00e7\u00e3o ilga portugal existe desde 1995 e, segundo o coordenador telmo fernandes, \u00abdesde ent\u00e3o que muito foi conquistado. h\u00e1 muitos motivos para celebrar. estas conquistas no plano legal d\u00e3o uma visibilidade acrescida e fazem com que tamb\u00e9m haja uma transforma\u00e7\u00e3o social, de atitudes e mentalidades\u00bb, considerou, lamentando que existam \u00abno porto, ainda muitos relatos de epis\u00f3dios de homofobia\u00bb.', '\u00ab\u00e9 um homofobia que talvez n\u00e3o seja expl\u00edcita ou se traduza em agress\u00f5es f\u00edsicas, o que ainda acontece, mas passa muito mais pela invisibilidade das rela\u00e7\u00f5es\u00bb, explicou telmo fernandes, salientando que \u00absempre que se fala de uma cidade, de novas medidas e novas pol\u00edticas, as pessoas lgbt s\u00e3o exclu\u00eddas e n\u00f3s queremos que de facto elas sejam tidas sempre em considera\u00e7\u00e3o, quer nas pol\u00edticas culturais, quer nas pol\u00edticas sociais\u00bb, declarou.', 'lusa/sol'] ",
        "numberPosts": " 3 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Mulher,Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1379857760",
            "user": "jornalsol-a5a5a3c779af84f2dc916328b54c2f2e",
            "date": "8 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Meu caro amigo Chaparral, a m\u00e3e natureza fez-nos para sermos felizes e nao sermos formatados por uma sociedade sem escr\u00fapulos! N\u00e3o foi a m\u00e3e natureza que nos fez para gostarmos de x ou de y, \u00e9 a sociedade que todos os dias teima em condenar, julgar e rotular o outro por uma caracter\u00edstica que n\u00e3o foi escolhida, pensada ou desejada. As pessoas s\u00e3o como s\u00e3o, cada um \u00e9 como \u00e9, e todos nos devemos respeitar nas nossas semelhan\u00e7as e nas nossas diferen\u00e7as. E quanto \u00e0 exibi\u00e7\u00e3o de diferen\u00e7as, a marcha n\u00e3o \u00e9 uma exibi\u00e7\u00e3o nem t\u00e3o pouco uma passagem de modelos. A marcha \u00e9 uma forma de luta e protesto que os que podem fazem em nome deles e daqueles outros que gostavam, mas n\u00e3o podem por medo de repress\u00e3o no trabalho, na escola ou at\u00e9 mesmo na pr\u00f3pria fam\u00edlia!<br/>\u00c9 por mentes como a sua que todos os dias filhos s\u00e3o expulsos de casa por uma orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>daquela que os pais sonharam para eles, que todos os dias trabalhadores v\u00e3o para o desemprego por serem homossexuais ou qualquer outra orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> que n\u00e3o a heterossexual, que todos os dias jovens acabam no suic\u00eddio porque s\u00e3o reprimidos e v\u00edtimas de bullying nas escolas, no trabalho e, pior ainda, na sua pr\u00f3pria fam\u00edlia! A marcha \u00e9 lutar por uma sociedade livre de preconceitos, de estigmas, de discrimina\u00e7\u00e3o! Olhe para as coisas como elas s\u00e3o e n\u00e3o como gostaria que elas fossem!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "1379857754",
            "user": "jornalsol-d9d7b884b296bbafc640cd145acf5f1b",
            "date": "8 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "felizmente que ser <b> gay </b>n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio nem proibido, mas a M\u00e3e Natureza achou por bem escolher criar o homem e a<b>  mulher</b> para se complementarem e se reproduzirem e o mundo seria mesmo um paraiso para todos, mas o Homem com as suas manias resolveu mudar de rumo \u00e0s leis da natureza, possivelmente estragou tudo, veremos s\u00f3 o tempo o dir\u00e1.\nMas fazer marchas para exibir as diferen\u00e7as isso sim \u00e9 contra natura.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1379857755",
            "user": "jornalsol-bf082db15fee55ebd84e103730d847bf",
            "date": "8 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 vai sendo tempo de formarem o partido dos Gays assim t\u00eam sempre algu\u00e9m para defender os vossos interesses...<br/>O que pessoalmente mais gosto \u00e9 das marchas!?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}