{
    "header": {
        "title": " Brasil volta a registar recorde de novos casos de infe\u00e7\u00e3o por covid-19 ",
        "subtitle": " Taxa de letalidade do v\u00edrus no pa\u00eds \u00e9, segundo os c\u00e1lculos das autoridades de Sa\u00fade, de 6,9%. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/695032/brasil-volta-a-registar-recorde-de-novos-casos-de-infecao-por-covid-19 ",
        "postText": " ['O Brasil registou nesta quinta-feira a registar um novo recorde de novas infe\u00e7\u00f5es por covid-19. De acordo com os n\u00fameros avan\u00e7ados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade Brasileiro registaram-se nas \u00faltimas 24 horas 7.218 novos casos.', 'Com mais 435 mortes associadas \u00e0 covid-19 nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero de v\u00edtimas mortais desde o in\u00edcio da pandemia sobe para 5.901.', 'O Brasil est\u00e1 assim com uma taxa de letalidade de  6,9%, conforme confirmado pelas autoridades de sa\u00fade do pa\u00eds.', 'O n\u00famero acumulado de infe\u00e7\u00f5es pelo novo coronav\u00edrus \u00e9 agora de 85.380.'] ",
        "numberPosts": " 40 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Estrangeiro,Careca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4896905205",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este palha\u00e7o deste BolsoNado devia ser <br/>julgado por crimes de genoc\u00eddio e neglig\u00eancia sanit\u00e1ria, quando vem a p\u00fablico dizer que a Covid-19 \u00e9 comparada com uma gripezinha mostra bem a falta de car\u00e1ter,e cultura deste anormal, quando para uma gripe normal h\u00e1 um grande leque de medicamentos,e uma vacina eficaz,para a Covid-19 apesar de n\u00e3o haver nenhum medicamento eficaz,nem vacina , tem uma taxa de mortalidade de 2 a 3% enquanto e uma gripe normal fica pelo 0,4%da taxa de mortalidade!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4896866542",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonero ainda resiste?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4896868191",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desejo que n\u00e3o!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4896852253",
            "user": "biatcheslater",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Relativamente ao Brasil, no outro dia tive uma troca de opini\u00f5es com algu\u00e9m que indicou que as mortes por milh\u00e3o de habitantes eram muito superiores em Portugal, e que obviamente existiam mais mortes no Brasil porque a popula\u00e7\u00e3o era muito superior.<br/>210 milh\u00f5es para 10 milh\u00f5es.\nHoje lembrei-me de procurar um dado que n\u00e3o tinha procurado antes.<br/>O n\u00b0 de testes feitos.\nBem, em Portugal, para 10 milh\u00f5es de habitantes fizeram-se at\u00e9 hoje 395.000 testes.<br/>No Brasil para 210 milh\u00f5es de habitantes fizeram-se 340.000.\nPois..... Afinal ser\u00e1 que existem bem mais infectados no Brasil, e bem mais mortes que reportado?<br/>Tendo em conta o n\u00b0 de testes n\u00e3o tenho qualquer d\u00favida.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4897083822",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bem verdade e o desonesto do Bolsonaro e a sua querida prole est\u00e3o a tratar de mascarar a situa\u00e7\u00e3o... A China \u00e9 uma tirania e todos sabemos que sucede com a informa\u00e7\u00e3o num regime desses, mas o Brasil ERA uma democracia at\u00e9 terem eleito esse assassino.\nAinda hoje ouvi o Trump negar-se a apresentar as provas que a China foi respons\u00e1vel pelo surto e que este originou num laborat\u00f3rio. Para mim, tenha tido origem num mercado ou num laborat\u00f3rio, a responsabilidade \u00e9 a mesma. Mas Trump quer apenas um bode expiat\u00f3rio para poder ser reeleito. O facto dele esconder as evid\u00eancias faz-me suspeitar da veracidade do que ele diz, o que n\u00e3o \u00e9 surpresa alguma, tendo vindo do Donald Pin\u00f3quio Trump.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4896864068",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem!!!<br/>Nem acrescento mais nada!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4896817527",
            "user": "bornin1960",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Brasil, segundo a classe m\u00e9dica de l\u00e1, est\u00e3o a certificar \u00f3bitos, com causas de morte desconhecidas. E depois s\u00f3 os numeros de Portugal e da China \u00e9 que s\u00e3o martelados.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4896866416",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acredito que os de Portugal estejam a ser martelados.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4896868682",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o, agora que as m\u00e1s l\u00ednguas martelam para criar confus\u00f5es e virem Aqui vomitar asneiras, ai isso martelam\"...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4896870043",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se h\u00e1 uma coisa que caracteriza A. Costa, \u00e9 a intelig\u00eancia. Ele \u00e9 um estratega puro.<br/>Apercebeu-se, desde o inicio, que este era um problema de sa\u00fade para ser resolvido pela \"pol\u00edtica\", e n\u00e3o um problema pol\u00edtico para ser resolvido \u00e0 custa da sa\u00fade...E que s\u00f3 assim poderia ganhar.<br/>Nada melhor que contar a verdade aos Portugueses...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4896688340",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma boa oportunidade para deportar o Duarte Lima",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4897077462",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "lol Coitado do DL, ficou sem o \u00f3rg\u00e3o e sem a penthouse... e agora ainda o enviamos para o inferno? N\u00e3o acha que isso seria um castigo demasiado severo? :)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4896532512",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste momento, em Portugal s\u00e3o feitos cerca de 25 vezes mais testes por milh\u00e3o de habitantes que no Brasil, o que significa que h\u00e1 in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de infec\u00e7\u00e3o e de \u00f3bitos que n\u00e3o s\u00e3o notificadas. Mesmo assim, os n\u00fameros oficiais revelam uma evolu\u00e7\u00e3o assustadora que est\u00e1 intimamente relacionada com a incompet\u00eancia do presidente. Jair est\u00e1 aflito, pois foi apanhado em flagrante; viu a <b> careca </b>destapada e mostrou ao seu pa\u00eds o criminoso que \u00e9. \u00c9 o exemplo de que h\u00e1 uns pol\u00edticos, tanto no<b>  estrangeiro</b> como em Portugal, que vociferam contra a corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o por n\u00e3o serem corruptos, mas por saberem que \u00e9 o caminho para o poder. Jair vai cair, mas, entretanto, conseguiu ser o respons\u00e1vel por milhares de mortos no seu pa\u00eds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 26,
            "replies": [
                {
                    "id": "4896865051",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"\u00c9 o exemplo de que h\u00e1 uns pol\u00edticos, tanto no <b> estrangeiro </b>como em Portugal, que vociferam contra a corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o por n\u00e3o serem corruptos, mas por saberem que \u00e9 o caminho para o poder\"<br/>Frase do dia!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4897076004",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Obrigado pelas suas palavras :)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4896598332",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Evolu\u00e7\u00e3o assustadora? Os n\u00fameros s\u00e3o muito menores do que na Europa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 23,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4896865490",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh Bruno...cada tiro cada melro, bolas!!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4896621814",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Diz V.Ex.\u00aa que os n\u00fameros s\u00e3o inferiores aos da Europa... Se na Europa fossem feitos t\u00e3o poucos testes como s\u00e3o feitos no Brasil, os n\u00fameros na Europa seriam inferiores aos do Brasil, n\u00e3o duvide. Mas, o caro est\u00e1 a comparar um pa\u00eds, que \u00e9 certo que tem dimens\u00f5es continentais, com um continente como o Europeu. Agora, olhe para outro e veja como, em pouco tempo, os EUA passaram a representar 1/3 dos casos infectados em todo o mundo e praticamente 1/4 dos mortos. Depois, olhe para as curvas de propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e compare os gr\u00e1ficos do Brasil e da Europa (visite o site worldometers e e veja por si).\nA lideran\u00e7a nos pa\u00edses est\u00e1 intimamente relacionada com a situa\u00e7\u00e3o da pandemia. O Brasil \u00e9 um paradigma no que respeita ao que pode suceder a um pa\u00eds quando \u00e0 sua frente est\u00e1 um l\u00edder que \u00e9 uma n\u00f3doa.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 21,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4898594347",
                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas pode comparar o Brasil com alguns pa\u00edses europeus. Tem menos mortes do que a It\u00e1lia, Fran\u00e7a, Espanha e Reino Unido. Mesmo tendo muito menos popula\u00e7\u00e3o. Se compararmos a mortalidade, \u00e9 menor do que a portuguesa.\nO n\u00famero de infetados n\u00e3o \u00e9 fi\u00e1vel, nem no Brasil nem em lado nenhum. Que eu saiba, nenhum pa\u00eds fez uma estimativa recorrendo a uma amostragem aleat\u00f3ria da popula\u00e7\u00e3o. Por isso, n\u00e3o h\u00e1 qualquer ideia do n\u00famero de infetados em lado nenhum.<br/>Mas o n\u00famero de mortes \u00e9 mais fi\u00e1vel e podemos basear-nos nesses n\u00fameros para a discuss\u00e3o. Mesmo que n\u00e3o sejam seguros, d\u00e3o uma ideia do que se passa. E o Brasil est\u00e1 a ter um desempenho bastante aceit\u00e1vel.\nSe n\u00e3o acredita no n\u00famero de infetados nem no n\u00famero de mortos do Brasil... tudo o que diz \u00e9 pura especula\u00e7\u00e3o feita de forma consciente. Se n\u00e3o sabe, cale-se. Em vez de inventar desastres.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 20,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4898606979",
                                            "user": "pedro_lonet",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quem se julga que \u00e9 para me mandar calar? E a especula\u00e7\u00e3o \u00e9 mesmo de quem?\n E o Brasil est\u00e1 a ter um desempenho bastante aceit\u00e1vel.\nErrado!\nSabe quantos testes o Brasil fez at\u00e9 hoje? 339,552 testes. Sabe quantos testes foram feitos em It\u00e1lia? Dois milh\u00f5es! Em Espanha? 1 milh\u00e3o e meio? Em Fran\u00e7a? 1 milh\u00e3o! No Reino Unido? Outro milh\u00e3o! E em Portugal? 426,836. Agora represente esse n\u00famero de testes em cada pa\u00eds com o n\u00famero de habitantes...\nSem testes, produzir afirma\u00e7\u00f5es como a sua (e que supra transcrevi) \u00e9 que \u00e9 especula\u00e7\u00e3o! N\u00e3o projecte em mim a sua ignor\u00e2ncia! Se nos pa\u00edses europeus, incluindo Portugal, h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de \u00f3bitos por COVId que n\u00e3o foram confirmados, diga l\u00e1 \u00f3 intelig\u00eancia como \u00e9 que pode ter tanta certeza relativamente ao desempenho brasileiro!\nMas, claro quem est\u00e1 errado sou eu e toda a comunica\u00e7\u00e3o social brasileira por discordarmos de si quanto ao desempenho \u201caceit\u00e1vel\u201d do Brasil. Ao menos aproveite a internet para se informar, tem o mundo na ponta dos dedos!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 19,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4899352820",
                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Baseei a minha afirma\u00e7\u00e3o no n\u00famero de mortes. Muito baixos relativamente a v\u00e1rios pa\u00edses europeus. \u00c9 o melhor indicador que temos dispon\u00edvel.\nVoc\u00ea baseia a sua tese de \"evolu\u00e7\u00e3o assustadora\" no n\u00famero reduzido de testes?!?! Faz sentido?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4899362467",
                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Baseou a sua afirma\u00e7\u00e3o num n\u00famero de mortes que \u00e9 contestado por toda a comunica\u00e7\u00e3o social brasileira que j\u00e1 reportou in\u00fameras situa\u00e7\u00f5es de v\u00edtimas de covid cujas certid\u00f5es de \u00f3bito omitiram esse facto. Porqu\u00ea? Porque n\u00e3o foram feitos testes.\nPondo de lado quaisquer outras raz\u00f5es, como por exemplo a interfer\u00eancia de um dos filhos do magn\u00edfico Jair na deturpa\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros, como \u00e9 que V.Ex.\u00aa pensa que o covid \u00e9 diagnosticado? Fazendo testes, por isso, sim, meu amigo, as minhas afirma\u00e7\u00f5es fazem sentido e baseiam-se em factos.\nA diferen\u00e7a entre Portugal e Brasil \u00e9 not\u00f3ria. Portugal faz todos os esfor\u00e7os para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e para curar os doentes e evitar mortes. Faz, tamb\u00e9m, tudo por tudo para evitar falsos positivos e falsos negativos realizando por milh\u00e3o de habitante 25 vezes mais testes que os brasileiros. Lembra-se do garoto que morreu com meningite? O seu \u00f3bito n\u00e3o foi atribu\u00eddo ao covid pois a aut\u00f3psia revelou que faleceu por meningite apesar de estar infectado. Acha que este rigor interessa ao governo federal brasileiro?\nPor outro lado, n\u00e3o se fique com as minhas palavras. Seja curioso e procure a informa\u00e7\u00e3o. Compare os gr\u00e1ficos da evolu\u00e7\u00e3o do cont\u00e1gio portugueses e brasileiros e depois compreender\u00e1 por que raz\u00e3o considero assustadora a evolu\u00e7\u00e3o no Brasil (evolu\u00e7\u00e3o essa devido \u00e0 neglig\u00eancia criminosa de um bandalho que afirmou que o covid era uma gripezinha e que tudo tem feito como se assim fosse).",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4900069360",
                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu baseei-me na pr\u00f3pria not\u00edcia para comentar a not\u00edcia.<br/>Voc\u00ea baseia-se na comunica\u00e7\u00e3o social brasileira... ahahah piada. A CS mundial odeia o homem.<br/>Diz-me para procurar informa\u00e7\u00e3o. Porque n\u00e3o coloca aqui uma fonte ao menos? Para si \u00e9 tudo f\u00e1cil, fa\u00e7a l\u00e1 esse favor.\nSe o n\u00famero de mortes tamb\u00e9m n\u00e3o interessam, n\u00e3o temos nada para falar. Ningu\u00e9m sabe nada. Estamos \u00e0s escuras - e voc\u00ea v\u00ea tem medo do escuro, v\u00ea coisas.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 16,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4900082777",
                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "1. N\u00e3o precisa de ir muito longe. Basta ver os telejornais portugueses;<br/>2. Esta not\u00edcia avan\u00e7a apenas os dados fornecidos pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro, dados que n\u00e3o merecem credibilidade;<br/>3. Procure se quiser, pois posso pedir-lhe o mesmo: demonstre a credibilidade desses n\u00fameros;<br/>4. Nunca disse que o n\u00famero de mortes n\u00e3o interessa: o n\u00famero de mortes no Brasil n\u00e3o \u00e9 reflectido pelo n\u00famero fornecido pelo governo federal brasileiro e, por conseguinte, n\u00e3o permitem quaisquer compara\u00e7\u00f5es como aquelas que o caro tenta fazer a todo o custo;<br/>5. Olhou para os gr\u00e1ficos? N\u00e3o, d\u00e1 muito trabalho, n\u00e3o \u00e9? Mesmo com base nesses n\u00fameros, que nem de perto reflectem a realidade, se pode ver a evolu\u00e7\u00e3o avassaladora da propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus no Brasil.\nAo contr\u00e1rio, o caro nada v\u00ea, mesmo quando as tais coisas lhe s\u00e3o postas debaixo do nariz:\n1. Cad\u00e1veres acumulados em corredores de hospitais;<br/>2. Enterros em valas comuns;<br/>3. Aumento da contesta\u00e7\u00e3o social ao \u201cmagn\u00edfico\u201d Bolsonaro;<br/>4. Demiss\u00e3o do anterior Ministro da Sa\u00fade por discordar da \u201cestrat\u00e9gia\u201d do coitadinho do Bolsonaro, t\u00e3o \u201codiado\u201d pela comunica\u00e7\u00e3o social mundial, como disse;<br/>5. Jair apanhado com as cal\u00e7as na m\u00e3o depois de ter falsificado a assinatura do anterior Ministro da Justi\u00e7a, S\u00e9rgio Moro, no despacho de demiss\u00e3o do director da pol\u00edcia judici\u00e1ria para poder nomear outro que lhe fornecesse informa\u00e7\u00e3o sob sigilo relativa \u00e0s investiga\u00e7\u00f5es em curso aos queridos filhotes e amigos.\nO caro est\u00e1 mesmo \u00e0s escuras, isso \u00e9 verdade.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4900538705",
                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A quest\u00e3o do Moro parece-me lament\u00e1vel e sou altamente cr\u00edtico da atua\u00e7\u00e3o do Bolsonaro nesse epis\u00f3dio.\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o que estamos a discutir...<br/>Voc\u00ea tenta contar mortos de formas muito pouco assertivas. Aumento de contesta\u00e7\u00e3o?! Valas comuns?! Mortos amontoados?! Epis\u00f3dio Moro?!\nEm Portugal houve uma aumento enorme de mortalidade que n\u00e3o se deve diretamente \u00e0 covid-19, mas antes \u00e0s restri\u00e7\u00f5es e \u00e0 paranoia que da\u00ed decorreram.<br/>Nos EUA \u00e9 pr\u00e1tica comum enterrarem mortos em valas comuns. No Brasil, n\u00e3o sei. Mas seguramente n\u00e3o \u00e9 um indicador seguro.\nEnfim... Cada \"evid\u00eancia\" daria pano para mangas mas... n\u00e3o \u00e9 por a\u00ed.<br/>Continue a extrapolar como quiser. Eu limitei-me aos factos na not\u00edcia. Se houver outras fontes com informa\u00e7\u00e3o exata, terei essa informa\u00e7\u00e3o em conta.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4900558912",
                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Nada tem de lament\u00e1vel, \u00e9 uma atitude criminosa de um presidente criminoso e mais uma evid\u00eancia das tend\u00eancias ditatoriais desse imbecil que, pelos vistos, VExa tanto admira.<br/>Tento fazer o qu\u00ea? Agora vem VExa misturar os \u00f3bitos que nada t\u00eam a ver com COVID com a aus\u00eancia de notifica\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos por COVID e \u00e9 s\u00f3 disto que estou a falar e n\u00e3o sou o \u00fanico.<br/>Mas vejo que n\u00e3o responde, porque, na verdade n\u00e3o tem resposta para dar: como se pode atribuir COVID \u00e0 causa da morte se n\u00e3o s\u00e3o feitos testes? Esta \u00e9 a quest\u00e3o.\nA s\u00e9rio que \u00e9 comum faz\u00ea-lo nos EUA? Ou na verdade s\u00f3 \u00e9 feito agora devido ao elevado n\u00famero de \u00f3bitos a ocorrerem ao mesmo tempo e entre pessoas sem dinheiro?\nNo Brasil n\u00e3o sabe VExa se h\u00e1 enterros em valas comuns, porque n\u00e3o v\u00ea not\u00edcias, mas isso resolve-se: informe-se... mas, n\u00e3o, o caro apenas conhece o que est\u00e1 nesta not\u00edcia. E sim, evidencia que uma determinada comunidade chegou a um ponto de descontrolo, em que j\u00e1 n\u00e3o consegue enterrar individualmente os seus corpos.\nJ\u00e1 viu os gr\u00e1ficos? Claro que n\u00e3o, d\u00e1 menos trabalho dizer que eu e todos os outros andamos a extrapolar.\nContinue, o Jair precisa de pessoas como o caro.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 13,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4900714797",
                                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Sim, o epis\u00f3dio do Moro \u00e9 lament\u00e1vel (e dizer isto j\u00e1 me retira dos admiradores indefet\u00edveis do Bolsonaro).<br/>Sim, o recurso a valas comuns \u00e9 normal nos EUA.<br/>Sim, sei que no Brasil est\u00e3o a usar valas comuns agora. O que afirmei desconhecer, \u00e9 se j\u00e1 o faziam antes.<br/>Sim, j\u00e1 vi muitos gr\u00e1ficos.\nA atribui\u00e7\u00e3o da morte \u00e0 covid-19 \u00e9 muito complicada. Em todo o lado. Por vezes \u00e9 dif\u00edcil dizer se causou a morte ou se apenas contribuiu ou se estava presente mas nem teve influ\u00eancia. N\u00e3o h\u00e1 crit\u00e9rios universais!<br/>E os mortos n\u00e3o s\u00e3o todos testados. Nem no Brasil nem em Portugal nem em lado nenhum.<br/>Assim, a mortalidade atribu\u00edda \u00e0 covid-19 \u00e9 interessante (e foi o que comentei) mas tamb\u00e9m conv\u00e9m olhar para a mortalidade global e tentar destrin\u00e7ar os efeitos diretos e indiretos da covid-19 nessa mortalidade. \u00c9 complicado, podemos evitar esse assunto, mas n\u00e3o misturei os assuntos para confundir - eles est\u00e3o profundamente interligados.\nPodemos cingir-nos \u00e0 mortalidade atribu\u00edda \u00e0 covid-19. Para isso temos os n\u00fameros oficiais. Sobre isso j\u00e1 dissemos o que t\u00ednhamos a dizer.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4900796869",
                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Afinal, parece saber que est\u00e3o a recorrer a valas comuns no Brasil... e acha que isso \u00e9 devido ao facto de terem a situa\u00e7\u00e3o muito bem controlado e por os mortos por COVID serem apenas aqueles que eles referem.\nPelos vistos, para si, a atribui\u00e7\u00e3o das mortes \u00e9 complicada no que respeita ao Brasil, mas nada complicada no que respeita aos pa\u00edses europeus.\nDesiluda-se! Para isso \u00e9 que servem os testes e Portugal merece muito mais credibilidade no que respeita \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de mortos por COVID do que um pa\u00eds onde  j\u00e1 foram relatados in\u00fameros casos de certid\u00f5es de \u00f3bito emitidas \u00e0 pressa, sem se aguardar o resultado dos testes ou mesmo sem se fazerem os testes para enterrarem os corpos o mais rapidamente poss\u00edvel. Sim, em portugal h\u00e1 certamente erros, mas n\u00e3o afectam a seriedade dos n\u00fameros.\nPor outro lado, n\u00e3o h\u00e1 qualquer compara\u00e7\u00e3o entre o Brasil e pa\u00edses como Espanha e It\u00e1lia, pois n\u00e3o obstante a trag\u00e9dia, foram adoptadas medidas s\u00e9rias e eficazes de conten\u00e7\u00e3o... e o que fez o \u201cmagn\u00edfico\u201d Bolsonaro: nada, \u00e9 uma gripezinha.\nViu os gr\u00e1ficos e n\u00e3o chegou a qualquer conclus\u00e3o, nem sequer quanto \u00e0 rapidez com que o v\u00edrus se tem propagado no Brasil...\nO caro j\u00e1 disse aquilo que quis dizer e eu nem sequer estou a pretender convenc\u00ea-lo do quer que seja. Em certa medida, a pol\u00edtica \u00e9 como a religi\u00e3o, cada qual acredita no que quer e o caro \u00e9 livre de acreditar no Jair. Esse nunca me iludiu, j\u00e1 sabia que os eleitores brasileiros estavam a dar um tiro no p\u00e9 ao elegerem um demagogo, populista, incompetente e intelectualmente limitado para os governar. Um imbecil fan\u00e1tico religioso e fascista... A si, pelos vistos, desiludi-o, a mim, n\u00e3o me supreendeu.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4900966020",
                                                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Sim, sei que no Brasil recorreram a valas comuns.<br/>Nunca disse o contr\u00e1rio - s\u00f3 n\u00e3o considero esse facto uma m\u00e9trica para a dimens\u00e3o do problema em curso.\nEscrevi: \"A atribui\u00e7\u00e3o da morte \u00e0 covid-19 \u00e9 muito complicada. Em todo o lado.\"<br/>N\u00e3o disse que s\u00f3 no Brasil \u00e9 que era complicado.\nA propaga\u00e7\u00e3o no Brasil parece mais lenta do que em It\u00e1lia ou Espanha, por exemplo. Nem tem compara\u00e7\u00e3o.<br/>Mas nem falei disso antes, a conclus\u00e3o sobre as minhas conclus\u00f5es foi sua.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4903786583",
                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Aconselho que visualize, caso possa, as not\u00edcias de hoje na SIC que a partir das 21h40, onde s\u00e3o relatados a trag\u00e9dia no Brasil, o funeral de muitas pessoas sem certid\u00e3o de \u00f3bito, o aumento da sub-notifica\u00e7\u00e3o e os poucos testes tem elevado o n\u00famero de registos de mortes por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria (ou seja, sem atribui\u00e7\u00e3o ao COVID) o que n\u00e3o permite esclarecer a real situa\u00e7\u00e3o do Brasil no que diz respeito a esta pandemia.\nPor isso, meu caro, talvez seja melhor questionar as suas certezas quando compara o Brasil com pa\u00edses que testam, testam, testam... e n\u00e3o, n\u00e3o, a propaga\u00e7\u00e3o n\u00e3o parece mais lenta, pelo contr\u00e1rio.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4903941282",
                                                                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o vi a sua mensagem a tempo. Tamb\u00e9m n\u00e3o encontrei no portal da SIC.<br/>Obrigado pela tentativa.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4905143874",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Espero que tenha tido oportunidade para ver as not\u00edcias hoje na RTP 1... sabe, eu nada invento! O Brasil e os EUA s\u00e3o liderados por dois loucos assassinos!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        },
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4903953873",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o foi \u00e0s 21:40, mas \u00e0s 20:40, enganei-me. Por\u00e9m, tamb\u00e9m n\u00e3o me apareceu o resultado a essa hora no site da SIC no Jornal da Noite, mas se pesquisar no site por \u201c Minist\u00e9rio da Sa\u00fade brasileiro autoriza enterros e crema\u00e7\u00e3o de corpos mesmo sem certid\u00e3o de \u00f3bito\u201d, encontrar\u00e1 essa not\u00edcia das 20h40, publicada no site \u00e0s 21h01.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        },
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4903944896",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Certamente que ter\u00e1 oportunidades para acompanhar a real situa\u00e7\u00e3o do Brasil. Basta estar atento \u00e0s not\u00edcias.<br/>(Os adeptos do Jair tudo fazem para confirmar aquilo que ele \u00e9: um energ\u00fameno que promove a viol\u00eancia. Numa manifesta\u00e7\u00e3o silenciosa e pac\u00edfica em Bras\u00edlia de profissionais de sa\u00fade a reivindicarem medidas de protec\u00e7\u00e3o, apareceram duas refinadas bestas aos berros e a pretenderem de forma violenta fazer cessar a manifesta\u00e7\u00e3o).",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4901034341",
                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Agora j\u00e1 sabe que recorreram a valas comuns e nunca disse o contr\u00e1rio? Bem as suas palavras est\u00e3o por aqui, mas deixemo-nos disso...\nVamos pegar nas suas palavras para se perceber a sua l\u00f3gica:\n1. afirma que nos EUA \u00e9 pr\u00e1tica comum o recurso a valas comuns, desconhecendo se essa pr\u00e1tica \u00e9 comum no Brasil;<br/>1.1. digo-lhe que n\u00e3o \u00e9 pr\u00e1tica comum e que agora t\u00eam enterrado no Brasil pessoas em valas comuns.<br/>2. depois diz que sabe que agora no Brasil t\u00eam recorrido a valas comuns, mas no alto da sua sapi\u00eancia diz n\u00e3o ser uma m\u00e9trica para a dimens\u00e3o do problema e eu digo agora: claro que n\u00e3o, num pa\u00eds onde n\u00e3o \u00e9 corrente o enterro em valas comuns (e desconhe\u00e7o se o seja nos EUA), o facto de neste momento se recorrer a elas no Brasil \u00e9 mera coincid\u00eancia que nada tem a ver com o covid 19. Excelente conclus\u00e3o a sua... baseia-se especialmente numa tentativa de desculpabilizar, sei l\u00e1, o Jair, n\u00e9?\nClaro que \u00e9 complicada, mas no Brasil ainda \u00e9 mais complicada, pois n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o se fazem testes como h\u00e1 for\u00e7as que est\u00e3o no poder que tudo fazem para desinformar. Mas, j\u00e1 disse, fique com as suas cren\u00e7as que eu fico com os factos.\n\u201cParece\u201d, diz V.Ex.\u00aa muito mal, mas atendendo aos n\u00fameros existentes relativamente ao Brasil,  a taxa de progress\u00e3o do cont\u00e1gio \u00e9 bem mais acentuada no Brasil. A 21 de Mar\u00e7o de 2020, a taxa estava ao n\u00edvel de It\u00e1lia, mas a tend\u00eancia era j\u00e1 de acelera\u00e7\u00e3o. De acordo com um estudo dessa data, previa-se que na ter\u00e7a seguinte, 24, os casos fossem superiores a 3000. De acordo com o site worldometers, ao dia de hoje est\u00e3o confirmados 102,719 casos de COVID no Brasil. Ora, a 21 de Mar\u00e7o estavam confirmados 1178 casos. Em 44 dias esse n\u00famero cresceu 100 vezes! A 21 de Mar\u00e7o em It\u00e1lia estavam confirmados 53578 casos e \u00e0 data de hoje, 211938, ou seja, em 44 dias o n\u00famero cresceu quase 4 vezes. De facto, meu caro, tem mesmo tudo a ver!\nPor \u00faltimo, aquilo que importa salientar \u00e9 aquilo que os pa\u00edses t\u00eam feito. \u00c9 certo que o Rio de Janeiro tem estado a tentar impor medidas de confinamento, mas o querido l\u00edder dificulta tudo com a sua imbecilidade caracter\u00edstica. De acordo com declara\u00e7\u00f5es do Prefeito do Rio de Janeiro, o Concelho Duque de Caxias n\u00e3o adoptou quaisquer medidas de conten\u00e7\u00e3o, vivendo um per\u00edodo dram\u00e1tico (at\u00e9 o respectivo prefeito foi infectado). E nesse aspecto, na verdade, n\u00e3o h\u00e1 compara\u00e7\u00e3o entre o Brasil e os outros pa\u00edses. Portugal, em meados de Abril, salvo erro, tinha mais casos confirmados que o Brasil. Este em poucos dias nos ultrapassou, tornando-se o 9.\u00aa pa\u00eds do mundo com mais infectados (conhecidos) e Portugal passou para 20.\u00ba",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4914317323",
                                                                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                                                                    "date": "25 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Vi agora a pe\u00e7a jornal\u00edstica que me indicou e n\u00e3o encontrei nada de novo ou especialmente relevante para a discuss\u00e3o.\nO Brasil teve a primeira morte a 17 de mar\u00e7o. Um dia a seguir a Portugal.<br/>Entretanto, Portugal contabiliza 1175 mortes. Para o Brasil ter a mesma propor\u00e7\u00e3o de mortos, teria de ter 22325 mortes. No entanto, tem 13618 mortos.<br/>N\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico.\nMesmo que os n\u00fameros estejam subvalorizados e tenham conseguido \"esconder\" 10 milhares de mortos, ter\u00e3o nesse caso um n\u00famero de mortos equivalente ao de Portugal.<br/>N\u00e3o \u00e9 dram\u00e1tico.\nPode extrapolar \u00e0 vontade. Mas torna-se pouco cred\u00edvel.\nQuanto \u00e0s valas comuns, assim como quanto ao enterro antes de haver certid\u00e3o de \u00f3bito, s\u00e3o em primeiro lugar medidas de preven\u00e7\u00e3o da propaga\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Assim como em It\u00e1lia se obrigou \u00e0 crema\u00e7\u00e3o dos corpos e evitou que os familiares fossem buscar os corpos para os enterrar, o que resultou no esgotamento da capacidade do cremat\u00f3rio de Bergamo e no desfile macabro de cami\u00f5es com corpos.<br/>H\u00e1 um pico de mortes e com as medidas tomadas para evitar cont\u00e1gios decorrem eventos bastante macabros. Mas esses eventos n\u00e3o t\u00eam grande significado estat\u00edstico.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4914334352",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "25 days ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o deixa de ter gra\u00e7a como as suas certezas n\u00e3o t\u00eam eco na imprensa internacional. O Brasil \u00e9 neste momento o pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina como mais casos de infec\u00e7\u00e3o por COVID.\nQuanto \u00e0 pe\u00e7a, aconselho-o a rever: ao contr\u00e1rio de It\u00e1lia, no Brasil os corpos que s\u00e3o enterrados sem certid\u00e3o de \u00f3bito N\u00c3O S\u00c3O CONTABILIZADOS COMO COVID, por isso os n\u00fameros oficiais s\u00e3o apenas a ponta do iceberg.\nQuero tamb\u00e9m acrescentar o seguinte: quando come\u00e7aram a contabilizar-se os casos em Portugal, o nosso pa\u00eds rapidamente chegou \u00e0 15.\u00aa posi\u00e7\u00e3o entre os pa\u00edses do mundo com mais infectados e Brasil estava bem longe de Portugal. Entretanto e connosco em 16.\u00aa, o Brasil ultrapassou-nos e neste momento \u00e9 o 6.\u00ba pa\u00eds do mundo com mais infectados e tudo isto em pouco mais de um m\u00eas. Portugal neste momento est\u00e1 em 24.\u00ba em n\u00famero de infectados e em 22.\u00ba em n\u00famero de mortos. O Brasil mant\u00e9m-se em 6.\u00ba lugar quanto ao n\u00famero de mortos.\nQuanto \u00e0 propor\u00e7\u00e3o apontada por si, cito um especialista que disse mais ou menos isto: h\u00e1 pa\u00edses com pouca popula\u00e7\u00e3o em que os n\u00fameros pouco significativos parecem avassaladores e pa\u00edses com uma elevada popula\u00e7\u00e3o onde n\u00fameros avassaladores parecem pouco significativos. \u00c9 o caso do Brasil que, ao contr\u00e1rio do que se passa no nosso pa\u00eds, tem um sistema de sa\u00fade esgotado, sem m\u00e3os a medir.\nMas, meu caro, continue com as suas certezas. Eu c\u00e1 continuo a considerar o Bolsonaro um assassino, um cretino da pior esp\u00e9cie e pouco me importa que seja de direita ou de esquerda... n\u00e3o deixa de ser um ser humano lastim\u00e1vel.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "4914342821",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                                                                                                    "date": "25 days ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Comparar mortes por pa\u00eds sem ter em conta a popula\u00e7\u00e3o de cada pa\u00eds \u00e9 das coisas mais constrangedoras que tenho visto. Fico sem palavras.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "4914344941",
                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                            "date": "25 days ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Constrangedor \u00e9 ler as palavras de algu\u00e9m que tenta at\u00e9 \u00e0 exaust\u00e3o defender o comportamento homicida do Jair Bolsonaro.\nEscusa de as transcrever, sei muito bem o que escrevi e ao contr\u00e1rio de si, presto aten\u00e7\u00e3o ao que os cientistas dizem e n\u00e3o \u00e0s desculpas que os pol\u00edticos inventam.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro",
                "Careca"
            ]
        },
        {
            "id": "4896867520",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "1. N\u00e3o est\u00e3o a fazer testes, para saber quem morreu de covid, e quem est\u00e1 injectado.<br/>2. O filho do Bolsonaro foi j\u00e1 acusado de estar, com uma equipa de ac\u00f3litos, a martelar os n\u00fameros que seguiam para a CS",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}