{
    "header": {
        "title": " Jos\u00e9 Carlos Malato: 'Devia ter morrido no ano passado. N\u00e3o gosto nada do presente' ",
        "subtitle": " F\u00e3s est\u00e3o preocupados com apresentador ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de setembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/628013/jose-carlos-malato-devia-ter-morrido-no-ano-passado-nao-gosto-nada-do-presente ",
        "postText": " ['O apresentador Jos\u00e9 Carlos Malato parece estar a viver momentos dif\u00edceis e deixou os seus f\u00e3s preocupados, ao publicar uma mensagem na sua p\u00e1gina de Facebook que gerou v\u00e1rios coment\u00e1rios.', '\u0093Devia ter 85 anos e morrido no ano passado. N\u00e3o gosto nada do presente. E detesto ainda mais o futuro\u0094, l\u00ea-se na imagem publicada.', '', 'De sublinhar que pai do apresentador da RTP morreu no passado m\u00eas de maio e que a rela\u00e7\u00e3o entre Jos\u00e9 Carlos Malato e Jo\u00e3o Ca\u00e7ador ter\u00e1 acabado recentemente.', 'V\u00e1rios f\u00e3s deixaram mensagens de apoio e for\u00e7a.'] ",
        "numberPosts": " 31 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Sexual Identity - General,Ethnicity - White,Nationality - Portuguese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bichona,Aberra\u00e7\u00e3o,Rabeta,Gay,homof\u00f3bico,Gajo,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4124640419",
            "user": "disqus_joana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os gays s\u00e3o pessoas perturbadas mentalmente, portanto \u00e9 normal que tenham desequil\u00edbrios!!!!! Basta ver que n\u00e3o se aguentam com um parceiro, no m\u00ednimo precisam de 2 por ano, quando n\u00e3o entram em orgias!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4122501777",
            "user": "manuelpedroso",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este malato teve falta de umas malaguetas na lingua quando era pequeno. A dizer estas enormes bacoradas  extremamente ofensivas a quem realmente sofre!!!! Se ele quiser ver bem quem sofre convido-o a ir ao IPO por exemplo ver crian\u00e7as com doen\u00e7as muito graves. Devia ter vergonha este <b> gajo!</b>!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4122151352",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque que \u00e9 que os pandeleiros passam a vida a lamentar-se na comunica\u00e7\u00e3o social. Acham que t\u00eam mais direitos do que as pessoas normais?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121984537",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O vazio existencial \u00e9 caracter\u00edstico deste grupo, que sofre de dist\u00farbio mental. O chamado orgulho <b> gay </b>e o afirmarem-se publicamente, funciona como uma esp\u00e9cie de paliativo para esse vazio existencial, durante um per\u00edodo. A juntar a isto durante o \"per\u00edodo dourado\", o serem famosos, terem f\u00e3s, terem sucesso, funciona tamb\u00e9m como paliativo, at\u00e9 perceberem que \u00e0 medida que o tempo passa e saem da redoma ilus\u00f3ria que foi criada e eles pr\u00f3prios criaram \u00e0 sua volta,  em nada contribu\u00edram para um mundo melhor. Perceberem que afinal n\u00e3o passaram de modas/tend\u00eancias como um produto para as massas estupidificadas consumirem. Quando percebem que est\u00e3o a chegar bichas velhas, envoltos em ilus\u00f5es e recheados de nada, em que \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de tempo at\u00e9 serem colocados num canto, colapsam.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4121925146",
            "user": "disqus_LJgNAeGxEa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou t\u00e3o farto de coitdinhos que se vem lamuriar  para a pra\u00e7a publica , que auferem ordenados muito acima  da m\u00e9dia  e pouco ou nada fazem . Poupem-nos a este tipo de coment\u00e1rios m\u20acrdosos.\nCada um leva no que quer, e os outros n\u00e3o tem nada a ver com isso. Mas deixem -nos despolu\u00eddos desses estados de alma",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121918018",
            "user": "disqus_hhFijhqxxG",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo com o Malato. o presente \u00e9 uma mrda e o futuro parece-me ainda pior, mas n\u00e3o acho que apodrecer dentro dum buraco seja uma melhoria...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121883557",
            "user": "Totinegra",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FONTE FMI e Banco Mundial\nPIB DE 2017<br/>-----------------------------<br/>China: 23,300,782<br/>EUA: 19,390,604<br/>RUSSIA: 3,749,283<br/>..<br/>PIB de 2018 previs\u00e3o<br/>-----------------------------<br/>China: 25.238,563<br/>UE: 21.998,468<br/>EUA: 20.412,870<br/>RUSSIA: 4.168,884\nTRUMP vai vendo os n\u00fameros do teu PIB, j\u00e1 est\u00e1s em 3\u00ba lugar. Qualquer dia a R\u00fassia passa-te \u00e0 frente.\nEUA ca\u00edram para 3\u00ba lugar no PIB.\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fpt.wikipedia.org%2Fwiki%2FLista_de_pa%25C3%25ADses_por_PIB_%28Paridade_do_Poder_de_Compra%29%3AlrBYUpyBbvUCUjD2PpH-92ahw2I&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://pt.wikipedia.org/wiki/Lista_de_pa%C3%ADses_por_PIB_(Paridade_do_Poder_de_Compra)\">https://pt.wikipedia.org/wi...</a>\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fdata.worldbank.org%2Findicator%2FNY.GDP.MKTP.PP.CD%3Fyear_high_desc%3Dtrue%3A3wxRcQ1I8fQl3aeeoyg0Rei2cuI&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://data.worldbank.org/indicator/NY.GDP.MKTP.PP.CD?year_high_desc=true\">https://data.worldbank.org/...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4124641579",
                    "user": "disqus_joana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e aumentou, agora imagina com o banana do Obama!!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121918730",
            "user": "disqus_hhFijhqxxG",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que besta... cospe p'r\u00f3 ar, cospe...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4122163816",
                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tudo bem que o Malato \u00e9 rid\u00edculo, mas tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 bem incit\u00e1-lo ao suic\u00eddio. voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 livre de ter uma depress\u00e3o e pensar em acabar com tudo. eu sei muito bem o que isso \u00e9... e se n\u00e3o for consigo, pode ser com algu\u00e9m que voc\u00ea goste muito. ningu\u00e9m est\u00e1 livre de nada...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4122479620",
                            "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"For\u00e7a Malato, ainda vais a tempo... pega numa corda e acaba l\u00e1 com isso.\" - quando voc\u00ea diz isto n\u00e3o est\u00e1 a incitar ao suic\u00eddio??!! est\u00e1 a incitar a qu\u00ea, ent\u00e3o?? e depress\u00f5es n\u00e3o se t\u00eam por desamores, mas por desgostos e perdas muito grandes. tenha ju\u00edzo, mas \u00e9...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121861281",
            "user": "disqus_1td6GXK2xZ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o suporto mais not\u00edcias sobre esta <b> bichona </b>!!!<br/>S\u00f3 podem ser encomendadas pelo pr\u00f3prio !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bichona"
            ]
        },
        {
            "id": "4121856353",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o percebo a ambival\u00eancia...\nSe se concordar com a frase \u00e9 ser-se, no m\u00ednimo, <b> homof\u00f3bico,</b> devo concluir que o Malato \u00e9<b>  homof\u00f3bico</b> ou \u00e9 s\u00f3 realmente est\u00fapido?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "4121854659",
            "user": "Totinegra",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Madeleine Albright: \"Salazar n\u00e3o era fascista\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4124642760",
                    "user": "disqus_joana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "caluda....que isso na <b> tuga </b>\u00e9 uma heresia!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4121800115",
            "user": "disqus_leNhiJQg9g",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pena n\u00e3o ter morrido.<br/>Era menos uma <b> aberra\u00e7\u00e3o </b>em Portugal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "4121920269",
                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "aberra\u00e7\u00e3o \u00e9s tu, <b> rabeta </b>envergonhado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4122089664",
                            "user": "disqus_leNhiJQg9g",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o, esse \u00e9 teu pai, sim; dito rabet.  tu \u00b4\u00e9s filho de putha.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4122158236",
                                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "vai m*mar na 5\u00aa pata dum cavalo, rabolho. sabes bem que est\u00e1s morto por isso...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Rabeta",
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4121803744",
                    "user": "Totinegra",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aberra\u00e7\u00e3o porqu\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4121922429",
                            "user": "antvirgliocardosoteixeira",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O \"cu\" \u00e9 apenas e s\u00f3, uma sa\u00edda...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4121923162",
                                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "est\u00e1 visto que, para alguns, \u00e9 sa\u00edda e entrada...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4121978382",
                                            "user": "antvirgliocardosoteixeira",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para os anormais",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4122169271",
                                                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "anormais, nada. nasceram assim, n\u00e3o t\u00eam culpa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4122297061",
                                                            "user": "antvirgliocardosoteixeira",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Acredito que para alguns, assim seja; mas a maioria, em minha opini\u00e3o, brincou, gostou e est\u00e1 na moda...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4122473032",
                                                                    "user": "disqus_hhFijhqxxG",
                                                                    "date": "a year ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "naaaa, ningu\u00e9m se mete nisso porque est\u00e1 na moda... e voc\u00ea sabe que estes v\u00edcios j\u00e1 v\u00eam de longe...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4121812694",
                            "user": "disqus_leNhiJQg9g",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Porque gosta de levar no cu.<br/>E tu?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4121901617",
                                    "user": "movingtoportugal",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu?! Presumo que n\u00e3o sejas aberra\u00e7\u00e3o...ou seja  n\u00e3o gostas de levar no c\u00fa! Mas, que mal pergunte, como \u00e9 que sabes que n\u00e3o gostas?! S\u00f3 h\u00e1 uma resposta l\u00f3gica. Doeu...foi isso?!<br/>Mas olha...como o c\u00fa \u00e9 dele n\u00e3o te deverias preocupar tanto com o c\u00fa dos outros. Essa preocupa\u00e7\u00e3o parece aberrante.<br/>Deixa a vida dos outros em paz!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4122091737",
                                            "user": "disqus_leNhiJQg9g",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim, doeu, sim talvez. Nunca tinha sido lambido pela l\u00edngua da tua m\u00e3e.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4121817250",
                                    "user": "Totinegra",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se n\u00e3o \u00e9 aberra\u00e7\u00e3o para ele como \u00e9 que \u00e9 para ti?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Aberra\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "4121921276",
            "user": "disqus_hhFijhqxxG",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mata-te e cala-te tu!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}