{
    "header": {
        "title": " Primeira vacina administrada em Portugal: Um momento de esperan\u00e7a e agradecimento muito profundo, descreve Marta Temido ",
        "subtitle": " Questionada sobre o processo de distribui\u00e7\u00e3o da vacina, Marta Temido disse que come\u00e7ar\u00e3o a ser vacinados profissionais e residentes de lares e estruturas residenciais para idosos\u00a0ainda em janeiro. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719182/primeira-vacina-administrada-em-portugal-um-momento-de-esperanca-e-agradecimento-muito-profundo-descreve-marta-temido ",
        "postText": " ['Marta Temido esteve presente no hospital S\u00e3o Jo\u00e3o, no Porto, no momento em que foi administrada a primeira vacina contra o novo coronav\u00edrus no pa\u00eds, que a ministra da Sa\u00fade diz ter sido um momento de esperan\u00e7a e agradecimento muito profundo.', 'Desde h\u00e1 longos meses que os profissionais de sa\u00fade e de outros setores da sociedade v\u00eam colaborando no sentido de garantir melhores cuidados e assist\u00eancia a quem est\u00e1 infetado ou \u00e9 suspeito de ter covid-19, come\u00e7ou por dizer Marta Temido, elogiando os esfor\u00e7os de todas as entidades, desde a Uni\u00e3o Europeia at\u00e9 aos administradores hospitalares, para que a distribui\u00e7\u00e3o da vacina acontecesse. A uni\u00e3o \u00e9 a melhor forma de ultrapassarmos as dificuldades e ser\u00e1 a melhor forma de sairmos da pandemia , acrescentou.', 'Questionada sobre o processo de distribui\u00e7\u00e3o da vacina, Marta Temido disse que come\u00e7ar\u00e3o a ser vacinados profissionais e residentes de lares e estruturas residenciais para idosos ainda em janeiro.', 'Apesar de j\u00e1 ter sido iniciado o processo de vacina\u00e7\u00e3o, Marta Temido recorda que \u00e9 preciso continuar a manter cuidados para impedir a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus e relembra que o inverno ainda mal come\u00e7ou.'] ",
        "numberPosts": " 80 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Reformada,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5203717752",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma ministra est\u00fapida para um povo est\u00fapido!\nEst\u00e1 certo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203515348",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma bela ac\u00e7\u00e3o de propaganda governamental.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203463894",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Vacina\" ? S\u00f3 para Covidiotas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203463518",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tomar a \"vacina\"? N\u00e3o, obrigado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203376099",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Snr Costa, existe um problema grav\u00edssimo na sa\u00fade, simples de resolver, em vez de andarem a enxotar os utentes/CLIENTES do SNS.\nVou citar um caso, que envolve MUITOS DOENTES : Uma m\u00e9dica de fam\u00edlia, REFORMA-SE e o SNS, em vez de contratar um substituto, dizendo: estes doentes da <b> reformada </b>(o), passam a ser os seus. Mas o SNS sabendo que a m\u00e9dica se vai reformar, n\u00e3o o faz e devia . . . abandonando os doentes com m\u00e9dico de fam\u00edlia e os doentes ficam S\u00d3 com direito a m\u00e9dico de RECURSO ! ! ! Ou seja um problema simples de resolver, \u00e9 COMPLICADO pelo pr\u00f3prio servi\u00e7o que deveria olhar pelos UTENTES/CLIENTES, sabe-se l\u00e1 com que interesses, que possivelmente n\u00e3o ser\u00e3o os melhores . . .\nE a trag\u00e9dia destas situa\u00e7\u00f5es v\u00ea-se, quando devido ao que estamos a atravessar, sejamos recebidos \u00e0 porta de centros de sa\u00fade por M\u00c9DICOS de estetosc\u00f3pio ao pesco\u00e7o, com um pulverizador na m\u00e3o, como se de porteiros se tratassem . . . cada m\u00e9dico custa milhares de \u20ac\u20ac\u20ac aos portugueses, mas n\u00e3o para serem . . . PORTEIROS ! ! !\n. . . faz muit\u00edssimo bem, em n\u00e3o ser mais um a declamar discurso que nada resolve e s\u00f3<br/>acicata REVOLTA E DESCR\u00c9DITO pois j\u00e1 sabemos que no pr\u00f3ximo ano continuaremos a ser roubados, assaltados . . . como sempre ! Ent\u00e3o portugueses que ficam sem m\u00e9dico de fam\u00edlia, \u00e9 MATO que como sempre, nenhum aldrab\u00e3o resolve ! Afinal, s\u00f3 l\u00e1 est\u00e3o para olhar pela pr\u00f3pria vidinha . . .\nColocamos, tamb\u00e9m, a seguinte quest\u00e3o:<br/>Ser\u00e1 que um cidad\u00e3o s\u00f3 tem obriga\u00e7\u00f5es, como ser ESMIFRADO em impostos, taxas e taxinhas e N\u00c3O TEM DIREITOS ? Quem se interessa por resolver estes casos graves ? No meu caso, tenho um centro de sa\u00fade ao p\u00e9 de casa, onde n\u00e3o aceitam inscri\u00e7\u00f5es e mandam-nos para outro centro, s\u00f3 para m\u00e9dico de recurso, a +/- 3 quil\u00f3metros ! Acha isto normal ? Afinal para que \u00e9 que somos ESMIFRADOS com impostos ? Para pagar a vidinha de quem nada resolve ou faz ? ? ?\nAh . . . aposto que se mostrar este coment\u00e1rio \u00e0 ministra da sa\u00fade, ela desconhece tudo isto ! ! !\nAh, j\u00e1 sabemos que devemos esperar sentados, at\u00e9 bater a bota . . . al\u00e9m disso, isto n\u00e3o lhe diz respeito . . .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Reformada"
            ]
        },
        {
            "id": "5203354270",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 VACINAR O M\u00c1XIMO DE PESSOAS POR DIA QUE SE PUDER !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203210908",
            "user": "disqus_uuz3CMNShW",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00f3s n\u00e3o precisamos da vacina para nada, devia-mos era preocuparmo-nos com a economia e fazer como o Boris, o Trump e o Bolsonaro que se est\u00e3o a cagar para a in\u00fatil \"peste grisalha\" que consome o dinheiro que dever\u00edamos gastar em empresas privadas falidas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203221842",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AMIGO CAM\u00d5ES TEMOS DE PERCEBER BEM O QUE SE PASSA COM A VACINA !!!!\n PRECISAMOS DA VACINA SIM SENHOR , N\u00c3O \u00c9 BEM ASSIM  .....!!!!\nE DE CONTINUAR A USAR M\u00c1SCARA E ALCOOL G\u00c9L , POIS PUDEMOS AINDA INFECTAR OS VELHOS DOS LARES PELO FUNCION\u00c1RIOS QUE V\u00caM DORMIR A CASA  E SE ENCONTRAM CONNOSCO NA RUA .\nS\u00d3 QUANDO OS VELHOS TODOS DOS LARES TOMAREM A VACINA  \u00c9 QUE PODEMOS , \" ABRIR \" A ECONOMIA \u00c1 VONTADE  .\nPORQU\u00ca ????????\nPORQUE AT\u00c9 PODES INFECTAR-TE COM O COVID MAS, J\u00c1 N\u00c3O MORRES ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203236923",
                            "user": "disqus_uuz3CMNShW",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se Portugal fosse um pa\u00eds decente com um heroico governo nazi chefiado pelo F\u00fchrer Andr\u00e9 Ventura toda a in\u00fatil \"peste grisalha\" devoradora de reformas seria devidamente protegida em fant\u00e1sticos e confort\u00e1veis campos de concentra\u00e7\u00e3o e tratados do um fabuloso medicamento chamado Zyklon B.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203245034",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00c3O DIGAS \"PESTE GRISALHA \" NO MEIO DISTO TUDO OS VELHINHOS COITADOS S\u00c3O OS MAIS SACRIFICADOS.\nE A TOMA DAS VACINAS DEVEM IR , NO SENTIDO,  DE PROTEGER ESSA POPULA\u00c7\u00c3O IDOSA ,  C\u00c1 EM PORTUGAL .\nOS JOVENS SEM DOEN\u00c7AS COM O COVID OU SEM O COVID N\u00c3O MORREM , J\u00c1 OS VELHOS, EST\u00c3O TODOS F*DIDOS SE APANHAM COVID .\nE N\u00c3O T\u00caM QUALQUER HIP\u00d3TESE SE OS VELHOS QUE APANHAREM COVID, ESTIVEREM NOS LARES .\nA REALIDADE FEIA E DURA, \u00c9 ESTA !!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203249094",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 a falar com o Cam\u00f5es, \u00e9 um clone feito pelo relvas.\nPS: esse novo nome do perfil \u00e9 para rir?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5203253885",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "AGORA,BARALHASTE-ME !!!!\nMAS, ESTA GENTE \u00c9  ATRASADA  QUE DO\u00cd .\nO CAM\u00d5ES N\u00c3O T\u00caM HETER\u00d3NIMOS \u00c9 O FERNANDO PESSOA !\n.....QUEREM FAZER ALGO , FA\u00c7AM BEM FEITO .\n....VOCES AT\u00c9 P\u00d5E UMA PESSOA DOIDA !!!\nha ha ha .....!!!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5203248208",
                                            "user": "disqus_uuz3CMNShW",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se n\u00e3o gostas do nome \"peste grisalha\" o melhor que tens a fazer \u00e9 queixar-te ao grande l\u00edder Passos Coelho, ele \u00e9 que lhes p\u00f4s este nome.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5203255378",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "DEIXA L\u00c1 O PASSOS COELHO SENTADO, NA IN\u00daTIL, OPOSI\u00c7\u00c3O DOS DIREITRALHAS .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5203293867",
                                                            "user": "disqus_uuz3CMNShW",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "deixa l\u00e1???? ...que merda \u00e9 essa?<br/>Muitos dos velhotes que morreram com Covid-19 viram as suas reformas roubadas pelo nazi Passos Coelho, por isso toler\u00e2ncia zero com os ladr\u00e3o assassino Passos Coelho.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5203302953",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "SIM .... ENTENDO !\nT\u00caNS  TODA  A RAZ\u00c3O.... !!!\nE PORTUGAL, AINDA VAI CHORAR MUITO PARA RECUPERAR TODOS OS \"JOVENS \" QUE PASSOS COELHO CORREU DE PORTUGAL.\nE LEVOU PARA O UK TODOS \" OS   MAIS QUALIFICADOS\"  E A \" M\u00c3O- DE OBRA \" PORTUGUESA QUE PORTUGAL LEVOU ANOS A FORMAR E A CRIAR E DEPOIS, N\u00c3O DERAM O  RETORNO DEVIDO  .\nANDAM AGORA, A CONTRUIR E A \"ENRIQUECER\"  O GRANDE TRAIDOR DA EUROPA  - O UK .",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203170202",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em praticamente todos os pa\u00edses que inciaram a vacina\u00e7\u00e3o, a prioridade foram os idosos como \u00e9 l\u00f3gico.<br/>Em Portugal idosos acima de 80 anos est\u00e3o fora da prioridade, ou seja, para estes que de facto s\u00e3o os principais alvos do comuna v\u00edrus,  as janelas est\u00e3o fechadas e os tuneis sem luz.\nCom tantas janelas e tuneis em todos os meios de comunica\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 que se esqueceram de mencionar esse pormenor aqui no Sol?\nA propaganda nacional socialista a funcionar em pleno.<br/>J\u00e1 n\u00e3o vai \u00e9 durar muito, nota-se cada vez mais que se agarram a tudo para desviar aten\u00e7\u00f5es dos falhan\u00e7os e crimes cometidos por este governo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203199733",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...<b> idiota,</b> tu j\u00e1 sabias com anteced\u00eancia que em Portugal exatamente com est\u00e1 a acontecer EM TODA A UE, a 1\u00aa fase de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 para os profissionais de sa\u00fade, for\u00e7as de seguran\u00e7a e bombeiros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203203863",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro, camarada maltrapilho.<br/>Em Inglaterra, Alemanha, It\u00e1lia, etc, devem ser todos atrasados mentais.\nOs profissionais de sa\u00fade p\u00fablicos, certo? Os profissionais de saude privados n\u00e3o est\u00e3o incluidos na lista de prioridades.<br/>N\u00e3o s\u00e3o profissionais de sa\u00fade?\nE n\u00e3o estamos a falar de fases, os velhotes acima de 80 anos foram pura e simplesmente excluidos da lista de prioridades, ao contr\u00e1rio dos outros pa\u00edses da UE.<br/>Qual ser\u00e1 a fase deles?\nPareces um coitadinho \u201c\u00e0 rasca\u201d todo esfarrapado com aldrabices de anteontem.\nAguenta e pouco estrilho, camarada!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203244447",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "..\u00f3 atrasado mental nazi, por acaso os profissionais de sa\u00fade do privado est\u00e3o na linha da frente no combate ao Covid-19?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203758420",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu andas a esta hora com o nacional socialismo na boca, seu comunoide atrasado mental.\nEnt\u00e3o corrige essa merdha e fala de profissionais de saude do servi\u00e7o p\u00fablico, assim est\u00e1 correcto.\n\u00c9 que os outros n\u00e3o s\u00e3o profissionais de sa\u00fade, devem ser carpinteiros ou outra merdha parecida.\nGrande ot\u00e1rio!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203164232",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FICA AQUI, UM MUITO OBRIGADO A TODOS OS QUE CONSTRUIRAM A VACINA E AO GOVERNO PORTUGU\u00caS TAMB\u00c9M POR TENTAR, NO M\u00cdNIMO .\n....RESOLVER ESTE PROBLEMA !!!\nAGORA, A OBRIGA\u00c7\u00c3O DA MINISTRA E DO 1 MINISTRO COSTA \u00c9 APERTAR COM OS LABORAT\u00d3RIOS, PARA SE PODER RECEBER MAIS VACINAS, DE FORMA ANTECIPADA ,EM RELA\u00c7\u00c3O AO QUE EST\u00c1 PREVISTO .\nPORTUGAL PRECISA LUTAR E PRESSIONAR PARA RECEBER MAIS VACINAS !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203178113",
                    "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201cConstruir\u00e3o\u201d?<br/>Est\u00e1s a falar de um futuro pr\u00f3ximo, certo?\n\u00d3 mulatita e com essa falta t\u00e3o grande de bases prim\u00e1rias que nem os verbos sabes conjugar ainda vens para aqui sem vergonha nenhuma com esse estardalha\u00e7o todo de escrita tentar o qu\u00ea, afinal?\nTu de onde \u00e9s mulatita? Da Lourinh\u00e3?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203186036",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "OBRIGADO !\n\u00c9 DIFICIL ESCREVER COM O DISQUS A ACTUALIZAR O TEU COMENT\u00c1RIO A TODA A HORA.\n....\u00c1S VEZES FALHA E \u00c9 DIF\u00cdCIL IR CORRIGIR  DEPOIS !!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203225741",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esta praga de estarem com atualiza\u00e7\u00f5es constantes, creio que come\u00e7ou nas legislativas de 2019, estamos a escrever um coment\u00e1rios, ou a responder e somos interrompidos constantemente com estas atualiza\u00e7\u00f5es, antes era raro isso acontecer, e se acontecesse abria no local onde est\u00e1vamos, agora n\u00e3o.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203228894",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 PARA FAZEREM CENSURA E TU DESISTIRES DE ESCREVER  O TEU COMENT\u00c1RIO INCOMODO PARA ELES E PARA  POL\u00cdTICOS  CORRUPTOS E VIGARISTA.\nMODERNIZAM , TUDO NESTES JORNAIS DO SOL  E DO JORNAL I MENOS,  A * MERDA * <br/> DAS ACTUALIZA\u00c7\u00d5ES .\nOUTRAS VEZES, IDENTIFICAM COM \" SPAM\"  OS  TEUS COMENT\u00c1RIOS, PARA N\u00c3O PODEREM  SER LIDOS PELOS OUTROS .\nO AZAR DELES: \u00c9 QUE OS MELHORES N\u00c3O  DESISTEM DE COMENTAR .....\n MAS, MUITA GENTE J\u00c1 DESAPARECEU !!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5203190437",
                                    "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim, sim, n\u00f3s percebemos perfeitamente, mulatita...\nAinda bem que j\u00e1 corrigiste, era uma vergonha.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203194122",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "SIM, SIM NADA !\nTU NEM TENS METADE DOS MEUS COMENT\u00c1RIO , QUERES FALAR O QU\u00ca ????\nCLICA, NO MEU NOME E VAI VER QUANTOS COMENT\u00c1RIOS EU TENHO , AQUI !!!!\nVERGONHA DEVIAS TER TU, DE  N\u00c3O PERCEBER \" PATAVINA  DE  NADA\" DE  INFORM\u00c1TICA ,SEN\u00c3O, SABERIAS QUE O PROBLEMA \u00c9 O DISQUS ACTUALIZAR 30 MIL VEZES , DURANTE A ESCRITA DE UM  \u00daNICO  COMENT\u00c1RIO .\n\u00c9 MAIS UMA  COISA QUE PRECISA SER ACTUALIZADA NO DIGITAL , EM PORTUGAL .",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5203749032",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "<a class=\"mention\" data-action=\"profile\" data-dsq-mention=\"disqus_yznlqto3sh:disqus\" data-username=\"disqus_yznlqto3sh\" href=\"https://disqus.com/by/disqus_yznlqTO3Sh/\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://disqus.com/by/disqus_yznlqTO3Sh/\">PORTUGAL o novo TIMES SQUARE</a>\n<a class=\"mention\" data-action=\"profile\" data-dsq-mention=\"disqus_q9dul5drtd:disqus\" data-username=\"disqus_q9dul5drtd\" href=\"https://disqus.com/by/disqus_q9dul5DrtD/\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://disqus.com/by/disqus_q9dul5DrtD/\">Jcesar</a> <br/>Se querem acabar com o autorefresh do Sol fa\u00e7am o seguinte:\nNo Firefox do Windows, colocar na barra de endere\u00e7o: \"about:config\" e clicar Enter.<br/>Depois clicar em \"I accept the risk\". De seguida colocar \"accessibility:blockautorefresh\" e mudar o valor de \"false\" para \"true\".",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5203198488",
                                                    "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o perceber nada de qu\u00ea?<br/>Ahahahahahahahahaahah.\nQuantos programas queres feitos por mim, registados e certificados?\nBem me parecia que \u00e9s da Lourinh\u00e3, mulatita, n\u00e3o tens no\u00e7\u00e3o nenhuma do rid\u00edculo a que te exp\u00f5es aqui.\nGanha mas \u00e9 ju\u00edzo e n\u00e3o inventes, mulatita.<br/>Ainda cheiras muito a leite aqui.\nQuanto aos coment\u00e1rios tem a ver com a dose de peixeirada que mora l\u00e1 dentro.\nS\u00e3o muitos anos aqui, ainda tens que transpirar muito para l\u00e1 chegar, mulatita.<br/>Ainda cheiras mesmo muito a leite aqui.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5203209175",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00c3O MUITOS ANOS MAS, N\u00c3O SERVEM PARA NADA OS TEUS COMENT\u00c1RIOS !\nSEM CONTE\u00daDO UTIL !!!!\nDEIXA O COMENT\u00c1RIO DOS OUTROS  E CONCENTRA-TE EM PENSAR MAIS  COM A  TUA CABECINHA .\nPARA N\u00c3O FAZERES FIGURA DE IDIOTA.\nRESPOSTA : \u00c9 CLARO QUE , V\u00c3O VACINAR IDOSOS ,MAS SE FOSSES, MIMAMENTE, INFORMADO SABERIAS QUE  A MALTA QUE TRABALHA DA  SA\u00daDE , S\u00c3O OS QUE MAIS INFECTAM OS LARES , QUE \u00c9 O LOCAL ONDE EST\u00c3O OS MAIS FR\u00c1GEIS E QUE PODEM MORRER DE COVID.\nOS LARES QUE TODOS OS DIAS LIDAM COM ENFERMEIROS, M\u00c9DICOS, BOMBEIROS ETC.....\nPRECISAM QUE OS M\u00c9DICOS TOMEM PRIMEIRO PARA DESTRUIR A \" FONTE DE CONT\u00c1GIO \".\nENTENDESTE AGORA, XICO-ESPERTO !!! ",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5203228482",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "De facto o \"Discovery\" tem muitos coment\u00e1rios, mas como se pode constatar \u00e9 s\u00f3 imbecilidades, e idiotices, n\u00e3o t\u00eam utilidade nenhuma.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5203236040",
                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                            "date": "8 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00c9 POR ISSO QUE LEIO OS COMENT\u00c1RIOS PELO CONTE\u00daDO  E N\u00c3O PELOS ERROS ORTOGR\u00c1FICOS .\nPRINCIPALMENTE, DE GENTE QUE QUANDO CLICAS EM CIMA DA FOTOGRAFIA OU NOME T\u00caM  MILHARES DE COMENT\u00c1RIOS .\n\u00c9 CENSURA PURA  E DURA !!!!!\n MAS QUEM \u00c9 EST\u00daPIDO ,N\u00c3O  PERCEBE ISSO , E ACHA QUE TU COM MILHARES DE COMENT\u00c1RIOS  ESCRITOS. <br/>\u00c9 QUE , N\u00c3O SABES ESCREVER E EXPOR AS TUAS IDEIAS, POR ESCRITO .\nENTENDES ???",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5203211241",
                                                                    "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahahahah\nPercebo esse inc\u00f3modo, escusavas era de fazer esse estardalha\u00e7o todo, mulatita.\nAchas que alguem aqui tem paci\u00eancia para ler esse estardalha\u00e7o todo? Eu n\u00e3o passei da quinta linha.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5203214337",
                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                            "date": "8 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "ENT\u00c3O LESTE AINDA BASTANTE, A MEU VER ,  PARA TER VONTADE DE IR AT\u00c9 AO FIM ....\nSE N\u00c3O LERES  TAMB\u00c9M N\u00c3O FAZ MAL , H\u00c1 MUITO MAIS QUE L\u00caM !!!\nE EU , NA VERDADE, N\u00c3O PERCO NADA !",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203134173",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mais um fiasco como a vacina da gripe",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203139056",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...qual foi o fiasco da vacina da gripe?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203133266",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...quantos mais est\u00fapidos nazis n\u00e3o quiserem ser vacinados mais vacinas sobram para os outros! ...for\u00e7a nazis! DIGAM N\u00c3O \u00c0 VACINA!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203520144",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A vacina da imunidade individual mas n\u00e3o de grupo !\nS\u00f3 um ataque em tapete com bombas H pode erradicar o v\u00edrus !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5203133616",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai buscar a vacina a Moscovo , comuna",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203135512",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...vai tomar Cloroquina \u00f3 nazi! ...deixa as vacinas para os outros!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203122405",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugueses em Abril:<br/>\"Queremos uma vacina j\u00e1!!\"\nPortugueses em Dezembro:<br/>\"Uma vacina t\u00e3o r\u00e1pido?<br/>N\u00e3o quero nada disso\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203118038",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O meu agradecimento pessoal ao presidente Trump sem o qual nunca ter\u00edamos estas vacinas agora.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203131537",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o teu querido Trump \u00e9 anti-vacinas e pouco ou nada tem a ver com o desenvolvimento das vacinas! ...ele tem a ver \u00e9 com o genoc\u00eddio de 340 mil americanos ...e vai pagar por isso!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203117681",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A julgar pelo que se passou com a vacina da gripe e na gest\u00e3o desta pandemia, que foi um fiasco total , este ser\u00e1 mais um caso de engano coisa que,  ali\u00e1s esta  corja socialista \u00e9 especialista...<br/>O prof.martelo j\u00e1 veio dizer que os portugueses, por grande espanto meu, est\u00e3o a ser enganados pelo governo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203656054",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "POis foi. Estranhamente n\u00e3o h\u00e1 gripe!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5203138394",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...n\u00e3o se passou nada com a vacina da gripe! ...em fins de Novembro todas as pessoas com mais de 65 anos estavam vacinadas ...ou seja, 2 semanas antes do que aconteceu nos outros anos.<br/>...tu est\u00e1s \u00e9 a referir-te a pessoas com menos de 65 anos que est\u00e3o foram do plano de vacina\u00e7\u00e3o, que pretendiam vacinar-se e queriam a vacina \u00e0 borla.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203113543",
            "user": "disqus_Lt3YuTzLCS",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Inglaterra e a Alemanha ministraram a primeira vacina a Sras. com perto de 1OO anos n\u00f3s por c\u00e1 tratamos primeiro uma mo\u00e7oila de  vinte e tal s\u00f3 para dar o exemplo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203129652",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...pelos vistos \u00e9s o \u00fanico portugu\u00eas que n\u00e3o sabe que a prioridade na vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 para o pessoal da sa\u00fade, para as for\u00e7as de seguran\u00e7a e para os bombeiros.<br/>...\u00e9s t\u00e3o hip\u00f3crita que se por acaso fosse vacinada uma pessoa de 100 anos vinhas logo para aqui mostrar a tua imbecilidade perguntando porque \u00e9 que n\u00e3o vacinavam o pessoal da sa\u00fade primeiro.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203108419",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 sem d\u00favida um momento esperado por todos, ou a maioria em Portugal, e as vacinas em si s\u00e3o um momento esperado por todos, ou a maioria dos cidad\u00e3os do Mundo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203095566",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...\"um momento de esperan\u00e7a e agradecimento muito profundo\"...\u00bb - Marta Sim\u00f5es in jornal Sol\nFant\u00e1stico, haja esperan\u00e7a, agora sim.\nAgora os Cidad\u00e3os Portugueses j\u00e1 podem escolher a vacina que pretendem tomar, tendo em conta a oferta do mercado e se por algum motivo a vacina que desejam n\u00e3o estiver dispon\u00edvel, devem exigir de imediato ao Governo que a mande requisitar.\nRecomenda-se a vacina produzida pela Federa\u00e7\u00e3o da R\u00fassia (FR), a Sputnik V, que pode ser armazenada a 8 graus Celsios sendo duas vezes mais barata que as outras vacinas dispon\u00edveis para a covid-19 e ao mesmo tempo a mais eficaz:<br/><br/>Sputnik V: vacina russa contra COVID-19 ser\u00e1 2 vezes mais barata do que concorrentes\nFonte: Sputnik Brasil\nRelembra-se tamb\u00e9m os cidad\u00e3os Portugueses que a vacina contra a covid-19 desenvolvida pelos cientistas Russos, a Sputnik V, foi anunciada em Agosto de 2020, sendo a primeira a ser desenvolvida e disponibilizada a n\u00edvel global.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203093028",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"You may say i'm a dreamer but i'm not the only one!\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203090133",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a vacina do covid-19 correr t\u00e3o bem como a da gripe \ud83d\ude37 ... estamos conversados \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e\ud83d\ude0e.\nA incompet\u00eancia Xuxa n\u00e3o tem limites.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203091308",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se a vacina\u00e7\u00e3o correr bem, ser\u00e1 a compet\u00eancia Xuxa?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203135559",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 compet\u00eancia no Socialismo , basta olhar para os Pa\u00edses onde eles ainda mandam(pela for\u00e7a , claro e aus\u00eancia de elei\u00e7\u00f5es).......atraso , mis\u00e9ria , persegui\u00e7\u00e3o , desaparecimentos , terror , \u00e9 o Socialismo , a matar , a aterrorizar  , a prender , a analfabetizar , Povos desde 1917.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203137564",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Aus\u00eancia de elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 socialismo e, contestar as elei\u00e7\u00f5es como fez Trump, demonstra bem como fora do socialismo tamh\u00e1 tiques de atraso, mis\u00e9ria, persegui\u00e7\u00e3o, terror, desaparecimentos ( o FBI sabe como faz\u00ea-las).<br/>Quanto ao resto do socialismo lei  mais hist\u00f3ria.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203141785",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Aus\u00eancia de Elei\u00e7\u00f5es  , n\u00e3o deixar os Galardoados com Pr\u00e9mio Nobel ir recebe-lo \u00e9  Socialismo , morte , persegui\u00e7\u00e3o , assassinato e tortura \u00e9 Socialismo......ora onde est\u00e1 o Socialismo deixa l\u00e1 o Povo votar e depois diz aqui \u00e0 gente para onde vai o Socialismo........",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5203157709",
                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu acho que nem sabe hist\u00f3ria, n\u00e3o quer saber e depois vem para aqui seleccionar s\u00f3 o que lhe interessa.<br/>Faz muito bem se lhe sabe bem.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5203164071",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Diz l\u00e1 um Pa\u00eds Socialista que seja como a \u00c1ustria  , a Holanda , a Su\u00ed\u00e7a  ,  a Inglaterra , o Canad\u00e1  , a Austr\u00e1lia , etc. , diz l\u00e1 um s\u00f3!!!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5203223366",
                                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Digo-lhe para perceber como s\u00e3o o que s\u00e3o hoje.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5203162768",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Disse alguma mentira??? N\u00e3o me parece......",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5203223023",
                                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1 perguntar-me? Pensei que tinha a certeza. N\u00e3o lhe parece............ Ent\u00e3o tem d\u00favidas. Ai, ai essa Hist\u00f3ria selectiva.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203089616",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostei da fantochada e ac\u00e7ao de marketing ... uma enfermeira sem luvas ao embolo da seringa nem ter mexido. Isto parece a coreia do norte",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203089519",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a ministra tivesse deixado que fosse o sector privado a realizar a vacina\u00e7\u00e3o, em Fevereiro 11 milh\u00f5es de portugueses estariam vacinados com as 2 doses. Por 7000 euros a dose, dava 14000 euros por cada portugu\u00eas. Gerava uma economia de 80000 milh\u00f5es ao SNS... quer que seja um sistema decr\u00e9pito a fazer isto, nem em 2027 estar\u00e3o vacinados.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203089222",
            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Momento hist\u00f3rio a acrescentar \u00e0s muitas p\u00e1ginas da hist\u00f3ria (qui\u00e7\u00e1 sombria/tenebrosa) da pandemia que se abateu sobre o Mundo em 2019 e que transformou o ano de 2020, num acontecimento terr\u00edvel na vida de milh\u00f5es de pessoas, quer porque apanharam a doen\u00e7a, quer porque perderam familiares, quer porque perderam o emprego, quer porque  nada ficar\u00e1 como dantes.<br/>Se ser\u00e1 melhor ou pior \u00e9 a grande inc\u00f3gnita.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203187593",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem os efor\u00e7os do presidente Trump nunca ter\u00edamos a vacina agora.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203221288",
                            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esta sua resposta vou emoldurar . Quem sabe, no futuro, alguma museu me paga para ter esta frase bem exposta, como exemplo de que nunca se deve substimar a estupidez humana.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5204123371",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a sua \u00e9 a prova da cegueira humana de que trata o camarada Saramago,<br/>sem o dinheiro e o empenho do Trump nunca haveria vacina americana, e todas as outras foram pressionadas pela exist\u00eancia da da Pfizer<br/>se n\u00e3o sabe o que \u00e9 a Pfizer n\u00e3o me espanto, voc\u00ea n\u00e3o fala, zurra",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5204137493",
                                            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Obrigado professor,doutor,mestre!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203088619",
            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta ministra \u00e9 incompetente. Em Israel, com 9 milh\u00f5es, esperam chegar \u00e0 imunidade de grupo em 3 meses. Em Portugal, com este plano sem ambi\u00e7\u00e3o mas cheio de politiquice, s\u00f3 chegaremos em 2 anos! Israel j\u00e1 chegou a 100.000 vacina\u00e7\u00f5es por dia! E aqui andamos a falar de 100.000 por semana l\u00e1 para Mar\u00e7o!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203090592",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que diria VEx\u00aa se, como aconteceu em Israel, Ant\u00f3nio Costa tivesse sido o primeiro a ser vacinado. Mas enfim, para dizer muito mal de Portugal, s\u00f3 mesmo os portugueses.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203116019",
                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 vacinaram 250.000 israelitas em menos de 1 semana, terem vacinado o primeiro ministro ou n\u00e3o, n\u00e3o importa.<br/>E j\u00e1 agora, o Costa n\u00e3o pode ser vacinado se estiver em isolamento.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203118477",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Essa resposta \u00e9 o que se chama fugir com o rabo \u00e0 seringa. Claro que vacinar em primeiro o primeiro ministro n\u00e3o importa porque n\u00e3o foi c\u00e1.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5203545294",
                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                            "date": "8 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas que raio interessa quem \u00e9 o primeiro?? Perde se em detalhes.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5203644515",
                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                    "date": "8 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Retirei este seu coment\u00e1rio sobre vacinas:<br/>\"H\u00e1 uma histeria em Portugal em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s vacinas. Existe um acordo europeu para fornecimento das vacinas. Claro que nos primeiros meses n\u00e3o d\u00e1 para todos!\"<br/>Explique agora porqu\u00ea a compara\u00e7\u00e3o com Israel?Depois disto j\u00e1 nem lhe pergunto sobre a incompet\u00eancia da Ministra.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5203689885",
                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                            "date": "8 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 simples: \u00e9 um pa\u00eds com um n\u00famero semelhante de habitantes. V\u00e3o vacinar a um ritmo 5-10x mais r\u00e1pido do que o nosso. A Alemanha tamb\u00e9m se prepara para uma velocidade 4-5x mais r\u00e1pida do que a nossa.\nE n\u00f3s aqui andamos a brincar aos m\u00e9dicos, o plano de vacina\u00e7\u00e3o \u00e9 de pura incompet\u00eancia! Porque raio \u00e9 que se usam os centros de sa\u00fade para a vacina\u00e7\u00e3o???? E o que fazem os utentes entretanto?<br/>Andam a mostrar \"salas de vacina\u00e7\u00e3o\" na televis\u00e3o quando isso \u00e9 um completo disparate! Em Inglaterra \u00e9 drive-in de vacina\u00e7\u00e3o! J\u00e1 digo h\u00e1 meses: converte-se o parque de estacionamento dos aeroportos em drive in de vacina\u00e7\u00e3o. O avi\u00e3o aterra de manh\u00e3 com as vacinas, o pessoal j\u00e1 tem papelada pronta, vai entrando, ficam 15 minutos fora para preven\u00e7\u00e3o de reac\u00e7\u00f5es al\u00e9rgicas e seguem caminho! Com isso conseguia-se vacinar metade dos Portugueses em pouco tempo. Para os que vivessem longe de aeroportos alugavam-se pavilh\u00f5es locais e fazia-se o mesmo.<br/>Mas NUNCA entupir centros de sa\u00fade!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5204138350",
                                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                                    "date": "7 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pois, aliste-se no plano de vacina\u00e7\u00e3o e implemente as suas ideias.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5203090463",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o que Israel n\u00e3o sabe quando vai receber as vacinas... o plano era esse para a vacina deles, s\u00f3 que correu mal. Agora v\u00e3o precisar de comprar vacinas aos laborat\u00f3rios americanos e europeus, sem saberem quando as v\u00e3o receber. Tinham contratado a de Oxford, que matou 4 pessoas nos testes e gerou doen\u00e7as renais. Foi cancelada. Tem um contrato com a Moderna, sem saberem quando podem receber as vacinas. Os russos queriam 26000 d\u00f3lares por cada dose...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203115526",
                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sabe??? J\u00e1 vacinaram 250.000!!! Em menos de uma semana!<br/>Acorde, estes idiotas c\u00e1 (e noutros pa\u00edses europeus) s\u00e3o incompetentes!<br/>Andam a mostrar \"salas de vacina\u00e7\u00e3o Covid\" e em Inglaterra \u00e9 meter o bra\u00e7o de fora do carro!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203118794",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O socialismo s\u00f3 existe na corrup\u00e7\u00e3o. O Costa deve estar \u00e0 espera dumas luvas novas de pelica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}