{
    "header": {
        "title": " Ant\u00f3nio Costa admite adotar medidas ainda mais restritivas nas pr\u00f3ximas semanas ",
        "subtitle": " A alternativa, daqui a umas semanas, pode ser dizer: \u0093olhe, pura e simplesmente n\u00e3o poder ir \u00e0 rua, nem com m\u00e1scara nem sem m\u00e1scara\u0094. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/712047/antonio-costa-admite-adotar-medidas-ainda-mais-restritivas-nas-proximas-semanas ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, voltou a dizer que n\u00e3o gosta das medidas preventivas obrigat\u00f3rias, mas sublinhou que a alternativa \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de restri\u00e7\u00f5es ainda mais apertadas para fazer face \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da pandemia.', '\"Claro que eu n\u00e3o gosto das medidas [utiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de m\u00e1scara de prote\u00e7\u00e3o e da aplica\u00e7\u00e3o StayAway Covid]\u0094, come\u00e7ou por dizer.\u0094A quest\u00e3o \u00e9 saber se essa medida \u00e9 necess\u00e1ria, \u00e9 \u00fatil para conter a transmiss\u00e3o da pandemia, e se n\u00e3o \u00e9 melhor recorrer a esta medida agora assim do que estar daqui a umas semanas ou daqui a um m\u00eas ou daqui a dois meses a ter que impor medidas muito mais restritivas\u0094, acrescentou, especificando: \u0093Como seja dizer: \u0091olhe, pura e simplesmente n\u00e3o poder ir \u00e0 rua, nem com m\u00e1scara nem sem m\u00e1scara\u0092\u0094.', 'Ant\u00f3nio Costa falava em Bruxelas, \u00e0 margem do Conselho Europeu, onde o primeiro-ministro portugu\u00eas esteve com os l\u00edderes dos governos dos outros Estados-membros da Uni\u00e3o Europeia.', 'A reuni\u00e3o abordou o combate \u00e0 pandemia da covid-19 na Europa, mas tamb\u00e9m o Brexit, a parceria com o continente africano e ainda a redu\u00e7\u00e3o em 55% das emiss\u00f5es de CO2 na Uni\u00e3o Europeia.'] ",
        "numberPosts": "129 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Age - Over 65s,Nationality - German,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Mulher,Velho,Nazi,Monh\u00e9,Monh\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5115863630",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora eh je Portugal e os portugueses v\u00e3o cair na total desgra\u00e7a .... Com as imposi\u00e7\u00f5es deste <b> idiota </b>!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "5113616786",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todo o socialista (esquerdista) \u00e9 um potencial fascista.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113569197",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ok, vamos todos outra vez para casa, receber sem trabalhar, por mim tudo bem. Os \"forretas\" depois d\u00e3o-nos dinheiro outra vez...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113457026",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a app do TakeAway Covid, \u00e9 uma ilus\u00e3o q nos querem imp\u00f4r e q tem tanta utilidade como as golas anti-fumo q afinal at\u00e9 ardiam, ou os carros anf\u00edbios q afinal at\u00e9 metiam \u00e0gua.. algum dinheiro se ir\u00e1 transformar em fumo com esta brincadeira, e n\u00e3o ser\u00e1 por fechar as pessoas num Bunker q o dinheiro ir\u00e1 reaparecer, e a economia ressuscitar..\na app n\u00e3o tem nenhuma antena q detecte a presen\u00e7a de virus, apenas sinaliza a informa\u00e7\u00e3o q algu\u00e9m quiser enviar, ao assumir-se contaminado.. mas todos os outros \u00e0 volta podem estar tb contaminados, ou pq n\u00e3o fizeram o teste, ou pq se contaminaram sem saber no dia a seguir, ou simplesmente pq n\u00e3o querem ser identificados como tal.. ou seja, com Pokemon ou sem ele, o virus pode estar \u00e0 solta, e nem \u00e9 preciso estar ningu\u00e9m por perto..\nsabendo q 9 em cada 10 podem ser assintom\u00e1ticos, e se apenas 1 se sentir doente, significa q o infectado at\u00e9 pode ter ficado isolado em casa, mas os outros 9 andar\u00e3o a passear nas imedia\u00e7\u00f5es do Take Away Covid.. e ainda q n\u00e3o haja nenhum Covid \"on line\" ou \"in place\", haver\u00e1 seguramente milh\u00f5es de outros v\u00edrus (nem sempre mais inofensivos).. pelo q se a pessoa se fiar na aplica\u00e7\u00e3o e n\u00e3o tiver cuidado, ent\u00e3o o excesso de confian\u00e7a na App pode ser um aut\u00eantico Take Away para os outros virus, e n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o Covid q pode dar problemas embora esteja na moda e s\u00f3 haja not\u00edcias para ele..\nquem n\u00e3o quiser ter uma infec\u00e7\u00e3o, kague na aplica\u00e7\u00e3o.. use \u00e1gua e sab\u00e3o..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113337148",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu n\u00e3o gosto, mas voc\u00eas t\u00eam de gostar.. porque eu quero, e quem manda aqui sou eu!..\ncome\u00e7a a ser altura de algu\u00e9m o mandar embora.. mas esse algu\u00e9m q o podia fazer, \u00e9 um capacho dele, por isso o melhor seria irem os dois de uma assentada.. um em Janeiro e o outro uns meses mais tarde..\n\u00e9 abusiva esta cumplicidade, q permite ao Tony TOSTA ter estes tiques de autoritarismo.. pois sabe q tem as costas quentes do Professor Marmelo, q parece ter nascido para o proteger..\nas medidas restritivas bem podiam come\u00e7ar na casa do Tosta, q deveria ficar em confinamento e com a m\u00e1scara cozida \u00e0 boca at\u00e9 \u00e0s pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.. assim n\u00e3o diria mais disparates",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5115864551",
                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais! Ng corre com este <b> idiota </b>o portugu\u00eas gosta !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113269334",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Costa,  aplica uma medida ao estilo do DUTERTE....quem for apanhado na rua fora de horas \u00e9 alvo de tiro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113186634",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assim que come\u00e7am as ditaduras ... se o povo ficar manso, \u00e9 um passo. Para justificar a incompetencia dele proprio, larga estas alarvidades.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114764899",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Para justificar a incompetencia dele proprio\"<br/>Um bando de incompetentes incapaz sequer de concertar as mentiras que v\u00e3o dizer.<br/>H\u00e1 pouco foi a Palha\u00e7a Freitas com os 67% em reuni\u00f5es familiares.<br/>Agoram vem este querer nos impor uma m\u00e1scara como se na rua se dessem muitos cont\u00e1gios.<br/>V\u00c3O PARA O ALHO!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5113054686",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O imperador Nero Costa, endoideceu de vez.. s\u00f3 falta pegar fogo ao pa\u00eds para exterminar o v\u00edrus..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5113271836",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele j\u00e1 tentou mas n\u00e3o resultou.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5113276119",
                            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "s\u00f3 est\u00e1 a conseguir Tostar-se a ele mesmo.. <br/>mas continua a insistir na mm formula, \u00e1 espera q d\u00ea resultados diferentes",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112929482",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Do que est\u00e1 \u00e1 espera o POVO PORTUGU\u00caS?\nA Liberdade est\u00e1 a ser retirada, est\u00e3o \u00e1 espera que lhe roubem a <b> mulher </b>e os filhos???????????\nMAIS 48 ANOS DE FASCISMO?\nPol\u00edticos portugueses mais virulentos que o Covid-19.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5112925754",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Proibido jogar \u00e1s cartas, proibido usar isqueiro, proibido usar canivete, proibido grupos de mais de 5 pessoas juntas, proibido beijar na boca, proibido andar de minisaia, proibido ser homosexual, proibido beber Coca-Cola,, etc, etc, etc,\nONDE J\u00c1 SE EST\u00c1 A VER ISTO....\nPolicia dos Costumes - Postura n\u00ba 69035, estabelece-se e determina-se que o art\u00ba 48\u00ba tenha o cumprimento seguinte:\n1\u00ba M\u00e3o na m\u00e3o\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u20262$50<br/>2\u00ba M\u00e3o naquilo\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202615$00<br/>3\u00baAquilo na m\u00e3o\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202630$00<br/>4\u00ba Aquilo naquilo\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u202650$00<br/>5\u00ba Aquilo atr\u00e1s daquilo\u2026\u2026\u2026100$00",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5113274251",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "j\u00e1 \u00e9 mais <b> velho </b>que o cagar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5113619717",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oldies but goldies!<br/>Intemporal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112846064",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...nem com m\u00e1scara nem sem m\u00e1scara...\u00bb - in jornal Sol\nO uso de m\u00e1scaras generalizado pela popula\u00e7\u00e3o (excepto pelos profissionais de sa\u00fade) voltou a ser recusado pela Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) a 06 de Abril de 2020, por as mesmas serem ineficazes na protec\u00e7\u00e3o contra a contamina\u00e7\u00e3o; as m\u00e1scaras servem somente para proteger os doentes/pacientes das got\u00edculas de saliva dos profissionais de sa\u00fade que possam eventualmente cair ou ser expelidas:\n- Conselhos sobre o uso de m\u00e1scaras no contexto do COVID-19 (Advice on the use of masks in the context of COVID-19, 6 April 2020)\nFonte: Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS)\n\u00abTodos esses pa\u00edses que recomendam m\u00e1scaras faciais n\u00e3o tomaram as suas decis\u00f5es com base em novos estudos\u00bb, disse Henning Bundgaard, m\u00e9dico-chefe no hospital Rigshospitale da Dinamarca:\nFonte: Informa\u00e7\u00e3o Incorrecta - Especialistas em sa\u00fade da Europa dizem que as m\u00e1scaras n\u00e3o s\u00e3o \u00fateis para vencer o COVID-19",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112819322",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De boas inten\u00e7\u00f5es est\u00e1 o Inferno cheio! E quando quem as manifesta n\u00e3o passa dum Ditadorzeco da treta, estamos falados. Est\u00e1 Portugal nas m\u00e3os de um PS <b> nazi </b>comandado por um ditador fantoche de seu nome Costa. Estamos a viver um dos momentos mais tristes e deprimentes em toda a Hist\u00f3ria do nosso Pa\u00eds. Ou Resistimos ou morremos! CdS",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5112818977",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os contest\u00e1rios anti Stayaway s\u00e3o os mesmos que instalam o Face, o Twitter, o Instagram e tudo o mais, expondo a sua vida privada.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5115865647",
                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Es burra! S\u00f3 instala essas aplica\u00e7\u00f5es quem ker es uma burra Xuxa comuna e uma triste!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5117628512",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mostrou rapidamente a sua m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o, este direiTRALHA!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5113102281",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa e' um cobarde porque n\u00e3o trata os Tugas a biqueirada e a bofetada, para se deixarem de festas e ajuntamentos !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5113105108",
                            "user": "leaodetroll",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Costa e' adepto do Boifica e vai abrir os est\u00e1dios para espalhar o bicho !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5113075437",
                    "user": "maciejhermann",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Stayaway = lixo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112796940",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . este \u00e9  o  s\u00edtio manhoso,  onde as BESTAS n\u00e3o usam m\u00e1scara , colocando a sa\u00fade dos outros em perigo ! ! !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112799023",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem bom rem\u00e9dio, n\u00e3o entre aqui. At\u00e9 porque este espa\u00e7o \u00e9 apenas para pessoas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112789563",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andam a\u00ed uns maltrapilhos direitralhas a comentar a \"m\u00e1\" gest\u00e3o governamental da pandemia. Queria v\u00ea-los a fazer melhor.<br/>Gostam de encher a boca com a Su\u00e9cia como bom exemplo, mas esquecem-se que comparativamente a Portugal est\u00e1 uma desgra\u00e7a.<br/>A Su\u00e9cia com id\u00eantico n\u00famero de habitantes est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o bem pior. Tem 5.918 mortes no total contra 2.149 de Portugal. Por cada um milh\u00e3o de pessoas, a Su\u00e9cia tem 585 mortes, enquanto que Portugal tem 211. Ser\u00e1 mesmo um exemplo a seguir?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5113030687",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves estar a brincar...Eu n\u00e3o sou direitola, nem esquerdoila e em boa verdade o governo anda a gozar com os portugueses...Como podem dizer que est\u00e3o preocupados e v\u00e3o aumentar a exig\u00eancia com obrigatoriedade de mascaras e aplica\u00e7\u00e3o do telem\u00f3vel, com declara\u00e7\u00e3o de calamidade e ao mesmo tempo permitem a maior promiscuidade nas escolas...centenas de alunos tem ido para casa e n\u00e3o s\u00e3o testados, voltando \u00e0s escolas logo que os sintomas acalmam...S\u00f3 testam que esta t\u00e3o mal que tem de ser internado e os resultados dos testes levam v\u00e1rios dias a serem conhecidos... Rejeitaram a oferta de 500 000 testes r\u00e1pidos da cruz vermelha ... Achas que est\u00e3o a ser s\u00e9rios? deves estar completamente adormecida pela propagando do governo... Este segundo governo do Costa nada tem a ver com o primeiro, \u00e9 um enorme desastre...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112705177",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Medidas mais duras avisa o ditador kosta! Que medidas mais duras, diga senhor kosta? Pode fazer um favor aos portugueses, fa\u00e7a as malas e v\u00e1 para o pa\u00eds do caril, Portugal n\u00e3o precisa de si para nada nem das suas medidas mais duras, est\u00e1 farto das seus tiques ditatoriais e est\u00e1 se a kagar para o que diz, pede ou manda, v\u00e1 de reto santan\u00e0s!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112677746",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00fanico favor que o Costa pode fazer aos portugueses \u00e9 atirar-se da ponte Salazar abaixo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112663201",
            "user": "redamcreator",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "16 de Outubro Costa amea\u00e7a, \u201colhe, pura e simplesmente n\u00e3o poder ir \u00e0 rua, nem com m\u00e1scara nem sem m\u00e1scara\u201d.<br/>Mas, faz-se esquecido quando h\u00e1 pouco mais de um m\u00eas permitiu a festa do Avante.<br/>As regras e as limita\u00e7\u00f5es s\u00e3o s\u00f3 para as pessoas, nunca para as oligarquias que governam.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112897935",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque s\u00f3 fala na festa do avante, \u00e9 que j\u00e1 houve outros eventos, e at\u00e9 peregrina\u00e7\u00f5es a F\u00e1tima, e pessoalmente n\u00e3o vejo mal nenhum, desde que todos cumpram as regras, e recomenda\u00e7\u00f5es da DGS.\nN\u00e3o ouviu nenhuma noticia sobre algum surto com origem na festa do Avante, nem com origem nos transportes,  onde todos cumprem as regras.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112648394",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201colhe, pura e simplesmente n\u00e3o poder ir \u00e0 rua, nem com m\u00e1scara nem sem m\u00e1scara\u201d.\n<spoiler tabindex=\"0\">OLHE MOSTRE QUE OS TEM NO S\u00cdTIO E N\u00c3O ANDE COM TRETAS.</spoiler>\nPORQUE N\u00c3O O FAZ?<br/>EXPERIMENTE!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112656010",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "podes sim,   h\u00e1  algumas  exce\u00e7\u00f5es   , se for  para  ires  ouvir as  piadas  do Nogueira  para  o campo  pequeno  , ou  se  fores  \u00e1  festa  do  avante    ......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5112899268",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ou a peregrina\u00e7\u00f5es a F\u00e1tima...!!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5113023787",
                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "sim tamb\u00e9m, mas  em F\u00e1tima  n\u00e3o vi  nenhum politico , ou partido politico <br/> l\u00e1 representado  ....  brincamos  n\u00e3o , o  exemplo tem  que  vir  de  cima meu caro   ....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5112761536",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ou ir \u00e0s jantaradas do chega!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5113024527",
                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "o ventura  n\u00e3o \u00e9 primeiro ministro   ......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5113149067",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E nunca ser\u00e1.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5113152278",
                                                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "n\u00e3o  sei   ...... o pcp   e o be  \u00e9  que  nunca  mais  v\u00e3o ter  voz  ativa  dentro  do parlamento  ..... a prop\u00f3sito   o  Costa  cada  vez  se esta  a  aproximar mais  do Trump , hoje  foram  quantos  2600 , n\u00e3o foram?! ...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5112669030",
                            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 me esquecia...<br/>Actividades l\u00fadicas de apoiante e pol\u00edticas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112642850",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era uma vez uma Democracia portuguesa, entretanto, veio Ant\u00f3nio Costa, Marcelo Rebelo de Sousa e Ferro Rodrigues... um foi aprendiz do feiticeiro mau, que tentou atropelar a Democracia, outro foi um c\u00ednico perigoso, amigalha\u00e7o do peito do DDT, outro c@g@v@xe para a justi\u00e7a! E passou tudo \u00e1 hist\u00f3ria!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112642842",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 que estes anormais esperam de um novo confinamento? Ficar em casa todo o inverno? At\u00e9 chegar a vacina? Ou at\u00e9 os numeros baixarem v\u00eam todos para a rua outra vez at\u00e9 voltarem depois outra vez a subir?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112639535",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ah tiranete! \u00e9 assim mesmo!!!!\nJ\u00e1 agora, como est\u00e3o os ventiladores comprados por ajuste directo? j\u00e1 est\u00e3o nstalados? os m\u00e9dicos j\u00e1 aprenderam mandarim para poderem trabalhar com os bichos?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112621634",
            "user": "danisilva",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bom, Ant\u00f3nio Costa a tomar o gosto ao totalitarismo.\nEntretanto, at\u00e9 a OMS j\u00e1 admitiu que os confinamentos s\u00e3o est\u00fapidos...\n\"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS) apelou a que n\u00e3o se utilize novamente o confinamento para travar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus. Em entrevista ao jornal The Spectator, David Nabarro, representante da OMS para a Covid-19, disse que \u201cn\u00f3s n\u00e3o defendemos os confinamentos como forma principal de controlar o v\u00edrus\u201d.\"<br/>- Jornal Observador, 12 Outubro 2020",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 70,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112650116",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esses senhores da  OMS , h\u00e1  muito  que  deviam de estar  na cadeia , as recomenda\u00e7\u00f5es  desses senhores  levam-nos  de  mal  a  pior ,  s\u00f3 falta  saber  \u00e9  se  \u00e9  intencional  .....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5115885211",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nisso estamos de acordo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5112626681",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que medida defende Sr Danizinho ?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 67,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5112632625",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda bem que pergunta, senhor Gagarinezinho...\nProteger como deve ser os lares de idosos e grupos de risco, investindo na infraestrutura, material e pessoal dos lares, e deixar a popula\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel em paz (incluindo as crian\u00e7as na escola).\nBasicamente, o que est\u00e1 agora a fazer a Su\u00e9cia.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 66,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5112770909",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas a Su\u00e9cia com o mesmo n\u00famero de habitantes que Portugal est\u00e1 em situa\u00e7\u00e3o bem pior. Tem 5.918 mortes no total contra 2149 de Portugal. Por cada milh\u00e3o de pessoas, a Su\u00e9cia tem 585 mortes, enquanto que Portugal tem 211.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5115889811",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Primeiro, eles contam mortos COM COVID-19, logo \u00e9 natural que tenham n\u00fameros mais altos. Mesmo uma pessoa que morra atropelada, se tiver um teste positivo \u00e0 COVID-19, conta como morto com COVID-19.\nDepois, apenas cerca de 15% dos mortos com COVID-19 na Su\u00e9cia morreram directamente por causa da COVID-19. Isto j\u00e1 foi objecto de estudo.\n\"What per cent of Covid deaths are directly from Covid?<br/>In only 15 per cent of cases was Covid-19 judged to be the direct cause of death.\"<br/>-The Spectator, 25 Agosto 2020\nPor \u00faltimo, mesmo que os seus n\u00fameros iniciais sejam mais altos, agora eles t\u00eam muito menos mortos, mesmo sem restringir gravemente a liberdade das pessoas. Para n\u00f3s, a pandemia ainda vai a meio...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5117602715",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Essas converseta n\u00e3o convence ningu\u00e9m.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5117621261",
                                                            "user": "danisilva",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o tem de convencer, \u00e9 a realidade.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5113156233",
                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "com  este  n\u00fameros  di\u00e1rios  que  Portugal tem tido  , l\u00e1  chegar\u00e1s tem calma   , o  sns  xuxa n\u00e3o  vai  aguentar    ......   e  est\u00e1s-te  a  esquecer  de  um pormenor   , a popula\u00e7\u00e3o  sueca  \u00e9 mais  idosa  que  a  portuguesa, dai   ter  mais  mortos      .....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5113161239",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Veremos.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5113162371",
                                                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "mas tu tens  duvidas   ? as  evidencias  est\u00e3o  ai ,  s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea  quem n\u00e3o  quer     ....",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5112671795",
                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eis que quando est\u00e1vamos a fazer quase o mesmo que a Su\u00e9cia (nada)... os n\u00fameros come\u00e7aram a aumentar e a ficar mais parecidos com... os da Su\u00e9cia!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 57,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5115887635",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Entretanto a Su\u00e9cia continua com as mesmas medidas, e os n\u00fameros de mortos com COVID-19 deles continuam est\u00e1veis e baixos.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 56,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5117611861",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Primeiro, a Su\u00e9cia apenas apresenta 190.271 testes por 1 milh\u00e3o de habitantes, enquanto Portugal apresenta 297.918. Segundo, a Su\u00e9cia tem 5.922 mortes e Portugal apenas 2.198. At\u00e9 \u00e0 data a Su\u00e9cia fez somente 1.925.218  testes no total enquanto Portugal realizou 3.035.073. Consegue ver a diferen\u00e7a? Qual o pa\u00eds que est\u00e1 pior?",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 43,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5117624835",
                                                            "user": "danisilva",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Para saber qual est\u00e1 pior, temos de olhar para o n\u00famero total de mortos este ano, em ambos os pa\u00edses (a popula\u00e7\u00e3o de ambos \u00e9 praticamente a mesma):\nTotal de mortos na Su\u00e9cia de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 71647 pessoas (Fonte: Statista)\nTotal de mortos em Portugal de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 90875 pessoas (Fonte: Vigil\u00e2ncia de Mortalidade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade)\nConsegue ver a diferen\u00e7a?? Qual \u00e9 o pa\u00eds que est\u00e1 pior??",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 42,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5117629821",
                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Como \u00e9 \u00f3bvio n\u00e3o pode fazer essa compara\u00e7\u00e3o directamente sem analisar profundamente as causas das mortes... mas, como serve a sua narrativa... \u00e9 isso que faz!<br/>Vivemos em locais diferentes, com muitas diferen\u00e7as a todo o n\u00edvel... comparar simplesmente sem olhar \u00e0s causas \u00e9 in\u00f3cuo e pode at\u00e9 ser enganador!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 41,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5118622990",
                                                                            "user": "danisilva",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Como \u00e9 \u00f3bvio, bla bla bla bla.\nQuando os dados n\u00e3o mostram o que queremos, chuta-se para canto...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 40,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5118680334",
                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Exactamente o que o Dani Silva faz... <br/>O que n\u00e3o interessa chuta para canto, porque h\u00e1 diferen\u00e7as, ou porque isto ou porque aquilo... <br/>N\u00e3o \u00e9 bonito pois n\u00e3o?!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 39,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5118695625",
                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 bonito, n\u00e3o.\nQuer comentar porque \u00e9 que em Portugal est\u00e1 a morrer muito mais gente do que na Su\u00e9cia, com e sem COVID-19??",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 38,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5118699806",
                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tem dados para o comentar?! Se tem mostre... h\u00e1 centenas de  factores que influenciam o numero de mortos anuais num pa\u00eds! <br/>O certo \u00e9 que na Su\u00e9cia para o mesmo numero de casos... h\u00e1 3x mais mortos de covid-19! (Pelo menos) Al\u00e9m de que a Su\u00e9cia testa metade do que Portugal testa... <br/>N\u00e3o me venha com as tretas dos \"com covid\" ou \"de covid\"... porque isso simplesmente n\u00e3o \u00e9 verdade, nem os m\u00e9dicos conseguem provar que os \"com covid\" n\u00e3o s\u00e3o \"de covid\"! \u00c9 apenas uma quest\u00e3o de m\u00e9todo de registo!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 37,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5118716254",
                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\"N\u00e3o me venha com as tretas dos \"com covid\" ou \"de covid\"... porque isso simplesmente n\u00e3o \u00e9 verdade, nem os m\u00e9dicos conseguem provar que os \"com covid\" n\u00e3o s\u00e3o \"de covid\"\"<br/>LOLOLOLOLOLOLOLOL\n\"What per cent of Covid deaths are directly from Covid?<br/>A study by the health authorities in the \u00d6sterg\u00f6tland region of south-eastern Sweden aims to answer the question.<br/>The study looks at the cases of 122 people who have died in the region outside of a hospital setting \u2013 either at home or in accommodation for the elderly \u2013 and whose deaths were attributed to Covid-19. Half of this group were aged 88 or over. Of the 122 cases, 111 were judged to have extensive comorbidities (the presence of one or more additional conditions) and 11 had moderate comorbidities. Not one of those who died, in other words, were in good health. In only 15 per cent of cases was Covid-19 judged to be the direct cause of death. Covid-19 was a contributory cause in 70 per cent of cases, and in the remaining 15 per cent death was judged to have been caused by another underlying cause \u2013 most often heart disease.\"<br/>- The Spectator, 25 Agosto 2020\nComo assim, tenho dados para comentar??? O n\u00famero de mortos total em Portugal e na Su\u00e9cia, tendo em conta que a popula\u00e7\u00e3o \u00e9 praticamente a mesma nos dois pa\u00edses, n\u00e3o s\u00e3o dados suficientes para se perceber que \u00e9 mais prov\u00e1vel morrer em Portugal (seja por que causa for) do que na Su\u00e9cia???",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 36,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5118733718",
                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1... at\u00e9 este estudo, baseia-se nos registos! E em como se regista!<br/>Depois tem os restantes n\u00fameros...<br/>Os dos mortos por infectado... e os n\u00fameros de testes realizados!<br/>\u00c9 tudo muito mais intrincado do que aquilo que quer fazer parecer!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 35,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5118757276",
                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ah, ok. \u00c9 tudo muito mais intrincado, logo vamos dizer mal da Su\u00e9cia porque, apesar de morrer menos gente l\u00e1, tem muitos mais mortos com a \"etiqueta\" da COVID-19 (sejam mortos por COVID-19 ou com COVID-19). J\u00e1 o topei ao longe...",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 34,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5118777679",
                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ainda quanto aos n\u00fameros de motos \"a mais\"!<br/>O per\u00edodo em que houve maior desvio de mortos \"a mais\" no nosso pa\u00eds este ano foi entre 1 de Janeiro e 04 de Fevereiro deste ano... (Fonte SICO/DGS) O dia com maior desvio foi mesmo o dia 15 de Janeiro com 426 mortos (desvio de 112 da linha base)... <br/>Foi neste per\u00edodo que se acumularam mais mortos em excesso em rela\u00e7\u00e3o \u00e1s m\u00e9dias dos registos!<br/>Quer-me dizer que foi por causa das medidas da COVID?!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 31,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5118785436",
                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 vamos com mais de 6000 mortos a mais este ano, sendo que dessas, pouco mais de 2000 t\u00eam a etiqueta da COVID-19, e voc\u00ea quer me convencer que o dia 14 de Janeiro, com os seus 123 mortos acima da m\u00e9dia \u00e9 que \u00e9 o respons\u00e1vel...\nMuito pelo contr\u00e1rio, at\u00e9 ao inicio da pandemia e, portanto, da pol\u00edtica alarmista que fechou o pa\u00eds, est\u00e1vamos abaixo do n\u00famero de mortos de 2019!!!!!!!!\n\"O n\u00famero de mortes di\u00e1rias registadas em Portugal desde o in\u00edcio do ano at\u00e9 aos primeiros dias de mar\u00e7o, quando foi registado o primeiro caso de Covid-19 em Portugal, era muito inferior ao registado no mesmo per\u00edodo de 2019 e \u00e0 m\u00e9dia dos cinco anos anteriores. Ainda a pandemia n\u00e3o tinha feito as primeiras v\u00edtimas no pa\u00eds, j\u00e1 o n\u00famero total de \u00f3bitos disparava. E nunca mais parou.\"<br/>- R\u00e1dio Renascen\u00e7a, 21 Outubro 2020\nEssa foi mesmo ao lado...",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 30,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5118799903",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 verificou?! Como pode ver os dados apresentados da maneira como d\u00e1 jeito podem ser enganosos!<br/>O mesmo per\u00edodo de 2019... foi o per\u00edodo em que a mortalidade mais se afastou da m\u00e9dia... comparar m\u00e9dias de v\u00e1rios anos no global e depois comparar um pequeno per\u00edodo s\u00f3 com o ano anterior para fazer valer a ideia, sem uma an\u00e1lise mais aprofundada... d\u00e1 numa an\u00e1lise errada! Mas com um intuito! <br/>Ao lado, n\u00e3o \u00e9?!",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 25,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5118811258",
                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Sim, ao lado.\nEu estou a comparar a m\u00e9dia toda at\u00e9 agora, voc\u00ea \u00e9 que est\u00e1 a tentar justificar o aumento com coisas que aconteceram antes da pandemia, o que \u00e9 completamente falso como j\u00e1 demonstrei.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 24,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5118891747",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Veja l\u00e1 os gr\u00e1ficos...",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 23,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5118901196",
                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 vi. Este ano (at\u00e9 Mar\u00e7o) houve menos mortos em excesso do que no ano passado at\u00e9 Mar\u00e7o. Depois do inicio da pandemia, o n\u00famero de mortos em excesso mant\u00e9m-se acima da linha verde (linha base) pela maior parte do ano de 2020.\nExactamente o que diz a fonte que citei.",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 22,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5119098601",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Exactamente com o mesmo intuito e a utilizar apenas a informa\u00e7\u00e3o que interessa para a sua narrativa...!",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 21,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5119101346",
                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "A minha narrativa \u00e9 a narrativa dos dados que est\u00e3o registados. N\u00e3o estou a inventar nem a dar opini\u00f5es, estou a analisar os factos.\nN\u00e3o estou a perceber o seu ponto.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 20,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5119125778",
                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Outra falha dos n\u00fameros Suecos e visto terem muitas novas infec\u00e7\u00f5es... e registam os n\u00fameros de mortos \"com Covid\" e n\u00e3o \"de Covid\"... eles andam a escolher as pessoas que morrem?! \u00c9 que com tantos casos e com as mortes di\u00e1rias... h\u00e1 muito pouca gente a morrer \"com Covid\"!<br/>Ou mudaram o m\u00e9todo do registo?!",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5120011087",
                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Eles registam mortos \"com COVID\", nem que morram atropelados por um cami\u00e3o.\nMas no TOTAL, t\u00eam muito menos mortos que Portugal (por todas as causas de morte), logo \u00e9 perfeitamente l\u00f3gico que tenham menos mortes di\u00e1rias actualmente.",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120162821",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o... n\u00e3o \u00e9!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120165334",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Prove-o.\nMortos na Su\u00e9cia de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 71647 pessoas (Fonte: Statista)<br/>Mortos em Portugal de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 90875 pessoas (Fonte: Vigil\u00e2ncia de Mortalidade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade)\nOs dados est\u00e3o a\u00ed. Prove que morreu mais gente na Su\u00e9cia do que em Portugal este ano.\nO n\u00famero de mortos COM COVID-19 na Su\u00e9cia, nos \u00faltimos dias registados:<br/>14 Outubro: 1<br/>15 Outubro: 3<br/>16 Outubro: 1<br/>17 Outubro: 1<br/>18 Outubro: 0<br/>19 Outubro: 1<br/>20 Outubro: 0\nE os mesmos dias, em Portugal:<br/>14 Outubro: 7<br/>15 Outubro: 11<br/>16 Outubro: 21<br/>17 Outubro: 13<br/>18 Outubro: 19<br/>19 Outubro: 17<br/>20 Outubro: 15\nAgora que tem todos os dados, divirta-se...",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120170488",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "O que \u00e9 que isso tem a ver com o que estamos a falar?! <br/>A quest\u00e3o \u00e9 que eles deixaram de ter mortos com COVID-19... mesmo tendo muitos casos ultimamente...<br/>Se calhar mudaram o modo do registo... ou os doentes com Covid... deixaram de morrer!",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120173787",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Prove que eles mudaram o registo.\nOs doentes com COVID-19 deixaram de morrer, como \u00e9 \u00f3bvio!!! Por isso \u00e9 que eles tiveram mais mortos com COVID-19 no in\u00edcio, mas agora t\u00eam muito menos.\nE em Portugal, como a popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve contacto com o v\u00edrus antes, o n\u00famero vai subindo...",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120187009",
                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Por l\u00e1 o numero tamb\u00e9m vai subindo... como se pode ver nos gr\u00e1ficos...<br/>Mas os mortos do dia a dia.. n\u00e3o t\u00eam Covid... <br/>Onde poderei verificar a sua afirma\u00e7\u00e3o dos \"com Covid\" por l\u00e1 ou \"de Covid\" por c\u00e1?!",
                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120237853",
                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Essa \u00e9 simples. Eu coloco aqui uma cita\u00e7\u00e3o que demonstra isso.\nO crit\u00e9rio para a Su\u00e9cia:\n\"The statistics show the number of people in Sweden who have died with Covid-19. That's everyone who has died after testing positive for the virus; it doesn't mean that the virus itself was a cause of death for all these cases.\"<br/>- The Local Sweden, 14 Abril 2020\nJ\u00e1 em Portugal:\n\"Se o evento final for por Covid-19 n\u00f3s estamos a considerar a causa de morte este evento terminal\", explica Gra\u00e7a Freitas.<br/>Gra\u00e7a Freitas adianta, contudo, que \"se a pessoa infetada tiver outro evento terminal, a causa de morte ser\u00e1 esse evento\", por exemplo, se um doente infetado com Covid-19 \"morrer atropelado\" n\u00e3o entra para os n\u00fameros de \u00f3bitos por Covid-19.\"<br/>- TSF, 1 Abril 2020\nResumindo com um exemplo pr\u00e1tico, uma pessoa que tenha um teste positivo de COVID-19 e morra atropelada conta para as estat\u00edsticas de mortes COVID-19 na Su\u00e9cia, mas n\u00e3o conta em Portugal. O mesmo pode ser aplicado a outras causas de morte. Em Portugal, s\u00f3 conta se a COVID-19 estiver no certificado de \u00f3bito como uma das causas de morte.",
                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120445733",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Isso torna os n\u00fameros Suecos dos \u00faltimos dias ainda mais dif\u00edceis de perceber (ou n\u00e3o dado o numero de testes que eles fazem...)... se bem que o m\u00e9todo deles parece-me estranho! Se algu\u00e9m morrer de acidente de carro e tiver testado positivo para a Covid... aparece como morto de Covid nas estat\u00edsticas...",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120451956",
                                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Infelizmente diferentes pa\u00edses t\u00eam diferentes m\u00e9todos de contagem dos mortos, o que torna a compara\u00e7\u00e3o directa muito dif\u00edcil.\nMas a maior parte da malta que comenta aqui n\u00e3o sabe disso, acha muito bem comparar directamente as mortes com COVID-19 da Su\u00e9cia com as mortes por COVID-19 de Portugal... e depois ficam baralhados, como voc\u00ea ficou, quando descobrem que em Portugal est\u00e1 a morrer muito mais gente no total do que na Su\u00e9cia...",
                                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120457375",
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o fiquei baralhado...<br/>N\u00e3o concordo \u00e9 com as suas suposi\u00e7\u00f5es!<br/>Como at\u00e9 l\u00e1 lhe disse, concordo consigo em muitos dos pontos... mas n\u00e3o noutros que s\u00e3o suposi\u00e7\u00f5es!",
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120462313",
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Como j\u00e1 lhe disse antes, n\u00e3o s\u00e3o suposi\u00e7\u00f5es ou opini\u00f5es, s\u00e3o factos.\n\u00c9 factual que este ano est\u00e1 a morrer muito mais gente em Portugal do que na Su\u00e9cia.",
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120551048",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Esse \u00e9 um facto... dizer que \u00e9 por causa disto ou daquilo... \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o!",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5121560762",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Mas h\u00e1 d\u00favidas, tendo em conta que em Portugal a grande maioria dos mortos em excesso (isto \u00e9, mortos acima da m\u00e9dia) s\u00e3o sem COVID-19??",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5121660470",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "\u00c9 uma opini\u00e3o sua! H\u00e1 alturas com mais mortos que outras... normalmente, dependendo dos anos e das alturas dos anos! <br/>Afirmar sem bases cientificas para tal \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o... uma opini\u00e3o!",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5121665439",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 opini\u00e3o minha!!!\n\"AS V\u00cdTIMAS PARA AL\u00c9M DA COVID<br/>\u201cOs estudos que t\u00eam sido feitos relativamente \u00e0 mortalidade mostram que o preju\u00edzo deste planeamento e desta organiza\u00e7\u00e3o que temos tido no combate \u00e0 pandemia est\u00e1 a ter um efeito devastador nos doentes n\u00e3o Covid\u201d, revela Miguel Guimar\u00e3es, baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos. (...)<br/>Os especialistas apelidam-nas de \u201cmortes colaterais da Covid-19\u201d e justificam-nas n\u00e3o s\u00f3 pela limita\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o e atrasos na realiza\u00e7\u00e3o de consultas, cirurgias eletivas, exames complementares de diagn\u00f3stico e rastreios, mas, sobretudo, pelo medo que afastou milhares de portugueses dos cuidados de sa\u00fade, desde a chegada da pandemia.\"<br/>- Revista Vis\u00e3o, 21 Outubro 2020\n\"QUASE MIL CANCROS FICARAM POR DIAGNOSTICAR POR CAUSA DA PANDEMIA<br/>Liga Portuguesa Contra o Cancro afirma que perto de um milhar de diagn\u00f3sticos de cancro da mama, colo do \u00fatero e colorretal n\u00e3o foram feitos, apontando \"falhas na operacionaliza\u00e7\u00e3o\".\"<br/>- TVI24, 23 Outubro 2020",
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5119106111",
                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Esque\u00e7a... n\u00e3o vou em agendas pol\u00edticas! <br/>\u00c9 a coisa m\u00e1 da estat\u00edstica... demonstra tudo e o seu contr\u00e1rio!",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5120010265",
                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o vou em agendas pol\u00edticas, por isso \u00e9 que estou a olhar para os factos e n\u00e3o para opini\u00f5es.",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5120163311",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Est\u00e1 a olhar para os factos do ponto de vista que lhe d\u00e1 mais jeito e para alguma opini\u00f5es!",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5120165180",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Estou a olhar para o factos do ponto de vista dos factos.\nOs n\u00fameros n\u00e3o mentem.",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5118791467",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Esse tal per\u00edodo de 2019 teve um acr\u00e9scimo de mortes em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e9dia muito superior ao mesmo per\u00edodo deste ano... \u00c9 s\u00f3 ir ao site do SICO e verificar isso...",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5118810325",
                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea leu a cita\u00e7\u00e3o toda?? At\u00e9 ao inicio de Mar\u00e7o, as mortes estava abaixo da m\u00e9dia de 2019 E ABAIXO DA M\u00c9DIA DOS \u00daLTIMOS 5 ANOS.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5118790329",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "O valor que lhe dei foi de um dia...<br/>Tivemos 3 picos de mortalidade este ano (valores acima do esperado)<br/>Um (o maior) entre 1 de Janeiro e 5 de Fevereiro (antes da covid), outro entre 18 de Mar\u00e7o a 12 de Abril  (medidas implementadas h\u00e1 pouco tempo) e um terceiro entre 13 a 24 de Julho (Especialistas atribuem a maioria deste acr\u00e9scimo a um pico de calor que se fez sentir) ... esses mortos a mais que a m\u00e9dia foram nesses per\u00edodos...<br/>Quer-me dizer que foi tudo por causa das medidas da COVID?! <br/>N\u00e3o haver\u00e1 outras causas?!",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5118809483",
                                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Como apresentei na fonte acima citada, at\u00e9 ao in\u00edcio da pandemia o n\u00famero de mortos em Portugal estava ABAIXO da m\u00e9dia de 2019 e dos \u00faltimos 5 anos.\nCalor h\u00e1 todos os anos em Portugal, isso n\u00e3o \u00e9 desculpa.\nEst\u00e1 a morrer mais gente este ano em Portugal. N\u00e3o \u00e9 directamente por causa da COVID-19, mas \u00e9 por causa das medidas rid\u00edculas que o governo implementou para tentar proteger as pessoas de si pr\u00f3prias.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5118771094",
                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Topou... deve ser porque sou Anti-Suecos... Ou se calhar at\u00e9 os pr\u00f3prio Suecos s\u00e3o Anti-Suecos! E os cientistas mundiais... S\u00e3o Anti-Suecos... <br/>Topou, topou... mas foi mesmo de muito ao longe!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5118781863",
                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Claro, os Suecos est\u00e3o t\u00e3o descontentes com o seu governo que andam a fazer manifesta\u00e7\u00f5es na rua para serem enclausurados em casa ou serem obrigados a usar m\u00e1scara... ou ent\u00e3o n\u00e3o.\nEm vez disso, seguem alegremente com a sua vida. As crian\u00e7as v\u00e3o para a escola, sem m\u00e1scaras, e as pessoas v\u00e3o \u00e0s compras e juntam-se nos bares e restaurantes. \u00c9 realmente um grande descontentamento, coitados...",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5115957035",
                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E 3x mais mortos que em Portugal por Covid-19 para praticamente os mesmos n\u00fameros de infectados... Entretanto os n\u00fameros de infectados tamb\u00e9m est\u00e3o a subir!<br/>N\u00f3s \u00e9 que n\u00e3o continu\u00e1mos com medidas... pass\u00e1mos \u00e0s pseudo-medidas!<br/>F\u00e9rias normais, festas normais, aulas normais... tudo normal...!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5115958253",
                                                            "user": "danisilva",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "J\u00e1 \u00e9 mais que sabido que o n\u00famero de infectados n\u00e3o \u00e9 fi\u00e1vel em pa\u00eds nenhum, tendo em conta que uma grande parte dos infectados n\u00e3o tem sintomas e, portanto, n\u00e3o vai fazer o teste.\nAl\u00e9m disso, na Su\u00e9cia, contam mortos COM COVID-19.\nLogo, se algu\u00e9m tiver um teste positivo de COVID-19 e morrer atropelado por um autocarro, conta para os n\u00fameros suecos. \u00c9 parvo, mas \u00e9 assim.\nJ\u00e1 em Portugal, s\u00f3 conta se a COVID-19 contribuir como causa de morte.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5115959571",
                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Mas a sua afirma\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 baseada nos n\u00fameros?! <br/>Os n\u00fameros de mortos s\u00e3o mais fi\u00e1veis?! S\u00e3o 3x mais! <br/>Os n\u00fameros registados s\u00e3o indicadores, mas se estes n\u00e3o s\u00e3o fi\u00e1veis, estamos a comparar mesmo o qu\u00ea?!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5115961237",
                                                                            "user": "danisilva",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Como escrevi acima, os Suecos contam mortos COM COVID-19, em Portugal contam mortos POR COVID-19.\nA compara\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser directa.\nAl\u00e9m disso, um estudo sueco mostrou j\u00e1 que apenas 15% dos mortos COM COVID-19 na Su\u00e9cia morreram directamente devido ao v\u00edrus.\n\"What per cent of Covid deaths are directly from Covid?<br/>In only 15 per cent of cases was Covid-19 judged to be the direct cause of death. Covid-19 was a contributory cause in 70 per cent of cases, and in the remaining 15 per cent death was judged to have been caused by another underlying cause \u2013 most often heart disease. \"<br/>- The Spectator, 25 Agosto 2020",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5115965648",
                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Derive a sua opini\u00e3o... os m\u00e9todos s\u00e3o diferentes s\u00e3o diferentes quando lhe interessa... compara os n\u00fameros que lhe d\u00e3o jeito, e a\u00ed j\u00e1 \u00e9 fi\u00e1vel!<br/>Os suecos t\u00eam muita contesta\u00e7\u00e3o interna ao modo como decidiram enfrentas esta pandemia... mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o interessa!<br/>\u00c9 \u00f3bvio que o maior problema da Covid-19 \u00e9 a conjuga\u00e7\u00e3o com outras doen\u00e7as... era isso que se tentava evitar, evitando a propaga\u00e7\u00e3o generalizada da doen\u00e7a... mas agora at\u00e9 mudou tudo... temos uma abordagem... \u00e0 Sueca!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5115967276",
                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Agora vamos deixar de ter, infelizmente, uma abordagem \"\u00e0 Sueca\"...\nEste ano morreram muito mais pessoas em Portugal do que na Su\u00e9cia, contando com todas as causas de morte.\nEra isto que era preciso evitar.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5116013793",
                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1... quando quer estratifica... quando lhe d\u00e1 jeito... simplifica!<br/>A Su\u00e9cia e Portugal encontram-se com condi\u00e7\u00f5es muito diferentes em diversos factores que concorrem para o numero  de mortes! Se n\u00e3o pode comparar uns n\u00fameros... tamb\u00e9m n\u00e3o pode comparar outros, s\u00f3 porque pensa suportar a sua narrativa!<br/>Se o que foi feito em Portugal por causa da COVID-19 at\u00e9 ao momento foi tudo bem feito?! N\u00e3o, n\u00e3o foi! Se a abordagem Sueca foi melhor?! \u00c9 debativ\u00e9l, mas a grande maioria dos especialistas mundiais afirma que n\u00e3o!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5116019487",
                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Infelizmente, a estrat\u00e9gia portuguesa est\u00e1 a custar a vida a imensas pessoas sem COVID-19.\nMortos na Su\u00e9cia de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 71647 pessoas (Fonte: Statista)<br/>Mortos em Portugal de 1 de Janeiro at\u00e9 5 de Outubro: 90875 pessoas (Fonte: Vigil\u00e2ncia de Mortalidade, Minist\u00e9rio da Sa\u00fade)\nUm milagre \u00e0 portuguesa, portanto...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5116042553",
                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Demonstra o qu\u00ea mesmo?! <br/>Que morreu mais gente em Portugal que na Su\u00e9cia no mesmo per\u00edodo...<br/>Mas qual milagre?! Nunca me leu nada disso escrito por mim...!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5116048237",
                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Eu n\u00e3o estou a criticar a si, estou a criticar (e muito) a actua\u00e7\u00e3o do governo.\nSe voc\u00ea souber de matem\u00e1tica, vai inevitavelmente fazer o mesmo.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5116128517",
                                                                                                                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Houveram medidas bem tomadas... outras mal tomadas e outras que nem chegaram a ser medidas! O caso da Su\u00e9cia... n\u00e3o \u00e9 exemplo... ou por outro lado... \u00e9 um mau exemplo!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5116138527",
                                                                                                                                            "user": "danisilva",
                                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9 um excelente exemplo.\nN\u00e3o tiveram nenhuma cat\u00e1strofe (t\u00eam muito menos mortos totais este ano que Portugal!!!) e n\u00e3o atropelaram o direito das pessoas.\nSem d\u00favida, O EXEMPLO a seguir.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5112651161",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Hoje, ao almo\u00e7o, tive o inc\u00f3modo de ver a SIC Not\u00edcias. Chegou ao rid\u00edculo de dizer que a esmagadora maioria dos portugueses concorda com Costa, assim, sem tirar nem p\u00f4r!!!!\nEstamos perante um aut\u00eantico golpe institucional, uma tomada de poder absolutamente \u00e0 revelia da legalidade, aos ombros de um pavor imagin\u00e1rio e muito poucos s\u00e3o os que se d\u00e3o conta.\n\u00c9 de facto imperativo tomar consci\u00eancia do que se est\u00e1 a passa:\nUm assalto ao poder e n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia a onda de euros que a\u00ed est\u00e1 a desaguar nesses praias do xuxalismo...",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112613893",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora s\u00f3 falta vir o Rio dizer \u201co PSD j\u00e1 vem h\u00e1 tempos a dizer que \u00e9 necess\u00e1rio criar campos de concentra\u00e7\u00e3o para portadores, doentes, casos suspeitos e familiares\u201d...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112595207",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e1 a avisar do que vai acontecer daqui a 15 dias, sa\u00eddas s\u00f3 para trabalhar/escola, para ir ao m\u00e9dico (se houver consultas para al\u00e9m do Covid) e para ir comprar comida, de resto tudo em casa novamente. Mas OMS j\u00e1 disse que n\u00e3o quer confinamentos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112581895",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez:\n\u201cA Liberdade uma vez perdida, perdida para sempre!\u201d",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112672749",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 a sa\u00fade... nada \u00e9 para sempre, excepto a morte!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5112662302",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma verdadeira palha\u00e7ada...Tanto rigor e exig\u00eancia quando na realidade os testes levam v\u00e1rios dias a dar resultados e depois j\u00e1 \u00e9 tarde e esta tudo contaminado...O Governo devia fazer testes nas escolas e n\u00e3o faz.. O Governo esta a tratar as escolas publicas como se fossem imunes ao v\u00edrus... .Que adianta proibir tudo se nas escolas tudo \u00e9 permitido?... Ser\u00e1 que os alunos deixam os v\u00edrus no autocarro quando chegam \u00e0 escola e quando chegam a casa?... At\u00e9 mandaram para as escolas um projeto para porem os alunos mais adiantados a ajudar alunos mais atrasados fora da escola, \"Mentoria entre pares para aprender e ensinar\"...Uma verdadeira palha\u00e7ada",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5112674544",
                            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Rigor e exig\u00eancia?! Onde?! Quando?!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5112950721",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Em teoria, em propaganda... Na pr\u00e1tica nada... Mas na realidade h\u00e1 um enorme desleixo... Nos transportes \u00e9 tudo ao monte, nas escolas \u00e9 um caldeir\u00e3o de Covid prestes a explodir...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5112653841",
                    "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o  ,  eles  s\u00f3  esta  no poder  porque  os s\u00ednicos   defensores da  liberdade  \"BE e PCP\" o  apoiam, fazem  favores  uns  aos  outros  , ser\u00e1  que  a  festa  do  avante tem algo a  ver  com a  expuls\u00e3o de  casos ?! ......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112580511",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23subiu-lhe \u00e0 cabe\u00e7a o poder....s\u00f3 pode..devem fazer rapidamente uma avaliacao psiquiatrica ao <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112627306",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea quer o que ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5112576015",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Costa, o melhor \u00e9 enfiar um chip no lombo de cada um e uma etiqueta na orelha ... e n\u00e3o venham com essa coisa da inconstitucionalidade que \u00e9 para o bem comum.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5112627847",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E um cadeado na tua lingua",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5112839153",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 faltou menos, um destes dias ainda criam uma pol\u00edcia pol\u00edtica que servir\u00e1 para ver onde as for\u00e7as de seguran\u00e7a t\u00eam as tatuagens, controlar a linguagem dos militares, fiscalizar os telem\u00f3veis dos cidad\u00e3os, para controlar o recolher obrigat\u00f3rio ou quem bebe alccol depois das 20h ... mas s\u00f3 para quem n\u00e3o tiver salvo-conduto da geringon\u00e7a.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5112574092",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este pulha, sempre foi mentiroso.<br/>Se ele assinou o tratado de Marraquexe a troco de uns Euros para os cofres dos amigos, ele tamb\u00e9m nos vai meter noutra ditadura com a desculpa do COVID.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}