{
    "header": {
        "title": " S\u00f3 daqui a uns dias ser\u00e1 poss\u00edvel averiguar se o pa\u00eds est\u00e1 a viver uma segunda vaga, afirma Gra\u00e7a Freitas ",
        "subtitle": " A diretora-geral da Sa\u00fade afirmou que as regi\u00f5es mais afetadas pela pandemia no pa\u00eds s\u00e3o a regi\u00e3o da Grande Lisboa, Guimar\u00e3es e Vila Nova de Gaia, visto serem as zonas onde existem mais casos por 100 mil habitantes. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/708704/so-daqui-a-uns-dias-sera-possivel-averiguar-se-o-pais-esta-a-viver-uma-segunda-vaga-afirma-graca-freitas ",
        "postText": " ['A confer\u00eancia de imprensa das autoridades de sa\u00fade sobre o balan\u00e7o di\u00e1rio da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica em Portugal contou com a presen\u00e7a da diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, e o secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Ant\u00f3nio Lacerda Sales. Esta segunda-feira foram abordados v\u00e1rios assuntos como o ajuntamento no Santu\u00e1rio de F\u00e1tima, que ocorreu este domingo, aumento do n\u00famero de casos nos \u00faltimos dias e o facto de Portugal poder estar a viver uma segunda vaga.', 'Gra\u00e7a Freitas afirmou que as regi\u00f5es mais afetadas pela pandemia no pa\u00eds s\u00e3o a regi\u00e3o da Grande Lisboa, Guimar\u00e3es e Vila Nova de Gaia, visto serem as zonas onde existem mais casos por 100 mil habitantes. Temos feito um esfor\u00e7o muito grande para se realizem inqu\u00e9ritos epidemiol\u00f3gicos na zona de Lisboa e Vale do Tejo, afirma a diretora-geral da Sa\u00fade.', 'A respons\u00e1vel admite que o pa\u00eds tem sofrido um aumento di\u00e1rio do n\u00famero de casos.', 'Nunca estivemos num patamar de aus\u00eancia de casos, esclareceu Gra\u00e7a Freitas, que prev\u00ea que o aumento vai continuar. Questionada sobre se o aumento do n\u00famero di\u00e1rio de casos \u00e9 sin\u00f3nimo de uma segunda vaga, a diretora-geral da Sa\u00fade diz que s\u00f3 daqui a uns dias ser\u00e1 poss\u00edvel averiguar esta situa\u00e7\u00e3o.', 'Gra\u00e7a Freitas esclareceu tamb\u00e9m que o aumento di\u00e1rio de casos n\u00e3o \u00e9 sin\u00f3nimo de um aumento no n\u00famero de \u00f3bitos por covid-19. Isto visto os novos casos serem, na sua grande maioria, jovens, que mais facilmente vencem a doen\u00e7a. O n\u00famero de pessoas infetadas acima dos 70 anos tem sido relativamente baixo, lembrou a diretora-geral de Sa\u00fade, notando que os novos casos acontecem mais em pessoas mais jovens e de certa forma protetora da mortalidade.  Sobre o aumento no n\u00famero de pessoas infetadas internadas, Ant\u00f3nio Sales garante que n\u00e3o h\u00e1 press\u00e3o sobre as camas de internamento nem em rela\u00e7\u00e3o aos cuidados intensivos.', 'Ant\u00f3nio Sales referiu que ocorreu o maior n\u00famero di\u00e1rio de testes de despiste \u00e0 covid-19 desde o in\u00edcio da pandemia esta sexta-feira: mais de 21 700 pessoas foram testadas ao novo v\u00edrus. O governante afirma que a grande maioria de pessoas infetadas atualmente est\u00e3o entre os 20 e os 49 anos de idade (mais de 51% das novas infe\u00e7\u00f5es).', 'Apesar de apelidar esta situa\u00e7\u00e3o de uma boa not\u00edcia, Ant\u00f3nio Sales sublinha que o aumento di\u00e1rio significa que deve haver uma revis\u00e3o coletiva sobre os comportamentos individuais, de modo a proteger os mais vulner\u00e1veis.', ' \u00c9 importante que todos continuemos conscientes do nosso papel na propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus, n\u00e3o podemos vacilar este caminho de conten\u00e7\u00e3o, o \u00fanico que dispomos no momento.', 'Temos a obriga\u00e7\u00e3o de na rua, no trabalho, em fam\u00edlia, tudo fazer para garantir que o SNS continue a ter capacidade de dar resposta a esta doen\u00e7a mas tamb\u00e9m a todas as outras, refor\u00e7ou o respons\u00e1vel.', 'O ajuntamento de pessoas no Santu\u00e1rio de F\u00e1tima, este domingo, dia 13 de setembro, foi um dos assuntos abordados esta segunda-feira. Ant\u00f3nio Sales diz acreditar que a Igreja Cat\u00f3lica n\u00e3o estava \u00e0 espera de tantas pessoas e que as autoridades de sa\u00fade j\u00e1 receberam um pedido de reuni\u00e3o por parte da entidade religiosa. A Igreja Cat\u00f3lica teve um hist\u00f3rico de di\u00e1logo constante e comportamento exemplar.O que acho importante \u00e9 que no pr\u00f3ximo dia 13 de outubro esteja devidamente prevenido e programar\u00e1 esse dia garantindo a seguran\u00e7a da comunidade, afirmou o respons\u00e1vel.', 'O futebol tamb\u00e9m foi outra das quest\u00f5es protagonistas desta confer\u00e2ncia. O secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade diz que o regresso da atividade desportiva est\u00e1 dependente da evolu\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o epidemiol\u00f3gica de cada regi\u00e3o e que para problemas diferentes ser\u00e3o encontradas solu\u00e7\u00f5es diferentes.',' Numa altura em que o pa\u00eds sobe para o estado de conting\u00eancia, o futebol ou qualquer outra atividade, n\u00e3o pode nem deve dar sinais contr\u00e1rios. Por isso, estamos conscientes de que o futebol, como outras modalidade, querer\u00e3o manter a excelente imagem na defesa que \u00e9 o interesse p\u00fablico e a sa\u00fade p\u00fablica.Ser\u00e1 tamb\u00e9m esta a receita para a nova \u00e9poca, destacou ainda.', 'Depois de o col\u00e9gio privado St Julian's ter decidido que algumas turmas n\u00e3o deveriam regressar \u00e0 institui\u00e7\u00e3o e que deveriam continuar a ter aulas online, Gra\u00e7a Freitas foi questionada sobre muitos alunos j\u00e1 terem regressado \u00e0s suas escolas e universidades. A diretora-geral da Sa\u00fade assegura que as boas pr\u00e1ticas das institui\u00e7\u00f5es est\u00e3o a ser observadas pelas autoridades de sa\u00fade e todas as decis\u00f5es ser\u00e3o permitidas desde que n\u00e3o ponham em causa a sa\u00fade p\u00fablica'] ",
        "numberPosts": " 21 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Youngsters,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mi\u00fado,Velha,Velha,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5071317132",
            "user": "hemorroidas_ldahemorroidas_lda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mengana que eu gosto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5071238768",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vais mas \u00e9 mudar a fralda aos netos, \u00f3 av\u00f3 cantigas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5071220038",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 um <b> mi\u00fado </b>de 10 anos j\u00e1 viu o que se passa! Aldrabona!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fado"
            ]
        },
        {
            "id": "5071216588",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas qual segunda vaga \u00f3 av\u00f3zinha, a vaga dos camaradas do avante?\nAvante camarada, siga...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5071134826",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segunda vaga? Pois claro, \u00e9 normal. Nesta altura aparecem as primeiras gripes de fim de ver\u00e3o.<br/>Ali\u00e1s este pr\u00f3ximo inverno nem vai haver gripe, vai ser s\u00f3 Covid, h\u00e1 que alimentar o neg\u00f3cio.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070398471",
            "user": "hemorroidas_ldahemorroidas_lda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A corja Xuxa sempre a mentirem, a mentirem, est\u00e3o-se a lixar para o povo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070349733",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Avozinha vai fazer o jantar pois os netinhos est\u00e3o a chegar.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070399592",
                    "user": "hemorroidas_ldahemorroidas_lda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que meta os netinhos nas cresces e escolas p\u00fablicas! T\u00e1 quieto est\u00e3o bem resguardados, com amas particulares...o povo \u00e9 que se lixa!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070269574",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sem desprimor  esta sra   d\u00e1 vontade rir...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070400344",
                    "user": "hemorroidas_ldahemorroidas_lda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 mais uma Xuxa oportunista! Ainda vai concorrer ao tacho da plesid\u00eancia!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070252237",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...pois....quando vier a terceira....confirmas....a segunda......!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070185822",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pa\u00eds n\u00e3o pode estar a viver uma segunda vaga, quando a primeira ainda n\u00e3o veio em n\u00fameros condizentes com uma \"pandemia\"...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070553141",
                    "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A <b> vel<b> ha </b</b>>n\u00e3o sabe o que diz",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070079990",
            "user": "Gourhan",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas ent\u00e3o a partir de que momento come\u00e7a a 2\u00aa vaga, se \u00e9 que isso tem algum interesse? Quando entr\u00e1mos em estado de emerg\u00eancia o n\u00famero de casos, nessa dita 1\u00ba vaga, era igual ou menor aos n\u00fameros di\u00e1rios durante todo o Ver\u00e3o. Nunca houve qualquer fase sem casos ou com n\u00fameros abaixo da dita cuja, agora t\u00eam subido, n\u00e3o \u00e9 uma segunda vaga... ent\u00e3o, s\u00e3o varia\u00e7\u00f5es da primeira? Mas afinal o que \u00e9 que isso interessa? J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra para esta sujeita. daqui a pouco come\u00e7a outra vez a falar no pico e no planalto. V\u00f3mito!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070068837",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas qual segunda vaga? A primeira j\u00e1 come\u00e7ou?\nO lockdown da economia pregou tanto medo \u00e0 popula\u00e7\u00e3o que acho que nem a primeira come\u00e7ou, foi s\u00f3 um amea\u00e7o.\nE quando \u00e9 que a DGS come\u00e7a a divulgar a origem dos mais de tr\u00eas centenas de \u00f3bitos di\u00e1rios em vez de correr atr\u00e1s da moda do covid?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5072488424",
                    "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tr\u00eas centenas de \u00f3bitos di\u00e1rios \u00e9 o normal anual. A seguran\u00e7a social no fim do ano tem o numero exacto pois tem de pagar os funerais, certo? \u00c0 volta de 120000 segundo os n\u00fameros dos anos anteriores.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070047587",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A curojona, Desgra\u00e7a Feia, quando deixa de patrocinar os cangalheiros!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070034923",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Num pa\u00eds minimamente organizado 10, 11 e 12\u00ba anos poderiam continuar de forma consistente em aulas online, at\u00e9 para prevenir eventuais travagens e interrup\u00e7\u00f5es para transitar do presencial para online. (julgo que vai acontecer, mais semana, menos semana)<br/>J\u00e1 \u00e9 gente que pode ficar sozinha em casa...t\u00eam <b> idade </b>suficiente para terem ju\u00edzo.<br/>Do 1\u00ba ao 9\u00baano, sim! Aulas presenciais.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070074586",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O governo anda a enganar os portugueses com propaganda t\u00edpica dos regimes totalit\u00e1rios ...Mostram as escolas e apenas mostram salas com mesas individuais, e, quando aparecem alunos, apenas metade da turma...At\u00e9 o energ\u00fameno do ministro aparece numa sala em que todas as mesas s\u00e3o individuais...Um logro, pois 98% das salas de aula no publico s\u00e3o com mesas para dois alunos ... Organizaram mal e tarde a abertura do ano letivo e mesmo assim enganam sem vergonha nenhuma os Portugueses... As mesas s\u00e3o duplas, n\u00e3o h\u00e1 dist\u00e2ncia m\u00ednima e as turmas s\u00e3o inteiras, 20 a 30 alunos por sala...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5070431248",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para a encena\u00e7\u00e3o televisiva \u00e9 sempre o melhor cen\u00e1rio.<br/>As salas de aula n\u00e3o \u00e9 grave. J\u00e1 as cantinas, n\u00e3o estou a conseguir imaginar um funcionamento minimamente seguro e funcional no longo prazo. Nos primeiros dias at\u00e9 podem conseguir ir cumprindo, mas com o  instalar da satura\u00e7\u00e3o destas regras t\u00e3o chatas, acho dif\u00edcil. Basta ver o uso das m\u00e1scaras na popula\u00e7\u00e3o em geral. No queixo ou com o nariz de fora.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5070048892",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \u00fanico problema dessa medida \u00e9 que teriam que continuar os apoios a alguns dos pais... E depois n\u00e3o havia dinheiro para o hidrog\u00e9nio e para os ajustes directos...\nE o socialismo n\u00e3o pode permitir isso...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        }
    ]
}