{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa e Fernando Medina na comiss\u00c3\u00a3o de honra de Lu\u00c3\u00ads Filipe Vieira ",
        "subtitle": " Cristina Ferreira, Jorge Jesus, Ant\u00c3\u00b3nio Saraiva (CIP), Duarte Pacheco (PSD) e Telmo Correia (CDS), ser\u00c3\u00a3o outros dos mais de 500 nomes que comp\u00c3\u00b5em\u00c2\u00a0a lista. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/708563/antonio-costa-e-fernando-medina-na-comissao-de-honra-de-luis-filipe-vieira ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro e o presidente da c\u00c3\u00a2mara de Lisboa s\u00c3\u00a3o duas das personalidades que integram a lista, com mais de 500 nomes, da comiss\u00c3\u00a3o de honra da recandidatura de Lu\u00c3\u00ads Filipe Vieira \u00c3\u00a0 presid\u00c3\u00aancia do Benfica.', 'O atual presidente do Benfica, Lu\u00c3\u00ads Filipe Vieira, ainda n\u00c3\u00a3o oficializou a sua candidatura \u00c3\u00a0 lideran\u00c3\u00a7a do clube, mas j\u00c3\u00a1 est\u00c3\u00a1 a reunir apoios de peso.', 'Da lista de nomes da Comiss\u00c3\u00a3o de Honra da sua recandidatura \u00e2\u0080\u0093 s\u00c3\u00a3o mais de 500 \u00e2\u0080\u0093 h\u00c3\u00a1 v\u00c3\u00a1rios que saltam \u00c3\u00a0 vista, mas talvez nenhum com o peso do chefe do Executivo e do presidente da maior c\u00c3\u00a2mara municipal do pa\u00c3\u00ads.', 'A presen\u00c3\u00a7a dos nomes de Ant\u00c3\u00b3nio Costa e Fernando Medina na comiss\u00c3\u00a3o que apoia Lu\u00c3\u00ads Filipe Vieira, sobre quem recaem suspeitas de corrup\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o em casos a serem julgados pela justi\u00c3\u00a7a, foi noticiada este s\u00c3\u00a1bado pelo Expresso.', 'Confrontada com a informa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, por aquele seman\u00c3\u00a1rio, fonte do gabinete de Ant\u00c3\u00b3nio Costa disse: \u00e2\u0080\u009cN\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 como primeiro-ministro ou como secret\u00c3\u00a1rio-geral do PS mas sim como adepto e s\u00c3\u00b3cio desde 1988\u00e2\u0080\u009d. Rea\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o semelhante teve a assessoria do presidente da c\u00c3\u00a2mara de Lisboa.', 'Embora os nomes de Costa e de Medina sobressaiam pelos cargos governativos de topo que ocupam, a lista n\u00c3\u00a3o fica por aqui no que a pol\u00c3\u00adticos diz respeito.', 'Duarte Pacheco, deputado do PSD; Telmo Correia, deputado do CDS-PP; e Joaquim Santos, presidente da C\u00c3\u00a2mara Municipal do Seixal, s\u00c3\u00a3o outros exemplos, assim como o antigo ministro da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna Rui Pereira. Sublinhe-se que Ant\u00c3\u00b3nio Saraiva, l\u00c3\u00adder da Confedera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Empresarial de Portugal, \u00c3\u00a9 outro dos nomes confirmados da comiss\u00c3\u00a3o de honra da candidatura de Vieira.', 'Segundo o Observador, a apresentadora Cristina Ferreira e o treinador Jorge Jesus tamb\u00c3\u00a9m far\u00c3\u00a3o parte da lista que dever\u00c3\u00a1 ser apresentada nos pr\u00c3\u00b3ximos dias.'] ",
        "numberPosts": "171 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Physical Identity - Physical Features,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Bola,Imbecil,Mudo,Mulher,Gaja,Tuga,Vaca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5071192258",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 a saloia lambe o cu ao orelhas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5070008484",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Lu\u00eds Filipe Vieira deve mais de 700 milh\u00f5es \u00e0 banca. Mais de 200 era ao Novo Banco e que deu j\u00e1 o dinheiro como perdido. Tudo isto aceite e aprovado pelo governo que assinou um contracto onde com os nossos impostos rep\u00f5e os 200 milh\u00f5es desaparecidos. Ningu\u00e9m vai atr\u00e1s do LFV \u00e0 procura dos milh\u00f5es desaparecidos e o Costa d\u00e1-lhe o bra\u00e7inho e apoia-o no Benfica.<br/>Depois temos o filho do LFV que nunca fez nada na vida a gerir fundos de centenas de milh\u00f5es que dinheiro de que n\u00e3o se sabe a origem....ningu\u00e9m investiga! Quem gere o fundo do filhinho \u00e9 por acaso o mesmo que est\u00e1 na admin do SLB um tal de Nuno Gaioso....<br/>E o Costa e o Medina d\u00e3o o bracinho ao LFV....<br/>Tudo bons amigos! Os s\u00f3crates deste pa\u00eds continuam a\u00ed todos \u00e1 solta e continuam a gamar....\nIsto tudo aos olhos do <b> imbecil </b>do<b>  tuga</b>, olham para isto como se fosse um Benfica - Porto...qualquer pessoa de bem, qualquer benfiquista de bem teria como obriga\u00e7\u00e3o tirar de l\u00e1 este ladr\u00e3o e entreg\u00e1-lo \u00e0s malhas da justi\u00e7a (que j\u00e1 l\u00e1 est\u00e1!)\nTriste sina do nosso pa\u00eds....\nPS: As ultimas s\u00e3o do Min do ambiente que adjudicou dezenas de contractos a um amigo....! Tb ouve-se pouco do assunto....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5069932967",
            "user": "30ecinco",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se 1 Benfiquista em Portugal Incomoda Muita Gente, 9 Milh\u00f5es Incomodam Muito Mais...!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070407665",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fanfarr\u00e3o CABE\u00c7UDO ..Burro !! .i.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5070034023",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "qualquer Benfiquista de bem tem como obriga\u00e7\u00e3o moral fazer o que pode para tirar de l\u00e1 este vigarista que l\u00e1 anda...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5070004758",
                    "user": "disqus_Druca",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "14 Milh\u00f5es... tantos quanto a indemniza\u00e7\u00e3o exigida ao \"retornado\"!!!\nTic... Tac... Tic... Tac...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5070180114",
                            "user": "30ecinco",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Espoliado meu Amigo, nunca Foi \"vendedor de tintas e resinas\" Depois de Trabalhar no Banco...:)<br/>Tic... Tac... Tic... Tac...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5070406861",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Marra, cabe\u00e7udo !! .i.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5071268436",
                                            "user": "30ecinco",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": ".i.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5071867003",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sai da toca, kornudo ....Mostra-nos esses teus belos kornos .. CABE\u00c7UDO !! .i.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5071823948",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Aguenta mais uma vergonhosa derrota.. CABE\u00c7UDO !! .i.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5071523049",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Badalhoco apanaskado do gayfica ..CABE\u00c7UDO !! .i.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5069854671",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora podiam meter l\u00e1 o juiz Rangel .N\u00e3o existe vergonha da parte do trapezista Costa que tudo inventa para se manter no trap\u00e9zio,ou apoia a festa do avante por omiss\u00e3o ou apoia o benfica.Onde anda o Jer\u00f3nimo e Ventura...os benfiquistas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5069757305",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um dia no benfiquist\u00e3o!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5069658467",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha olha o coco o ranheta e o facada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5069195316",
            "user": "disqus_6E8jaua4Cs",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca a politica desceu tao baixo. A    promiscuidade entre estes dois Senhores e o polvo \u00e9 tal, que envergonha quem neles votou, incluindo eu. Dar a mao a quem est\u00e1 embebido em casos judicias de corrupcao dividas volumosas favorecimentos ilicitos, \u00e9 falta de decoro e pura manipulacao da justi\u00e7a. Eu pensava que Costa era homem de confian\u00e7a !! Desiludiu-me e nunca mais ganha o meu voto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068625673",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A impunidade e falta de decoro sao tais, que j\u00e1 nem tentam disfar\u00e7ar.<br/>Meu pobre pa\u00eds, que est\u00e1 entregue \u00e0 esc\u00f3ria da sociedade.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070314598",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa \u00e9 pior do que o S\u00f3crates, j\u00e1 venho dizendo isto h\u00e1 uns anos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068589011",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois de se saber que um indiv\u00edduo envolvido em atos graves de corrup\u00e7\u00e3o, d\u00edvidas volumosas a um banco que para n\u00e3o entrar em ru\u00edna teve de ser financiado pelo Estado, fazer parte de uma comiss\u00e3o de honra de apoio a esse mesmo indiv\u00edduo, seja ele candidato ao que quer que seja, diz tudo sobre esse tipo de gente. Com a agravante de serem, ou terem sido, detentores de altos cargos p\u00fablicos.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5068778175",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \"obedi\u00eancia ao padrinho\", \u00e9 uma coisa linda...!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5068624523",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A \"amizade\", \u00e9 uma coisa linda...!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068545239",
            "user": "mikalmer",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Google agora est\u00e1 pagando de $ 15224 a $ 16324 por m\u00eas para trabalhar online em casa. Entrei neste trabalho h\u00e1 2 meses e ganhei $ 14785 no meu primeiro m\u00eas com este trabalho. Posso dizer que minha vida mudou completamente para melhor! Veja o que eu fa\u00e7o ... Visite agora .... \ud835\udce2\ud835\udcee\ud835\udcf5\ud835\udcef\ud835\udcec\ud835\udcea\ud835\udcfc\ud835\udcf15.\ud835\udcec\ud835\udcf8\ud835\udcf6\nVXS",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5068685410",
                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai pregar para a tua terra camelo! Desampara a loja! P.... que pariu!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068339735",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 uma n\u00e3o noticia. \"O primeiro-ministro e o presidente da c\u00e2mara de Lisboa s\u00e3o duas das personalidades que integram a lista...\", n\u00e3o Sr. \"jornalista\", quem integra a lista s\u00e3o os s\u00f3cios Doutor Ant\u00f3nio Costa e Doutor Fernando Medina. Isto \u00e9 uma noticia encomendada pela extrema direita fascista para lan\u00e7ar poeira para cima do povo e tentar desastibilizar a boa governa\u00e7\u00e3o de ambos. O tal \"jornalista\" \u00e9 t\u00e3o covarde que nem assina a noticia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070036479",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "engra\u00e7ado, o teu dono esse tal de Costa, disse exactamente o contr\u00e1rio",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5068624972",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201cH\u00e1 uma diferen\u00e7a radical entre cada um de n\u00f3s ter um campo ideol\u00f3gico com o qual se identifica ou ter um clube ideol\u00f3gico com o qual tem de se identificar. O primeiro \u00e9 para homens livres. O segundo \u00e9 para servi\u00e7ais ou para fan\u00e1ticos\u201d.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5068677287",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando se cita algu\u00e9m costuma por-se a referencia. De qualquer forma, bastava ter usado um espelho.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5068685714",
                                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u201cQuando se navega sem Destino, nenhum Vento \u00e9 favor\u00e1vel\u201d.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5069860927",
                                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Lamento que tenha apanhado o barco errado.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068177625",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa devia ter vergonha.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5068542259",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele nem sabe o que isso \u00e9.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068153651",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Saber hoje que o primeiro-ministro acha normal fazer parte de uma comiss\u00e3o de honra de algu\u00e9m que \u00e9 dos maiores devedores do Novo Banco e que est\u00e1 implicado no problema do BES (Banco Esp\u00edrito Santo) n\u00e3o fica bem\"",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070039308",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele n\u00e3o \u00e9 devedor do Novo Banco...o Novo Banco j\u00e1 deu esse dinheiro por perdido com a assinatura do Costa e do Centeno...tal como o Berardo, j\u00e1 limpou a divida! <br/>Por outro lado o fundo do filhinho (que nunca fez nada na vida) de centenas de milhoes de Eur \u00e9 gerido pelo vice presidente do SLB o tal de Gaioso...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068068308",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cumplicidade entre o futebol e a pol\u00edtica em Portugal \u00e9 tremenda.<br/>Por alguma raz\u00e3o Rui Pinto \u00e9 inc\u00f3modo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068039253",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente perdeu a vergonha e acima de tudo a separa\u00e7\u00e3o entre pol\u00edtica e futebol ! Por um lado o Vieira tenta segurar-se para n\u00e3o cair do lugar (se cair nesta altura vai cair em desgra\u00e7a) e os outros mastron\u00e7os andam \u00e0 ca\u00e7a de votos... o resto da pandilha nem vou comentar, s\u00e3o mais de 500 personalidades... francamente ao que Portugal e o Benfica chegou !",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5068686876",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nao se perde algo que nunca se teve!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5069355621",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade, principalmente o chamu\u00e7as que sempre o conheci assim ! O ac\u00e9falo do merdelim, conhe\u00e7o menos bem ! Anda em pulgas para sentar na cadeira do monh\u00e9 !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068018329",
            "user": "disqus_1NavYdHbEe",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde anda o Ventura? Mordeu a l\u00edngua, agora que toca ao parceiro? Sem credibilidade, se \u00e9 que alguma vez a teve.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068008870",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Chega vamos mudar Portugal amorda\u00e7ado pelos esquerdistas.<br/>VERGONHA estes pol\u00edticos irem \u00e0 festa do caloteiro LFV!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5068003547",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LFV, est\u00e1 enterrado at\u00e9 s\u00f3 pesco\u00e7o e os 2 (dois) n\u00e9scios est\u00e3o a dar lhe cobertura. <br/>Estes n\u00e3o se enxergam, fazem dos eleitores uns pac\u00f3vios!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067972590",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O POLVO\nN\u00e3o votei no Medina, \u00e9 um p\u00e9ssimo autarca, tem descaracterizado Lisboa e  hipotecado a qualidade de vida dos Lisboetas. Enquanto pode alienou a cidade ao lobby do turismo, em lament\u00e1vel vendilh\u00e3o.\nVotei no Ant\u00f3nio Costa, tenho-o apoiado enquanto primeiro-ministro, acaba de perder o meu apoio e a minha confian\u00e7a.\nJ\u00e1 n\u00e3o tenho em muito boa conta os crentes e os adeptos, n\u00e3o me parecem os seres mais confi\u00e1veis, mas, obstante, concedo, agora  ver o Ant\u00f3nio Costa apoiar uma candidatura  \u00e0 presid\u00eancia dum clube de futebol \u00e9 a mais absoluta insanidade e \u00e9 tanto pior quando se trata de apoiar Luis Filipe Vieira.  N\u00e3o basta \u00e0 <b> mulher </b> de C\u00e9sar ser s\u00e9ria...\nAnt\u00f3nio Costa, o que diria voc\u00ea?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5070041738",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahhhh caiu-me o queixo! Deve ser um Nick clonado!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5070049130",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o santinho, n\u00e3o sou clonado.<br/>O facto de nunca ter apoiado o Medida e a partir de agora  ter perdido a confian\u00e7a em Ant\u00f3nio Costa, n\u00e3o me passei para a direita.\nContinuo a ter as mesmas causas e a ter a direita  como uma advers\u00e1ria que combaterei.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5070052315",
                                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "afinal n\u00e3o \u00e9 clonado, continua burrico como sempre!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5070055236",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o exactamente, continuo a albardar-te.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5068044080",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A descaractriza\u00e7\u00e3o e hipoteca de Lisboa come\u00e7ou com o <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>precisamente, mas n\u00e3o era ele que mandava na C.M. Lisboa, e ainda hoje n\u00e3o \u00e9 o Merdina que manda l\u00e1, quem manda l\u00e1 e toda a gente tem um medinho do homem que at\u00e9 do\u00ed... \u00e9 o Manuel Salgado, o tal primo do outro ! Agora junte-lhe um desterrado que concorreu pelo B.E. simplesmente para ganhar posi\u00e7\u00e3o e lugar, e depois \"fugiu\" para o lado d<b> o m<b> onh</b</b>>\u00e9 e tem feito gato sapato de Lisboa... \u00e9 o famoso... Z\u00e9, o tal Fernandes, irm\u00e3o do outro Fernandes !! \u00c9 tudo uma cambada de incompetentes que s\u00f3 querem \u00e9 promover-se e roubar o er\u00e1rio p\u00fablico !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5070044949",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "investigue-se como \u00e9 que o Medina entregou a Casa do Presidente da CML em Monsanto e a quinta da pimenteira e mais n\u00e3o sei o que a uma empresa que \u00e9 s\u00f3cia do fundo do filho do LFV e Nuno Gaioso (vice do Benfica) por meia duzia de tost\u00f5es!!!! Est\u00e3o todos ligados....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5071878321",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para isso teria de ser investigado sobre muitas outras coisas ! Est\u00e1 bem protegido, caso contr\u00e1rio n\u00e3o andava \u00e0 vontade e fazer de tudo e mais alguma coisa ! A loucura dele \u00e9 a cadeira do chamu\u00e7as, a ver vamos mais \u00e0 frente !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9",
                        "Chamu\u00e7as"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5067893842",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A futebol\u00e2ndia benfiquista no seu melhor!<br/>Corrup\u00e7\u00e3o Vieira com mais 500 \"personalidades\" \u00e9 in\u00e9dito, cada vez mais a desilus\u00e3o \u00e9 maior, pol\u00edtica e futebol, n\u00e3o queria acreditar mas afinal todos se entendem!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5071882095",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o muitos da \"tua canhota\", a come\u00e7ar pelo <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>e passando pelo merdelim ! Faltou o Manuel Salgado, mas se calhar porque \u00e9 mais inteligente que os dois juntos, pouco ou nada aparece, nem na internet ! Talvez at\u00e9 porque o Manuel n\u00e3o passa grande cartucho ao futebol...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Chamu\u00e7as"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067861644",
            "user": "onamix2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 convidam a cristina ferreira.. podiam convidar o goucha e o claudio ramos tambem! na volta ainda dava para fazer um big brother ..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067845139",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma \"familia\" unida...!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067840832",
            "user": "ondeestaverdade",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os benfiquistas anti-esquerdalha devem estar com um n\u00f3 na garganta....ahahahahahahah \u00e9 bom ver partid\u00e1rios a espumar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067796049",
            "user": "comentador1001",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos seus discursos, o Lu\u00eds Filipe Vieira, fala como se fosse o Presidente da Rep\u00fablica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067892684",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E deu um calote ao NB ap\u00f3s 2014 de 250 milh\u00f5es de \u20ac!!!! Viva o Boifica! Viva o Lu\u00eds Filipe Vieira que soube surripiar! Viva o chiclete Jorge Jesus que o Vieira foi buscar! E pagou 230 mil \u20ac para trazer do Brasil!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067795878",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUAL DIFEREN\u00c7A  ENTRE  MEDINA ,COSTA ,  E VIEIRA .??.........BEM ESPREMIDO  PARECE TODOS DIFERENTES TODOS IGUAIS,,",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067898875",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Medina com cara de seminarista tardio, n\u00e3o engana ningu\u00e9m. Quando est\u00e1 na TV no seu coment\u00e1rio semanal <b> mudo </b>logo de canal. N\u00e3o gosto de ouvir alarvidades!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5070047172",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 como eu, dou por mim a mudar os canais todos a fugir de uns e de outros....resta a Manuela Ferreira Leite mas coitada tb j\u00e1 n\u00e3o diz muita coisa!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mudo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067774773",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta foto diz tudo...eles a rirem-se e a pensarem: \"o povo \u00e9 mesmo paspalho\"",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067776148",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensam? E de onde julga que lhes v\u00eaem os votos?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067977762",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "De mim n\u00e3o ter\u00e3o nenhum\nJ\u00e1 n\u00e3o votei na porcaria que governa a C\u00e2mara  como retiro a minha confian\u00e7a a Ant\u00f3nio Costa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5068010285",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Amigo \u00d3scar, tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 caso para isso ... olhe que o Ant\u00f3nio \u00e9 do melhorzinho que ainda h\u00e1 no PS ... se n\u00e3o fosse ele j\u00e1 tinham sido engolidos pela pequena do BE.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5068591105",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Meu Caro, tamb\u00e9m estou decepcionado, por\u00e9m \u00e9 inaceit\u00e1vel.\nN\u00e3o carrego nenhuma bandeira de defesa do PS, embora o considere, tal como ao PSD, partidos  estruturantes da Democracia, por\u00e9m n\u00e3o estou obrigado a defender nenhum deles.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5069155797",
                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o me diga que um PM s\u00f3 \u00e9 bom para si se for perfeito e um santo?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5069237843",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sou ateu\nN\u00e3o espera que  me compraza quando vejo o Primeiro-ministro em que votei associado aos maior antro de corrup\u00e7\u00e3o do pa\u00eds,",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5069281677",
                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O amigo \u00d3scar tem desculpa, j\u00e1 tinha dito que n\u00e3o o conhecia pessoalmente, j\u00e1 eu conhe\u00e7o-o desde final da d\u00e9cada de 90, ali\u00e1s desde mais ou menos a mesma altura que conheci o seu amigo S\u00f3crates.\nNenhum deles at\u00e9 hoje me surpreendeu!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5069756881",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Nenhum deles  \u00e9 ou foi meu amigo, fui amigo do Orlando Costa, pai do Ant\u00f3nio Costa.\nJ\u00e1 deve ter percebido que depois  do prec e do 25 de novembro a minha rela\u00e7\u00e3o com a milit\u00e2ncia pol\u00edtica acabou. Continuei, e  ainda tenho alguma actividade na cultura.  N\u00e3o tenho formata\u00e7\u00e3o para a actividade pol\u00edtica organizada.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5067777808",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Do povo paspalh\u00e3o que vai na cantiga e vota neles.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067746157",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Misturar pol\u00edtica com futebol nestes termos n\u00e3o \u00e9 ilegal mas \u00e9 nojento e eticamente errado.<br/>Quando a popularidade de Vieira cair pelo cano abaixo, vai ser engra\u00e7ado ver muitos membros desta comiss\u00e3o a sacudir a \u00e1gua do capote.\nPS: antes que me venham zurzir, eu sei que o presidente do Porto fez a mesm\u00edssima coisa.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067771247",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viola o c\u00f3digo de \u00e9tica do governo, mas que import\u00e2ncia afinal tem isso.\np.s. - n\u00e3o compare o SLB com caloteiros.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067780975",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caloteiros s\u00e3o os lagartos que contratam um treinador e n\u00e3o pagam ao clube onde ele estava.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5067906985",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "sabado.<br/>pt/<br/>desporto/<br/>detalhe/<br/>jogadores-do-fc-porto-com-dois-meses-de-ordenados-em-atraso",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5067841675",
                                    "user": "ondeestaverdade",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha que dois a defender a sua sardinha podre.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067722607",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que vergonha... Se fosse Andr\u00e9 ventura era aproveitamento pol\u00edtico e populismo...\nEstes pol\u00edticos e os seus aven\u00e7ados n\u00e3o t\u00eam mesmo coluna vertebral...",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067894388",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse o Andr\u00e9 Ventura ca\u00eda o Carmo e a Trindade!<br/>A esquerdalha pode fazer toda a porcaria e ningu\u00e9m diz nada!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067842177",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "enfia o Andr\u00e9 pela sarjeta abaixo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067895145",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Enfia o ti\u00e7\u00e3o pela sarjeta abaixo!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5067930097",
                                    "user": "ondeestaverdade",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem \u00e9 o ti\u00e7\u00e3o e o que \u00e9 uma \"sargeta\"?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067721431",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha. \u00c9 claro que ao \"orelhas\" interessa-lhe manter o tacho. Se sai do Benfica, o mais certo \u00e9 ir de \"f\u00e9rias\" ali para a Carregueira.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5068142829",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apanhar sab\u00e3o no banho!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067706705",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha.Costa tu mereces levar com bosta de <b> vaca </b>nas trombas pois n\u00e3o percebeste qual a tua posi\u00e7\u00e3o.Por mim prefiro ficar em casa do que ir votar em pessoas sem carater.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5067706684",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora quero ver o Ventura a rea\u00e7\u00e3o \u00e0 quest\u00e3o !? \ud83d\ude31\ud83d\ude02\ud83e\udd23",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067708657",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu quero \u00e9 ver a rea\u00e7\u00e3o da Ana Gomes.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067709485",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tam\u00eam \ud83e\udd14\ud83e\udd17",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067707246",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que pela quest\u00e3o tamb\u00e9m<br/>Vou apanhar o Ventura . Agitado suas rea\u00e7\u00f5es",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067706302",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ana Gomes deve, imediatamente, encabe\u00e7ar um movimento que vise destituir estes dois figur\u00f5es do PS. Um despaut\u00e9rio total!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067703897",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que se entende  por(VARA)!!!!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067705691",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vara sin\u00f3nimo de conjunto su\u00ednos / porcos . Em<br/>Analogia pol\u00edtica conjunto de corruptos que chafurdam no<br/>Dinheiro do contribuinte",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067703147",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confirmam que vivemos num<br/>Pa\u00eds cuja promiscuidade entre pol\u00edtica futebol e neg\u00f3cios existente na maior representa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds .\nPa\u00eds da imensid\u00e3o da corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 legisla\u00e7\u00f5es favorecimento",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067701404",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com centenas de milh\u00f5es de euros em d\u00edvida, o presidente do Benfica procura manter uma vida regrada e preocupada....... com a .Deten\u00e7\u00e3o de Lu\u00eds Filipe Vieira <br/>Lu\u00eds Filipe Vieira foi n\u00e3o s\u00f3 detido, mas tamb\u00e9m condenado por Roubo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067700442",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso serve para justi\u00e7a estar atenta e com o tempo podem os dois estarem a contas com<br/>A justi\u00e7a ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067699641",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo que sejam adeptos quem<br/>Ter a no\u00e7\u00e3o do lugar que ocupam em representa\u00e7\u00e3o do todo ... Sen\u00e3o s\u00e3o capazes demitam-se das fun\u00e7\u00f5es",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067697463",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diz-me com quem andas ; diz-me com quem acompanhas dir te ei quem \u00e9s",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067692921",
            "user": "disqus_Ssd7EyQKQU",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que passou-se?<br/>\u00c1 Justi\u00e7a o que \u00e9 da Justi\u00e7a. \u00c0 Pol\u00edtica o que \u00e9 da Pol\u00edtica.<br/>Assim tudo fica mais claro.<br/>Ao Centralismo e Estatismo junta-se agora o Obscurantismo.<br/>Nem o S\u00f3crates se prestaria a fazer este papel lament\u00e1vel do Costa.<br/>Cavou a sua sepultura pol\u00edtica.<br/>Resta-nos saber o porqu\u00ea!<br/>Mas alguma raz\u00e3o deve haver.<br/>Nem os benfiquistas com \"coluna\" aceitam esta promiscuidade!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067692130",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Homem livre \u00e9 aquele que recusa convite sem explica\u00e7\u00f5es .., quem dos tr\u00eas o r@bo preso , pela partilha dos .., !?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067690588",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem n\u00e3o quer cheirar a alhos n\u00e3o convive com eles .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067691663",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eles cheiram todos ao mesmo e vergonha n\u00e3o teem.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067694501",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d nem se escusam a evitar . O povo \u00e9 cego ent@bafo a olhos vistos",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5067693153",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem se escusam a evitar O povo \u00e9 cego",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067689206",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seguro percebe dessa promiscuidade ....ou seja declarou combate \u00e0 essa exist\u00eancia logo Costa o combateu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067686246",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do Filipe Vieira que n\u00e3o conseguiu arranjar ningu\u00e9m melhorzinho para a comiss\u00e3o de honra!\n\u00c9 como uma noiva ter na comiss\u00e3o de fidelidade a Rosa Grilo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067694856",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta atitude indecorosa constitui uma vergonha nacional! Deviam, ambos, serem imediatamente destitu\u00eddos! E processados! V\u00e3o ler e ouvir o que disse o Dr. Fernando Fonseca Santos, ex-presidente-Adjunto e ex-presidente do Conselho Fiscal do Benfica! V\u00e3o ler e ouvir...Dr. Fernando Fonseca Santos",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067676976",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vergonha nacional! A vergonha de n\u00f3s todos! Uns tipos que exercem fun\u00e7\u00f5es de alto relevo no Estado, em nome de todos n\u00f3s, sem decoro nenhum, v\u00e3o, sem vergonha nenhuma nem princ\u00edpios, dar o seu apoio a um tipo, com a 4.\u00aa classe, oriundo do bairro das furnas?! N\u00e3o basta a hist\u00f3ria da porta 18? E o p\u00f3? E os pneus? E o tr\u00e1fico do ajudante?! O p\u00f3 \u00e9 s\u00f3 do ajudante que saiu da porta 18? E as centenas de milh\u00f5es que a Obriverca deve ao BES / Novo Banco? Vale tudo? Centenas de milh\u00f5es em d\u00edvidas e o primeiro ministro e o presidente da c\u00e2mara de Lisboa n\u00e3o se envergonham?! O que \u00e9 preciso mais?! N\u00e3o ouviram o que disse o Dr. Fernando Fonseca Santos?! V\u00e3o ouvir...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067876047",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "....mas qual vergonha...qual  qu\u00ea....?!.....\u00e9 p\u00e1....quem n\u00e3o \"chora\"....n\u00e3o \"mama\"....o  resto \u00e9.....s\u00f3 inveja......!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067965041",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vergonha total e completa! O \u00aborelhas\u00bb, com a 4.\u00aa classe, do bairro das furnas e da Obriverca caloteiro de centenas de milh\u00f5es no BES / Novo Banco, qual \u00abpadrinho\u00bb, d\u00e1 um um estalido com os dedos e tem o primeiro ministro, o presidente da c\u00e2mara de Lisboa, Telmo Correia  deputado do CDS-PP, Duarte Pacheco, deputado do PSD e Joaquim Santos, do PCP (CDU) presidente da C\u00e2mara Municipal do Seixal a seus p\u00e9s e ao beija-m\u00e3o?!... N\u00e3o h\u00e1 decoro neste pa\u00eds?! V\u00e1 ler-se e ouvir-se o que disse a respeito da gest\u00e3o do \u00abOrelhas\u00bb o antigo presidente-Adjunto do Benfica e antigo presidente do Conselho Fiscal do Benfica o Dr. Fernando Fonseca Santos. V\u00e1 ler-se e ouvir-se o que o Dr. Fernando Fonseca Santos afirmou sem rebu\u00e7o. Haja vergonha na classe pol\u00edtica! Marcelo Rebelo de Sousa que os chame a Bel\u00e9m e os obrigue a riscarem o seu nome! Ana Gomes que denuncie que o rei, vai nu! O rei, vai nu!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067655456",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa na foto = Pantomineiro!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067686718",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse s\u00f3 na foto....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067967800",
                            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Joaquim Santos, do PCP (CDU) presidente da C\u00e2mara Municipal do Seixal tamb\u00e9m aos p\u00e9s e ao beija-m\u00e3o do \u00abOrelhas\u00bb. Tem de ir...\u00e9 o \u00abpadrinho\u00bb...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5067972210",
                                    "user": "comunistaasrio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se apoia corruptos eu condeno, mesmo sendo do PCP.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067644095",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa depois de saber que Filipe Vieira mamou j\u00e1 depois de 2014, 250 milh\u00f5es de \u20ac ao NB e n\u00e3o pagou, deveria  afastar-se. Mas n\u00e3o, anda ali a arreganhar as bei\u00e7as!<br/>N\u00e3o queria enfiar este ano os 850 milh\u00f5es de \u20ac no NB, e agora j\u00e1 se sabe porqu\u00ea!!! Xupistas sem vergonha a comer o sangue do povo!<br/>Foi buscar o pastilhas chicletes ao Brasil, alugou um avi\u00e3o particular ao multimilion\u00e1rio dos EUA, Buffet, e gastou s\u00f3 para trazer o chicletes Jorge Jesus 230 mil \u20ac!!! Vergonha era o que deveriam ter! Mas n\u00e3o t\u00eam!!!<br/>E os benfiquistas pagam e n\u00e3o bufam! Oxal\u00e1 que o FCP seja campe\u00e3o de novo. E todo o dinheiro que o Benfica torrou, fique esturricado para nada!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067638409",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem, transpiram categoria por todos os poros estes nossos governantes.\nOu melhor dizendo, transpiram falta de categoria por metade dos poros e falta de vergonha pela outra metade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067637568",
            "user": "disqus_mDVlwyAFZB",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que valem os votos dos benfiquistas, o PM no seu pior",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067640325",
                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais! Vendem os ne tos pelos votos...n\u00e3o t\u00eam escr\u00fapulos",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067775705",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu sou benfiquista e nunca votaria neles ... o ilusionismo a mim nunca me impressionou.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067635645",
            "user": "disqus_ucrtwCmiNh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "25 Fevereiro 2015\nAnt\u00f3nio Costa sem \"menor d\u00favida jur\u00eddica\" sobre isen\u00e7\u00e3o de taxas ao Benfica<br/>C\u00e2mara de Lisboa aprovou isen\u00e7\u00e3o de cerca de 1,8 milh\u00f5es de euros, por interven\u00e7\u00f5es a realizar junto ao Est\u00e1dio da Luz.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067635285",
            "user": "disqus_ucrtwCmiNh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "03.02.2020 <br/>Benfica: Bilhetes e \"futeboladas\" para ju\u00edzes\n\"Esta semana dei-me conta de um caso que toda a gente a\u00ed discutiu. Um caso de um juiz que pediu escusa por ser s\u00f3cio de um clube de <br/>futebol e n\u00e3o foi aceite essa escusa, o que \u00e9 estranho. \u00c9 estranho quando circula por a\u00ed, por exemplo, uma lista, que at\u00e9 hoje n\u00e3o vi ser desmentida por ningu\u00e9m, de 44 ju\u00edzes portugueses que recebiam bilhetes gr\u00e1tis do Benfica. Gr\u00e1tis, entre aspas\", declarou Ana Gomes, no habitual espa\u00e7o de coment\u00e1rio na SIC/Not\u00edcias.\nSegundo a antiga eurodeputada nessa lista consta \"um membro do atual governo que at\u00e9 fez parte de um coletivo, que determinou a pris\u00e3o preventiva de Rui Pinto\" mas tamb\u00e9m ter\u00e1 \"o pr\u00f3prio presidente do supremo Tribunal de justi\u00e7a, que \u00e9 tamb\u00e9m presidente do conselho superior da magistratura. Isto \u00e9, o \u00f3rg\u00e3o que promove os ju\u00edzes\".\nOra, no primeiro caso, trata-se de Antero Lu\u00eds, um dos tr\u00eas ju\u00edzes do Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de Lisboa, que manteve Rui Pinto em pris\u00e3o preventiva. Actualmente, Antero Lu\u00eds \u00e9 secret\u00e1rio de Estado da Administra\u00e7\u00e3o Interna.\n\"Dar uns chutos na <b> bola\"</b><br/>A liga\u00e7\u00e3o de alguns ju\u00edzes ao SL Benfica passaria al\u00e9m dos meros convites para o futebol. Nos mesmos emails j\u00e1 revelados, surge tamb\u00e9m uma liga\u00e7\u00e3o de ju\u00edzes \u00e0 Comiss\u00e3o de Honra de uma candidatura de Lu\u00eds Filipe Vieira e outro tipo de pedidos, como uma futebolada. Foi isto mesmo que o juiz Pedro Mour\u00e3o - que chegou a presidir \u00e0 Comiss\u00e3o da Carteira Profissional de Jornalista - pediu directamente a Lu\u00eds Filipe Vieira a 10 de mar\u00e7o de 2014: \"Meu caro Lu\u00eds, Lamento incomodar-te, mas os nossos Ju\u00edzes Conselheiros do Supremo Tribunal de Justi\u00e7a gostariam de dar uns chutos na<b>  bola</b> a\u00ed num dos pavilh\u00e3o. Seria no pr\u00f3ximo dia 20, 5\u00aa feira , \u00e0s 16 horas, se for poss\u00edvel. Concretizando-se a jogatana e se estivesses dispon\u00edvel, a tua visita como anfitri\u00e3o ser\u00e1 sempre interessante.\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "5067635143",
            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva a promiscuidade entre a pol\u00edtica e o futebol! Viva!!!!",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067775703",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 promiscuidade...\u00e9 amizade.<br/>A amizade \u00e9 a coisa mais bonita do mundo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5068051494",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Diria o mais s\u00e1bio...N\u00e3o \u00e9 amizade \u00e9 quadrilha...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5068235671",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o, \u00e9 mesmo amizade.<br/>Quando d\u00e1 para o torto ningu\u00e9m se conhece e todos perdem a mem\u00f3ria.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5068684548",
                                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A amizade, nestes casos, em democracia,  revela-se em privado...Em publico s\u00f3 interessa aos pol\u00edticos menos s\u00e9rios... O pol\u00edtico, sendo primeiro ministro tem de revelar princ\u00edpios...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5069436253",
                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Concordo, mas n\u00e3o se pode esperar isso de boys partid\u00e1rios.<br/>O Costa em especial, neste momento, sente-se intoc\u00e1vel faz o que quer e bem lhe apetece.<br/>Sabe que uma crise pol\u00edtica \u00e9 catastr\u00f3fica para o pa\u00eds, logo, ningu\u00e9m lhe puxa o tapete. Nota-se na baz\u00f3fia com que ele trata alguns assuntos.<br/>O outro \u00e9 o aprendiz de feiticeiro...mas j\u00e1 tem a escolinha quase toda.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067683329",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E O ENTERTENIMENTO ....OU N\u00c3O V\u00ca O NOME DA CRISTINA FERREIRA L\u00c1 .....A  <b> GAJA </b>DESDE QUE VOLTOU \u00c1 TVI COMO DONA, \u00c9  DE CARACTER DUVIDOSO .\nN\u00c3O POR SAIR DA SIC, QUE A VIDA \u00c9 MESMO ASSIM, DOU O MEU TRABALHO A QUEM PAGA MAIS !<br/>PORQUE O PATR\u00c3O QUANDO EU N\u00c3O RENDER , TAMB\u00c9M ME DESPEDE SEM D\u00d3 NEM PIEDADE .\nMAS POR,<br/>..... ANDA A DESPEDIR O PESSOAL TODO DESDE GUSTAVO SANTOS DO QUERIDO MUDEI A CASA \u00c1 SUZANA GARCIA ADVOGADA DO VOCE NA TV ....PARA LAVAR A MENTE AO PESSOAL TODO, LOGO,  DE MANH\u00c3 .\nATRAV\u00c9S DA PALHA\u00c7ADA SALOIA .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067690289",
                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o conhe\u00e7o nada desses programas porque n\u00e3o vejo televis\u00e3o... tenho coisas mais interessantes e produtivas para fazer",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gaja"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5067639731",
                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Salazar \u00e9 que era mau, que usava o futeboli para alienar o povo!! Nota-se!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067632195",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Shameless...!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067629990",
            "user": "mirodri",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto diz tudo sobre a escumalha que nos governa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067623037",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A m\u00e1 fia futeboleira + a m\u00e1 fia politiquiera! Portugal cada vez mais amerdalhdado!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067675156",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EST\u00c1 TUDO LIGADO ....AT\u00c9 A SALOIA DA CRISTINA FERREIRA EST\u00c1 L\u00c1 NO BACANAL .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067680413",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude05",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067618422",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pqp!<br/>Vergonhoso!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067617572",
            "user": "onamix2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "3 que n\u00e3o valem 1 ! eu se fosse ao vieira fazia uma estatua do costa bem perto da do eusebio...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067617493",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem sei o que dizer...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067613772",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "finalmente  basta  um caixote  de lixo para levar  o que n\u00e3o presta..vergonhoso",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067613407",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Incr\u00edvel!!!\nSe isto \u00e9 verdade \u2014 e eu n\u00e3o acredito que seja \u2014 isto \u00e9 simplesmente incr\u00edvel e inadmiss\u00edvel!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067773641",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o acredite que eles nunca sabem de nada e a culpa \u00e9 sempre dos outros.\nIncr\u00edvel \u00e9 a sua falta de confian\u00e7a nos camaradas!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067619802",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Merdon\u00e7a...se n\u00e3o andasse a dormir sabias que isto \u00e9 verdade desde 2012",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067679778",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A dormir mal anda a tua m\u00e3e c\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067609859",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lu\u00eds Filipe Vieira \u00e9 das personalidades p\u00fablicas onde o seu nome est\u00e1 envolvido em tudo o que \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o..... mas todos ainda desfilam na imprensa com aquele ar de doutores oniscientes. E todo mundo os respeita. Algu\u00e9m estar acusado de corrup\u00e7\u00e3o at\u00e9 parece que est\u00e1 na moda. <br/>E muitos ainda se admiram que o homem que se est\u00e1 a caghar para a justi\u00e7a tenha chegado a presidente da AR e Costa que lhe levantou a tampa  tenha chegado a PM! Chega de implicar com esta gente de bem.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067607971",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O portuense Fernando Merdina tb vai ao beija-m\u00e3o.. q grandes cambalhotas q este d\u00e1..<br/>No Porto seria dif\u00edcil meterem um Lisboeta, adepto do Benfica, como presidente da C\u00e2mara.. nem q ele engraxasse as botas ao Pinto da Costa..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067601369",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lu\u00eds Filipe Vieira arguido no caso do \u2033Saco Azul\"\nInvestiga\u00e7\u00e3o final incrimina Lu\u00eds Filipe Vieira e dois ju\u00edzes\nBenfica confirma \u200bLu\u00eds Filipe Vieira e SAD arguidos em processo de fraude fiscal\nvouchers, emails, e-Toupeira, Mala Ciao, Jogos Viciados e Opera\u00e7\u00e3o Lex.\nehehehehe \u00e9 um fartote...quando come\u00e7arem a sair as senten\u00e7as o vale e azevedo vai parecer um menino do coroao p\u00e9 do porta 18",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067603045",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 o Juiz Rui Rangel andava metido no mel, mas ferrou-se! Levou uma biqueirada!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067599239",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um bom Benfiquista tem a obriga\u00e7\u00e3o de tirar este aldrab\u00e3o da presid\u00eancia do SLB!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067624067",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tiram um, entra outro! J\u00e1 l\u00e1 vai o tempo do verdadeiro clubismo, hoje em dia s\u00e3o snistros grupelhos economico-financeiros e m\u00e1 fias!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067598734",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vigaristas a defenderem um vigarista...nada de novo!<br/>Pela 1\u00aa vez vou votar nas elei\u00e7\u00f5es do SLB!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067596407",
            "user": "gfkpj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai come\u00e7ar a azia dos dragartos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067594271",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estado assume d\u00edvida de Lu\u00eds Filipe Vieira ao BPN<br/>D\u00edvida de 17 milh\u00f5es de euros passou para a Parvalorem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067595803",
                    "user": "gfkpj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 azia .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067596748",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "gostas de andar a trabalhar para seres roubado faz bom proveito,a vossa cegueira clubistica \u00e9 tamanha que s\u00e3o comidos de cebolada e ainda batem palmas...ou ent\u00e3o tamb\u00e9m comes da gamela",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067591326",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vieira chupou e n\u00e3o pagou 250 milh\u00f5es de \u20ac ao NB. J\u00e1 depois de 2014, quando j\u00e1 era o NB!!!!<br/>Agora subam a p\u00e1gina e contemplem e mirem bem a cara do manhoso e matreiro Costa a debitar aquele sorriso c\u00ednico!<br/>O que parece aquilo???<br/>Digam?? Este \u00e9 o PM de Portugal que apoia o Vieira!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067591157",
            "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\u26bd\ud83d\uded0 \ud83d\udcb5\ud83d\udcb4\ud83d\udcb6\ud83d\udcb7\ud83e\udd11\ud83e\udd11\ud83e\udd11",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067591063",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Prova dos 9: \u00e9 tudo a mesma tribo, a do dinheiro que desaparece, dinheiro dos outros que lhes \u00e9 entregue por lei.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067590113",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de novo.<br/>Grande estilo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067589729",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devem ser todos investigados pelo MP.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067712835",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo menos, mandaria o bom senso que estas personalidades mantivessem dist\u00e2ncia de um indiv\u00edduo que \u00e9 arguido em v\u00e1rios processos. Podiam aguardar pelo desfecho dos processos, mas em vez disso apoiam de forma p\u00fablica.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067994108",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e3o todos t\u00e3o implicados em tantos crimes que n\u00e3o t\u00eam como n\u00e3o dar a cara. Est\u00e3o a lutar pela vida como o Socrates.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067696616",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma vergonha esta promiscuidade entre os pol\u00edticos e os clubes de futebol...Por aqui se v\u00ea quem anda \u00e0 pesca na pol\u00edtica, o vale tudo \u00e9 t\u00edpico dos oportunistas... O Vieira esta a contas com a justi\u00e7a e mesmo assim os compadres s\u00e3o-lhe fi\u00e9is... n\u00e3o admira que os partidos populistas estejam em alta...Isto \u00e9 uma democracia enferma...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067994853",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Democracia n\u00e3o, partidocracia.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067589330",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diz-me com quem andas dir-te-ei quem \u00e9s...!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067588837",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 o PS.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067591618",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que mania de alguns idiotas.<br/>Porque nesse caso \u00e9 do PS, PSD, e CDS,,,,,,.........",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067591417",
                    "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E todos os outros.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5067587800",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHAHHAHAHAHAHA...VOTA PS!!\no 1\u00ba ministro e o presidente da cml duas das figuras politicas mais importantes do pa\u00eds de m\u00e3os dadas com o maior corrupto que Portugal alguma vez conheceu.<br/>J\u00e1 nem vergonha na cara t\u00eam!!tudo a troco de uns miser\u00e1veis bilhetes para ver a <b> bola.</b>\nDepois digam que Portugal n\u00e3o \u00e9 um dos pa\u00edses mais corruptos dos mundo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067594924",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem provou que o Vieira \u00e9 o maior corrupto de portugal?\nE quanto a corrup\u00e7\u00e3o estamos longe de sermos o Pa\u00eds mais corrupto do Mundo, pelo contr\u00e1rio, e ainda bem, mas podia ser melhor...!!!<br/>Relat\u00f3rio TI (Transpar\u00eancia Internacional), Janeiro de 2020.<br/>\u00ab\u00ab\u00abEm 2019 o pa\u00eds baixou para o 30.\u00ba lugar dos menos corruptos entre os 180 considerados no \u2018ranking\u2019 anual, mantendo assim a posi\u00e7\u00e3o de 2018.<br/>Considerando apenas a UE, Portugal \u00e9 o 13.\u00ba Estado-membro com menos corrup\u00e7\u00e3o entre os 28 (o Reino Unido ainda figura nos dados, apesar do \u2018Brexit\u2019), ficando assim a meio da tabela. O relat\u00f3rio da TI n\u00e3o refere casos espec\u00edficos de corrup\u00e7\u00e3o em Portugal.\u00bb\u00bb\u00bb",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067636652",
                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tem raz\u00e3o o mais corrupto era o Socas :)))",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5067597645",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "outra vez a mesma lenga lenga?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5067598700",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 lenga lenga nenhuma, mas a prova que contraria a sua afirma\u00e7\u00e3o de (Portugal ser o Pa\u00eds mais corrupto do mundo)...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5067602449",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "anda com falta de conversa j\u00e1 percebi",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067591864",
                    "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bilhetes para a <b> bola?</b> \ud83d\ude02\n\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6\ud83d\udcb6",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067593179",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "por isso \u00e9 que o orelhas ainda est\u00e1 c\u00e1 fora sen\u00e3o j\u00e1 estava a bater com as costas na choldra h\u00e1 que tempos...est\u00e1 para breve",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5067695675",
                                    "user": "nomedeutilizadortemdeserunico",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        }
    ]
}