{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira e Manuel Lu\u00eds Goucha reencontram-se em almo\u00e7o: 'N\u00e3o se falou de televis\u00e3o'",
        "subtitle": " Apresentadores continuam a demonstrar que a amizade permaneceu, apesar das mudan\u00e7as profissionais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/675079/cristina-ferreira-e-manuel-luis-goucha-reencontram-se-em-almoco-nao-se-falou-de-televisao ",
        "postText": " ['Cristina Ferreira e Manuel Lu\u00eds Goucha voltaram a encontrar-se, esta ter\u00e7a-feira, para um almo\u00e7o.', 'Depois de muitos rumores em torno da rela\u00e7\u00e3o dos apresentadores devido \u00e0 mudan\u00e7a de Cristina Ferreira para a SIC e, por consequ\u00eancia, a descida de audi\u00eancias da TVI, ambos continuam a demonstrar que a amizade que partilham permanece.', 'Ap\u00f3s a troca de algumas palavras de carinho no anivers\u00e1rio da apresentadora, Manuel Lu\u00eds Goucha e Cristina Ferreira voltaram agora a reunir-se. O momento foi partilhado nas redes sociais por Bruno Correia, que trabalhou com a dupla na esta\u00e7\u00e3o de Queluz, e que fez quest\u00e3o de frisar que \u0093n\u00e3o se falou de televis\u00e3o\u0094.', '\u0093Digamos que 2019 foi um ano de mudan\u00e7as\u0085para todos! Um almo\u00e7o onde n\u00e3o se falou de televis\u00e3o\u0094, escreveu na legenda da imagem.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Maricas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4662688173",
            "user": "coniuratioadversum0mnia",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas n\u00e3o existe nada mais importante? Nada? Nada se passa por  este mundo fora? Boas e m\u00e1s noticias n\u00e3o as h\u00e1? Que mis\u00e9ria... Come\u00e7a a ser doentia a paup\u00e9rrima escolha de noticas que pululam por aqui.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662672281",
            "user": "disqus_3SDIO41DlR",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que comeram ao almo\u00e7o?!<br/>Cl\u00e1udio \u00e0 l\u00e1 gilho?!\ud83d\ude0e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662685346",
                    "user": "coniuratioadversum0mnia",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que o prato principal foi espetada em Strapon de Ruben com molho de natas...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662688299",
                            "user": "disqus_3SDIO41DlR",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Wahahaha \ud83d\ude02\ud83d\udc4d",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662662343",
            "user": "BusaBabe23",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pseudo-not\u00edcia para encher chouri\u00e7os...<br/>Como se n\u00e3o houvesse mais nada para noticiar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4662689010",
                    "user": "coniuratioadversum0mnia",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Haver h\u00e1... N\u00e3o existe \u00e9 compet\u00eancia mental para o fazer....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4662692201",
                            "user": "BusaBabe23",
                            "date": "4 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade. <br/>Tinham de fazer mais do que \"copy-paste\" e ja era complicado demais.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4662643113",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um <b> maricas </b>e uma esgani\u00e7ada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "4662639045",
            "user": "nublablabla",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "falaram de acanzanas depois da meia noite",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}