{
    "header": {
        "title": " Padre gera pol\u00e9mica ao dizer que pedofilia n\u00e3o mata ningu\u00e9m ao contr\u00e1rio do aborto ",
        "subtitle": " Richard Bucci proibiu 44 pol\u00edticos de comungar na sua par\u00f3quia, devido ao seu voto a favor do aborto, que levou \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o da Lei da Privacidade Reprodutiva, no ano passado. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/685920/padre-gera-polemica-ao-dizer-que-pedofilia-nao-mata-ninguem-ao-contrario-do-aborto ",
        "postText": " ['O reverendo cat\u00f3lico Richard Bucci tomou uma posi\u00e7\u00e3o pol\u00e9mica ao lan\u00e7ar uma lista de 44 pol\u00edticos norte-americanos que votaram a favor da lei do aborto e proibi-os de comungar na sua par\u00f3quia, em Rhode Island. Bucci, de 72 anos defende que de acordo com os ensinamentos da Igreja Cat\u00f3lica por 2000 anos, os seguintes membros da legislatura n\u00e3o podem receber a Santa Comunh\u00e3o, assim como todos os respons\u00e1veis do estado de Rhode Island, bem como os membros do Congresso de Rhode Island, l\u00ea-se no panfleto.', 'No entanto, esta n\u00e3o foi a \u00fanica atitude do padre que fez correr tinta na imprensa norte-americana nos \u00faltimos dias. Numa entrevista \u00e0 esta\u00e7\u00e3o televisiva WAJR, Bucci comparou o aborto aos casos de pedofilia cometidos por elementos da Igreja Cat\u00f3lica e afirma que ao contr\u00e1rio do aborto \u0093a pedofilia nunca matou ningu\u00e9m\u0094. A frase come\u00e7ou a ser partilhada nas redes sociais e as cr\u00edticas ao reverendo Bucci e \u00e0 sua par\u00f3quia a chover aos milhares.', 'Carol Hagan McEntee, representante do partido Democrata em Rhode Island, criticou Bucci e acusa-o de n\u00e3o compreender os casos de pedofilia que se passaram na Igreja Cat\u00f3lica e o impacto que estes tiveram nas v\u00edtimas. A irm\u00e3 da representante democrata foi molestada por um padre durante sete anos. A pedofilia rouba a inf\u00e2ncia das crian\u00e7as e a sua alma, afirma, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 CNN.', ''] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Religious Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - General,Age - Youngsters,Ideological and Political Identity - General,Religious Identity - Roman Catholic",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Padre ped\u00f3filo,Cretino,Idade,Javardo,Carneirada,Padreco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4793645369",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para este anormal s\u00f3 vejo uma solu\u00e7\u00e3o: tiro na nuca.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793363305",
            "user": "magdagama",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E SEREI SEMPRE A FAVOR DO ABORTO! AM\u00c9N A ISSO! E SEMPRE A FAVOR DE CONTRACEPTIVOS, ALELUIA S ISSO!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793361240",
            "user": "magdagama",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 um GANDESS\u00cdSSIMO BESTA QUADRADA PR\u00c9-HIST\u00d3RICO de 72 anos poderia dizer esta BARBARIDADE, ATROCIDADE PSICOP\u00c1TICA MESMO! E \u00e9 contra aborto pois h\u00e1 que trazer kids para depois serem INFELIZMENTE DE INFELIZMENTE violados/as por padrecos com LUNATICIDADE_ESQUIZOFRENIA-PSICOPATAS DA SUA MALDITA SEITA religiosa \u00c9? V\u00c1-SE TRATAR E CASTRAR A SANGUE FRIO ANORMAL\u00d3IDE!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793184986",
            "user": "danisilva",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 verdades que s\u00e3o completamente est\u00fapidas e absurdas quando ditas em voz alta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793314501",
                    "user": "VictoryWillCome",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que todos os teus filhos sejam apanhados por ped\u00f3filos!!!\n\u00e9 s\u00b4oo que mereces...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4793383855",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "?? N\u00e3o percebi o seu coment\u00e1rio... Ent\u00e3o mas eu estou a criticar o homem!!!!!\nE al\u00e9m disso, como \u00e9 que eu mere\u00e7o esse castigo mas os meus \"filhos\" \u00e9 que ser\u00e3o apanhados por ped\u00f3filos?? Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 nada bem hoje...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4793538781",
                                    "user": "VictoryWillCome",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a que verdades se refere?????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4794326078",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "5 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"pedofilia n\u00e3o mata ningu\u00e9m\" \u00e9 uma \"verdade de la Palisse\", j\u00e1 que pedofilia n\u00e3o \u00e9 obviamente o mesmo que homic\u00eddio.<br/>Mas mesmo sendo uma verdade, \u00e9 extremamente est\u00fapido fazer esta compara\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793163421",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 MESMO FUZILAMENTO PARA ESTE <b> PADRE PED\u00d3FILO </b>E TODOS OS OUTROS.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Padre ped\u00f3filo"
            ]
        },
        {
            "id": "4793102092",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\u00e9 <b> cretino,</b> estupido e ped\u00f3filo ...re\u00fane portanto todos os requisitos para ser militante do Chega.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793298011",
                    "user": "Guest",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece-me que daria antes um bom presidente para a AR.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793106175",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m muitos s\u00e3o os pol\u00edticos cujos aproveitam-se das religi\u00f5es para catapultarem-se , catapultarem os votos pelos pobres de esp\u00edrito e condicionados pelas institui\u00e7\u00f5es .\nPor vezes n\u00e3o perdem a oportunidade para se fazerem representarem em cerim\u00f3nias cabal\u00edsticas orquestradas para infantuxar / infantizar o povo . Hipocritamente lhes comendo o bolo .\nEsse povo na sua maioria remetendo-os \u00e0 pobreza sist\u00eamica lhes usurpando pela f\u00e9 institucional o ouro das poupan\u00e7as ,\nDoa\u00e7\u00f5es com isen\u00e7\u00f5es de impostos , lambuzando-se fartando-se com pompa e circunst\u00e2ncia em jantaradas e almo\u00e7aradas como uma gula sem igual . Migalhas ficam para o povo .\nComo ouro e rastejar lhes compram-se a salva\u00e7\u00e3o pela institui\u00e7\u00e3o . Pobres de esp\u00edrito , expol\u00edados pela treta secular",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4793367958",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00c1 A FALAR DA VILHACA mel\u00edcias e Ant\u00f3nio Guterres E SUA CRIMINALIDADE ORGANIZADA QUE ASSASSINAM PESSOAS AO MALDITO desemprego h\u00e1 19 anos seguidos e outros MALDITOS pol\u00edticos em portugal e pelo mundo:MORTE A estes VIGARISTAS, TRAFULHAS, LADROAGEM, CORRUPTOS, PSICOPATAS-SOCIOPATAS ALDRAB\u00d5ES!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4794336947",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "5 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Magda Gama !\nExpressei na generalidade e pelos s\u00e9culos isso acontece pelas diversas religi\u00f5es , os quais pol\u00edticos aproveitam-se para capturar as mentes e at\u00e9 gerar guerras a coberto das religi\u00f5es , tantas delas s\u00e3o e t\u00eam essas causas associadas .\nComo a ditadores querem tirar fotos com as ditas \" santidades das religi\u00f5es \" .\nEspecificamente n\u00e3o estava a referir ao que citou , mas no entanto . V.exc enquadrou .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793103083",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 est\u00e1 a misturar pol\u00edtica com religi\u00e3o , cujos eles tamb\u00e9m tanto o sabem fazer ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cretino"
            ]
        },
        {
            "id": "4793101930",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ped\u00f3filia , mata muitos por dentro , corr\u00f3i a felicidade pelo tempo , destr\u00f3i seres em <b> idade </b>tenra , sacrifica lhes a vida .\nDestr\u00f3i a confian\u00e7a n'outros seres adultos .\nQuando em crian\u00e7as pensam estar protegidos por adultos ou institui\u00e7\u00f5es s\u00e3o abusados muitos dos quais at\u00e9 pelas vestes que confiaram .\nPodem fazerem muitas cerim\u00f3nias cabalistas , at\u00e9 comer h\u00f3stias , mas n\u00e3o enganam um ...e, n\u00e3o s\u00e3o as cerim\u00f3nias pomposas cabalistas orquestradas que deles os fazem melhor que outros .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4793130379",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Errado\u2026 Queres dizer ando-lhe aulas de religi\u00e3o e moral...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793096684",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este  <b> javardo </b>definiu  tudo que valem  os padres relegi\u00f5es ...  devia  ser  pendurado,  com  um ferro espetado   no trazeiro  .. nojento  de homem ... que diz o chefe deles,   aquele anda  sempre a dizer  \u00e9  preciso ajudar  mas nunca  d\u00e1 nada...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Javardo"
            ]
        },
        {
            "id": "4793093316",
            "user": "binopardal",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o ventura vai ter rezar muitos ter\u00e7os..,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793373458",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00d3 se for a COMER mulheres, ali\u00e1s este e o do cds e outros PUTANHEIROS pol\u00edticos que ADORAM comer mulheres que caem no conto do VIG\u00c1RIO! ALI\u00c1S as esposas de ventura e CHICADELA j\u00e1 sabem destas COMIDELAS EXTRA EXTRA? ALI\u00c1S conhece-se PUTANHEIROS AO LONGE MESMO!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793089406",
            "user": "o_critico",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer religi\u00e3o \u00e9 um problema, \u00e9 sinal de estupidez e <b> carneirada,</b> como todos sabem, mal da humanidade \u00e9 isso mesmo, religi\u00e3o, fanatismo...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Carneirada"
            ]
        },
        {
            "id": "4793071985",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um que faz da estupidez um desporto.\nGostava era de perguntar a esse indiv\u00edduo o que ele acha da criatura em quem tanta f\u00e9 deposita, pois estatisticamente \u00e9 um facto que \u00e9 aquele que mais abortos ordena (duplo sentido, mas num deles, entendam-se os abortos espont\u00e2neos que ocorrem em cerca de 15% das gravidezes).",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793065850",
            "user": "biatcheslater",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A\u00ed est\u00e1 o problema da religi\u00e3o organizada <br/>Os homenzinhos come\u00e7am a impor a sua justi\u00e7a e as suas percep\u00e7\u00f5es pessoais em nome de Deus.\nA religi\u00e3o cat\u00f3lica sempre enfatizou o perd\u00e3o.<br/>Sejam homicidas, ped\u00f3filos, violadores, torturadores, desde que confessem os seus pecados, digam estar arrependidos e rezam uns pa\u00eds nossos s\u00e3o bem-vindos para a comunh\u00e3o.<br/>At\u00e9 Jesus perdoou quem o condenou a ser crucificado e pediu a Deus para os perdoar.\nAgora um <b> padreco </b>decide que pol\u00edticos que votem a favor da discrimina\u00e7\u00e3o do aborto, isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 admiss\u00edvel.\nAo mesmo tempo defende uma doutrina de perdoar e ignorar padres ped\u00f3filos, e os proteger da lei, e permitir que continuem a ser sacerdotes e a lidar com crian\u00e7as.<br/>Isso aparentemente n\u00e3o \u00e9 contra a doutrina crist\u00e3 com 2000 anos.\nSinceramente acho que quando Jesus disse deixai vir a mim as criancinhas n\u00e3o era nisto que estava a pensar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793129407",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A padralhada aproveitam-se da ignor\u00e2ncia para imporem uma arbitrariedade surpreendentemente estupida ...A aliena\u00e7\u00e3o \u00e9 tal que eles pr\u00f3prios se transformam em bestas\u2026 O pior \u00e9 que as bestas acham-se no direito de pensar pelos outros e como bestas recorrem ao castigo...Agora pro\u00edbem os opositores de irem \u00e0 igreja, ..N\u00e3o h\u00e1 muito tempo queimavam-nos nas fogueiras  queimavam-nos\u2026 Estes anormais organizados em ceitas mal\u00e9volas deviam simplesmente ser banido pela lei\u2026 S\u00e3o incompat\u00edveis com o Humanismo\u2026Este tipo esta a desculpar a pedofilia..,.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Padreco"
            ]
        },
        {
            "id": "4793062038",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este padre precisava de um bom tratamento",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793091210",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem ind\u00edcios de ped\u00f3filo , abusador das crian\u00e7as .",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4793021024",
            "user": "caodalaura",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Padres s\u00e3o a profiss\u00e3o estat\u00edsticamente menos prov\u00e1vel de molestar sexualmente seja o que for. \u00c9 um meme medi\u00e1tico. <br/>Dito isto, esse padre fez mal em mencionar dito meme, s\u00f3 deita mais achas para a pseudo fogueira.<br/>J\u00e1 sobre recusar a Eucarist\u00eda a gente em total oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 moral Crist\u00e3, fez bem, est\u00e3o em pecado mortal, n\u00e3o podem comungar at\u00e9 se arrependerem e irem ao confession\u00e1rio, est\u00e1 no catecismo. N\u00e3o querem? H\u00e1 30000 seitas protestantes para escolherem, mas as suas almas estar\u00e3o marcadas para sempre pelo orgulho, perigo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4793179566",
                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Consulta um psiquiatra. O teu caso \u00e9 grave. N\u00e3o passas de um anormal, igual ao padre que fez aquela declara\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793132382",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a moral crist\u00e3\u2026 Este tipo defende a moral cat\u00f3lica...Grande erro\u2026 N\u00e3o confundir cat\u00f3lica com crist\u00e3\u2026",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793087054",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o necessito de religi\u00e3o alguma , n\u00e3o me deixo condicionar por nenhuma . Vivo de igual sen\u00e3o melhor com a liberdade de pensamento , discernimento .\nA minha conduta atrav\u00e9s do meu esp\u00edrito .\nSou crente no transcendente sem necessidade de intermedi\u00e1rios condicionantes . F\u00c9 INABAL\u00c1VEL .\nEm DEUS , O Criador toda a vida e universo .\nReligi\u00f5es s\u00e3o manipula\u00e7\u00f5es mentais , procurando capturar os dons concebidos espirituais a cada um .\nSeria um \" deus \" menor , deixando-se capturar por qualquer institui\u00e7\u00e3o religiosa ou seita .\nA sua comunica\u00e7\u00e3o entre os seus , \u00e9 espiritual , individual .\nA ora\u00e7\u00e3o pode realizar-se em qualquer s\u00edtio que o indiv\u00edduo esteja , a exemplo : tanto pode ser  a conduzir autom\u00f3vel como no WC . \u00c9 qualquer s\u00edtio .\nQuerem se tornar imprincidiveis , para os incautos irem depositar suas esmolas e seus sacrif\u00edcios , os parasitando . Depois pela ignor\u00e2ncia da mente condicionado servirem para todos os abusos a seus contentos . N\u00e3o sirvo semelhante farsa secular e manipula\u00e7\u00e3o mental . VIVA A LIBERDADE ESPIRITUAL",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793071290",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o que o faz acreditar que a sua religi\u00e3o \u00e9 melhor do que as milhares de outras que existem?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4793094344",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "5 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As religi\u00f5es s\u00e3o manipula\u00e7\u00f5es mentais , castrando o esp\u00edrito em cada um que envereda pelas condi\u00e7\u00f5es institucionais , querem muitos pobres de esp\u00edrito ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793070117",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Padres s\u00e3o a profiss\u00e3o estat\u00edsticamente menos prov\u00e1vel de molestar sexualmente seja o que for.\nObrigado pelas gargalhadas que me arrancou. Por\u00e9m, duvido que tenha sido esse o seu objectivo. Pode identificar as suas fontes, por favor? Ou as estat\u00edsticas aos quais alude foram-lhe fornecidas pela fada Sininho?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793064405",
                    "user": "vandercleidedirceu",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 pedofilia, n\u00e3o h\u00e1 discrimina\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 compadrio no seio das Igrejas principalmente na cat\u00f3lica, n\u00e3o h\u00e1 interesses pol\u00edticos e outros!\nIlus\u00e3o de \u00f3ptica!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4793054900",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pela tua introdu\u00e7\u00e3o... Cheguei a conclus\u00e3o de que j\u00e1 foste v\u00edtima de pedofilia e sofres de s\u00edndrome de Estocolmo!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}