{
    "header": {
        "title": " Padre acusado de burlar o Estado ",
        "subtitle": " O Minist\u00e9rio P\u00fablico de Abrantes est\u00e1 a investigar duas den\u00fancias de fraude ao Minist\u00e9rio da Sa\u00fade e \u00e0 Seguran\u00e7a Social nas institui\u00e7\u00f5es geridas pelo c\u00f3nego Jos\u00e9 Gra\u00e7a, em Abrantes. Este diz-se surpreendido com as queixas e nega qualquer esquema para defraudar o Estado. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de janeiro 2013 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/67308/padre-acusado-de-burlar-o-estado ",
        "postText": " ['o c\u00f3nego \u00e9 acusado de manter \u0091utentes-fantasma\u0092 na comunidade terap\u00eautica jo\u00e3o guilherme, que dirige, recebendo 720 euros por m\u00eas pelo internamento de dezenas de pessoas que j\u00e1 abandonaram tratamento e nalguns casos at\u00e9 j\u00e1 morreram. este centro de desintoxica\u00e7\u00e3o est\u00e1 sob al\u00e7ada do centro interparoquial de abrantes \u0096 que tem ainda tr\u00eas apartamentos de reinser\u00e7\u00e3o de toxicodependentes e alco\u00f3licos na regi\u00e3o \u0096 cujo respons\u00e1vel \u00e9 o sacerdote.', 'os esquemas \u00abfraudulentos\u00bb para garantir o financiamento das institui\u00e7\u00f5es do centro interparoquial s\u00e3o detalhados ao pormenor nas queixas, recebidas este m\u00eas e em dezembro passado, pelo minist\u00e9rio p\u00fablico de abrantes e pelo departamento central de investiga\u00e7\u00e3o e ac\u00e7\u00e3o penal.', 'quando um doente \u00e9 expulso ou sai por sua vontade da comunidade terap\u00eautica, a institui\u00e7\u00e3o \u00e9 obrigada a reportar esta alta n\u00e3o programada ao servi\u00e7o de interven\u00e7\u00e3o nos comportamentos aditivos e nas depend\u00eancias (sicad), tutelado pelo minist\u00e9rio da sa\u00fade (ms). mas n\u00e3o o faz. ao longo de anos, \u00abdezenas e dezenas de utentes foram mantidos durante meses nas listas nominativas entregues ao sicad como se continuassem em tratamento, continuando a institui\u00e7\u00e3o a receber do estado dinheiro para comparticipar estas camas que n\u00e3o est\u00e3o ocupadas\u00bb, l\u00ea-se numa das den\u00fancias. h\u00e1 mesmo utentes \u00abdetidos em estabelecimentos prisionais\u00bb ou \u00abj\u00e1 falecidos que continuaram a ser contabilizados\u00bb nas listas entregues ao organismo do ms.', 'cobran\u00e7as a dobrar', 'o mesmo esquema ter\u00e1 sido usado naqueles tr\u00eas apartamentos para a reinser\u00e7\u00e3o de ex-toxicodependentes e ex-alco\u00f3licos em abrantes, castelo branco e ponte de s\u00f4r geridos pelo centro interparoquial.', 'cada apartamento tem 10 camas protocoladas com a seguran\u00e7a social (ss), mas nunca estar\u00e3o todas ocupadas. \u00abtamb\u00e9m aqui o presidente da institui\u00e7\u00e3o tem recorrido a fraudes\u00bb, \u00e9 explicado numa das den\u00fancias.', 'os lugares vagos nos apartamentos s\u00e3o completados na lista de utentes enviada \u00e0 ss com nomes de pessoas que constam das listas da comunidade jo\u00e3o guilherme e que j\u00e1 abandonaram o tratamento ou morreram. como n\u00e3o h\u00e1 cruzamento de dados entre minist\u00e9rio da sa\u00fade e a ss, o centro interparoquial \u00abrecebe duas vezes por cada um deles\u00bb.', 'o padre \u00e9 tamb\u00e9m acusado de inscrever e levantar o valor do rendimento social de inser\u00e7\u00e3o (rsi) dos utentes e de n\u00e3o o entregar na totalidade, retendo parte da verba a t\u00edtulo de comparticipa\u00e7\u00e3o pelo tratamento, que, por lei tem de ser custeado em 20% pelo utente ou a sua fam\u00edlia.', 'comunidade j\u00e1 foi obrigada a devolver mais de 65 mil euros', 'o esquema de duplica\u00e7\u00e3o de utentes nesta comunidade j\u00e1 tinha sido detectado h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada pelo organismo respons\u00e1vel pelo combate \u00e0 toxicodepend\u00eancia.', 'em 2001, durante uma opera\u00e7\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o, foram descobertas v\u00e1rias irregularidades quer na comunidade terap\u00eautica quer no centro de dia, \u00abresultantes de incorrec\u00e7\u00f5es nas listas nominativas\u00bb apresentadas para a cobran\u00e7a dos tratamentos realizados, reconheceu ao sol jo\u00e3o goul\u00e3o, director-geral do sicad.', 'mas s\u00f3 um ano depois o ent\u00e3o servi\u00e7o de preven\u00e7\u00e3o e tratamento da toxicodepend\u00eancia conseguia que o c\u00f3nego devolvesse ao estado os valores \u00abirregularmente\u00bb cobrados, admitiu jo\u00e3o goul\u00e3o. no total, o presidente da comunidade foi obrigado a devolver 65. 358,98 euros, atrav\u00e9s de um \u00abencontro de contas\u00bb.', 'apesar disso, e desde ent\u00e3o, n\u00e3o foram refor\u00e7adas as auditorias \u00e0 comunidade terap\u00eautica. \u00abtivemos v\u00e1rios problemas no nosso departamento de auditoria\u00bb, explica goul\u00e3o. o director-geral foi entretanto informado de novas irregularidades, j\u00e1 reportadas \u00e0 inspec\u00e7\u00e3o-geral das actividades em sa\u00fade.', 'padre nega esquema e s\u00f3 admite pequenas falhas', 'ao sol o c\u00f3nego jos\u00e9 gra\u00e7a diz \u00abignorar por completo estas den\u00fancias que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade\u00bb, mas vai adiantando que estas queixas n\u00e3o ser\u00e3o mais do que \u00abum ajuste de contas de algu\u00e9m por qualquer motivo de disciplina interna\u00bb.', 'o padre diz n\u00e3o ser ele \u00abquem faz as listas de utentes\u00bb enviadas ao sicad e \u00e0 seguran\u00e7a social, mas reconhece que possam existir \u00abalgumas falhas\u00bb na sua elabora\u00e7\u00e3o. \u00abpode acontecer que um utente que abandona a institui\u00e7\u00e3o a meio do m\u00eas seja inclu\u00eddo na lista como tendo estado o m\u00eas inteiro, mas nada mais do que isto\u00bb, assegura.', 'o c\u00f3nego \u0096 que est\u00e1 tamb\u00e9m \u00e0 frente do centro social diocesano de santo ant\u00f3nio de portalegre \u0096 desvaloriza as irregularidades detectadas em 2001 pelo organismo do ms, considerando que a verba devolvida ao estado pelo centro foi \u00abirris\u00f3ria\u00bb.', 'j\u00e1 sobre o rsi, o padre admite que \u00e9 a comunidade quem inscreve os utentes e levanta os vales. \u00abficamos com 100 euros dos 185 euros do rsi, para assegurar o contributo dos utentes\u00bb, diz. o restante \u00e9-lhes devolvido para tabaco, caf\u00e9s e outros gastos.', 'joana.f.costa@sol.pt'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Religious Identity - Roman Catholic,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Padreco,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1380126176",
            "user": "jornalsol-cae3ac9550deeaabd615a15509cc7f36",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O MP pode aproveitar o embalo e investigar o financiamento do Estado (FEDER e PIDDAC) no \u00e2mbito do 3\u00ba Quadro Comunit\u00e1rio de Apoio para a cria\u00e7\u00e3o de um Centro de Acolhimento Tempor\u00e1rio para Crian\u00e7as e Jovens em Risco, na cidade de Portalegre, a promover pelo Centro Social Diocesano de Santo Ant\u00f3nio. Foram pagos 650.000,00?. Podem consultar a Carta Social on-line e nada se vislumbra. Investiguem sff. Ningu\u00e9m pede o dinheiro de volta? Porqu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126174",
            "user": "jornalsol-a4f08f8b59aa3a316ddfa0e47884e118",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim cara Niajar <br/>Os arautos da honestidade Ps e PCP metidos na corrup\u00e7ao e no rouba ,\u00e9 de rir ,Sonsos ,aldraboes embusteiros!Com a mania de serem SERIOS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126172",
            "user": "jornalsol-a4f08f8b59aa3a316ddfa0e47884e118",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim cara Niajar <br/>Os arautos da honestidade Ps e PCP metidos na corrup\u00e7ao e no rouba ,\u00e9 de rir ,Sonsos ,aldraboes embusteiros!Com a mania de sere SERIOS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126171",
            "user": "jornalsol-4cc151838425461aaedbe5a3c3866160",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo bem neste pais ,se os cds roubam, os do pds roubam os do Ps roubam hoje foi conhecido mais um o deputado Carlos Lopes ,imaginem agora ate os comunas metem a mao ao pote , a unica autarca do BE constituida arguida por desc vios de fundos da camara ,o <b> padreco </b>sentiu-se ligitimado ,at\u00e9 eu depois ter ter sido j\u00e1 bastante gamado ,se pudesse tam bem metia algum que as fina\u00e7as me fanaram.....\nAntes os esquerditas s\u00f3 acusavam os da direita de roubar ,agora os da esquerda ainda roubam mais que os da direita ,poreiro ,p\u00e1...<br/>A do maestro Gra\u00e7a Moura esta, mesmo muito boa ,e entao tao comuna que ele era e rouba o povo ...o estado \u00e9 o mpovo ,Filhos da Putha Hipocritas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Padreco"
            ]
        },
        {
            "id": "1380126170",
            "user": "jornalsol-4cc151838425461aaedbe5a3c3866160",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo bem neste pais ,se os cds roubam, os do pds roubam os do Ps roubam hoje foi conhecido mais um o deputado Carlos Lopes ,imaginem agora ate os comunas metem a mao ao pote , a unica autarca do BE constituida arguida por desc vios de fundos da camara ,o <b> padreco </b>sentiu-se ligitimado ,at\u00e9 eu depois ter ter sido j\u00e1 bastante gamado ,se pudesse tam bem metia algum que as fina\u00e7as me fanaram.....\nAntes os esquerditas s\u00f3 acusavam os da direita de roubar ,agora os da esquerda ainda roubam mais que os da direita ,poreiro ,p\u00e1...<br/>A do maestro est&amp;#180+a mesmo muito boa ,e entao tao comuna que ele era e rouba o povo ...o estado \u00e9 o mpovo ,Filhos da Putha Hipocritas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Padreco"
            ]
        },
        {
            "id": "1380126168",
            "user": "jornalsol-2b3e69a7084c76e56be15598fc72ded6",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O problema \u00e9 que estes esquemas multiplicam-se por muitas outras institui\u00e7\u00f5es, sem nenhum controle do estado...A falta de protocolos de seguran\u00e7a permite tudo? O contribuinte paga?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126163",
            "user": "jornalsol-b15e5bcb0b70ec7aa12ee7db0cb2bf5f",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando h\u00e1 dias o Ministro das Finan\u00e7as admitiu a hip\u00f3tese de a Igreja dita cat\u00f3lica pagar impostos, apareceu logo o inef\u00e1vel marmanj\u00e3o da tal conferencia inpiscopal a dizer que n\u00e3o pagam nada.....isso \u00e9 bom para os pobres que andam 30 anos a pagar acasa; estes marmanj\u00f5es da religi\u00e3o plutocr\u00e1tica que possuem a maior parte dos im\u00f3veis do pa\u00eds, dizem que nada pagam, e, com efeito, nada pagam pois nunca pagaram....corram para f\u00e1tima a comprar velinhas que eles agradecem para mandar para os abutres do vaticano.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126161",
            "user": "jornalsol-57f3c6d49921c666e47139e2ead526e3",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Niajar<br/>30.01.2013 - 13:24\nEstranho s\u00f3 comunistas e socialistas \u00e9 que roubaram forte e feio! Este pensa que os que por aqui andam a comentar, que s\u00e3o uma cambada de idiotas. \u00c9 que nem passa pela cabe\u00e7a de ningu\u00e9m culpar o partido dos sacos assanhado laranjas e, do partido da Lady Paula das Feiras, de terem roubado forte e feio. Isso nunca aconteceu, penso eu de que.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126157",
            "user": "jornalsol-bf082db15fee55ebd84e103730d847bf",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calma<br/>isto foi um \"ajuste\"de contas de algu\u00e9m por qualquer motivo de (disciplina)interna(?)<br/>Como pode um pa\u00eds sair da cepa torta com tanto gatuno?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126153",
            "user": "jornalsol-1c53040e891378ee80007ff253977452",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta n\u00e3o \u00e9 da Fel\u00edcia Cabrita, heim?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126151",
            "user": "jornalsol-cae3ac9550deeaabd615a15509cc7f36",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O MP pode aproveitar o embalo e investigar o financiamento do Estado para a cria\u00e7\u00e3o de um Centro de Acolhimento Tempor\u00e1rio para Crian\u00e7as e Jovens em Risco, na cidade de Portalegre. Foram pagos 650.000,00?. Podem consultar a Carta Social on-line e nada se vislumbra. Investiguem sff.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126144",
            "user": "jornalsol-48d75885cc536518d1b73942df4df836",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ladr\u00e3o que rouba a ladr\u00e3o tem 100 anos de perd\u00e3o, (se for em nome de uma causa divina)... Justi\u00e7a assim seja feita!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126141",
            "user": "jornalsol-b15e5bcb0b70ec7aa12ee7db0cb2bf5f",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A igreja cat\u00f3lica \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o que mais crimes cometeu (e comete) ao longo dos s\u00e9culos...basta compulsar os jornais de antanho ou as p\u00e1ginas da hist\u00f3ria para se ver o que \u00e9 esta m\u00e1fia religiosa...mas, o medo da morte, e o temor reverencial, leva milh\u00f5es a seguir est gentalha que vive \u00e0 grande e `francesa/vaticana \u00e0 custa dos contribuintes, pois nem impostos pagam....<br/>Nas Filipinas estes ign\u00f3beis proibem a venda do preservativo havendo milhares de familias a dormir nos cemit\u00e9rios com crian\u00e7as amontoadas...<br/>O Banco do Vaticano \u00e9 um centro de lavagem de dinheiro corrupto sob a ben\u00e7\u00e3o papal....<br/>etc.<br/>etc.<br/>etc.<br/>n\u00e3o digo nada sobre a hedionda inquisi\u00e7\u00e3o....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1380126137",
            "user": "jornalsol-a4f08f8b59aa3a316ddfa0e47884e118",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entao de aquele deputado socialista Carlos Lopes 2005- 2009) roubou durantes anos a fio  bem agora foi condenadao a 11 anos de sol aos quadrados,se o maestro Miguel Gra\u00e7a Moura ,<b> comunista(</b> roubou forte e feio e s\u00e3o os \"arautos da \"honestidade\") porque \u00e9 que um padre nao pode roubar ,vejam hoje as noticias do JN e do Correio da Manha  e vejam o noticiario da Sic ,D\u00e1 vontade de Rir e de chorar no final .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "1380126134",
            "user": "jornalsol-fca02d37f2e8afc58148dfdd93d0faf3",
            "date": "7 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pufff...maldita crise!...at\u00e9 os filhos do sistema, perd\u00e3o, de deus...se deixam enredar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}