{
    "header": {
        "title": " Igreja: padre denuncia encontros gay em bares e gin\u00e1sios ",
        "subtitle": " Um padre escreveu ao bispo do Porto denunciando v\u00e1rios casos de homossexualidade na diocese, l\u00ea-se no Correio da Manh\u00e3. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de fevereiro 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/496092/igreja-padre-denuncia-encontros-gay-em-bares-e-ginasios ",
        "postText": " ['Roberto Sousa escreveu ao bispo do Porto em setembro de 2014, altura em que foi decidida a sua sa\u00edda da par\u00f3quia de Canelas (Vila Nova de Gaia) por alegados comportamentos impr\u00f3prios. No documento, o padre diz que existem muitos casos da diocese.', 'Padres que, \u00e0s ter\u00e7as-feiras de manh\u00e3 cedo, se encontram num gin\u00e1sio de Gaia para divers\u00e3o gay, outros que aproveitam folgas de domingo \u00e0 tarde e segunda-feira para visitas a bares e saunas gay em Vigo e noutros lugares bem perto da fronteira, logo a seguir \u00e0 ponte de Vila Nova de Cerveira, revela a carta, citada pelo Correio da Manh\u00e3.', 'Acusa padres de pagarem abortos dos pr\u00f3prios filhos', 'Na carta, Roberto Sousa acusa v\u00e1rios padres de pagarem abortos dos pr\u00f3prios filhos.', 'Diz ainda que muitos deles oferecerem \u0093carros e presentes luxuosos aos seus amantes\u0094 e sustentam amantes e os filhos.', 'O padre disse ao Correio da Manh\u00e3 que, na mesma carta, pediu transpar\u00eancia e tratamento igual para todos.', 'Em declara\u00e7\u00f5es ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, Roberto Sousa n\u00e3o conseguiu concretizar nenhuma das suspeitas, dizendo apenas que era do que ouvia falar.', 'O bispo D. Ant\u00f3nio Francisco dos Santos negou a exist\u00eancia de tais comportamentos e afirma que sentiu que tinha sido alvo de uma tentativa de chantagem.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Nationality - French,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Francisco,Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2527095792",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta seita mal\u00edgna, falsos sacerdotes, comunas, ma\u00e7ons, \u00e9 que est\u00e3o a tentar denegrir o nome da Igreja Cat\u00f3lica, a Igreja de Cristo. Pudera, com este falso papa <b> Francisco </b>a demonstrar abertura \u00e0 homossexualidade na Igreja, os f\u00edeis n\u00e3o podiam esperar outra coisa. S\u00e3o as consequ\u00eancias da \"revolu\u00e7\u00e3o\"... Conc\u00edlio Vaticano II.\n\"<br/>Pecado dos pag\u00e3os <br/>18De facto, a ira de Deus, vinda do c\u00e9u, revela-se contra toda a impiedade e injusti\u00e7a dos homens que, com a injusti\u00e7a, reprimem a verdade. 19Porquanto, o que de Deus se pode conhecer est\u00e1 \u00e0 vista deles, j\u00e1 que Deus lho manifestou. 20Com efeito, o que \u00e9 invis\u00edvel nele - o seu eterno poder e divindade - tornou-se vis\u00edvel \u00e0 intelig\u00eancia, desde a cria\u00e7\u00e3o do mundo, nas suas obras.\nPor isso, n\u00e3o se podem desculpar. 21Pois, tendo conhecido a Deus, n\u00e3o o glorificaram nem lhe deram gra\u00e7as, como a Deus \u00e9 devido. Pelo contr\u00e1rio: tornaram-se vazios nos seus pensamentos e obscureceu-se o seu cora\u00e7\u00e3o insensato. 22Afirmando-se como s\u00e1bios, tornaram-se loucos 23e trocaram a gl\u00f3ria do Deus incorrupt\u00edvel por figuras representativas do homem corrupt\u00edvel, de aves, de quadr\u00fapedes e de r\u00e9pteis.\n24Por isso \u00e9 que Deus, de acordo com os apetites dos seus cora\u00e7\u00f5es, os entregou \u00e0 impureza, de tal modo que os seus pr\u00f3prios corpos se degradaram. 25Foram esses que trocaram a verdade de Deus pela mentira, e que veneraram as criaturas e lhes prestaram culto, em vez de o fazerem ao Criador, que \u00e9 bendito pelos s\u00e9culos! \u00c1men.\n26Foi por isso que Deus os entregou a paix\u00f5es degradantes. Assim, as suas mulheres trocaram as rela\u00e7\u00f5es naturais por outras que s\u00e3o contra a natureza. 27E o mesmo acontece com os homens: deixando as rela\u00e7\u00f5es naturais com a<b>  mulher</b>, inflamaram-se em desejos de uns pelos outros, praticando, homens com homens, o que \u00e9 vergonhoso, e recebendo em si mesmos a paga devida ao seu desregramento.\n28E como n\u00e3o julgaram por bem manter o conhecimento de Deus, entregou-os Deus a uma intelig\u00eancia sem discernimento. E \u00e9 assim que fazem o que n\u00e3o devem: 29est\u00e3o repletos de toda a esp\u00e9cie de injusti\u00e7a, perversidade, ambi\u00e7\u00e3o, maldade; cheios de inveja, homic\u00eddios, disc\u00f3rdia, falsidade, mal\u00edcia; s\u00e3o difamadores, 30maldizentes, inimigos de Deus, insolentes, orgulhosos, arrogantes, engenhosos para o mal, rebeldes para com os pais, 31est\u00fapidos, desleais, inclementes, impiedosos.\n32Esses, muito embora conhe\u00e7am o veredicto de Deus - de que s\u00e3o dignos de morte os que tais coisas praticam - n\u00e3o s\u00f3 as fazem, como at\u00e9 aprovam os que as praticam.\n\"<br/>\u201cEu sou a videira verdadeira, e meu Pai \u00e9 o agricultor. Todo ramo em mim que n\u00e3o produz fruto<br/>ele o corta.\u201d (Jo 15,2) \u201c\n\"Se algu\u00e9m n\u00e3o permanecer em mim ser\u00e1 lan\u00e7ado fora, como o ramo. Ele secar\u00e1 e h\u00e3o-de ajunt\u00e1-lo e lan\u00e7\u00e1-lo ao fogo, e queimar-se-\u00e1.\u201d (Jo 15,6)\n\u201cE assim como se recolhe o joio para jog\u00e1-lo no fogo, assim ser\u00e1 no fim do mundo.\u201d (Mt 13,40)\n\u201cAssim como foi nos tempos de No\u00e9, assim acontecer\u00e1 na vinda do Filho do Homem. Nos dias<br/>que precederam o dil\u00favio, comiam, bebiam, casavam-se e davam-se em casamento, at\u00e9 ao dia em<br/>que No\u00e9 entrou na arca.\u201d (Mt 24, 37-38)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "2523097600",
            "user": "bujardas2",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre suspeitei dos gin\u00e1sios e das saunas. a mim n\u00e3o me apanham l\u00e1. Se \u00e9 para ficar com o traseiro dorido, vou andar de BTT que tem o selim rijo...e mant\u00e9m-me em forma, mais que o gin\u00e1sio, e n\u00e3o apanho doen\u00e7as..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2523069082",
            "user": "disqus_4UBVOEgA2E",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando<br/> terminar\u00e1 este vergonhoso esc\u00e2ndalo, que se arrasta indefinidamente? <br/>Quer a Igreja ou qualquer outra entidade respons\u00e1vel n\u00e3o tem interesse <br/>ou capacidade de esclarecer a Verdade? Tratando-se de um padre e de um <br/>bispo, com mais uns tantos envolvidos nesta situa\u00e7\u00e3o escandalosa, ser\u00e3o <br/>seres intoc\u00e1veis? Sem d\u00favida que Portugal est\u00e1 entregue aos \"bichos\"!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4468416304",
                    "user": "disqus_8ZjPdC0kEM",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu conhe\u00e7o pelo menos um que mora com um homem dentro da igreja, vai para a cama junto com outros homens e o \"namorado\" e ainda se droga muito numa boate <b> gay </b>no RJ. Fico horrorizado como que um sacerdote a frente de uma comunidade tem um comportamento desses. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil arrumar provas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2525821483",
                    "user": "disqus_4UBVOEgA2E",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Procure estar informado. N\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil procurar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}