{
    "header": {
        "title": " Atitude de Bento Rodrigues no Primeiro Jornal est\u00e1 a tornar-se viral nas redes sociais ",
        "subtitle": " O jornalista da SIC abriu o Primeiro Jornal a\u00a0falar sobre Marega. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686474/atitude-de-bento-rodrigues-no-primeiro-jornal-esta-a-tornar-se-viral-nas-redes-sociais ",
        "postText": " ['A atitude do jornalista Bento Rodrigues sobre o caso Marega est\u00e1 a dar que falar. Depois do jogador maliano ter sido alvo de c\u00e2nticos racistas durante o jogo contra o Guimar\u00e3es e ter decidido abandonar o campo, o jornalista da SIC decidiu abrir o Primeiro Jornal a falar sobre o tema.', '\"Come\u00e7amos este jornal com o rosto do car\u00e1ter, da coragem e da lucidez. A coragem de ser o primeiro futebolista em Portugal e um dos poucos do mundo a abandonar um jogo depois de ouvir insultos racistas\", come\u00e7a por dizer o jornalista.', '\"O car\u00e1ter de desafiar os que o tentaram travar sem perceber que j\u00e1 era sobre um jogo de futebol, nem o resultado, mas sobre o que nos define enquanto civiliza\u00e7\u00e3o. A lucidez de saber que este \u00e9 um momento que define o homem. Que esta atitude vai muito para al\u00e9m de um est\u00e1dio, que tem impacto nas ruas, nos bairros, nas vidas daqueles que sofrem insultos racistas todos os dias\", afirmou.', 'Bento Rodrigues recebeu in\u00fameros elogios pela sua atitude. \"Assim sim, \u00e9 este o papel e tamb\u00e9m a responsabilidade da comunica\u00e7\u00e3o social. Uma grande salva de palmas\", escreveu um internauta na sua conta de Twitter. \"O Bento Rodrigues \u00e9 conhecido pelas espectaculares aberturas de telejornal, mas esta \u00e9 de longe a melhor de todas\", elogiou outra seguidora do jornalista.', ''] ",
        "numberPosts": " 58 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Branco,Macaco,Velho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4802298915",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Sr, Bento ficaria melhor na fotografia se acabasse com os programas de opini\u00e3o que d\u00e1 no canal onde est\u00e1 que mais que de opini\u00e3o INCITA ao confronto entre adeptos de diferentes clubes, basta ver comentadores que at\u00e9 parecem serem boas pessoas a transformarem-se em animais irracionais com uma dose q.b. de estupidez.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801129477",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos que tirar o chap\u00e9u ao chefe da claque do Porto, baptizaram o homem de <b> MACACO </b>e ainda n\u00e3o o vi sair do Drag\u00e3o ofendido, ou quando joga no CANELAS tenha deixado o est\u00e1dio por isso....deve ganhar menos que o Marega...s\u00f3 pode ser.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4801122916",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o acredito que um Est\u00e1dio inteiro seja <b> racista,</b> o Sr. Marega provocou e nada melhor que chamar \u00e0 outra pessoa algo que o irrite e todos sabem qual era a palavra, ser\u00e1 que quando nos chamam f.  d   p   , a nossa m\u00e3e passa o ser? ser\u00e1 que este insulto \u00e0 nossa m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 o pior da sociedade? j\u00e1 algu\u00e9m se ofendeu por lhes chamarem \"OH sua Cavalgadura\" \" Oh seu Bode<b>  velho</b>\" etc etc.<br/>Ademais, n\u00e3o dizem que o Homem descende de quem? algu\u00e9m j\u00e1 se ofendeu por dizerem isso em vez de dizerem Ad\u00e3o e Eva?<br/>O sr. Marega comportou-se como um menino mimado com muito dinheiro, ajudado por uns bajuladores e hip\u00f3critas, se o homem mudasse de clube os que hoje se sentem solidarios seriam os primeiros a insulta-lo se o outro clube n\u00e3o fosse o deles.<br/>Haja paci\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4801108089",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imaginem agora que o Sr. Marega n\u00e3o era jogador, que era um simples trabalhador da constru\u00e7\u00e3o civil e que este jornalista ia a passar e ouvia o mesmo insulto, acham que ele ia para a SIC dizer o que disse? acham que ele dava-lhe a mesma import\u00e2ncia ou ser\u00e1 que o Sr. Marega \u00e9 mais importante por ser futebolista do FCP do que ser aprendiz de pedreiro na Mota Engil? <br/>Chamamos a isto hipocrisia nada mais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801089291",
            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jornalista esquece que tem que dizer as noticias sem tomar partido de ningu\u00e9m por muito que lhe custe, um jornalista \u00e9 independente, se quer dar a conhecer as suas emo\u00e7\u00f5es deve escolher a ser comentador de opini\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800264120",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "marcelo est\u00e1 preparar-te  uma medalha  da...hipocrisia",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800183379",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 ESPERO QUE A ABERTURA DO TELEJORNAL DA SIC DE HOJE SEJA. MORREU ALENTEJANO <b> BRANCO </b>NAS URG\u00caNCIAS DO HOSPITAL DE BEJA ... BL\u00c1 BL\u00c1 BL\u00c1",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800139273",
            "user": "rogerio77777",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pena...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800115444",
            "user": "miguelgomesandideris",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha sido engra\u00e7ado se o Porto tivesse perdido o jogo ap\u00f3s o abandono do Marega. A\u00ed \u00e9 que estava a barraca montada. Acho que o Porto era logo sagrado campe\u00e3o nacional depois do choro todo. Ou iam buscar mais emails ao Benfica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800310567",
                    "user": "josperre",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 por causa de tanta idiotice e de<br/>muitos paran\u00f3icos seguidores de \u00eddolos da treta que contaminam a sociedade com toda essa virose mental",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800112557",
            "user": "umaexperincia",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A transcri\u00e7\u00e3o at\u00e9 d\u00f3i! Afinal, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no CM... Quanto ao tema, lembro me de cobardia. Somente. Cobardia, combatida com car\u00e1ter, coragem e lucidez, de ambos. Ser Humano n\u00e3o \u00e9 apenas ter a capacidade de racioc\u00ednio, \u00e9 exerc\u00ea-la. M&amp;BR, respect!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800111899",
            "user": "miguelgomesandideris",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E como tal, Marega, a lenda do Futebol, pelo seu feito de ter feito frente ao <b> racismo </b>ao abandonar de forma destabalhoada o campo de futebol aos 71 minutos, \u00e9 declarado o rei do homem<b>  branco</b>. Aqui-lhe entregamos a carta de v\u00edtima vital\u00edcia, e em todos os jogos que participar entra com 1 golo de vantagem.\nMais algu\u00e9m em linha para o cruzeiro S.S V\u00edtima Especial com viagem paga e direito a todas as regalias? Gays? Mulheres? Homens bran- desculpe aqui n\u00e3o aceitamos gente da sua laia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800098853",
            "user": "disqus_derEqe29EO",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde estava a indigna\u00e7\u00e3o de toda a gente quando os adeptos do Benfica, Porto e Sporting fizeram a mesmissima coisa?\nAcordaram para a realidade agora? \u00c9 por ter sido um jogador de um grande a sofrer na pele a cobradia do <b> racismo?</b>\nTodos dev\u00e1mos ter vergonha de todas as vezes que vir\u00e1mos a cara ou fizemos orelhas mudas perante esses actos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800094727",
            "user": "gfkpj",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou-me a cagar para o Marega !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799762927",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o posso deixar de salientar que \u00e0s 23H50 clicaram 413 \"gostei\"  e s\u00f3 41 \" n\u00e3o gostei\" apesar de s\u00f3 haver 33 coment\u00e1rios. Estes 413 \"gostos\" tem um grande significado !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799798285",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Significam que pessoas visitaram a p\u00e1gina mas n\u00e3o quiseram comentar.<br/>O coment\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800210486",
                            "user": "disqus_4P70RsNZUL",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3  os que encabrestam, normalmente se armam em defensores por vezes do \"nada\"......<br/>J\u00e1 li algures que afinal ningu\u00e9m o ofendeu assim tanto, ele \u00e9  que foi fazer gestos obcenos para junto dos vimaranenses em vez de festejar com os portistas......",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799711481",
            "user": "disqus_6SIhspRCkC",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 tudo uma quest\u00e3o de equil\u00edbrio!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799683711",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Amea\u00e7as de morte, insultos, difama\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, bonecos a simular enforcados numa ponte. Ok, \u00e9 toler\u00e1vel.<br/>A especificidade particular do insulto <b> racista.</b> N\u00c3O \u00e9 toler\u00e1vel.<br/>\u00c9 este o saldo.<br/>Foquem-se no<b>  racismo</b>, ent\u00e3o. <br/>O problema n\u00e3o \u00e9 falta de civismo, educa\u00e7\u00e3o e respeito pelos outros, pois n\u00e3o?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4799682280",
            "user": "disqus_cTHHlIRlrW",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m bateram palmas a quem lhe escreveu a intro?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799651580",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Curiosamente o mesmo jornal n\u00e3o se deu ao trabalho de mostrar as imagens e os audios dos insultos racistas. Ningu\u00e9m viu, ningu\u00e9m ouviu, mas l\u00e1 que existem, existem.... LOL. Ainda me lembro de quando este pa\u00eds era um Estado de direito...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799647120",
            "user": "disqus_fMao0s0D5S",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o falo do jornalista, falo sim do Marega, jogador  que tem os tomates no s\u00edtio, coisa que os portugueses n\u00e3o t\u00eam, j\u00e1 tiveram um dia .",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799590828",
            "user": "cacacdaav",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Je ne suis pas Marega..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799805940",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Room 101, \u00e9 voc\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799978716",
                            "user": "cacacdaav",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh querida, tu a mim chamas-me o que tu quiseres, menos preto, que os vizinhos ainda nos mandam prender... \ud83e\udd23 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23 \ud83e\udd23",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799729468",
                    "user": "disqus_fMao0s0D5S",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me lembro de o perguntar. J\u00e1 agora cheiras a <b> racista </b>desde o Algarve \u00e0 Lisboa, raios de gente que nunca levou uma estalada dos pais.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4799593941",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Je suis MAREGA !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801086505",
                            "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 est\u00e1 gasta...invente outra coisa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799588027",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parabenizo o Bento Rodrigues e toda a reda\u00e7\u00e3o pela chamada de aten\u00e7\u00e3o ao atentado <b> racista </b>que se verificou no est\u00e1dio do Vit\u00f3ria !!!...Temos que gritar bem alto....morte ao<b>  racismo</b> !!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799640382",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OHHH MAREGA VAI PRO KARALHO  .... e' um coment\u00e1rio <b> racista </b>?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799644374",
                            "user": "disqus_fMao0s0D5S",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vc quis ser racista, mas foi s\u00f3 palha\u00e7o e ordin\u00e1rio.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800278183",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ohh choca!!! .... isto e' o que se ouve no video !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4799584225",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou neste momento a assistir na TVI a um frente a frente entre o sr Ventura e o Miguel Sousa Tavares e o comportamento do sr Ventura \u00e9 altamente lament\u00e1vel j\u00e1 que o sr Ventura n\u00e3o permite que o Miguel diga o que quer que seja !!!....O sr Ventura \u00e9 uma VERGONHA !!!...Lamento que exista na AR um deputado com comportamento t\u00e3o radical !!!...O sr Ventura n\u00e3o permite que ningu\u00e9m fale !!!...S\u00f3 ele pode falar !!!...Isto \u00e9 censura !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799610292",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas o MST tamb\u00e9m j\u00e1 est\u00e1 na cmtv?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799613899",
                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O debate foi na TVI !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799573087",
            "user": "disqus_HaczTVQQEa",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo um \"bando\" de moralistas e a maior parte n\u00e3o sabem do que est\u00e3o a falar pois n\u00e3o sabem realmente o que se passou em Guimar\u00e3es!!!!<br/>\u00c9 o caso tipico da maria vai com as outras porque d\u00e1 visibilidade!!!!<br/>Analisem realmente o que se passou e depois comentem decentemente.<br/>Ou s\u00f3 porque o sr Marega \u00e9 de cor lhe d\u00e1 o direito de fazer o que quer???<br/>O sr provoca um est\u00e1dio inteiro...depois n\u00e3o aguenta a press\u00e3o,  emocionalmente fica completamente desiquilibrado....e isso \u00e9 <b> RACISMO!</b>!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799796304",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 preciso andar muito para descobrir que \u00e9s um <b> racista.</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800800539",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nem tu acreditas no que escreves ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4799715398",
                    "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o compreendo,no campo havia mais jogadores irm\u00e3os de cor que participaram e viveram o jogo, mas n\u00e3o  fizeram um dramatismo t\u00e3o catastr\u00f3fico como este jogador. Comportaram-se como profissionais que s\u00e3o do futebol ,cumpriram o seu dever at\u00e9 ao final do jogo,o que demonstraram ter um forte carater em saber lidar com as multid\u00f5es em situa\u00e7\u00f5es menos agrad\u00e1veis.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799583112",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Provocou com um gola\u00e7o.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799575523",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PAULO....esteve no est\u00e1dio ???...Se esteve conte pr\u00e1 gente o que se passou !!!....N\u00e3o o que se passou na sua \u00f3tica...mas a realidade !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799579216",
                            "user": "disqus_HaczTVQQEa",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estive e n\u00e3o vi nenhuma atitude racista para com o sr Marega!!!<br/>A n\u00e3o ser que assobiar, chamar nomes e mandar o sr para outro lado seja racismo agora!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799664750",
                                    "user": "disqus_rQ5BpCJv1X",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pena que s\u00f3 se veja o que se quer!pena",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4799583922",
                                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso ser\u00e1 apurado a seu tempo.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4799583784",
                                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PAULO...o que entende por atitude racista ???",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799590191",
                                            "user": "disqus_HaczTVQQEa",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre o que fizeram ao Luis Figo em Barcelona e esta situa\u00e7\u00e3o??<br/>RACISMO??....N\u00c3O.....PRESS\u00c3O!!!<br/>O que fizeram ao Schuster qdo mudou de clube e ele saiu em l\u00e1grimas do campo!!!<br/>RACISMO???...N\u00c3O...PRESS\u00c3O!!!<br/>Se agora se chama outra coisa...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4801156986",
                                                    "user": "disqus_rrM66HfYXk",
                                                    "date": "5 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Press\u00e3o ou Parvo\u00edce? Insulto de que \u00edndole for \u00e9 um ato desprez\u00edvel, seja sobre quem for.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799548667",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um montado no cavalo <b> branco </b>armado em moralista. Est\u00e1s dispensado p\u00e1, n\u00e3o queremos saber o que achas para nada.Tu \u00e9s um jornalista pago para ler o teleponto por isso podes meter as tuas opini\u00f5es onde o Sol nunca brilha.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799592188",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se todo o cidad\u00e3o tem direito a exprimir o seu repudio pelos atentados racistas....muito mais o ter\u00e1 um qualquer jornalista !!!...Melhor...os jornalistas tem a obriga\u00e7\u00e3o de denunciar todas as atitudes racistas !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799625428",
                            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00eam a obriga\u00e7\u00e3o de reportar o facto mas n\u00e3o t\u00eam que dar a sua opini\u00e3o armados em moralistas do povo. Ponto.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799635797",
                                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acredito que o BENTO RODRIGUES n\u00e3o emitiu uma opini\u00e3o pessoal...mas sim um pulsar de toda uma reda\u00e7\u00e3o !!!...E esta atitude repugnante...odiosa...de tecer loas ao racismo...merece o rep\u00fadio de toda a gente !!!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799834079",
                                            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deu a opini\u00e3o dele independentemente de qualquer pulsar. N\u00e3o precisamos destes curandeiros morais para nos dar li\u00e7\u00f5es sobre qu\u00e3o ign\u00f3bil \u00e9 o racismo. O que se verifica, e o cidad\u00e3o comum come\u00e7a a ficar farto, \u00e9 que s\u00f3 se grita \"racismo\" quando os visados n\u00e3o s\u00e3o brancos e quem os insulta s\u00e3o. \u00c9 uma hipocrisia, ign\u00f3bil na mesma medida, considerar que os negros, ou outros, podem dizer os maiores improp\u00e9rios racistas aos brancos e estes, como este jornaleiro, n\u00e3o se incomodam em fazer  \"entradas\" morais a abrir o programa. A Joacine pode atacar os brancos, e Portugal, e a malta acha bem. O Mamadu, ou o raio que o parta, pode dizer as maiores enormidades sem que algu\u00e9m \"abra\" programas a desmascar\u00e1-lo. E mais grave ainda \u00e9 que quem defende este arrear nos brancos a torto e a direito com generaliza\u00e7\u00f5es abusivas e insultuosas, s\u00e3o brancos eles mesmos, n\u00e3o percebendo que, por t\u00e3o emasculados serem,  est\u00e3o metidos no mesmo saco de racistas e de malditos. O homem quando era jogador do Guimar\u00e3es n\u00e3o foi v\u00edtima de abusos. Foi-o agora porque era uma amea\u00e7a futebol\u00edstica e os energ\u00famenos vimaranenses recorreram ao abuso verbal racista para o desmoralizar. E CONSEGUIRAM! A t\u00e1ctica \u00e9 a mesma que foi empregue vez ap\u00f3s vez contra o Ronaldo gritando Messi, Messi, Messi. S\u00f3 que o Ronaldo, ao contr\u00e1rio do Marega, tem estofo para resistir aos insultos e press\u00e3o. O Marega obviamente que n\u00e3o. N\u00e3o fora ele jogador de futebol, mas um simples cidad\u00e3o a caminhar no passeio, nunca seria alvo de qualquer abuso racista garanto-lhe eu. Portanto deixemo-nos de hipocrisias e quando condenamos um acto temos que ser coerentes e condenar todos os actos com o mesmo calibre independentemente de onde venha.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4799595219",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BENTO RODRIGUES.....UM EXCELENTE PROFISSIONAL !!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799527237",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um bom jornalista.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799522940",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao burro que escreveu o artigo quero elucidar que n\u00e3o foi no jornal da noite de domingo mas sim no primeiro jornal de hoje, como o v\u00eddeo acima ilustra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799531584",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na volta nem na sic foi!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799533161",
                            "user": "Criaturadastrevas",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi na SIC foi.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799536086",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Menos mal acertarem no canal!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}