{
    "header": {
        "title": " '\u00c9 muito claro na minha vida que eu j\u00e1 n\u00e3o quero fazer programas di\u00e1rios' ",
        "subtitle": " Apresentador falou dos planos futuros. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/675501/e-muito-claro-na-minha-vida-que-eu-ja-nao-quero-fazer-programas-diarios ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha foi convidado de Iva Domingues no programa Virar o jogo, do canal 11. O apresentador, que tem contrato com a TVI at\u00e9 31 de dezembro de 2022, acabou por revelar que pretende deixar os programas di\u00e1rios quando terminar o v\u00ednculo atual daqui a tr\u00eas anos.', '\u0093\u00c9 muito claro na minha vida que eu j\u00e1 n\u00e3o quero fazer programas di\u00e1rios. Esta coisa de fazer tr\u00eas horas por dia \u00e9 bom, muito agrad\u00e1vel, mas depois s\u00e3o mais tr\u00eas horas a trabalhar em casa, n\u00e3o quero mais isso\u0094, come\u00e7ou por dizer.', '\u0093Quero ir para o Alentejo a tempo inteiro e depois talvez fa\u00e7a um semanal, um programa de hist\u00f3rias, o MasterChef\u0094, acrescentou.', 'Manuel Lu\u00eds Goucha falou ainda das redes sociais e admitiu que s\u00e3o apenas uma \u0093ferramenta de trabalho\u0094.', '\u0093Eu vivo das redes como imposi\u00e7\u00e3o da TVI\u0094,disse, revelando depois que quando deixar a televis\u00e3o, vai tamb\u00e9m \u0093acabar com as redes sociais\u0094.', ''] ",
        "numberPosts": " 26 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Age - Youngsters,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gaja,Bichona,Maricon\u00e7o,Tot\u00f3,Lerdo,Negro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4741342737",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tadinho farta se de trabalhar sabe la ele o que eh trabalho enfim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4738531670",
            "user": "disqus_rzpVfKox4Z",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aproveite para pagar ao desgra\u00e7ado que lhe emprestou dinheiro e ficou a \"ver navios\" pois vendeu o restaurante ao \"marido\" por um euro e que n\u00e3o tem bens para pagar. Os bancos j\u00e1 n\u00e3o lhe emprestavam dinheiro e arranjou um <b> tot\u00f3 </b>que caiu na fama do senhor...<br/>\u00c9 arrogante para com os seus colaboradores que nem apareceram ao jantar que este lhes ofereceu por a TVI ter quebrado a tradi\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tot\u00f3"
            ]
        },
        {
            "id": "4728302101",
            "user": "lssvarela",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vedeta e j\u00e1 endinheirado q.b. \u00e9 assim mesmo. Nem mais ....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4727340990",
            "user": "amilcaralhinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> gaja </b>n\u00e3o \u00e9 aquela que engole a palhinha? <br/>Imagine-se esta<b>  gaja</b> de manh\u00e3 a dizer mmerda e \u00e0 noite a chupar a piroka ao outro. <br/>e a levar na kloaka a seguir. Mas imagine-se mesmo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja"
            ]
        },
        {
            "id": "4724833707",
            "user": "disqus_w2Caebzfiy",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aqui est\u00e1 um homem sensato.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4727335503",
                    "user": "amilcaralhinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sensatez de levar na pheida? \u00c9s igual? H\u00e1 quem vos chame phaneleiros!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4704237044",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta velharia <b> bichona </b>devia era ir lavar CH\u00c3O e ganhar +600 euros para ver o que \u00e9 bom, paspalho/<b>  lerdo</b>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bichona",
                "Lerdo"
            ]
        },
        {
            "id": "4694463407",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 esta <b> gaja </b>que se chama Goucha? Devia cortar o bu\u00e7o, as tugas j\u00e1 n\u00e3o usam bu\u00e7o h\u00e1 muito tempo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja"
            ]
        },
        {
            "id": "4690523317",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que bom para todos n\u00f3s, ent\u00e3o vai fazer o que gostas LEVAR NO CUXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXXX.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4685551683",
            "user": "manhosinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora que a Tvi est\u00e1 falida est\u00e1 tudo farto da Tvi. Mas o que ter\u00e1 passado pela cabe\u00e7a do director da Tvi quando autorizou a not\u00edcia bomb\u00e1stica que fez o Banif perder 1000 milh\u00f5es em tr\u00eas dias?! O Santander \u00e9 que esfregou as m\u00e3os de contente, os contribuintes e quem l\u00e1 tinha investimentos \u00e9 que ficou a arder. Agora o Correio da Manh\u00e3 quer comprar a Tvi em saldos e n\u00e3o quer pagar os 1000 milh\u00f5es. \u00c9 Portugal com as suas manhas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4685417135",
            "user": "jn_sr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer levar no rabo a tempo inteiro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4681977053",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 sacaste milh\u00f5es n\u00e3o \u00e9 a fazer esses lixos televisivos, n\u00e3o \u00e9?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4676939251",
            "user": "disqus_rzpVfKox4Z",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O popular apresentador nunca explicou a acusa\u00e7\u00e3o que um homem que lhe fez sobre um empr\u00e9stimo avultado n\u00e3o pago. Segundo ele Goucha estava falido por causa de investimentos em hotelaria e n\u00e3o conseguia que a banca lhe emprestasse dinheiro. Da\u00ed recorreu a ele. Nunca lhe pagou porque vendeu o restaurante ao seu \"marido\" este como n\u00e3o possui bens n\u00e3o pode pagar a avultada d\u00edvida. Esperteza saloia se \u00e9 verdade mas lembro-me de Goucha dizer que o restaurante j\u00e1 n\u00e3o lhe pertencia mas \"esqueceu-se de dizer a quem a tinha vendido...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4669194638",
            "user": "Esgalho",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trabalha 6 horas di\u00e1rias e queixa-se...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668989431",
            "user": "lopezturrillo",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vai embora goicha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668797416",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caprichos de gueixa...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668756829",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Est\u00e1 visto que o \"Amoucha\" , quer \u00e9 ser enterrado no Alentejo..\ud83d\ude0f\n- Como assim ?\ud83d\ude44\n+ \" Devagar , devagarinho..\" \ud83e\udd2d\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H ! \ud83d\udc4c\ud83e\udd23T\u00e1 Boa essa , + Amigo virtual ..\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668680603",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 + Amigo virtual , consegues acreditar que possa existir algo de \" muito claro \" , na viv\u00eancia do manuel luis goucha ?\ud83e\udd14\n+ N\u00e3o . \ud83d\ude10\n- E porqu\u00ea ? \ud83d\ude44\n+ Por que vive constantemente com um Enorme \"Buraco <b> Negro\"</b> , que lhe \"suga toda a claridade\"..  \ud83e\udd2d\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H ! \ud83d\udc4c\ud83d\ude02 Este - meu + Amigo virtual , sai + se com cada uma NA realidade...\ud83d\ude0f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "4668586209",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que raio interessa ao mundo o que esta aventesma quer ou deixa de querer?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668573981",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Esta coisa de fazer tr\u00eas horas por dia \u00e9 bom, muito agrad\u00e1vel, mas depois s\u00e3o mais tr\u00eas horas a trabalhar em casa, n\u00e3o quero mais isso\u201d.\nEh p\u00e1, coitado! Tr\u00eas horas de TV e depois vai para casa trabalhar mais tr\u00eas horinhas, que sacrif\u00edcio t\u00e3o grande, um aut\u00eantico escravo do trabalho!\n\u00d3 Goucha, mas voc\u00ea acha que algu\u00e9m lhe d\u00e1 cr\u00e9dito nesta idiotice e ofensa a quem trabalha 40h por semana? Deve achar que somos todos tontos, n\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4676061190",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se esque\u00e7a que o <b> maricon\u00e7o </b>ainda tem de ir fazer as coisinhas ao \"marido\" e tudo o mais! Vergonha de maricon\u00e7os!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Maricon\u00e7o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668572359",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acabaram os programas di\u00e1rios do Goucha?\nA mata da Matinha jamais ser\u00e1 a mesma!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668554352",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um verdadeiro problema nacional este goucha, pior s\u00f3 a telha que caiu na cabe\u00e7a da mariquinhas alfacinha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668552670",
            "user": "albertoquerido",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e1  visto que   o  cu  d\u00e1 cabo da cabe\u00e7a...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4668549364",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Elton tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o quer cantar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4668576203",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entre o Elton e este h\u00e1 um abismo: a m\u00fasica. Esta fica para sempre. O Goucha sai de vista e poucos querer\u00e3o saber dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}