{
    "header": {
        "title": " Ap\u00f3s dois meses em casa, Fernando Rocha revela qual foi a primeira coisa que fez ",
        "subtitle": " O comediante revelou este domingo estar finalmente curado da covid-19 ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de maio 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/696072/apos-dois-meses-em-casa-fernando-rocha-revela-qual-foi-a-primeira-coisa-que-fez- ",
        "postText": " ['Fernando Rocha esteve durante dois meses em casa, ap\u00f3s testar positivo \u00e0 covid-19, no \u00faltimo m\u00eas de mar\u00e7o, altura em que regressou para Portugal de uma viagem aos Estados Unidos.', 'Dois meses e seis testes positivos depois, \u00e0 s\u00e9tima o comediante testou finalmente negativo para o novo coronav\u00edrus, como revelou, j\u00e1 este domingo, atrav\u00e9s das redes sociais. \"Estou livre do v\u00edrus, estou curado\", contou.', 'Hoje, Fernando Rocha saiu pela primeira vez de casa e partilhou com os seus seguidores o primeiro programa que fez: uma caminhada pela natureza.', '\"1\u00b0 dia de liberdade, fui pelo mato fazer um cross de 6 km, amanh\u00e3 estou c\u00e1 outra vez\", escreveu na legenda da imagem.'] ",
        "numberPosts": " 4 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4909645484",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mal empregados os sete testes! Com tanta gente por a\u00ed, como \u00e9 poss\u00edvel  fazerem tantos testes para uma ab\u00e9cula destas? O ideal era fecha-lo em casa logo ap\u00f3s o segundo teste e fazer o terceiro um m\u00eas depois, j\u00e1 no Instituto de Medicina Legal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4909585972",
            "user": "Brilhantina",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> gajo </b>\u00e9 um dos tais que guarda o covid19 nos tomates... Com uma boa martelada estaria curado h\u00e1 mais tempo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4909572673",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamar de comediante \u00e9 um insulto a comediantes",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4909597586",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "contador de anedotas \u00e9 por defini\u00e7\u00e3o parte do que engloba a com\u00e9dia. Ele tem um nicho de mercado dentro da com\u00e9dia e aproveita-o bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}