{
    "header": {
        "title": " Fernando Rocha revela que est\u00e1 infetado com covid-19 ",
        "subtitle": " Humorista revela que respeitou todas as recomenda\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, ainda assim, todos os cuidados \foram poucos\". ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de mar\u00e7o 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/690833/fernando-rocha-revela-que-esta-infetado-com-covid-19 ",
        "postText": " ['Fernando Rocha revelou, esta sexta-feira, atrav\u00e9s das redes sociais, que testou positivo para a covid-19.', 'Ap\u00f3s ter realizado duas viagens, a Fran\u00e7a e aos Estados Unidos, o comediante revela que ficou em quarentena volunt\u00e1ria.', '\"Todos os cuidados que tive - e respeitei todas as regras do Governo e do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade - foram poucos\", confessou.', '\"Hoje recebi o resultado e estou com a Covid-19. O teste deu positivo. Vou estar isolado no meu quarto para recuperar e continuar a animar-vos\", acrescentou o humorista, de 44 anos.', '\"Est\u00e1 visto que todos os cuidados s\u00e3o poucos. Protejam-se, por favor\", apelou.'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bronca,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4851996797",
            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Respeitar as recomenda\u00e7\u00f5es dos respons\u00e1veis, a come\u00e7ar por aquela de n\u00e3o usar m\u00e1scara e meio caminho, para ficar infectado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851530068",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 assim como ele diz: Est\u00e1 tuudo fuuuudido!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851355976",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o!...\nAt\u00e9 agora!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851324041",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- J\u00e1 viste + Amigo virtual ? No - meu mundo e Portugal real , o cidad\u00e3o fernando rocha ter\u00e1 sido , ao que indica.., infectado pelo covid-19.\n+ \u00c9 um dos admiradores do \"boi\" ?\n- \u00c9 ..porqu\u00ea ?\n+ Nesse caso , foi o covid - 19 a ser infectado por ele ( F.R.)..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1AAAAAAAAA !\n+ eh eh .. pois..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851209296",
            "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00ea-se logo que s\u00e3o citadinos e pela escrita do sul. ( lampioes ressabiados?)\nO que foi? N\u00e3o gostaram das anedotas da casa pia e dos miudos??\nS\u00e3o um povo fraco sem principios, sem ideologias a n\u00e3o ser destilar \u00f3dio irracional, talvez seja dos pares de cornos, pois ouvi dizer que um citadino sulista sem cornos \u00e9 como um jardim sem flores... ser\u00e1 verdade ? <br/>Para Sr Fernando Rocha cidad\u00e3o e n\u00e3o profissional, desejo-lhe as melhoras rapidamente e que tu lhe corra bem . Para a sua familia  muita for\u00e7a.\nPode n\u00e3o gostar-se da sua profiss\u00e3o, mas dai ficarem contentes com a desgra\u00e7a alheia, \u00e9 mesmo de povo ignorante. Foram fracos e de funil furado e de fragil figura. Fosteis fdds\nPovo c\u00ednico sem princ\u00edpios, . o Povo dos Viva os gatinhos, matem os beb\u00e9s ( de borla que o povo paga o assassinato de beb\u00e9s perfeitamente saud\u00e1veis)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851181649",
            "user": "magdagama",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00c1 SE SABE QUE 2 GAYS JUNTOS O MACRON+TRUMP A COISA S\u00d3 PODIA DAR COVID P\u00c1 J\u00c1 QUE UM DOS GAYS \u00c9 ALZHEIMERADO NO TRUMP dele!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4851535929",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o diga isso que o Trump \u00e9 muito macho!!! S\u00f3 tem f\u00eameas, e boas a rode\u00e1-lo!!!<br/>J\u00e1 o falecido Cubano  Fidel Castro, veio \u00e0 tempos numa revista que mandava os seus subordinados \u00e0 procura de belas raparigas. E o Fidel Castro papava 3 por dia, uma ao pequeno almo\u00e7o, outra ao almo\u00e7o, e ainda outra ao jantar. E elas n\u00e3o podiam piar!!!! Levam com o bacamarte e ala!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4851964011",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHHHHHH AHHHHH AHHHHH AHHHH AHHHH AHHHH O que voc\u00ea descreve \u00c9 MAIS SER-SE MULHERENGO PUTANHEIRO DE BAR DE ALTERNE PROSTITUI\u00c7\u00c3O P\u00c1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851180239",
            "user": "magdagama",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00c1 L\u00c1 QUE ESTE PESSOAL ABAIXO COM A MINHA AJUDA DE EUZINHA EST\u00c1 A GANHAR INTELIG\u00caNCIA E C\u00c9REBRO P\u00c1! TOU GOSTANDO DE VER P\u00c1!  \u00d3 FIFI P\u00c1 QUEM TE MANDOU ACENTAR RABIOSQUE NO MACRON E A SEGUIR NO TRAMPA, J\u00c1 SABIAS QUE CAGADEIRA IA SER COUVE+PEVIDE = COVID P\u00c1 DOS 2020 FUNDILHOS COMUNIT\u00c1RIOS P\u00c1!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851122471",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Menos um azeiteiro a arrotar baboseiras no canal p\u00fablico de televis\u00e3o \ud83d\udcfa,pago pelos contribuintes.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4851041255",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se \"isto\" \u00e9 um humorista eu vou ali e j\u00e1 venho!<br/>Que se aguente \u00e0 <b> bronca </b>exactamente como milh\u00f5es em todo o mundo!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4851214162",
                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mais uma dos vivam os gatinhos, matem-se os beb\u00e9s",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4851211740",
                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "que Deus te acompanhe e que sejas a seguir, antes tu que gente",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4851211007",
                    "user": "disqus_vYQj0sZfWK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode n\u00e3o gostar-se da sua profiss\u00e3o, mas dai ficarem contentes com a desgra\u00e7a alheia, \u00e9 mesmo de povo ignorante. Foram fracos e de funil furado e de fragil figura. Fosteis fdds",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4851668743",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s mesmo z\u00e9 povinho, daquele do tempo de Ant\u00f3nio Salazar!<br/>Tantos coment\u00e1rios para dizeres NADA, s\u00f3 asneiras!<br/>De onde depreendeste que fiquei \"contente\" com a desgra\u00e7a alheia?<br/>Tens que avivar esses neur\u00f3nios e crescer como gente, daquela que sabe interpretar o que se l\u00ea!<br/>\"T\u00e1\" z\u00e9 povinho?...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bronca"
            ]
        },
        {
            "id": "4851020688",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 o personagem? Algu\u00e9m colun\u00e1vel, s\u00f3 pode. Ator de telenovela, certo?!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4851181047",
                    "user": "disqus_UG0Jpo5tdz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Contador de anedotas..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4851183329",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHHHHHH AHHHHH AHHHHH AHHHH AHHHH AHHHH AHHHH S\u00d3 RIIIIIIIIIIRRRRRRRR RIIIIIIIIIIRRRRRRRR RIIIIIIIIIIRRRRRRRR P\u00c1! AT\u00c9 MAGDAZINHA \u00c9 MUITA MAIS C\u00d3MICA EM SUA POLTRONA MUSEOL\u00d3GICA P\u00c1 QUE FUFI MORC\u00c3O P\u00c1! E TEM MAIS BELEZURA DE PIADOLA P\u00c1!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4851139912",
                    "user": "disqus_KgecprOyZ8",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizem que \u00e9 comediante, mas se \u00e9 n\u00e3o lhe acho gra\u00e7a nenhuma. Nas piadas que faz s\u00f3 diz palavr\u00f5es.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4851174473",
                            "user": "disqus_faSdukELUh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se ele nao tem capacidade para mais, o que \u00e9 esperava?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850728821",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andou a passear at\u00e9 14 de Mar\u00e7o e diz que todos os cuidados foram poucos.<br/>Ehehe boa piada!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4851990934",
                    "user": "disqus_KgecprOyZ8",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diz bem, foram poucos. Se fossem muitos n\u00e3o viajava a 09 de mar\u00e7o. Seguiu todas as indica\u00e7\u00f5es do nosso governo,que  nessa altura era s\u00f3 lavar as m\u00e3os. N\u00e3o era proibido viajar, n\u00e3o era para manter dist\u00e2ncia social, ainda nem tinham fechado escolas, nem lojas, nem restaurantes.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4852018997",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As pessoas t\u00eam de pensar pela pr\u00f3pria cabe\u00e7a.<br/>No Carnaval j\u00e1 fiquei por casa e locais com grande aflu\u00eancia de pessoas, como o gin\u00e1sio, deixei de ir  em fevereiro.<br/>S\u00f3 quem anda a dormir e n\u00e3o l\u00ea as not\u00edcias internacionais \u00e9 que vai na conversa do governo.<br/>Enquanto It\u00e1lia j\u00e1 cancelava o Carnaval de Veneza, por c\u00e1 andavam em grande festa e ajuntamentos...Ovar que o diga. Espero que o Carnaval tenha valido a pena.<br/>O v\u00edrus j\u00e1 por c\u00e1 andava e haviam doentes nos hospitais com pneumonia, mas s\u00f3 em Mar\u00e7o \u00e9 que se lembram de testar para corona v\u00edrus.<br/>Espero estar enganado, mas os nossos n\u00fameros j\u00e1 sugerem que vamos competir com os espanh\u00f3is e italianos, em breve.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850659206",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devias ter metido o dente de alho na rabiola..!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850648881",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E com herpes a nal, n\u00e3o?!  Mas o que \u00e9 que interessa com o que esse <b> gajo </b>est\u00e1 infetado ou desinfetado!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4850556177",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comediante? Este monte de esterco faz piadas sem gra\u00e7a, e chama-se \u00e0 isso comediante? Neste caso em particular, o covid-19 n\u00e3o se enganou.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850502814",
            "user": "disqus_M6y40VKiQk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas no dia 14 j\u00e1 haviam recomenda\u00e7\u00f5es do estado? Quais eram para aqueles que viajaram? Lavar as m\u00e3os?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850497677",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chamar este individuo de comediante \u00e9 que \u00e9 viral....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850452354",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...ainda dizem que o \"viralho\"....n\u00e3o tem sentido de humor....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850435459",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi um erro tremendo ter viajado. \u00c9 novo, espero que recupere bem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850431792",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi aos EUA e phodeu-se. Ainda dizem que aquilo \u00e9 bom.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4850743072",
                    "user": "rufia",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude04",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850429518",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 N\u00c3O CONTINUE A FAZER PALHA\u00c7ADAS,SEM A MENOR GRA\u00c7A.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850413090",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E depois?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4850405646",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imagino \u00e9 as normas que incumpriu.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}