{
    "header": {
        "title": " F\u00e9rias de Cristina Ferreira quase deram vit\u00f3ria a Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " Audi\u00eancias baixaram e levam Cristina Ferreira a interroper f\u00e9rias e a entrar em direto ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/654175/ferias-de-cristina-ferreira-quase-deram-vitoria-a-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['A semana em que Cl\u00e1udio Ramos substituiu Cristina Ferreira no programa da manh\u00e3 na SIC come\u00e7ou bem. Excelentes audi\u00eancias na segunda-feira passada pareciam que tudo seguia como de costume, mas com o passar dos dias, os n\u00fameros foram caindo.', 'Ali\u00e1s na sexta-feira foi por pouco que a coroa das manh\u00e3s n\u00e3o foi dada a Manuel Lu\u00eds Goucha que entre as 11h e as 12h liderou as audi\u00eancias.', 'Contas feitas, no final, o temporariamente \u0091Programa do Cl\u00e1udio\u0092 acabou por levar a melhor, mas apenas 50 mil espetadores separaram os dois formatos.', 'De acordo com dados apurados pelo Correio da Manh\u00e3, aquele foi o pior resultado das manh\u00e3s na SIC, desde Cristina Ferreira se mudou para Carnaxide.', 'O \u0091Voc\u00ea na TV!\u0092 de Manuel Lu\u00eds Goucha foi visto por 275 mil espetadores e teve um share de 17,9%, enquanto Cl\u00e1udio Ramos foi acompanhado por 324 mil pessoas, com share de 20,8%.', 'Coincid\u00eancia ou n\u00e3o, Cristina Ferreira interrompeu as f\u00e9rias para entrar em direto no programa, s\u00f3 para dizer que tinha saudades de Cl\u00e1udio Ramos, o que pode ter ajudados \u00e0 vit\u00f3ria, ainda que tenha sido por pouco.', 'Por outro lado, esta tamb\u00e9m foi uma semana at\u00edpica para Manuel Lu\u00eds Goucha que apresentou sozinho o programa da manh\u00e3, pois Maria Cerqueira Gomes est\u00e1 de f\u00e9rias.'] ",
        "numberPosts": "10 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4431423381",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "600 mil monos a ver estes monos... \u00e9 obra!\n\u00c9 o bar\u00f3metro da estupidifica\u00e7\u00e3o. Diariamente 600 mil cabe\u00e7as ocas dedicam o seu tempo a assegurar que assim permanecem.\nDeve ser esta massa de m\u00famias vegetativas que depois vota e obriga os restantes a levar com canalhas a desgovernar o pa\u00eds. As propagandas das m\u00e1fias partid\u00e1rias s\u00e3o pensadas para entrar nestas cabe\u00e7as ocas e fazer eco. E se resultam!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4431357705",
            "user": "disqus_BZOp6eEOtS",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o BASTA a saloia da Malveira, feita chica ESPERTA, ser \"not\u00edcia\" quando por c\u00e1 anda?<br/>Os JORNALEIROS n\u00e3o t\u00eam mesmo nada que escribar?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4431277760",
            "user": "disqus_imSbnde54W",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ju\u00edzo?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4431249014",
            "user": "miriamodeliso",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "##ss33-3-Encontre mulheres despiidas em sua cidadee aquui : Tiny.CC/Mulheres",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4431426191",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "desaparece .. ontem j\u00e1 era tarde !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4431226576",
            "user": "benficasempre",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "como o azeite e a \u00e1gua .. a verdade sobre cada personagem revelar-se-\u00e1 e as sondagens ser\u00e3o resultados !!<br/>reflexos de um (des)governo xuxialista !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4431421997",
                    "user": "leodaestepe",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais um coment\u00e1rio de M..da.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4431425508",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o desse pedro gomes ... concordo !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4431359227",
                    "user": "disqus_BZOp6eEOtS",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...este desbocado pafioso deve pertencer \u00e0 fam\u00edlia da 'corn\u00e9lia' Le Pen!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4431361879",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quem ?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}