{
    "header": {
        "title": " Padre encontrado morto na praia de S\u00e3o Pedro de Moel ",
        "subtitle": " O corpo do padre foi encontrado na praia ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de junho 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/614917/padre-encontrado-morto-na-praia-de-sao-pedro-de-moel ",
        "postText": " ['Foi encontrado na praia de S\u00e3o Pedro de Moel, na Marinha Grande, o corpo de um padre que estava desaparecido deste a noite anterior, noticia a ag\u00eancia Lusa.', 'O padre em causa estava em fun\u00e7\u00f5es na par\u00f3quia da Maceira, em Leiria.', 'O alerta foi dado esta manh\u00e3, pelas 9h30, por um pescador que estava no local.'] ",
        "numberPosts": " 62 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Religious Identity - Roman Catholic,Age - General,Ethnicity - White,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Parolo,Padreco,Idade,Gajo,Roto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3933961217",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "C\u00e1 para mim o cabbr\u00e3o levou uma gaiata da catequese at\u00e9 \u00e0 praia para lhe rachar o cagueiroo \u00e0 caralhadaaa mas a mistura de coca e viagra beteu mal...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933662714",
            "user": "antonio_valente",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para mim foi mais um que se atirou ao mar para acabar com a vida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933971223",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "C\u00e1 para mim foi mais um <b> padreco </b>que levou a catequista para a farra mas a mistura de whisky, coca e viagra bateu torto...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Padreco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933944159",
            "user": "1975Manolito",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aguenta nessa kornadura a vossa derrota no Basquetebol, <b> parolo </b>do cacete ..Besta ANIMAL\u00d3IDE do gayfica ..Mentecapto ..Boi !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933971453",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi a juve leo que matou o padre...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Parolo"
            ]
        },
        {
            "id": "3933532245",
            "user": "1975Manolito",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "INCHA, PORCO FILHO DE PPUTA ..<b> PAROLO </b>DO CACETE DO GAYFICA ..SOFRE A\u00cd MOURO FILHO DE PPUTA ..MENTECAPTO ..BOI !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3934214397",
                    "user": "1975Manolito",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Engole mais uma elimina\u00e7\u00e3o no basquetebol ..Rabolho apanaskado ..Mentecapto ..Boi !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3934213572",
                    "user": "1975Manolito",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porco filho da ppuutta ..<b> Parolo </b>do cacete ..Mouro de mierda ..Mentecapto ..Boi !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Parolo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Parolo"
            ]
        },
        {
            "id": "3933660868",
            "user": "antonio_valente",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Levas uma Porrada nos cornos que deixas logo de aparecer aqui",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933943242",
                    "user": "1975Manolito",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E KOLH\u00d5ES PARA ISSO??  ..PORCO FILHO DA PPUUTTA ..MENTECAPTO .. BOI !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3933972524",
                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MENTECAPTO... DEVES TER SIDO TU QUE MATOU O PADRE COM A TUA GONORREIA... EM M\u00c1 HORA ELE ENTERROU O BARROTE NAS TUAS NALGAAS INFECTAS! ESPECIE DE AFIAMBRADO GALEGO!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933487303",
            "user": "disqus_mscG6pLvFz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta discuss\u00e3o por aqui e t\u00e3o f\u00fatil, e ningu\u00e9m se foca na ess\u00eancia da not\u00edcia, ou na falta dela neste caso. Estes \"jornaleiros\" deste pasquim manhoso, j\u00e1 ficam todos felizes em dar t\u00edtulos, porque not\u00edcias n\u00e3o d\u00e3o. Se dessem not\u00edcias, estariamos agora a saber que <b> idade </b>tinha o padre, se padecia de alguma doen\u00e7a, se tinha inimigos, se houve entretanto investiga\u00e7\u00e3o sobre as causas da morte, etc etc....Mas n\u00e3o, o pasquim manhoso contentou-se em publicar o aparecimento de um cad\u00e1ver de um padre na praia, que por acaso era p\u00e1roco em Maceira, ponto. Grande informa\u00e7\u00e3o, ficamos elucidados.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "3933451203",
            "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arrozaste, com essa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933354664",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que estava desde ontem um padre desaparecido e o cronista tentou fundir a noticia de ontem do desaparecimento do tal padre com a pessoa que encontraram hoje e que veio a ser identificado como o padre que ontem andava desaparecido , \u00e9 claro que a noticia podia ter sido dada de outra forma mas o alarido que uma parte dos comentadores por aqui fizeram foi s\u00f3 mais uma opini\u00e3o , afinal o <b> gajo </b>pifou e dito de uma maneira ou de outra \u00e9 altura de investigar se foi crime ou suic\u00eddio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "3933342579",
            "user": "disqus_c2E0stT0Gg",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "para morrer basta estar vivo nao e por ser padre que nao tem o mesmo destino",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933970720",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tendo em conta as merdaaas que dizes deves estar em morte cerebral...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933352173",
                    "user": "disqus_P4EmVrTXQf",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, nem o Deus deles e de outros os livra da morte!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3933460879",
                            "user": "disqus_c2E0stT0Gg",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "amem",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933337742",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perante a factualidade o caso ser\u00e1 entregue \u00e0 Pol\u00edcia Judici\u00e1ria \u2026 simplesmente isto \u2026 nada de extrapola\u00e7\u00f5es \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933533424",
                    "user": "1975Manolito",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "K\u00d3PIAS KORNUDO ..TRAVESTIDO <b> ROTO </b>FILHO DE PPUTA ..LADR\u00c3O DE NICKS .. MENTECAPTO ..BOI !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Roto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933334997",
            "user": "disqus_HpCy1I02Uh",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todas as pessoas,sem excep\u00e7\u00e3o merecem respeito, mas um PADRE verdadeiro, mais ainda pela sua dedica\u00e7\u00e3o e esp\u00edrito de sacrif\u00edcio \u00e0 sociedade.<br/>A liberdade de express\u00e3o \u00e9 indiscut\u00edvel, mas alguns dos coment\u00e1rios feitos, s\u00e3o de um extremo baixo n\u00edvel, simplesmente lament\u00e1veis, que ficam com quem os fazem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933345875",
                    "user": "disqus_P4EmVrTXQf",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os padres, bispos, acebispos, etc, merecem s\u00f3 o mesmo respeito ke merecem todas as outras pessoas!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933239357",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"O corpo de um padre\" , descobriram mais uma esp\u00e9cie que deu \u00e0 Costa?.... No in\u00edcio at\u00e9 pensei que havia algum peixe padre...Afinal \u00e9 o corpo de um homem, s\u00f3 depois descobriram que exercia o sacerd\u00f3cio, era  padre de profiss\u00e3o...Penso eu, com estes jornaleiros nunca se sabe...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933969287",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pior mesmo \u00e9 ver as velhas rebarbadas a pensar nisto como um apaixonante conto policial quando na realidade as misturas correream mal ao ppputanheiro coquinado e aviagrado do padre javardolas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933506094",
                    "user": "luis_miguel_sousa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nao concordo com a sua opinao, so avizaram que era padre para que os paroquianos soubessem que amanha nao h\u00e1 missa nem confissao. dahhh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3933535241",
                            "user": "jlisboasapopt",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "em vez de andar a brincar com desgra\u00e7a alheia v\u00e1 mas \u00e9 estudar para deixar de mandar calinadas no portugu\u00eas seu analfabeto!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3933656617",
                                    "user": "antonio_valente",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "At\u00e9 escreve AVIZARAM com Z ainda n\u00e3o aprendeu que avizaram \u00e9 com S ou seja AVISARAM",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "3933554064",
                                    "user": "luis_miguel_sousa",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ando baralhado com o acordo ortografico,ja nao sei leva p, ou h, ou \u00e7, ou ss,.... meu amigo com estas modernidades, aconselho a destruir as bibliotecas p\u00f3s 2000....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933467311",
                    "user": "jossimesferreira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas, ser padre \u00e9 profiss\u00e3o? N\u00e3o sabia...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3934249989",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pronto, estamos sempre a aprender...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933347329",
                    "user": "disqus_P4EmVrTXQf",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neste momento temos mais jornalixo do ke jornalismo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933277725",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Coelho farsola do pote avisou que o diabo vinha ai, e os padres vao ser os primeiros a serem abatidos !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933973037",
            "user": "Guest",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim sim!! Assim como Rui Benfiquista aparece empalado... fazer-se constar o clube do entalado \u00e9 para dar import\u00e2ncia ao Rui.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3934215274",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "andas assim um bocado pr\u00f3 baralhado ... at\u00e9 respondes a ti pr\u00f3prio !! fazes lembrar algu\u00e9m que mendigava companhia que por sinal aparece como brilhantina !!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933447466",
            "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Casti\u00e7a!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933299015",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois \u00e9 parvinha, n\u00e3o percebes nada disto !!<br/>Gente rica n\u00e3o morre como gente miser\u00e1vel ... Gente inteligente n\u00e3o pensa como gente ac\u00e9fala ... Gente parvinha jamais conseguir\u00e1 o reconhecimento de verdadeira gente !!! MORRE e talvez no teu funeral te tratem como gente !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933320950",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Meerda de Gente rica ... n\u00e3o \u00e9 como meerda de gente PARVINHA !!<br/>Eu nunca apare\u00e7o .. sou omnipresente e sou \u00fanico .. a tua intermit\u00eancia podia resultar numa MORTE serena e acredita, seria uma excelente op\u00e7\u00e3o !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3933968651",
                            "user": "Guest",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O protagonismo que passas a ter quando  cheira a mehrda leva-me \u00e0 d\u00favida se apareces dado ao cheiro ou o cheiro acontece porque foste aparecido. Pois \u00e9... Entre a mosca e o caghalh\u00e3o qual ser\u00e1?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3934044123",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ter duvidas \u00e9 humano, e eu compreendo-te face \u00e0 parvo\u00edce natural da tua pessoa (humana) expressa nos multi nicks com que apareces.<br/>Pois \u00e9, voltando \u00e0 quest\u00e3o, o protagonismo existe quando se lhe \u00e9 dado, como tentas agora. Clarifica ent\u00e3o o que preferes ser?! a mosca ou o cagalhoide??",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3934148801",
                                            "user": "Guest",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Queres companhia?? Est\u00e1s com azar n\u00e3o sou nem uma coisa nem outra.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3934211776",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Achas mesmo ??? companhia ?? de meerda ?!!!!<br/>Fazes lembrar aquele gajo seboso, cabelo cheio de brilhantina, bigodinho rasca e cigarro no canto do l\u00e1bio, cal\u00e7as \u00e0 boca-de-sino em tweed .... ou seja o perfeito parolo perdido no tempo !!<br/>Baza pah, a tua validade j\u00e1 era !!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "3933969867",
                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Andas a tomar laxante, \u00f2 bastardo retardado? \u00c9 que s\u00f3 dizes merdaaaa!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3933974880",
                                            "user": "Guest",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fiz-te em cima?? Ficaste sujo???",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3933979692",
                                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00c3O... MAS A PPPUTA DA TUA M\u00c3E DEVIA TER PUXADO O AUTOCLISMO QUANDO TE DEFECOU... \u00c9 UM CASO NITIDO DE CRIMES CONTRA A HUMANIDADE.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "3934154503",
                                                            "user": "Guest",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A minha m\u00e3e n\u00e3o \u00e9 a tua oh c\u00f3c\u00f3... N\u00e3o foste parido foste cahgado portanto pergunta \u00e0 tua m\u00e3e o porqu\u00ea da tua sina.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "3933449891",
                            "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com um s\u00edmbolo desses com uma galinha, como avatar, o que tu mais \u00e9s, \u00e9 ser omnipresente.<br/>Calado \u00e9s um poeta ... mas dos \"roscoffs\"",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3934129236",
                                    "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 Pedrocas, por aqui?! \u00c9 que a conversa n\u00e3o chegou \u00e0 casa de banho, mas ok, desta vez perderei algum tempo contigo.<br/>Anti-galin\u00e1ceos?!<br/>N\u00e3, nada disso, eu at\u00e9 gosto de os papar na brasa.<br/>Siga, j\u00e1 fooooooooooooooooooste!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3934324848",
                                            "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o entendo pork\u00eas ....<br/>Cheguei a pensar que eras galin\u00e1ceo, mas pelos vistos, \u00e9s reco tamb\u00e9m, grande mistura que para a\u00ed vai, Pedrocas, decide-te de uma vez por todas, reco beloteiro!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3934381192",
                                                    "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Desisto ... \u00e9s demasiado fracote para eu andar a perder o meu valioso tempo contigo :<br/>- incha, anti! ;<br/>- OINK, fcPORKO ;<br/>- Zurra, andrade ;\nPerante tal mis\u00e9ria, vou pedir ao meu c\u00e3o, para vir aqui responder-te.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "3935587284",
                                                            "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ah ah ah ah ah ... 2 milh\u00f5es, sempre s\u00e3o 2 milh\u00f5es, ein!?<br/>Se tivesses \"maz\u00e9\" caladinho, o cuspo n\u00e3o te caia em cima ... mas como tens a mania que os outros \u00e9 que s\u00e3o ladr\u00f5es etc e tal, agora est\u00e1s cheio de gosma!<br/>Sigaaaaaaaaaaaaaaaaa",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933468714",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por partes .. o s\u00edmbolo \u00e9 isso mesmo ... um s\u00edmbolo, e n\u00e3o inventes pois nada h\u00e1 a inventar!! <br/>Quanto ao poeta \"roscofe\" (raio de express\u00e3o, tive de ir ao dr. google para perceber esta ) .. n\u00e3o conhe\u00e7o o poeta, tu conheces ?<br/>No restante, o que mais existe por aqui \u00e9 uma omnipresen\u00e7a Benfiquista .. sem poesias !! apenas pessoas de bem !! o Rui \u00e9 Um !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3934382790",
                    "user": "disqus_LlPfQ4ysvt",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Reco, bloqueaste o meu coment\u00e1rio, por isso, bloqueio-te agora!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3935981869",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "oh paneleirote, vai chamar reco ao karalho que te fooda!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "3935978932",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "bloquei o caraIho, nunca bloqueio ningu\u00e9m ... NUNCA !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933206406",
            "user": "disqus_VIZPpBrlxN",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou ateu e nunca tinha visto a actividade de padre como uma profiss\u00e3o, contudo neste caso considero normal ser dada a relevancia \u00e0 actividade desempenhada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933571199",
                    "user": "luis_miguel_sousa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Paulo, o dia que fores a uma sessao espirita e fugires a 7 pes, borrado de medo, ver\u00e1s que existe algo mais que um ser terraquio que nasce e morre.<br/>como dizia o outro : \"eu gra\u00e7as a Deus sou ateu\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3933201371",
            "user": "disqus_TPwTbmcEdw",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 bem assim. Como, em princ\u00edpio, a hip\u00f3tese de suic\u00eddio \u00e9 menos prov\u00e1vel num padre, e n\u00e3o se imagina o mesmo a praticar desportos radicais ou perigosos, esta not\u00edcia tem as hip\u00f3teses de homic\u00eddio ou acidente caricato como mais prov\u00e1veis. E isso torna-a mais interessante.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "3933970304",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Suicidio? Aquilo foi mistura de pinga, coca e viagra que correu mal...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3960786510",
                    "user": "disqus_TPwTbmcEdw",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E vai continuar assim...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3933305082",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "se procurares vais encontrar algu\u00e9m que te ajude .. a eutanisiar-te !! ACREDITA ... no teu caso nunca ser\u00e1 suic\u00eddio, ser\u00e1 um acto de f\u00e9 ... a verdadeira, corajosa e derradeira prova de f\u00e9 !! <br/>queres experimentar ?!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3933313142",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 morreste? ainda falta muito?<br/>PARVINHA ... j\u00e1 tratei de gajas muito mais bonitas que tu (o que diga-se n\u00e3o \u00e9 nada dif\u00edcil), e aqui estou de cabe\u00e7a bem levantada !!<br/>pobre idiota, que continuas com a mania !! ai ai ai t\u00e3o burro que at\u00e9 mete d\u00f3 ... arcaboi\u00e7o !!! eh eh eh parvalh\u00e3o o gajo",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3933488430",
                                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 a pretensa \u00absuperioridade moral\u00bb  da esquerdalha. S\u00f3 isso!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}