{
    "header": {
        "title": " Confiss\u00f5es de Ver\u00e3o de Manuel Lu\u00eds Goucha: 'N\u00e3o sou dado \u00e0 praia' ",
        "subtitle": " Confiss\u00f5es de Ver\u00e3o de Manuel Lu\u00eds Goucha: \u0091N\u00e3o sou dado \u00e0 praia\u0092 ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de setembro 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/524576/confissoes-de-verao-de-manuel-luis-goucha-nao-sou-dado-a-praia ",
        "postText": " ['Qual \u00e9 para si o ideal de f\u00e9rias?', 'Qualquer local onde seja poss\u00edvel cortar com a rotina, n\u00e3o ter hor\u00e1rios e fazer o que apetece na hora.', 'Que f\u00e9rias recorda com especial carinho e porqu\u00ea? Costuma voltar ao local de f\u00e9rias da sua inf\u00e2ncia?', 'Sou lisboeta, mas pelo facto de ter vivido parte da minha inf\u00e2ncia e adolesc\u00eancia em Coimbra passava as minhas f\u00e9rias escolares na Figueira da Foz. Se fizer essa viagem ao passado, acabo por recordar com carinho essas mem\u00f3rias, mas n\u00e3o \u00e9 meu h\u00e1bito olhar para tr\u00e1s.', 'Quais seriam as suas f\u00e9rias de sonho? J\u00e1 conseguiu tir\u00e1-las? Diga os tr\u00eas locais onde mais gostou de passar f\u00e9rias.', 'Gosto sempre muito das viagens que fa\u00e7o por It\u00e1lia e Fran\u00e7a. E S\u00e3o Petersburgo? E Estocolmo? E Crac\u00f3via? E Viena? E Praga...? O tipo de f\u00e9rias que fa\u00e7o, sempre com exig\u00eancias culturais, leva-me muitas vezes \u00e0s mesmas cidades.', 'Para f\u00e9rias em Portugal, prefere praia, campo ou cidade? E no estrangeiro? Qual foi o local mais longe de Portugal onde j\u00e1 esteve?', 'N\u00e3o sou dado \u00e0 praia. Em Portugal: Douro, Alentejo e A\u00e7ores. Por ter um monte no Alentejo, antigo sonho agora concretizado, \u00e9 ali que passo a maior parte dos meus tempos de lazer. E n\u00e3o me canso de o fazer, de tal modo a regi\u00e3o me apaixona pela largueza de horizontes e pelo seu patrim\u00f3nio social, hist\u00f3rico e art\u00edstico. A viagem mais long\u00ednqua foi \u00e0 China.', 'Prefere f\u00e9rias s\u00f3 com a fam\u00edlia ou tamb\u00e9m com amigos?', 'S\u00f3 fa\u00e7o f\u00e9rias comigo ou com o Rui. E divirto-me de igual modo.', 'O que decididamente n\u00e3o faz quando est\u00e1 de f\u00e9rias? Dispensa a internet e o tablet? E TV?', 'Decididamente, n\u00e3o vejo televis\u00e3o. O tablet n\u00e3o dispenso porque uso tamb\u00e9m as f\u00e9rias para alimentar o meu blogue com o que vou vendo, descobrindo e sentindo.', 'Chega-lhe uma semana de f\u00e9rias? Quinze dias seguidos? Ou mais?', 'Quinze dias num dos primeiros meses do ano, outros 15 em setembro e uma semana no Natal. Gosto muito de viajar na Europa no inverno, longe da balb\u00fardia.', 'Se o obrigassem a ir uma semana para uma ilha deserta, indique um filme, um livro e uma m\u00fasica que levaria consigo.', 'O \u00faltimo filme do Ivo Ferreira, Cartas da Guerra, o livro de Jos\u00e9 Ant\u00f3nio_Saraiva que est\u00e1 para sair ( sou leitor dele e confesso que me \u0091pelo\u0092 por bastidores, por isso tamb\u00e9m estou interessado no livro de Fernando Lima). Na m\u00fasica, um CD de Enio Morricone.', 'Se encontrar o Cristiano Ronaldo no s\u00edtio onde passa f\u00e9rias, o que faz? Vai cumpriment\u00e1-lo ou fica s\u00f3 a olhar de longe?', 'Deix\u00e1-lo-ia tranquilo. Pior era se fosse a Madonna, n\u00e3o sei se resistiria a pedir-lhe uma selfie.', 'Que hobbies n\u00e3o dispensa em f\u00e9rias? E restaurante?', 'N\u00e3o dispenso a observa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do meu olhar e da objetiva da m\u00e1quina de fotografar. N\u00e3o dispenso uma boa refei\u00e7\u00e3o, seja num tasco ou num restaurante Michelin.', 'Leva muita ou pouca bagagem? H\u00e1 algum objeto que n\u00e3o dispense?', 'Cada vez tento levar menos bagagem. Tento \u00e9 que as escolhas do vestu\u00e1rio joguem umas com as outras, de modo a permitirem-me v\u00e1rios visuais. Que diabo, tenho uma imagem a defender perante mim pr\u00f3prio! F\u00e9rias n\u00e3o s\u00e3o sin\u00f3nimo de \u0091bandalheira\u0092.', 'Conte-nos a pior experi\u00eancia de f\u00e9rias que teve.', 'Acabou por ser uma viagem bem divertida pelos castelos do Loire, mas a escolha dos castelos para pernoitar n\u00e3o come\u00e7ou da melhor maneira. Cheguei a dormir num quarto em que at\u00e9 cogumelos nasciam da humidade das paredes, porque o que o guia mostrava era bem diferente da realidade. \u00c0 terceira noite,  acertei: encontrei o Castelo de la Verrerie e de tal maneira era deslumbrante que por l\u00e1 ficamos cinco noites. Logo \u00e0 entrada da nossa suite, estavam os retratos de D.Carlos e de D.Am\u00e9lia, assinados em agradecimento \u00e0 visita que o conde de la Verrerie havia feito \u00e0 corte portuguesa. Parece que os nossos monarcas haviam ficado naquela mesma suite quando retribu\u00edram a visita, ainda o castelo era apenas morada de fam\u00edlia. Era como se estiv\u00e9ssemos \u0091em casa\u0092'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Acabado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2915196116",
            "user": "jcrf09",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confiss\u00f5es de Ver\u00e3o de Manuel Lu\u00eds Goucha: \u2018N\u00e3o sou dado \u00e0 praia\u2019...<br/>...A areia uma chatice...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2913238877",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui a uns tempos pode editar tamb\u00e9m o livro \"eu e as socialites\", com as entrevistas q fez em Montanelas.. perd\u00e3o Fontanelas, ou Montaneles.. qualquer coisa assim, ali pros lados de Culares.. ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2912415548",
            "user": "disqus_ElPnMcdGLU",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O meu coment\u00e1rio \u00e9 s\u00f3 para dizer que certos coment\u00e1rios aqui expostos s\u00e3o um nojo, s\u00e3o exemplo <b> acabado </b>do grau cultural de alguns que \u00e9 zero.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Acabado"
            ]
        },
        {
            "id": "2912366192",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queen's room... eh eh eh!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2912174057",
            "user": "juiz2000",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A quem interessa a vida deste PANASCA?  O SOL cada vez mais ro\u00e7a o PASQUIM",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}