{
    "header": {
        "title": " Ex-padre casa com modelo 55 anos mais novo ",
        "subtitle": " O Florin \u00e9 a minha primeira e mais longa rela\u00e7\u00e3o desde que eu me retirei da Igreja ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de fevereiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/645100/ex-padre-casa-com-modelo-55-anos-mais-novo ",
        "postText": " ['Philip Clements, ex-padre, e Florin Marin, que sonha ser modelo, conheceram-se \u0091online\u0092 e casaram em 2017. Esta \u00e9 a primeira rela\u00e7\u00e3o do ex-padre brit\u00e2nico desde que se retirou da Igreja e, apesar dos 55 anos de diferen\u00e7a, o casal garante que a idade n\u00e3o \u00e9 um problema.', 'Philip, de 80 anos, reside em Dover e, neste momento, \u00e9 a dist\u00e2ncia o maior problema entre o casal. Florin, de 25 anos, vive a quase 2.500 quil\u00f3metros de dist\u00e2ncia devido ao seu emprego.', 'Odeio que n\u00e3o estejamos juntos, mas somos um casal mais forte. Falamos todos os dias e quero sempre saber como correu o dia dele, revelou o ex-padre brit\u00e2nico, citado pelo jornal The Mirror.', 'O Florin \u00e9 a minha primeira e mais longa rela\u00e7\u00e3o desde que eu me retirei da Igreja. Estou apaixonado. Ele \u00e9 o homem mais divertido do Mundo\u0094, acrescentou.', 'Philip deixa claro que a idade nunca foi um problema desde que se conheceram, em 2015, e que tem uma mente aberta.', 'Como ele \u00e9 muito mais novo quero dar-lhe a oportunidade de estar com os amigos e de se divertir, afirmou, acrescentando ainda que o sonho de ambos \u00e9 ir viver em Alicante, Espanha.', 'Veja aqui as imagens do casal.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Religious Identity - Roman Catholic,Ethnicity - General,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Senil,Padreco,Racista,Gay",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4323065997",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A primeira e a mais longa? Coitado do <b> padreco.</b> Est\u00e1 claramente<b>  senil</b>.\nAquele selinho \u00e9 de mais :D",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Senil",
                "Padreco"
            ]
        },
        {
            "id": "4322756693",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Situa\u00e7\u00f5es pessoais da vida em cada um . <br/>Que sejam felizes embora pela dist\u00e2ncia alguns deles possa ficar mal , um dos dois  cruzarem uma nova paixoneta e um vai de lambreta .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4322386995",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 admira as esgani\u00e7adas n\u00e3o estarem j\u00e1 por a\u00ed a defenderem uma minoria qualquer ex padre <b> gay </b>que quer casar. <br/>Ah pois... Agora \u00e9 implementar o odio<b>  racista</b>... e criar problemas na sa\u00fade. <br/>Que eles v\u00eam l\u00e1 e resolvem tudo, tudo...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4322384065",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conv\u00e9m evitar os saca-rolhas...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4322369740",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ah ah ah ah .. al\u00e9m de panilas \u00e9 ot\u00e1rio !!<br/>granda pagode !!! eh eh eh eh",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4322433140",
                    "user": "ChuckNorrisPT",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou ser\u00e1 Iludido? HEHEHE, n\u00e3o resisti.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4322436839",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tamb\u00e9m ... esta \u00e9 a sublime hist\u00f3ria do iludido !! mas \u00e9 um problema porque por mais que lhe fa\u00e7am ver a parvo\u00edce este tipo continua r\u00e1 a insistir que ele est\u00e1 certo e os outros est\u00e3o todos ao contr\u00e1rio !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}