{
    "header": {
        "title": " Cl\u00e1udio Ramos fala abertamente sobre rela\u00e7\u00e3o com ex-companheira: \u00c0quela data era aquilo que eu queria",
        "subtitle": " Apresentador mant\u00e9m uma boa rela\u00e7\u00e3o com a m\u00e3e da filha e falou abertamente sobre a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/708506/claudio-ramos-fala-abertamente-sobre-relacao-com-ex-companheira-aquela-data-era-aquilo-que-eu-queria ",
        "postText": "'Cl\u00e1udio Ramos esteve, esta sexta-feira, no programa Voc\u00ea na TV, da TVI, e acabou por recordar a rela\u00e7\u00e3o com a ex-companheira, m\u00e3e da sua filha, Susana Moniz.', 'O apresentador que se separou da m\u00e3e da filha quando esta tinha apenas tr\u00eas anos, e que \u00e9 assumidamente homossexual, garante que Susana ser\u00e1 sempre uma das pessoas mais importantes da sua vida.', 'Eu amei a Susana, para a vida. Ser\u00e1 sempre uma das pessoas mais importantes da minha vida, come\u00e7ou por dizer.', 'Eu posso amar uma mulher. N\u00f3s podemos amar pessoas, n\u00e3o poderei nunca \u00e9 voltar a ter uma rela\u00e7\u00e3o sexual com uma mulher, explicou.', 'Questionado por Manuel Lu\u00eds Goucha se, na altura, gostou de ter a rela\u00e7\u00e3o sexual que teve com a ex-companheira, o apresentador admitiu que sim, mas que tamb\u00e9m n\u00e3o conhecia outra.', 'Sim, mas eu n\u00e3o conhecia outra. O que n\u00e3o me imagino nunca mais na vida \u00e9 a atra\u00e7\u00e3o sexual\u2026mas \u00e0quela data era aquilo que eu queria e seria para toda a vida at\u00e9 ao momento que deixou de ser, mas \u00e9 uma hist\u00f3ria que n\u00e3o quero apagar da minha vida nunca, confessou.', 'Cl\u00e1udio explicou que n\u00e3o poder\u00e1 voltar a ter uma rela\u00e7\u00e3o sexual com uma mulher, uma vez que quando descobriu que sexualmente era mais feliz numa rela\u00e7\u00e3o com um homem, a atra\u00e7\u00e3o f\u00edsica por mulheres deixou de fazer sentido.', 'H\u00e1 pessoas que eu conhe\u00e7o que dizem \u2018eu gosto de pessoas\u2019: um m\u00eas gosto de um homem, outro m\u00eas gosto de mulheres. Eu n\u00e3o sou assim, eu n\u00e3o sou bissexual, eu vivi aquela experi\u00eancia, vivi aquela rela\u00e7\u00e3o, h\u00e1 muitas pessoas que s\u00e3o, eu n\u00e3o sou, esclareceu. Vivi aquela rela\u00e7\u00e3o, quis muito aquilo, \u00e9 uma pessoa que est\u00e1 para a minha vida mas n\u00e3o quero nada daquilo, rematou.', 'Recorde-se que a filha do apresentador, Leonor, tem atualmente 16 anos.'",
        "numberPosts": " 32 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Mi\u00fada,Homossexual,Imbecil,Racista,Maricas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5068214499",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ A orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>humana, saud\u00e1vel, \u00fanica E apropriada , tamb\u00e9m se descreve como Heterossexual; comportamentos<br/> campo neste divergentes , s\u00e3o DESorientac\u00f5es [sexuais(humanas)] .\n+ Ouvir (deliberadamente ) as ou / e prestar ( verdadeira ) aten\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es dum<b>  homossexual</b> sobre [ O Casamento ] , indica S\u00d3 por SI , que quem lhe d\u00e1 cr\u00e9dito tamb\u00e9m n\u00e3o sabe do que se trata.\n-----------------<br/>Final do coment\u00e1rio do + Mestre Discriminador , Para o nosso mundo real .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "5067471177",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "s\u00f3 +porcaria desta  \u00e9 que aparece em entrevistas..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066747638",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "como \u00e9 que as tv\u00b4s se deixaram invadir por esta pandeleiragem nos \u00faltimos anos \u00e9 que eu gostava de saber",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066782016",
                    "user": "disqus_ddfkjFHeb3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E eu gostava de saber como \u00e9 que em pleno s\u00e9culo XXI ainda haja anormais com discursos de desta natureza... Que pobreza de gente",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066881044",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "bichona",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5066763823",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As TV's mostram aquilo que as pessoas querem ver.\nDeve \u00e9 perguntar a si pr\u00f3prio porque v\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066785788",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quem \u00e9 que lhe disse que eu vejo \u00f3 atrasado mental???infelizmente n\u00e3o lhes consigo escapar ao fazer zapping,percebeu sua osga malcheirosa?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5066805416",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o resiste e n\u00e3o lhes consegue escapar? Mas n\u00e3o se preocupe ningu\u00e9m tem nada a ver com isso!\nEscusa \u00e9 de dar tanto nas vistas quando se descai e \u00e9 apanhado ...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5066849683",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "cale-se sua escarreta viscosa...eheheheheheh",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5066754709",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nada tenho contra eles mas e um facto que as televis\u00f5es sao aglomerados de homossexuais",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066782801",
                            "user": "disqus_ddfkjFHeb3",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Antes assim do que de fascistas \u00e9 anormais...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066746094",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quantas vezes ter\u00e1 perguntado a <b> mi\u00fada </b>\u00e0 m\u00e3e se o pai \u00e9 &amp;%$?, e o que \u00e9 isso...porque na escola os mi\u00fados s\u00e3o muito directos e dizem logo a vers\u00e3o deles, ser\u00e1 que ela ficou feliz como ele pinta?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "5066730692",
            "user": "Thomahz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este ainda deve achar que engana todos! Quando fez a filha devia estar a pensar no \"outro\" e quer convencer a ex e a filha que essa coisa da homossexualidade \u00e9 uma coisa que se apanha, tipo virus. Talvez um dia o v\u00edrus passe e volta a gostar de mulheres!! Saiu do arm\u00e1rio mas continua o mesmo <b> imbecil!</b>!!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066766429",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fez ou mandou fazer ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5066726329",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em tempos era ofensa quem nos chamasse <b> maricas,</b> sujeitava-se a levar na tromba, agora \u00e9 fino, ofensa \u00e9 ser<b>  racista</b> ou fascista<b> , marica</b>s \u00e9 um elogio.<br/>Ser\u00e1 que a filha \u00e9 feliz sabendo isto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "5066709480",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente invoca no cora\u00e7\u00e3o das pessoas de bem um sentimento de pena que d\u00e1 asco!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066766079",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o tenho pena nenhuma dele e n\u00e3o creio que algu\u00e9m tenha.<br/>a maneira dele e feliz. <br/>\u00e9 tipo de pessoa que n\u00e3o gostaria de ter na fam\u00edlia mas se tivesse n\u00e3o o desprezava.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066698739",
            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olha que dois.  O Goucha e Ramos........<br/>Portugal est\u00e1 cheio de...............",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066747367",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Oliveira \u00e9 que n\u00e3o devia ter gostado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066690900",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este gosta \u00e9 de engatar a marcha \u00e0 r\u00e9 e acelerar. Ainda bem que virou panilas, sobram mais mulheres.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066682512",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A unica coisa boa do Hitler .... dasseeee !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066683218",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hitlerilas n\u00e3o queria outra coisa",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066691484",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "??<br/>Clone ???<br/>larilas ? <br/>isto est\u00e1 tudo lixado estou a ver !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5066748241",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ou bichado?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5066754606",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ou isso ... n\u00e3o sei, mas ponderando, at\u00e9 que pode ser um ataque do \"bicho\"!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5066705217",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim, n\u00e3o tem sido bonito de se ver. E ainda se gaba de ter acabado com o on line do Expresso desta forma...enfim...um Hitlerilas psicopata",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5066708710",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "hum .. na lista ainda falta o sapo, a caixa disqus de coment\u00e1rios do sapo !!<br/>H\u00e1 tarados para tudo !!<br/>quanto ao hitler ... era sobre o m\u00e9todo que aplicava aos seres com gostos ... diferentes !!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5066735167",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A \u00fanica coisa boa de Hitler foi ter matado Hitler.<br/>Os seres com gostos \"diferentes\" desde que n\u00e3o me chateiem, n\u00e3o tenho nada contra eles.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5066745859",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sim, eu tamb\u00e9m n\u00e3o tenho nada contra .. mas a  favor muito menos !!<br/>H\u00e1 um dito que bem se aplica : \"tanto aperto a m\u00e3o a um branco como o pesco\u00e7o a um ....\"",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5066715970",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu percebi Rui. Sei do que fala. Eu quis dizer que ele , para ser t\u00e3o maquiav\u00e9lico, devia estar em nega\u00e7\u00e3o...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066682485",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E tem todo o direito. Quem somos n\u00f3s para criticar? Se \u00e9 feliz e n\u00e3o destrata ningu\u00e9m, for\u00e7a!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066666854",
            "user": "disqus_vfOIoT1cho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que choldra...pfff.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}