{
    "header": {
        "title": " Trump despediu o presidente do departamento de ciberseguran\u00e7a dos Estados Unidos ",
        "subtitle": " Chris Krebs contrariou as alega\u00e7\u00f5es de Donald Trump sobre a exist\u00eancia de uma fraude eleitoral nas presidenciais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715498/trump-despediu-o-presidente-do-departamento-de-ciberseguranca-dos-estados-unidos ",
        "postText": " ['Donald Trump demitiu o presidente do departamento de cibersegura\u00e7a norte-americano esta ter\u00e7a-feira \u00e0 noite. Chris Krebs chegou a desmentir as alega\u00e7\u00f5es de fraude eleitoral feitas pela campanha de Trump, garantindo que as presidenciais foram totalmente seguras.', 'Acontece que horas antes de a demiss\u00e3o se ter tornado publica o comit\u00e9 especializado da Cybersecurity and Infrastructure Security Agency (CISA), que faz parte do Departamento de Seguran\u00e7a Interna dos EUA, onde trabalhava Chris Krebs, escreveu num comunicado citado pelo Washington Post que \u201cn\u00e3o se encontrou qualquer prova que qualquer sistema de escrut\u00ednio apagou ou perdeu votos, modificou votos ou foi de alguma forma comprometido\u201d.', '\u201cTemos conhecimento que existem muitas alega\u00e7\u00f5es infundadas e oportunidades de desinforma\u00e7\u00e3o acerca do processo eleitoral, mas podemos garantir com a m\u00e1xima confian\u00e7a a seguran\u00e7a e integridade das nossas elei\u00e7\u00f5es\u201d, disse a CISA.', 'Depois de o comunicado ter sido divulgado, o presidente do departamento de cibersegura\u00e7a norte-americano reagiu no Twitter e apelou aos norte-americanos para n\u00e3o espalharem desinforma\u00e7\u00e3o \u201cna defesa da democracia\u201d.', 'O Presidente cessante dos Estados Unidos fez o an\u00fancio da demiss\u00e3o tamb\u00e9m atrav\u00e9s do Twitter, onde escreveu que \u201cterminou\u201das fun\u00e7\u00f5es de Chris Krebs \u00e0 frente da CISA.', 'As declara\u00e7\u00f5es recentes de Chris Krebs relativamente \u00e0 seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es de 2020 foram extremamente err\u00f3neas, uma vez que existiram massivas indec\u00eancias e fraudes - incluindo situa\u00e7\u00f5es de pessoas mortas que votaram, observadores que n\u00e3o tiveram acesso aos locais de contagem de votos, erros nas m\u00e1quinas de contagem que mudaram os votos de Trump para Biden, vota\u00e7\u00f5es para al\u00e9m da hora permitida e muitos outros casos. Assim, com efeitos imediatos, Chris Krebs tem as suas fun\u00e7\u00f5es terminadas como diretor da Cybersecurity and Infrastructure Security Agency, escreveu Donald Trump, em dois tweets.'] ",
        "numberPosts": " 53 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Bola",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5156834822",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em condi\u00e7\u00f5es normais, estar\u00edamos a falar de um Ex-Presidente, e como tal, n\u00e3o teria despedido mais ningu\u00e9m...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156629294",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai sendo tempo de o TRUM <b> branco </b>se despedir a ele pr\u00f3prio!<br/>Empata f..@s!...<br/>Nem coisa nem sai de cima!....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5156394094",
            "user": "nicolaug",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"N\u00e3o jogas mais, a <b> bola </b>\u00e9 minha!\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "5156364314",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda falta muito para dia 20 de jan ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156837985",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 ign\u00f3bil e ignorante, s\u00f3 fizeram aquilo que o teu dono fez no continente... provou do seu veneno ! Estares a comparar os A\u00e7ores ou mesmo Portugal com os U.S.A., mostra bem a tua tremenda ignor\u00e2ncia !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156289555",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 agora a justi\u00e7a n\u00e3o deu como provado que houve fraude, e a ter existido n\u00e3o foi o suficiente para alterar o resultado.<br/>At\u00e9 influentes republicanos reconheceram a vit\u00f3ria de Biden como W. Bush, Mitt Romney e Mike DeWine.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "5156307810",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim mas uma coisa \u00e9 dizer que n\u00e3o est\u00e1 provado (e h\u00e1 claros ind\u00edcios que houve fraudes...) outra coisa \u00e9 dizer, como esse funcion\u00e1rio disse, que n\u00e3o houve fraudes. Isso \u00e9 est\u00fapido!<br/>Basta olhar para a taxa de rejei\u00e7\u00e3o dos votos de correio e comparar para a taxa de rejei\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es anteriores para imediatamente se chegar \u00e0 conclus\u00e3o que as coisas est\u00e3o no m\u00ednimo \u201cproblem\u00e1ticas\u201d e que, em Tribunal, as coisas podem dar uma reviravolta de 180 graus...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 25,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5156328805",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o acredito que os tribunais fa\u00e7am Trump ganharca elei\u00e7\u00e3o.<br/>O desespero dos advogados dele \u00e9 t\u00e3o grande que usam argumentos t\u00e3o rid\u00edculos que at\u00e9 tiram a paci\u00eancia aos ju\u00edzes.<br/>Se houver votos inv\u00e1lidos ser\u00e3o no m\u00e1ximo dezenas ou centenas, longe de mudar o desfecho da vota\u00e7\u00e3o.<br/>E se metade dos ilustres republicanos reconhecem a vit\u00f3ria de Biden incluindo um ex-presidente, \u00e9 porque n\u00e3o acreditam na tese de fraude.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 24,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5156351284",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu tenho permanecido razoavelmente calado sobre o assunto porque acho que os tribunais v\u00e3o mesmo ter uma palavra a dizer.<br/>N\u00e3o vejo esse desespero, como n\u00e3o vejo o problema na ordem das centenas.<br/>Repito, basta olhar para o n\u00famero de votos de correspond\u00eancia rejeitados nestas elei\u00e7\u00f5es e o n\u00famero de votos rejeitados nas elei\u00e7\u00f5es anteriores para se perceber que h\u00e1 qualquer coisa que n\u00e3o bate certo e que exige uma absoluta clarifica\u00e7\u00e3o.<br/>Um pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 minimamente govern\u00e1vel se metade do eleitorado acreditar (como acredita) que as elei\u00e7\u00f5es foram fraudulentas. <br/>E n\u00e3o basta gente poderosa, todas anti-Trump, dizer que n\u00e3o foram fraudulentas. Isso s\u00f3 aumenta a divis\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 23,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5156528463",
                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 amigo, a Am\u00e9rica n\u00e3o tem BI nacional, por isso autenticar um voto \u00e9 complicado. Por isso \u00e9 que tamb\u00e9m demoram horas a votar presencialmente!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5156361589",
                                            "user": "nicolaug",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E como \u00e9 que sabe que estas suposi\u00e7\u00f5es de fraude n\u00e3o s\u00e3o apenas uma ideia fomentada pelo pr\u00f3prio presidente? Metade do eleitorado acreditar numa mentira vai torn\u00e1-la verdade?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 21,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5156525023",
                                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quando at\u00e9 os mortos votam, como j\u00e1 foi provado no Estado da Ge\u00f3rgia.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5158878163",
                                                            "user": "nicolaug",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Os mortos tamb\u00e9m v\u00e3o para senadores... Se uma pessoa vota por correspond\u00eancia e morre no dia seguinte, porque \u00e9 que esse voto n\u00e3o conta? Se a pessoa morrer no dia seguinte a votar presencialmente, esse voto \u00e9 descartado? O acto foi efectuado em vida, deveria contar.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5156371030",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Bom, desde j\u00e1, isso de metade do eleitorado acreditar em mentiras d\u00e1 para ambos os lados...\nDe qualquer forma, parece-me que fui claro em dizer que aguardo com a serenidade poss\u00edvel o decorrer dos processos em tribunal.\nAinda assim, obviamente, h\u00e1 coisas que s\u00e3o incontorn\u00e1veis, se n\u00e3o vou fazer a lista dos problemas (eles est\u00e1 documentados nos processos instaurados), parece-me obrigat\u00f3rio perceber a raz\u00e3o de haver t\u00e3o menos votos de correspond\u00eancia rejeitados nestas elei\u00e7\u00f5es do que nas anteriores quando houve tr\u00eas vezes mais votos por correspond\u00eancia do que anteriormente.<br/>Ou acha que isso n\u00e3o exige explica\u00e7\u00e3o?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5156529404",
                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Esta palha\u00e7ada acaba na sexta feira quando a maioria dos estados termina a contagem de vez.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5156592060",
                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vai mandar fechar os tribunais?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5156840432",
                                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Depois de os resultados serem oficiais os tribunais n\u00e3o podem fazer nada.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5156902096",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Oh Diabo, querem ver que o Estado de Direito se vai com o Trump???",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5157717966",
                                                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea consegue dizer com cara s\u00e9rie que o Trump tem alguma coisa a ver com o estado de direito?? Ele s\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 preso porque os Republicanos controlam o Senado!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5157821563",
                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o est\u00e1 preso porque os republicanos controlam o senado???\nS\u00f3 mesmo por curiosidade, quais crimes cometeu o Trump que, n\u00e3o fosse o senado, estaria preso?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5156392342",
                                                            "user": "nicolaug",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Acho que houve mais \u00eanfase no voto por correspond\u00eancia e quem decidiu faz\u00ea-lo, f\u00ea-lo mais informado que anteriormente.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5156417170",
                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso n\u00e3o explica a discrep\u00e2ncia. Por l\u00f3gica se houve tr\u00eas vezes mais votos por correspond\u00eancia, haveria que haver, no m\u00ednimo, mais votos rejeitados e n\u00e3o menos (nalguns casos, muito menos...).<br/>N\u00e3o se pode culpar o candidato derrotado por esses votos (Trump ganhou nos votos presenciais...) de exigir explica\u00e7\u00f5es.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5158870458",
                                                                            "user": "nicolaug",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o sei, porque tamb\u00e9m n\u00e3o percebo bem porque \u00e9 que t\u00eam de ser rejeitados. Se chegam a tempo e est\u00e3o bem preenchidos, tem de haver mais rejeitados porqu\u00ea?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5158888504",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Parta deste princ\u00edpio, se h\u00e1 mais de um tem que haver mais de outro. Por exemplo, se ,hipoteticamente, em m\u00e9dia, por cada milh\u00e3o de votos h\u00e1 0.5% de votos nulos, ent\u00e3o em trinta milh\u00f5es de votos haver\u00e1 mais votos nulos que em dez milh\u00f5es de votos e n\u00e3o menos (muito menos).<br/>Se isso acontecer \u00e9 uma anomalia estat\u00edstica realmente bizarra que obriga a uma explica\u00e7\u00e3o .<br/>Ali\u00e1s, as averigua\u00e7\u00f5es preliminares indicam que h\u00e1, de facto, irregularidades substanciais no votos por correio. <br/>Resta saber se haver\u00e1 possibilidade de perceber o que se passou ou se tudo vai ser amalgamado no departamento das \u201cteorias da conspira\u00e7\u00e3o dos maluquinhos seguidores do Orange Man\u201d e assim ferir de morte o processo de sufr\u00e1gio.<br/>N\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel um regime onde metade do eleitorado acredita com fundamentos (que a outra parte recusa clarificar!) que as elei\u00e7\u00f5es foram manipuladas!<br/>Basta ver a pouca vergonha da postura dos democratas durante o mandato de Trump, porque nunca aceitaram a sua vit\u00f3ria, em que, basicamente, tudo fizeram para destruir a sua legitimidade.<br/>Agora \u00e9 imaginar o mesmo mas com leg\u00edtimas raz\u00f5es para acreditar que Biden \u00e9 um usurpador...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5158946379",
                                                                                            "user": "nicolaug",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Compreendo. S\u00f3 quero \u00e9 o fim disso.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5158959612",
                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Para lhe ser sincero n\u00e3o vejo como haver\u00e1 forma de impor um fim. Demasiado poder, demasiado em risco. H\u00e1 demasiados conflitos insan\u00e1veis. N\u00e3o auguro nada de bom para os pr\u00f3ximos anos, seja l\u00e1 quem for que venha a governar os EUA...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5156531538",
                                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Trump perdeu por mais de 5 milh\u00f5es de votos! E j\u00e1 agora, n\u00e3o ganhou nos presenciais em todos os estados chaves.  O que aconteceu \u00e9 que os grandes centros urbanos, que votam Biden, demoram mais a acabar a contagem, por isso dava a impress\u00e3o de que o Trump estava \u00e0 frente.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5156591425",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Qual \u00e9 o Estado \u201cchave\u201d em que o Trump n\u00e3o venceria se se eliminassem os votos por correspond\u00eancia?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5156841136",
                                                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Nevada, Arizona, pelo menos. Bastam esses dois.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5156901196",
                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Absurdo!!\nNo Arizona no dia das elei\u00e7\u00f5es Joe Biden estava destacad\u00edssimo nas inten\u00e7\u00f5es de voto gra\u00e7as aos votos por correspond\u00eancia.<br/>Isso foi noticiado um pouco por todos os EUA!!!\nNo Nevada, exactamente a mesm\u00edssima coisa. Sem os votos por correspond\u00eancia, Joe Biden teria perdido por uma enorme margem!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5157718452",
                                                                                                            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "E sem rodas o meu carro n\u00e3o anda!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5157822422",
                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Enfim...",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5156294015",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tenho pena de o John Oliver deixar de ter o saco de pancada favorito.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5156312959",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pior vai estar a CNN...\nAli\u00e1s, j\u00e1 est\u00e1 \u00e0 venda e ningu\u00e9m lhe pega.\nE os restantes \u201c\u00f3rg\u00e3os de imprensa\u201d est\u00e3o mesmo em maus len\u00e7\u00f3is. O n\u00famero de despedimentos previstos no sector \u00e9 terr\u00edvel.\nTrump \u00e9 a galinha dos ovos de ouro que acabaram de matar.\nNa faculdade de jornalismo, ocupados que estavam com o feminismo e restantes milit\u00e2ncias, ningu\u00e9m aprendeu que a subservi\u00eancia acarreta a insignific\u00e2ncia...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156280162",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vingan\u00e7a deste Trunfas <br/>Alaranjado que n\u00e3o lida bem com a realidade dos fatos,e as 12 h de 20 de janeiro que tardam em chegar !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156252818",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o sou jornalista, e j\u00e1 aqui mais de uma vez disse que, at\u00e9 ao momento, n\u00e3o me parece que haja suficientes provas para dizer que as fraudes que existiram, por si s\u00f3, tenham virado esta elei\u00e7\u00e3o a favor do Biden.\nMas isso \u00e9 completamente diferente do que dizer que n\u00e3o houve fraudes e graves!!!\nEste senhor foi despedido no mesmo dia em que, nem de prop\u00f3sito,  em Los Angels duas pessoas foram detidas e acusadas criminalmente de submeter ilegalmente milhares de votos.\nOra a quest\u00e3o \u00e9, porqu\u00ea tanta mentira e tanta omiss\u00e3o por parte dos \u00f3rg\u00e3os de propaganda do partido de Davos?\nO que tanto temem?\nN\u00e3o deixa de ser uma boa pista para tais perguntas as audi\u00eancias dos figur\u00f5es do Facebook e do Twitter a decorrer no Senado Americano.\nE \u00e9 ver quantos dos \u201cnossos\u201d jornalistas hoje, ou alguma vez, ir\u00e3o falar dos projectos Centra ou da plataforma Tasks que o Facebook (e as outras grandes empresas cibern\u00e9ticas ter\u00e3o as suas variantes) usa para basicamente determinar o que milh\u00f5es de utilizadores pensam...\nN\u00e3o vamos at\u00e9 \u00e0 China, vem a China at\u00e9 n\u00f3s!\nE para quem viu essas audi\u00eancias, a alegria e o \u00e0 vontade com que os senadores democratas exigiram ainda mais censura, ainda mais manipula\u00e7\u00e3o, s\u00f3 deixa antever ainda mais viol\u00eancia e divis\u00e3o...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5156533229",
                    "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe qual foi o \u00fanico voto que at\u00e9 agora foi considerado ilegal? Foi de um Republicano que tentou votar pela m\u00e3e que j\u00e1 morreu! Tudo o resto \u00e9 fantochada para enganar cabe\u00e7as ocas como a sua!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5156589268",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uau!!!\nO grau de fanatismo que \u00e9 necess\u00e1rio ter para no mesmo dia em que em Los Angeles dois indiv\u00edduos foram detidos e acusados de  falsificar milhares de votos , no mesmo dia em que \u201cmilagrosamente\u201d pela terceira vez de descobrem milhares de votos \u201cesquecido\u201d na Ge\u00f3rgia, se diz tal coisa...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5156842015",
                                    "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso s\u00f3 s\u00e3o \"not\u00edcias\" nos seus meios de \"desinforma\u00e7\u00e3o\". Nada chegou a tribunal que leve a altera\u00e7\u00e3o de resultados.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5156881435",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Desculpe, est\u00e1 a afirmar que dois indiv\u00edduos, em Los Angeles,  n\u00e3o foram acusados, de fraude eleitoral por terem registado cerca de 8 mil eleitores ilegalmente???\nFa\u00e7a l\u00e1 esse favor...\nE aproveite e negue tamb\u00e9m o facto que na Ge\u00f3rgia no processo a decorrer n\u00e3o foram descobertos alguns milhares de votos que anteriormente n\u00e3o haviam sido contabilizados...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5156403462",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As fraudes com as m\u00e1quinas de contagem de voto \"Dominion\" podem ter alterado os resultados massivamente.<br/>Os votos por correspond\u00eancia fraudulentos em contagens renhidas poder\u00e3o ter invertido resultados.<br/>Nem o FBI nem o departamento de ciberseguran\u00e7a etc investigam os ind\u00edcios de fraude, a imprensa j\u00e1 decidiu que n\u00e3o h\u00e1 nada para investigar... Trump est\u00e1 isolado. Ser\u00e1 uma batalha quase imposs\u00edvel de ganhar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5156422630",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Francamente acho que sim, ser\u00e1 muito dif\u00edcil reverter o que, aparentemente, parece ter acontecido, nomeadamente, com as m\u00e1quinas e com os votos por correspond\u00eancia.<br/>Eu vou esperar para ver o que ir\u00e1 acontecer, serenamente...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5156262415",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acha portanto que o presidente do departamento de cibersegura\u00e7a norte-americano diz o que lhe vem \u00e0 cabe\u00e7a, particularmente num caso t\u00e3o melindroso e de t\u00e3o forte impacto na imagem externa dos EUA... Foi ele \u2014 o presidente do departamento de cibersegura\u00e7a norte-americano \u2014 algu\u00e9m que chegou onde chegou por dizer coisas \u00e0 toa ?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5156273757",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acho, n\u00e3o, tenho a certeza que, neste momento o sistema est\u00e1 abertamente contra Trump.\nEste \u00e9 s\u00f3 mais um exemplo. Dizer que n\u00e3o houve fraudes nas elei\u00e7\u00f5es, acima de tudo \u00e9 desonesto!\nRepito, uma coisa \u00e9 dizer que essas fraudes foram as respons\u00e1veis pelo resultado das elei\u00e7\u00f5es. Ningu\u00e9m pode dizer que, at\u00e9 agora, haja suficientes provas disso. Para isso est\u00e3o l\u00e1 os tribunais.\nOutra coisa \u00e9 dizer que n\u00e3o houve fraudes. Isso \u00e9, para l\u00e1 de mentira, est\u00fapido. N\u00e3o h\u00e1 forma de ignorar a quantidade de casos de fraudes decorridos durante as elei\u00e7\u00f5es.\nAli\u00e1s, qual ironia do destino, no mesmo dia em que esse funcion\u00e1rio foi despedido, como disse, em Los Angeles duas pessoas foram detidas e acusadas de submeter milhares (n\u00e3o foram centenas...) de votos ilegais.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5156280464",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o tenho essa vis\u00e3o. \u00c9 verdade que a generalidade das pessoas, americanos e resto do mundo, j\u00e1 n\u00e3o suportam Trump \u2014 mas da\u00ed \u00e0 ilegalidade e ao crime para o neutralizar vai um enorme passo.\n*\nEsse caso que aponta das duas deten\u00e7\u00f5es vale o que vale. N\u00e3o conhe\u00e7o o caso. Mas n\u00e3o ter\u00e1 sido uma a\u00e7\u00e3o de vulto. E at\u00e9 existir\u00e3o outras, de um ou outro desmiolado, a favor de Trump.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5156301032",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas l\u00e1 est\u00e1, n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o conhece o caso como, aparentemente, n\u00e3o conhece os v\u00e1rios casos que j\u00e1 foram identificados em v\u00e1rios Estados. Nada que o impe\u00e7a de afirmar o que afirma.\nE agora repare, n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea o \u00fanico nessa ignor\u00e2ncia, s\u00e3o milh\u00f5es e milh\u00f5es, exactamente porque h\u00e1 um esfor\u00e7o concertado e generalizado do grande poder para manter essa quest\u00e3o omissa do julgamento das pessoas.\nO que ser\u00e1 se em Tribunal as coisas forem expostas???\nDe que forma poder\u00e1 ent\u00e3o haver discernimento para aceitar o que for descoberto em Tribunal?\nNingu\u00e9m fala ou est\u00e1 ao corrente que votos nas urnas Trump ganhou por uma margem esmagadora. O voto vencedor em Biden foi colocado por correio e, neste momento, uma originalidade, basta comparar os votos rejeitados dos trinta milh\u00f5es de votos por correio nestas elei\u00e7\u00f5es com os votos rejeitados dos dez milh\u00f5es de votos por correio nas elei\u00e7\u00f5es de 2016 para questionar se n\u00e3o h\u00e1, no m\u00ednimo, qualquer coisa que n\u00e3o bate certo. <br/>Seja honesto e responda quantas pessoas sabem disto, falam disto em Portugal???",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5156394695",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vamos aguardar essas provas evidentemente. Ningu\u00e9m escamotear\u00e1 nada.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5156286326",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai pr\u00e1 barraca c\u00e3o!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156285190",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que diga a maior parte da minha cidade que n\u00e3o \u00e9 dele!<br/>Pior que o partido estripador de mulheres camuflado de democrata!<br/>O escroque quer estripar tudo e todos, at\u00e9 os seus camaradas com os quais se incompatibiliza com frequ\u00eancia!<br/>Corta pernas, bra\u00e7os e a cabe\u00e7a se puder a quem puder, entala as pessoas entre paredes sem d\u00f3 nem piedade!<br/>D\u00e1 d\u00f3 tanta maldade, triste com tanta falta de valores, esquece-se o f.... da p... que est\u00e1 com muita sorte, nunca ningu\u00e9m lhe foi ao focinho de garoto que julga poder tudo contra todos!<br/>Um sacaninha que representa O DIABO personificado!..Pior nunca conheci!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156251255",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Banda (Chico Buarque)\nMas para meu desencanto<br/>O que era doce acabou<br/>Tudo tomou seu lugar<br/>Depois que a banda passou\nE cada qual no seu canto<br/>Em cada canto uma dor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156244455",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ainda esperamos a vacina antes das eleicoes, o muro, a recuperacao economica, a declaracao de impostos, coerencia de discurso, desconto na pasta de cenoura, fotos da melanie",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156238653",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou 20 de janeiro chega rapidamente ou os americanos ainda v\u00e3o amargar muito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5156235901",
            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que neste momento poucos pa\u00edses do mundo podem aceitar li\u00e7\u00f5es de democracia por parte da am\u00e9rica. Este geboso laranja descredibilizou completamente o pa\u00eds.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}