{
    "header": {
        "title": " Novas medidas s\u00e3o incoerentes e prejudicam empresas ",
        "subtitle": " O Governo \u00e9 claro: M\u00e1xima efic\u00e1cia, perturba\u00e7\u00e3o m\u00ednima. Mas as empresas n\u00e3o concordam com algumas medidas. CIP defende que se n\u00e3o forem fundamentadas v\u00e3o provocar danos na economia e no pa\u00eds. Restaura\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m critica. Recolhimento aperta. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715906/novas-medidas-sao-incoerentes-e-prejudicam-empresas ",
        "postText": " ['O Governo voltou a anunciar novas medidas, ainda mais restritivas. O objetivo \u00e9 claro: M\u00e1xima efic\u00e1cia, m\u00ednima perturba\u00e7\u00e3o. As cr\u00edticas fazem-se ouvir um pouco por todo o lado e o patr\u00e3o dos patr\u00f5es n\u00e3o tem d\u00favidas que as \u201cnovas medidas restritivas s\u00e3o incoerentes e prejudicam as empresas e o pa\u00eds\u201d. Ali\u00e1s, a Confedera\u00e7\u00e3o Empresarial de Portugal (CIP) alerta que as medidas que o Governo vai introduzindo t\u00eam \u201cobrigatoriamente de ser consistentes, ponderadas e devidamente fundamentadas, sob pena de provocarem danos profundos na economia e no pa\u00eds\u201d.', 'As posi\u00e7\u00f5es divulgadas este s\u00e1bado pelo Governo \u201cn\u00e3o s\u00e3o consistentes, ponderadas e n\u00e3o est\u00e3o sequer cientificamente fundamentadas\u201d, defende a entidade liderada por Ant\u00f3nio Saraiva.', 'A CIP considera que as medidas aprovadas para os dois pr\u00f3ximos fins de semana, a que se junta a toler\u00e2ncia de ponto, \u201ctraduzem-se num forte condicionalismo em rela\u00e7\u00e3o a oito dias completos\u201d. Situa\u00e7\u00e3o que \u00e9 agravada pelo encerramento das escolas a 30 de novembro e 7 de dezembro, \u201co que implica um problema adicional para centenas de milhares de pais que ter\u00e3o de assegurar a necess\u00e1ria assist\u00eancia aos filhos\u201d.', '\u201cO an\u00fancio do Governo \u00e9 tanto mais grave quanto se recomenda e remete para as empresas a possibilidade de \u201csuspenderem a labora\u00e7\u00e3o\u201d nestes dias. Numa situa\u00e7\u00e3o de quebra dram\u00e1tica dos rendimentos, o pa\u00eds n\u00e3o pode dar-se ao luxo de perder tantos dias de produ\u00e7\u00e3o, n\u00e3o existindo qualquer base cient\u00edfica que justifique o encerramento generalizado das empresas\u201d, acusa a CIP.', 'Sendo o momento t\u00e3o dif\u00edcil, \u00e9 \u201cfundamental\u201d que o Governo perceba que as empresas t\u00eam compromissos a honrar, alerta. \u201cSe as empresas fecharem, uma parte vital do pa\u00eds fecha com elas. Temos de evitar este cen\u00e1rio a todo o custo\u201d.', 'Assim, a CIP diz que deveriam ser equacionadas outras solu\u00e7\u00f5es. \u201cA celebra\u00e7\u00e3o das efem\u00e9rides \u00e0 segunda-feira, como \u00e9 pr\u00e1tica habitual em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa, teria sido um caminho adequado, j\u00e1 que limitaria os dias de paragem\u201d, sugere. E acrescenta: \u201cA ajuda do Governo \u00e0s empresas n\u00e3o pode ser por epis\u00f3dios e fatiada. Tem de ser imediata, forte e bem pensada\u201d.', '\u201cRestaura\u00e7\u00e3o \u00e9 lugar de risco\u201d O setor da restaura\u00e7\u00e3o tem sido dos mais afetados pela pandemia de covid-19. O primeiro-ministro foi claro: \u201cH\u00e1 v\u00e1rios estudos cient\u00edficos que demonstram que a restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 um local de risco, o que \u00e9 natural\u201d. At\u00e9 porque, \u201cpor muito que se cumpram as normas da Dire\u00e7\u00e3o Geral da Sa\u00fade (DGS), as pessoas n\u00e3o est\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia normal de dois metros, por raz\u00f5es \u00f3bvias ningu\u00e9m est\u00e1 com m\u00e1scara enquanto come e os contactos tendem a ser prolongados\u201d, concluiu Costa.', 'A Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Restaurantes, a Pro.var, manifestou \u201cpreocupa\u00e7\u00e3o\u201d com estas novas medidas. N\u00e3o colocando em causa as decis\u00f5es do Governo para tentar mitigar a pandemia, \u201cessa op\u00e7\u00e3o tem de vir acompanhada de apoios robustos e imediatos\u201d, defende. \u201cO Governo tem tido uma estrat\u00e9gia firme no afastamento dos clientes dos restaurantes, limitando hor\u00e1rios, proibindo a desloca\u00e7\u00e3o entre conselhos e encerrando os restaurantes ao fim de semana. De facto, esta estrat\u00e9gia tem resultado, os restaurantes encontram-se praticamente vazios, mas os apoios, esses, nem v\u00ea-los, ou se v\u00eam s\u00e3o a conta gotas, muito longe das necessidades que o setor exige\u201d, acusa a associa\u00e7\u00e3o liderada por Daniel Serra.', 'E atira: \u201cAo inv\u00e9s de encerrar a economia o Governo deveria ter optado por suspender os feriados, a maioria dos empres\u00e1rios portugueses querem sobreviver\u201d.', 'No entender da Pro-var, a manuten\u00e7\u00e3o dos restaurantes \u2018fechados\u2019 mas de porta aberta est\u00e1 a levar ao desespero os empres\u00e1rios do setor. \u201cO maior desafio coloca-se agora neste \u00faltimo trimestre, as perdas s\u00e3o catastr\u00f3ficas, os apoios anunciados at\u00e9 ao momento s\u00e3o muito escassos, ser\u00e1 por isso necess\u00e1rio que o Governo encontre um conjunto de apoios que abranja a todos\u201d.', 'O que diz o Governo? As medidas foram afinadas este s\u00e1bado pelo Executivo com entrada e sa\u00edda de concelhos da lista de risco. O Governo defende que \u201cesta \u00e9 uma lista din\u00e2mica que ser\u00e1 revista de 15 em 15 dias, agora alinhado com a revis\u00e3o do Estado de Emerg\u00eancia\u201d. Ant\u00f3nio Costa salientou que, nos pr\u00f3ximos meses, as medidas ser\u00e3o modeladas para que se ajustem \u00e0 realidade de cada concelho.', 'Mas h\u00e1 mais. \u201cNas segundas-feiras, decidimos que o encerramento dos estabelecimentos e da restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 s\u00f3 \u00e0s 15h porque nesses dias, apesar de haver toler\u00e2ncia de ponto na fun\u00e7\u00e3o publica e cancelamento das atividades letivas, a verdade \u00e9 que n\u00e3o podemos impor a suspens\u00e3o da labora\u00e7\u00e3o no setor privado. Muita gente ter\u00e1 de trabalhar\u201d, justificou o primeiro-ministro. Nos 213 concelhos com mais de 240 casos por 100 mil habitantes, \u00e9 mantida a proibi\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o na via p\u00fablica entre as 23h e as 5h.', 'fins de semana e v\u00e9speras de feriado Nos fins de semana de 28 e 29 de novembro e de 5 e 6 de dezembro, bem como nos feriados de 1 e 8 de dezembro, as regras ser\u00e3o ainda mais apertadas, mas n\u00e3o em todo o pa\u00eds. Nos 127 concelhos de risco \u201cmuito elevado\u201d ou \u201cextremamente elevado\u201d, e que incluem a maior parte dos munic\u00edpios das \u00c1reas Metropolitanas de Lisboa e do Porto, o com\u00e9rcio e a restaura\u00e7\u00e3o ter\u00e3o de encerrar pelas 13h. Para as v\u00e9speras dos feriados, a 30 de novembro e 7 de dezembro, o Governo decretou o encerramento de todas as atividades a partir das 15h nos 127 concelhos em que o risco de cont\u00e1gio \u00e9 mais elevado.', 'Costa pediu confinamentos a Marcelo No futuro, a situa\u00e7\u00e3o pode agravar-se. Isto porque Ant\u00f3nio Costa pediu a Marcelo que inclu\u00edsse no estado de emerg\u00eancia uma refer\u00eancia \u00e0 possibilidade de confinamento compulsivo, uma vez que no decreto em vigor nada se diz expressamente sobre isolamentos obrigat\u00f3rios. O Presidente da Rep\u00fablica pretende que o contexto legal dos confinamentos fique bem definido e \u201cna medida do estritamente necess\u00e1rio e de forma proporcional\u201d.'] ",
        "numberPosts": " 67 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Francisco,Pedinte,Imbecil,Racista,Preto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5163059681",
            "user": "joaquim_vaz",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abA Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade foi fundada por Decreto a 4 de outubro de 1899, com o nome de Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade e Benefic\u00eancia P\u00fablica, fruto da necessidade de combater um surto de peste bub\u00f3nica que nesse ano assolou a cidade do Porto. Tinha por principal prop\u00f3sito melhorar a defesa contra futuras epidemias. <br/>Em 1911, a reorganiza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade e Higiene em Portugal, determinaram a autonomiza\u00e7\u00e3o da sa\u00fade portuguesa face \u00e0 benefic\u00eancia p\u00fablica e ao secularismo, dando lugar \u00e0 Dire\u00e7\u00e3o-Geral de Sa\u00fade com o objetivo da resolu\u00e7\u00e3o e do expediente dos servi\u00e7os de sa\u00fade publica. <br/>J\u00e1 na segunda metade do s\u00e9culo XX, a Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade, ganhando outro estatuto e dimens\u00e3o, passa a gozar de maior dignidade e reconhecimento, concentrando em si um papel de orientador, fiscalizador e disciplinador em mat\u00e9ria de sa\u00fade e higiene social. <br/>Em 1971, com a marcante reforma dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade vertida no Decreto-Lei n.\u00ba 413 de 27 de setembro, nasce uma nova etapa na hist\u00f3ria da Sa\u00fade em Portugal. Elegem-se como prioridades a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Nesta reforma, distinguem-se <b> Francisco </b>Gon\u00e7alves e Arnaldo Sampaio. <br/>No quadro da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, surge, em 1976, o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade (SNS), um servi\u00e7o universal, geral e gratuito. Ant\u00f3nio Arnault destaca-se como impulsionador da Lei que criou o SNS.\u00bb <br/>(Da Wikipedia)<br/>O \u00faltimo per\u00edodo que transcrevo \u00e9 suficientemente elucidativo:<br/>A Direc\u00e7\u00e3o-geral de Sa\u00fade desempenhou um papal de relevo  na vig\u00eancia do Estado Novo\u2026  Ali\u00e1s, uma \u00abdirec\u00e7\u00e3o-geral\u00bb tem um cheirinho a a burocracia\u2026<br/>Depois ganhou relevo o SNS.<br/>O SNS portugu\u00eas  \u00e9 , para alguns, o melhor SNS do mundo!<br/>Mas, quando as coisas correm mal, remetem-se as culpas para uma simples direc\u00e7\u00e3o-geral que nem devia estar vocacionada para assuntos de natureza t\u00e9cnica nem pol\u00edtica\u2026 <br/>\u00c9 caso para perguntar quais as responsabilidades pol\u00edticas do PM, da Ministra da Sa\u00fade e dos seus secret\u00e1rios de estado,  duma caterva de assessores, e conselheiros e dum sem n\u00famero de institui\u00e7\u00f5es que h\u00e3o-de levar Portugal a uma nova bancarrota!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5162921384",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta Ditadura Covid PS como toda e qualquer ditadura s\u00f3 toma decis\u00f5es absurdas na sua estupidez porque isso est\u00e1-lhes na matriz de funcionamento. Pedir-se intelig\u00eancia e bom senso a Ditaduras \u00e9 tamb\u00e9m em si de loucos, este governo maltrapilho tem os seus dias de trag\u00e9dia a chegar ao fim e isso \u00e9 que conta! Spartacus",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162671903",
            "user": "disqus_56yoejF295",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai, as empresas, as empresas! ...Elas s\u00f3 existem se existirem pessoas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162767171",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o, os s\u00f3cios gerentes n\u00e3o s\u00e3o pessoas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162669945",
            "user": "disqus_56yoejF295",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As empresas s\u00f3 existem porque existem pessoas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162644220",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...se n\u00e3o forem fundamentadas v\u00e3o provocar danos na economia e no pa\u00eds...\u00bb - in jornal Sol\nNuma situa\u00e7\u00e3o como esta nunca \u00e9 demais lembrar as palavras do Presidente da Rep\u00fablica da Bielor\u00fassia Aleksandr Lukashenko, onde o pr\u00f3prio declara que o Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI) e o Banco Mundial (BM) ofereceram-lhe um suborno de 940 milh\u00f5es de D\u00f3lares, que foi recusado pelo Chefe de Estado Bielorrusso.\nSe o Presidente da Rep\u00fablica da Bielor\u00fassia Aleksandr Lukashenko tivesse aceitado o suborno, em troca teria de impor o uso de m\u00e1scaras aos cidad\u00e3os Bielorussos, decretar o confinamento, implantar o estado policial, e destruir e bloquear a economia do pa\u00eds.\nEm suma, n\u00e3o faz sentido continuar a dar cabo do pa\u00eds e da vida dos cidad\u00e3os Portugueses por causa do que foi decidido pelo regime da Inglaterra, F\u00f3rum Econ\u00f3mico Mundial, Fundo Monet\u00e1rio Internacional, Acordo Verde (Green New Deal), Grande Rein\u00edcio (Great Reset), e Evento 201.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162620588",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 impressionante criarem um programa de apoio chamado Apoiar pt \u00e1s pequenas e micro empresas que colocam os s\u00f3cios gerentes de fora dos apoios, quando a maioria destas empresas s\u00e3o s\u00f3 de s\u00f3cios-gerentes.\nEnt\u00e3o o s\u00f3cio-gerente desconta como qualquer outro funcion\u00e1rio, mas quando \u00e9 para ser ajudado, fica a ver navios.\nQue tipo de gente est\u00e1 a governar Portugal??? <br/>J\u00e1 nem falo da import\u00e2ncia dos s\u00f3cios-gerentes porque se n\u00e3o fossem eles n\u00e3o havia mais empregados, s\u00e3o tratados como se fossem m...\nUm marroquino que nunca descontou para Portugal nem ele nem a familia dele, tem mais apoios que um s\u00f3cio gerente que desconta e cria emprego. <br/>Algu\u00e9m com dois palmos de testa, me consiga explicar que tipo de gente nos est\u00e1 a governar? \u00c9 que j\u00e1 nem se trata de formas diferentes de se gerir uma popula\u00e7\u00e3o \u00e9 a descrimina\u00e7\u00e3o e a persegui\u00e7\u00e3o completa a essas pessoas.\nJ\u00c1 CHEGA de tantas injusti\u00e7as.\nUMA VERGONHA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162597312",
            "user": "michaelaadeline",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todas as semanas, fa\u00e7o 4 a 7 mil euros mais f\u00e1ceis com um simples dever de casa. No m\u00eas passado ganhei 23859 \u20ac com este trabalho. Trabalho incr\u00edvel e f\u00e1cil e renda regular dele s\u00e3o incr\u00edveis..Qd6. Eu sugeri que todos se juntassem a este trabalho agora em tempo parcial e ganhassem mais do que uma renda em tempo integral seguindo este site ...\n.......................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\n n\u00e3o copie na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162592785",
            "user": "disqus_UasSF2Ix25",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querer que as pessoas fiquem confinadas em casa e depois dar toler\u00e2ncia de ponto nas v\u00e9speras dos feriados....<br/>Medidas \"coerentes\", tomadas por asnos....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162590089",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 nos resta o consolo de sermos muito bons em corrup\u00e7\u00e3o!!!!<br/>Oxal\u00e1 que a bazuca n\u00e3o venha para o Vladimir Costa saber com quantos paus se faz uma canoa!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162588180",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura na politica \u00e9 compar\u00e1vel a CR7 no futebol.<br/>Miguel Oliveira na corrida de mota tamb\u00e9m compar\u00e1vel a Andr\u00e9 Ventura na politica!<br/>M\u00e1rio Centeno compar\u00e1vel a um oportunista, saltou do governo para o BdP a pensar nos milhares de \u20ac que vai embolsar embora seja um med\u00edocre! Mas \u00e9 bom a arreganhar aquela dentu\u00e7a com sorriso de t\u00f3t\u00f3!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162585760",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "M\u00e1rio Soares foi inteligente mas muito muito para o bolso dele desde o 25 de Abril!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162585289",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O muro j\u00e1 caiu nos A\u00e7ores!! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 <br/>CHEGA de badalhoquisse!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162576310",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Segundo as not\u00edcias, os empres\u00e1rios 'ficaram desiludidos' porque as medidas de apoio do estado \u00e0 economia n\u00e3o trouxeram nada de novo, dizem eles. Mas o que o primeiro ministro disse foi que quem ia apresentar essas medidas acrescidas seria o ministro da economia agora esta semana, n\u00e3o era ele primeiro ministro que o faria! Com empres\u00e1rios assim que n\u00e3o sabem ouvir o que se diz n\u00e3o admira que seja dif\u00edcil saberem gerir os seus neg\u00f3cios.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162582127",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 impressionante o radicalismo ideologico desta gente socialista.\nClaramente os empres\u00e1rios estavam a comentar as medidas j\u00e1 anunciadas e n\u00e3o as que est\u00e3o por anunciar.<br/>O Governo \u00e9 que vai mandado barro \u00e1 parede para ver o feedback dos empres\u00e1rios, se n\u00e3o fizerem barulho \u00e9 por que est\u00e1 bom. Ora isto \u00e9 que \u00e9 triste. Os governantes que se digam governantes \u00e9 que devem fazer medidas que realmente funcionam, e como ouvindo os empres\u00e1rios e ai j\u00e1 ninguem contesta. \u00c9 o que um empress\u00e1rio faz, ouve o seu mercado para desenvolver um produto.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162574122",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engra\u00e7ado os casinos terem maior flexibilidade para funcionarem do que outros servi\u00e7os.<br/>Depois querem que acreditemos que estes v\u00edrus n\u00e3o tem um grande interesse por tr\u00e1s. <br/>Se quisessem realmente baixar o n\u00famero de cont\u00e1gios e se o v\u00edrus fosse t\u00e3o grave como se apregoa bastava parar tudo durante 15 dias. Mas assim n\u00e3o fazem. Depois querem que a malta acredite nesta cantiga de aldrab\u00f5es!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162574875",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tambem j\u00e1 tinha comentado isso. Para mim ou fecham tudo durante 2 a 3 semanas ou ent\u00e3o n\u00e3o fechem nada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162561582",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O comportamento dos cidad\u00e3os \u00e9 que \u00e9 incoerente. Toda a gente v\u00ea - dos quais, muitos s\u00e3o os protagonistas, mas s\u00f3 v\u00eaem os outros -  que muitas pessoas n\u00e3o respeitam o distanciamento social ( simplesmente porque n\u00e3o est\u00e3o para isso) e muitos nem sequer se lembram de lavar as m\u00e3os ami\u00fade e riem e falam alto uns para cima dos outros. Isto v\u00ea-se nos caf\u00e9s e entradas dos caf\u00e9s... quando se chama a aten\u00e7\u00e3o, a desculpa \u00e9: 'mas eu s\u00f3 queria chegar ali...', a maior parte das vezes n\u00e3o d\u00e3o desculpa nenhuma, mas na pr\u00f3xima fazem na mesma ou pior. Quem \u00e9 decente n\u00e3o arrisca ir a restaurantes ou caf\u00e9s onde sabe que vai encontrar este tipo de gente, logo n\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se ver a retoma da economia na restaura\u00e7\u00e3o. O primeiro ministro fez o papel dele quando acabou o primeiro confinamento, dando o exemplo ao ir a um caf\u00e9, mostrando que cumprindo as regras n\u00e3o h\u00e1 perigo dentro do que se sabe sobre a pandemia. O povinho 'n\u00e3o sabe estar', logo as medidas t\u00eam que demonstrar que assim n\u00e3o se pode estar. A desculpa de que s\u00f3 se pode adoptar medidas que tenham suporte cient\u00edfico \u00e9 deveras intrigante ou, melhor, est\u00fapida. Ent\u00e3o a evid\u00eancia mais do que clara precisa de vir com o carimbo de cient\u00edfica?!! Pronto, ent\u00e3o chamem-lhe evid\u00eancia sociol\u00f3gica, mas assim n\u00e3o se vai longe nem com o povo nem com a pandemia, porque estamos simplesmente a lidar com pessoas e o seu comportamento perante uma doen\u00e7a de que n\u00e3o se sabe a origem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162564508",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na Sa\u00fade at\u00e9 entendo que seja dificil combater a pandemia, mas gerir a economia de forma a que esta, n\u00e3o desapare\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o entendo.\nO Estado tem que rapidamente isentar a Seguran\u00e7a Social \u00e1s empresas e baixar o IVA na maioria dos produtos como reunir com a GALP, EDP , Telecomunica\u00e7\u00f5es e \u00c1guas para rapidamente criarem pacotes para as empresas o mais baixo possivel.\nIsto sim \u00e9 acomodar a economia no imediato.\nMas n\u00e3o, por quest\u00f5es ideologicas preferem falir tudo. Eu bem aviso que socialismo s\u00f3 d\u00e1 em fal\u00eancia.\nO grande problema das empresas sem facturar \u00e9 pagar a Seguran\u00e7a Social de todos os seus funcion\u00e1rios. E ninguem faz nada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162559414",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Pa\u00eds sem empresas, n\u00e3o \u00e9 um Pais.\nOs funcion\u00e1rios publicos ainda n\u00e3o perceberam se n\u00e3o existirem empresas o governo n\u00e3o consegue pagar o ordenado aos funcion\u00e1rios publicos.\nCada vez mais, pedir emprestado j\u00e1 n\u00e3o funciona. Resta os fundos comunit\u00e1rios. Mas pergunto, acham que os outros contribuintes europeus v\u00e3o aceitar dar fundos comunit\u00e1rios a um Pa\u00eds que os usa para pagar sal\u00e1rios a funcion\u00e1rios p\u00fablicos?\nO Pa\u00eds vai acabar, e n\u00e3o \u00e9 daqui a 100 anos \u00e9 daqui a 10 anos.\nMas ninguem pensa 1 minuto do que vai ser dos seus filhos? Vai ser fome generalizada. <br/>A Venezuela que tem petroleo, tem fome generalizada. Alguem acha isto normal?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162556403",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cM\u00e1xima efic\u00e1cia, perturba\u00e7\u00e3o m\u00ednima\u201d\nPara rir, n\u00e3o fosse a trag\u00e9dia que provocam: o duo Ant\u00f3nio &amp; Marcelo e suas medidas sem raz\u00e3o alguma.<br/>Parecem espadachins a espadeirar contra inimigo que desconhecem e n\u00e3o v\u00eam.<br/>O Ant\u00f3nio, qual Sancho Pan\u00e7a, pois Quixote \u00e9 o seu par, quer justificar-se s\u00f3 porque espadeira sem raz\u00e3o. Espadeira apenas.\nMas os portugueses gostam desta ignor\u00e2ncia militante.<br/>O aborrecido \u00e9 que esta destrui\u00e7\u00e3o de valor por ignor\u00e2ncia ir\u00e1 ser pago por eles...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162509535",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Incoerentes medidas? Mas h\u00e1 algum governo mais incoerente e sem vergonha de matar a sociedade e o emprego que este?<br/>Dava um filme com titulo \"Eles s\u00e3o inocentes mesmo\"...cada tiro cada asneira, e o santo de bel\u00e9m leva o estandarte da inoc\u00eancia..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162129655",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No shit!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162114705",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o prejudicam empresas, matam empresas que \u00e9 bem diferente.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162090544",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "m\u00e1xima efic\u00e1cia e perturba\u00e7\u00e3o m\u00ednima s\u00e3o os lemas de qualquer Ditadura..<br/>a coberto do \"virus perigoso\" o TOSTA nem precisa da PIDE pois tem a PIDEmia.. <br/>com o medo da PIDEmia, o pessoal volunt\u00e1riamente \"amocha\" e nem mia..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162084265",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 medidas coerentes, h\u00e1 medidas poss\u00edveis.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162174182",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "And the Oscar for best idiot goes to...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162129173",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora a\u00ed \u00e9 que est\u00e1!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162081001",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pedinte.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pedinte"
            ]
        },
        {
            "id": "5162043428",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com 9437% da popula\u00e7\u00e3o portuguesa a apoiar o Chega, n\u00e3o se percebe porque \u00e9 que o supremo tribunal recusou a nossa provid\u00eancia cautelar que proibia a utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scara dentro de qualquer espa\u00e7o comercial, de os bares e discotecas poderem ficar abertos at\u00e9 as 7 da manh\u00e3 e de acabar com todas as normas de confinamento, passando a existir um simples documento de um cidad\u00e3o infectado a aceitar que s\u00f3 pode sair de casa para servi\u00e7os essenciais. <br/>Foram 354000 euros pagos a especialistas internacionais para o supremo recusar...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5162037507",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Primeiro veio dizer que os restaurantes eram seguros, agora ja vem dizer que sao um foco de contagio. S\u00f3 incompetencia.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161999993",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melhor do que discutir isto \u00e9 ver o decote da \u00c1urea no The Voice.\ud83d\ude0d",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162079905",
                    "user": "disqus_6agQFnktjW",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens bom gosto \ud83d\ude0e",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162037276",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Correndo o risco de soar <b> imbecil,</b> est\u00e1 a falar do qu\u00ea?\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a\ud83e\udd2a",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162056274",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "RTP1.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162135176",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me lembro de lhe ter faltado ao respeito. Por que carga de \u00e1gua me est\u00e1 a mandar ver a RTP1??\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162141121",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tem dois ou tr\u00eas programas que se safam, e n\u00e3o, o Pre\u00e7o Certo n\u00e3o \u00e9 um deles.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162167790",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Como deve calcular, s\u00f3 vejo a RTP1 por estrita necessidade de ver o glorioso a esquartejar a oposi\u00e7\u00e3o e, nesse sentido, nem sequer lhe  saberia dizer que poss\u00edveis candidatos a essa sua lista ser\u00e3o...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162204008",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "The Voice, C\u00e1 Por Casa do Herman, Linha da Frente e 6a \u00e0s 9.<br/>Pensei incluir o Got Talent mas a nossa vers\u00e3o \u00e9 t\u00e3o pobre que prefiro assistir no YouTube as vers\u00f5es estrangeiras.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161997028",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a bazuca n\u00e3o chegar vai ser mais feio que bonito.\nMas eu acredito na boa f\u00e9 do governo e na sua clareza: \u201cM\u00e1xima efic\u00e1cia, perturba\u00e7\u00e3o m\u00ednima\u201d.\nE tenho a certeza que o governo e o desenrascado do Costa ir\u00e3o em breve revelar uma nova bazuca para ajudar os portugueses que viram as suas empresas, os seus empregos e parte dos seus sal\u00e1rios destru\u00eddos. No entanto, deve ser uma bazuca menos ambiciosa do que a primeira a da UE.<br/>Na verdade, ser\u00e1 simplesmente uma bazuca nacional: mais 800 milh\u00f5es para aumentos de sal\u00e1rios no funcionalismo p\u00fablico que n\u00e3o perderam nem um c\u00eantimo nem um emprego e um cart\u00e3o postal para o resto dos portugueses com afirma\u00e7\u00f5es positivas escritas neles, como, \"Voc\u00ea acertou!\", \"Por isso, pedimos desculpa e a emiss\u00e3o come\u00e7a dentro de momentos!\" E \"Aguente firme! N\u00f3s, n\u00f3s estamos todos juntos nisto!\"",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162238846",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... e ainda vai dizer que a culpa \u00e9 do Passos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161994895",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORTUGAL , T\u00caM DE PARAR DE CONTAR COM O \" OVO NO CU DA GALINHA \" .\nDEPOIS APARECE UMA POL\u00d3NIA E UMA HUNGRIA A CHUMBAR OU A ATRASAR A TAL E T\u00c3O ESPERADA \" BAZUCA EUROPEIA \" .\nE PORTUGAL FICA DOIDO SEM SABER O QUE FAZER E PIOR PARADO \u00c1 ESPERA DE UM ACORDO !!!\nAS EMPRESAS PORTUGUESAS T\u00caM DE CONTINUAR A CONSTRUIR, A INVESTIR A S\u00c9RIO ,<br/>TRABALHAR E A PROCURAR PARCERIAS DE EMPRESAS \" COLEGAS \" ESTRANGEIRAS A UM RITMO<br/>MAIS R\u00c1PIDO E A CONCLUIR OS PROJECTOS QUE J\u00c1 COME\u00c7ARAM, NO IN\u00cdCIO DO ANO, NA PRATICA .\n** PORTUGAL, T\u00caM DE GERAR RIQUEZA, N\u00c3O PODE MAIS DEPENDER DOS FUNDOS EUROPEUS , PORTUGAL PRECISA SER MAIS INDEPENDENTE ECONOMICAMENTE **\nSEN\u00c3O , O NOSSO DESENVOLVIMENTO FICA DEPENDENTE DE PA\u00cdSES COMO POL\u00d3NIA OU HUNGRIA .\nESTE TIPO DE GEST\u00c3O, \u00c9 UMA VERGONHA !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162154649",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixar os socialistas governar sem o dinheiro dos outros, ou seja, da UE \u00e9 suic\u00eddio ... 2 bancarrotas que obrigou ao pedido de ajuda ao FMI, uma em 1977 outra em 1983 antes de entrar para a ent\u00e3o CEE em 1986. E mesmo assim conseguiram a proeza mesmo com o dinheiro dos outros de levar o pa\u00eds novamente \u00e0 bancarrota em 2011. Os socialistas devem estar borradinhos com medo que o or\u00e7amento da UE n\u00e3o seja aprovado ... s\u00e3o 30 mil milh\u00f5es de euros do or\u00e7amento europeu para os pr\u00f3ximos sete anos, a que se somam ainda mais 15,3 mil milh\u00f5es de euros em subven\u00e7\u00f5es do Fundo de Recupera\u00e7\u00e3o. Sem esse dinheiro os socialistas ter\u00e3o que chamar o FMI outra vez.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5161989409",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o governo anda desnorteado com o covid, o or\u00e7amento, o diretor das prisoes diz que n\u00e3o usam mascaras nas pris\u00f5es, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio...o secret\u00e1rio de estado vem a seguir dizer que \u00e9 obrigat\u00f3rio...no or\u00e7amento algumas propostas do PPD foram aprovadas pelo PCP e BE, o Governo j\u00e1 veio dizer que o  PPD n\u00e3o tem sentido de estado...para compor o ramalhete...hoje num debate o Mamadou Ba, afirmou que \u00e9 necess\u00e1rio matar o homem <b> branco.</b>...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 22,
            "replies": [
                {
                    "id": "5162478288",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu que nada sabes, nada fazes, nada entendes,  julgas-te no direito de enlamear aqueles que d\u00e3o o seu melhor no contexto mais adverso da nossa hist\u00f3ria no \u00faltimo s\u00e9culo.\nFazem erros, fazem, tenho a certeza, s\u00f3 n\u00e3o erra quem nada faz.\nSim, lamentavelmente o PSD, que eu julgava que tinha recuperado a dignidade com o Dr. Rui Rio, enganei-me, \u00e9 mais do mesmo, desde Cavaco que o partido \u00e9 uma lixeira.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162561269",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o eles est\u00e3o a fazer o seu melhor.<br/>Mas estamos a falar de pessoas que a unica coisa que sabem fazer melhor \u00e9 tirar a quem trabalha para dar a quem n\u00e3o trabalha.\nOra neste cen\u00e1rio, precisamos de pessoas que sabem fazer outras coisas que n\u00e3o tirar dinheiro a quem trabalha.<br/>Deviam ter vergonha e dar o lugar a quem realmente sabe fazer melhor que isto da tentativa erro.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162622769",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bom estranho discurso, muito estranho. Eu trabalho, sou contribuinte l\u00edquido, pago a sa\u00fade e a escola dos meus filhos- por op\u00e7\u00e3o minha, entenda-se- e entendo que ao Estado cabe a fun\u00e7\u00e3o redistributiva.\nAcontece que  o deve fazer bem, -n\u00e3o obstante a muita pobreza que ainda temos-,  a avaliar pelo baixo \u00edndice de criminalidade em Portugal, somos o terceiro pa\u00eds mais seguro do mundo, e isso conforta-me muito.\nSe estamos, n\u00e3o obstante a muitas dificuldades, neste patamar, tal deve-se \u00e0 qualidade das pol\u00edticas p\u00fablicas, e essas, pasme,  -informa\u00e7\u00e3o em primeira m\u00e3o-, s\u00e3o pagas com os nossos impostos.\nGostava que fosse diferente? Se sim, onde e como?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162628331",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"somos o terceiro pa\u00eds mais seguro do mundo, e isso conforta-me muito.\", depende da criminalidade. Porque se f\u00f4r ver a corrupc\u00e3o devemos estar na linha da frente.\nSe quer ver o pais que fala sem criminalidade, fica aqui um video de car carjacking  na A1, na semana passada.<br/>(coloque no youtube - V\u00eddeo mostra tentativa de carjacking na A1 em Gaia), simplesmente na passa nas TV's.\nBasta nomear gente competente e n\u00e3o gente obediente. S\u00f3 um governante ou um chefe fraco \u00e9 que consegue gerir ou mandar com gente obediente, um governante forte sabe mandar em gente competente e porqu\u00ea, porque tambem ele \u00e9 bom e os competentes admiram-no.\nOra nos governos socialistas quem governa s\u00e3o os yes men. Gente competente fica de fora.<br/>Temos um m\u00e1quina publica cheia de culambistas, o que interessa \u00e9 se \u00e9 bom na arte de lamber c..",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162638166",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "H\u00e1 uma grande percep\u00e7\u00e3o de que tudo que \u00e9 pol\u00edtico \u00e9 corrupto, n\u00e3o porque seja verdade, apesar de tudo, at\u00e9 nisso estamos na m\u00e9dia.\nDe facto h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o no sistema judici\u00e1rio que enlamia toda a vida p\u00fablica do pa\u00eds, tem de ser reformado, por\u00e9m se o sistema pol\u00edtico tentar reformar o Minist\u00e9rio P\u00fablico, o elo mais  fraco,- em termos de qualidade e fiabilidade-, aqui del-rei que os pol\u00edticos corruptos querem reformar a Justi\u00e7a para dela se protegerem. \u00e8 assim, eis porque estamos assim.\nA not\u00edcia de uma investiga\u00e7\u00e3o a um pol\u00edtico \u00e9 logo not\u00edcia de primeira p\u00e1gina, o encerramento do  inqu\u00e9rito  ou uma aus\u00eancia de acusa\u00e7\u00e3o ou mesmo absolvi\u00e7\u00e3o em ju\u00edzo, s\u00e3o ignoradas. Para o povo tudo \u00e9 corrup\u00e7\u00e3o.\nH\u00e1 muito maior percep\u00e7\u00e3o de corrup\u00e7\u00e3o do que corrup\u00e7\u00e3o propriamente dita.\nEnquanto as organiza\u00e7\u00f5es, sejam elas quais forem, tiverem Homens, t\u00eam potencial de corrup\u00e7\u00e3o, aqui e em qualquer parte do mundo.\nA corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 a principal muleta do discurso demag\u00f3gico e populista.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162645243",
                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                            "date": "a day ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olhe que n\u00e3o. Essa an\u00e1lise \u00e9 de quem est\u00e1 de fora. Claro a maioria dos casos n\u00e3o d\u00e3o em nada. Mas n\u00e3o porque ela n\u00e3o existe \u00e9 porque n\u00e3o se consegue provar por esta raz\u00e3o ou aquela. Mas para quem vive de fazer neg\u00f3cios com o Estado sabe perfeitamente que a coisa \u00e9 de maior dimens\u00e3o.\nSim, a corrup\u00e7\u00e3o \u00e9 o maior cancro de Portugal. E quando falo em corrup\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 financeira \u00e9 a troca de favores e outro tipo de coisas.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5162724354",
                                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Meu caro \u00e9  portugu\u00eas?\nSe \u00e9 meu compatriota conhecer\u00e1 de c\u00e1tedra  o velho  h\u00e1bito de pedir um favor, meter uma cunha, untar as m\u00e3os, dar uma palavrinha...\nNesse sentido a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 sist\u00e9mica como \u00e9 pior do que isso, \u00e9 um atavismo cultural.\nComo \"todos somos corruptos\" n\u00e3o damos o benef\u00edcio da d\u00favida ao homem s\u00e9rio ou ao inocente,  da\u00ed a sua  deplor\u00e1vel afirma\u00e7\u00e3o:\n\"... Claro a maioria dos casos n\u00e3o d\u00e3o em nada. Mas n\u00e3o porque ela n\u00e3o existe \u00e9 porque n\u00e3o se consegue provar por esta raz\u00e3o ou aquela. \"\nTenho horror a este universo mental.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5162497906",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nada sei...sei que PS e PPD s\u00e3o farinha do mesmo saco....ex dirigentes presos por corrup\u00e7\u00e3o...o ex libris da corrup\u00e7\u00e3o...Socrates, o que n\u00e3o confia nos bancos, por isso usava dinheiro vivo...<br/>nada entendo....verdade...n\u00e3o entendo como \u00e9 que a filha da Ana Gomes , com um curriculum de merda, \"sacou\" um tach\u00e3o na CML<br/>nada fazes....por enquanto vou fazendo, 95 % exporta\u00e7\u00e3o...5% mercado interno..., mas num apice posso mudar tudo para o exterior....para j\u00e1 vamos rindo com os politicos portugueses,,,",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162631311",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Somos dois, exporto quase tudo o que produzo, por\u00e9m qual \u00e9 a sua leitura e qual o contributo c\u00edvico para o pa\u00eds?\nDizer mal de tudo e de todos, s\u00e3o todos corridos  a corruptos, malandros e maus car\u00e1cter, e V. a \u00faltima coca-cola do deserto.\nBom meu caro, tenho muito pouca considera\u00e7\u00f5es por quem como voc\u00ea faz acusa\u00e7\u00f5es gerais e abstratas tratando  por igual o que \u00e9 diferente, e essa sua falta de capacidade de discernimento n\u00e3o lhe confere dignidade cidad\u00e3.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162642410",
                                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "o Salazar tb defendia \" nem toda a gente podia votar\" pela falta de \"dignidade cidad\u00e3\"",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162726199",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o foi a isso que me referi, nem vejo o prop\u00f3sito da compara\u00e7\u00e3o, referi-me a si.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5162003479",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Disse o Mamadou, o <b> preto,</b> est\u00e1 em v\u00eddeo no twitter  ... \"N\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem<b>  branco</b> ... \" <br/>Vamos ver o que diz a comunica\u00e7\u00e3o social esquerdalha em Portugal sobre isto. <br/>O Ventura ao p\u00e9 deste escroqu<b> e pret</b<b> >o racis</b>ta \u00e9 um santo.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5162073901",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"N\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem branco, o homem branco mostrou-se at\u00e9 aqui... tem que ser morto para n\u00f3s evitarmos a morte social do politico negro, \u00e9 preciso matar o homem branco\"\nMamadou Ba",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162276076",
                                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois vamos ver o que v\u00e3o fazer em rela\u00e7\u00e3o a isso pqosp",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5162077360",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Textualmente ... \"N\u00f3s temos \u00e9 que matar o homem branco (...) o homem branco que nos trouxe at\u00e9 aqui tem que ser morto, ele tem que ser morto (...) \u00e9 preciso matar o homem branco assassino, colonial e racista\" ... E as palavras n\u00e3o t\u00eam significado? <br/>Eu tamb\u00e9m n\u00e3o posso dizer que temos que matar o homem preto ladr\u00e3o, violador e assassino?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5162607311",
                                            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o digas. Faz.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5162081161",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 circula na net o video resumido no Diario do Distrito, tal como o video completo no Youtube, no canal Pensar Africanamente.\n\u00c9 s\u00f3 pesquisar",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5162092688",
                                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Mamadou tal como a associa\u00e7\u00e3o sos racismo s\u00e3o dos maiores promotores do racismo em Portugal ... sai-se com estas frases abjectas e amb\u00edguas pois pode sempre dizer foi fora do contexto. Ele \u00e9 \u00f3bviamente racista mas n\u00e3o \u00e9 burro para o admitir p\u00fablicamente",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5162112815",
                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mas qual fora do contexto?<br/>Est\u00e1  l\u00e1 tudo mesmo, ali n\u00e3o existe fora de contexto nenhum.\nQue n\u00e3o se ponha a pau este animal acessor do BE.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5162126039",
                                                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o est\u00e1 no s\u00edtio certo ... os animais do BE se pudessem nacionalizavam tudo e matavam todos os patr\u00f5es \u00e0 paulada.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5162057471",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "os \"esquerdistas\" v\u00e3o dizer que a frase \u00e9 fora de contexto....",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5162070496",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Falava na qualidade de l\u00edder do sos racismo e as palavras tem significado seja em que contexto for ... A quest\u00e3o \u00e9 porque \u00e9 que eu como branco tenho que tolerar esse preto racista e tamb\u00e9m n\u00e3o posso dizer que temos de matar o homem preto ladr\u00e3o e violador ... e porque \u00e9 que h\u00e1 sempre uma atitude condescendente da sociedade e comunica\u00e7\u00e3o social em rela\u00e7\u00e3o aos pretos em geral e em rela\u00e7\u00e3o ao preto Mamadou.<br/>A mim parece-me claro que os brancos est\u00e3o a cavar a sua pr\u00f3pria sepultura.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Preto",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5161981630",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo e os partidos de extrema esquerda querem l\u00e1 saber das empresas ... na cabe\u00e7a retorcida dessa gente os patr\u00f5es s\u00e3o todos uns bandidos que andam a explorar os desgra\u00e7ados dos trabalhadores ... o ideal deles \u00e9 que fosse tudo nacionalizado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}