{
    "header": {
        "title": " Jo\u00e3o M\u00e1rio sobre o caso Marega: 'Fala-se muito e n\u00e3o se faz nada' ",
        "subtitle": " O jogador portugu\u00eas afirma que o Governo tem de tomar uma atitude. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686930/joao-mario-sobre-o-caso-marega-fala-se-muito-e-nao-se-faz-nada ",
        "postText": " ['O internacional portugu\u00eas Jo\u00e3o M\u00e1rio, que alinha pelo Lokomotiv de Moscovo, falou, esta sexta-feira, sobre o caso Marega e sublinha que o Governo tem de tomar uma atitude no que toca aos casos de racismo, dentro e fora do campo de futebol.', '\"Este caso foi muito feio, mas fala-se muito e n\u00e3o se faz nada. Se n\u00e3o se tomarem medidas a s\u00e9rio, estas situa\u00e7\u00f5es v\u00e3o repetir-se\", disse, em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia espanhola EFE.', 'De acordo com o jogador, os casos de racismo s\u00e3o um \"problema cultural\" e t\u00eam tend\u00eancia a ocorrer \"sempre nos mesmos s\u00edtios e nos mesmos pa\u00edses, n\u00e3o apenas no futebol\".'] ",
        "numberPosts": " 23 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Social Class - Working class,Physical Identity - Physical Features,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Branco,Gajo,Preto,Africana,Labrego,Bola,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4805514908",
            "user": "disqus_OZLWh3MmOO",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"nos mesmos pa\u00edses\", pois.. o problema n\u00e3o \u00e9 de certos indiv\u00edduos que por acaso existem em todos os pa\u00edses, mas de \"certos pa\u00edses\", ent\u00e3o o Jo\u00e3o M\u00e1rio considera Portugal um pa\u00eds <b> racista.</b>.. ainda bem que imigrou para um pa\u00eds tudo menos<b>  racista</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4805506193",
            "user": "joocalca",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um com complexos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805489411",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou a favor do <b> racismo </b>nem de , com car\u00e1cter geral , extremismos , mas creio convictamente na n\u00e3o necessidade e principalmente na possibilidade de evitar um rid\u00edculo atroz e profundo , como foi por exemplo E s\u00f3 um , de muitos , o daquele comentador de Televis\u00e3o que aquando do 2\u00ba golo do Glasgow Rangers ao Braga marcado por J\u26abe Arib\u26ab , alegou tratar - se do...\"esp\u00edrito escoc\u00eas\".\ud83e\udd2d\nVamos l\u00e1 ver..acho que n\u00e3o \u00e9 preciso afirma\u00e7\u00f5es ' ing\u00e9nuas ' ( para n\u00e3o lhe chamar outra coisa..) e aut\u00eanticas tentativas fervorosas de passar atestados de estupidez a \" torto e a direito \" como \" somos todos iguais \" , \" somos todos uma fam\u00edlia e solid\u00e1rios uns com os outros \" ( a menos que um resolva sair de campo e se fossem todos tal implique perder 3 pontos..\ud83d\ude0f\ud83d\ude09) , \" equipa portuguesa \" ( onde o dif\u00edcil muitas vezes , \u00e9 encontrar UM portugu\u00eas..\ud83e\udd2d) de entre outras \" p\u00e9rolas do lirismo patri\u00f3tico \" extremo , para RESPEITAR as DIFEREN\u00c7AS  , mas convenha - se , que , RESPEITAR as DIFEREN\u00c7As N\u00c3O \u00e9 , FAZER de CONTA e FINGIR ridiculamente que ELAS ( diferen\u00e7as) N\u00c3O est\u00e3o L\u00c1 , mas sim , TRAT\u00c1 - LAS como TAL e SUBLINHO...v\u00e1 l\u00e1 , parem de tratar tudo e todos , como | bestas indiscriminativas |..\ud83d\ude44",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4805466863",
            "user": "Vendap",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Estado n\u00e3o tem de se meter nisto. S\u00f3 se deve preocupar com o que se passa fora dos est\u00e1dios de futebol. O futebol \u00e9 o principal respons\u00e1vel pelo <b> racismo,</b> eles que resolvam o problema. Que paguem a seguran\u00e7as privados. N\u00e3o sou eu que tenho de pagar \u00e0 pol\u00edcia os 1500 homens que reserva para os jogos dos 3 grandes. Era o que faltava. Se o futebol atrai o<b>  racismo</b> e o crime ent\u00e3o acabe-se com o futebol.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4805269400",
            "user": "caodalaura",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Grande e Poderoso Estado, salva-nos de palavras feias\" - rid\u00edculo.  <br/>T\u00eam estofo mental de menina adolescente. Aprendam a ser homens, palavras s\u00f3 vos ferem se voc\u00cas quiserem. <br/>MAs com jornalistas, pol\u00edticos e TV a mimar certas ra\u00e7as o tempo todo d\u00e1 nisto. Ficam mentalmente fr\u00e1geis.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805261037",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pretalhada fala de <b> racismo,</b> mas nao deixa de andar sempre atr\u00e1s dos paises de brancos, que lhe permitem ter condi\u00e7oes, que os tugurios de onde v\u00eam nao lhe permitem. Nao passam de uns eternos coitadinhos-dependentes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805353779",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem observado ... O ex-presidente do EUA Richard Nixon fez declara\u00e7\u00f5es \"off-record, n\u00e3o oficiais\" sobre a forma como vivem os diversos povos no planeta e sobre a sua autonomia e em que resume tudo isso: \"Os asi\u00e1ticos claramente conseguem vivem viver de forma aut\u00f3noma, os brancos tamb\u00e9m, os latinos (hisp\u00e2nicos da Am\u00e9rica Central e do Sul) fazem-no miser\u00e1velmente mas os negros simplemente n\u00e3o conseguem governar-se sozinhos\" e sem a ajuda do homem <b> branco </b>acrescentaria eu. As declara\u00e7\u00f5es s\u00e3o de 1971 mas continuam bem actuais.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4805256251",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O multiculturalismo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>? Isto \u00e9, reconhecer que h\u00e1 v\u00e1rias culturas diferentes, das quais naturalmente se gosta de umas e n\u00e3o de outras, \u00e9 isto que chamam<b>  racismo</b> ? Ponham o Estado a tomar medidas, que eu at\u00e9 estou curioso. N\u00e3o gastem \u00e9 muito dinheiro nisso, j\u00e1 basta o Mamadu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805372317",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem visto ... O multiculturalismo s\u00f3 traz vantagens para um dos lados, os negros ... Obriga a um esfor\u00e7o e ao sacrif\u00edcio dos brancos para integrar os negros, e isto \u00e9 particularmente grave porque ao contr\u00e1rio dos asi\u00e1ticos por exemplo, os negros s\u00e3o incapazes de se integrar na sociedade sem se tornarem dependentes e problem\u00e1ticos. Na realidade n\u00e3o h\u00e1 qualquer tipo de vantagem para os brancos com o multiculturalismo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4805227757",
            "user": "vivunuprivado",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "marega primeiro tem de ser submetido a uma avalia\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1trica",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805199664",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra vez Marega?<br/>Deviam transferi-lo para outro clube, de prefer\u00eancia fora deste pa\u00eds, para acabar com a pol\u00e9mica!<br/>J\u00e1 se sabe que o homem n\u00e3o \u00e9 um santinho, engolir o sapo ficava-lhe melhor como os brancos tamb\u00e9m fazem!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4804949784",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 hoje \u00e9 que reparei que este \u00e9 <b> preto.</b> Para mim passou a fazer parte da pretalhada nojenta e<b>  racista</b>. Porque \u00e9 que estes filios duna pucaros n\u0101o v\u00e3o para Africa?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804962071",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O marega disse que tem orgulho da c\u00f4r da sua pele e foi logo aplaudido em \u00eaxtase pelos paineleiros brancos ... Um <b> branco </b>que diga ter orgulho na sua pele ... \u00e9 apelidado de<b>  racista</b>. Nos dias de hoje u<b> m branc</b>o tem de ter vergonha de s<b> er bran</b>co, esta \u00e9 a l\u00f3gica da narrativa do politicamente correcto que resultou da lavagem ao c\u00e9rebro que fizeram aos brancos Europeus.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4805131610",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem mais!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4804900662",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os africanos que n\u00e3o querem sofrer de <b> racismo </b>que n\u00e3o venham para a Europa. Ningu\u00e9m os convidou a entrar e os Europeus agradecem ... Mesmo os que j\u00e1 nasceram na Europa tamb\u00e9m podem ir, eu ajudo a pagar o bilhete de ida mas sem regresso. S\u00e3o menos uns parasitas a juntar aos brancos que andam a mamar subs\u00eddios e a criar problemas sociais.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4804872977",
            "user": "amorabruegas",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o JOGADOR \u00c9 UM <b> LABREGO,</b> ALGU\u00c9M QUE N\u00c3O TEM EDUCA\u00c7\u00c3O. aNTES DE RECEBER INSULTOS, TINHA ESTADO A PROVOCr os vimaranenses. Primeiro, h\u00e1 que conden\u00e1-lo. S\u00f3 depois poder\u00e3o condenar os adeptos que reagiram..., e bem!<br/>Se o jogador est\u00e1 mal, v\u00e1 embora para \u00c1frica, viver numa cubata, andar de tanguinha e jogar com<b>  bola</b> de papel. Boa viagem!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805300287",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Marega devia ir para Espanha para ser insultado como foi o CR !!! ..... CRISTIANO MARICON !!! .... MADRID PUTTA!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4805175133",
                    "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente discurso do melhor que tenho lido sobre este assunto os meus sentidos agradecimentos ler o seu coment\u00e1rio logo pela manh\u00e3 fez-me sentir saudades das nossas col\u00f3nias em \u00c1frica onde n\u00f3s viv\u00edamos \u00e0 grande e \u00e0 Francesa, tanto orgulho desta <b> na\u00e7\u00e3o </b>que explorava, violava e matava os verdadeiros donos da terra o amigo \u00e9 um exemplo de imbecilidade, sem educa\u00e7\u00e3o enfim um<b>  labrego</b>!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4805282051",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 escreves asneiras rabicho. O preto foi malcriado com os adeptos do Vit\u00f3ria<br/>e levou o merecido troco. Quando \u00e9 que se viu um preto insolente faltar ao <br/>respeito a uma massa associativa de um dos clubes mais casti\u00e7os do nosso<br/>futebol. N\u00e3o se pode admitir, pois com certeza! Recambiado para a selva. E<br/>tu panasquinha, animador de festarolas gay, vai com ele...tratam-te da anilha!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o",
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Labrego",
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4804844297",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este <b> gajo </b>fala assim porque \u00e9<b>  branco</b> rosado castanho, e se foss<b> e pret</b>o?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4804820956",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pessoal quer \u00e9 conversa de caf\u00e9",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4804800689",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A malta quer \u00e9 sangue e julgamentos discricion\u00e1rios... Lamentamos, isto ainda \u00e9 um Estado de direito. E mandam os portugueses.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804831379",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizes bem ainda \u00e9 um estado ... quase direito diria eu, mas daqui a poucas gera\u00e7\u00f5es vai tornar-se em qualquer coisa parecida com um estado torto, uma rep\u00fablica das bananas <b> africana </b>ou um mini brasil.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Africana"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}