{
    "header": {
        "title": " Instaurados mais oito processos a elementos do SEF no caso da morte de cidad\u00c3\u00a3o ucraniano ",
        "subtitle": " Conclu\u00c3\u00addo o inqu\u00c3\u00a9rito, foram instaurados mais oito processos disciplinares a elementos do SEF, adiantou ju\u00c3\u00adza. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710264/instaurados-mais-oito-processos-a-elementos-do-sef-no-caso-da-morte-de-cidadao-ucraniano ",
        "postText": " ['A Inspe\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o-Geral da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna vai instaurar oito processos disciplinares a elementos do SEF, na sequ\u00c3\u00aancia do inqu\u00c3\u00a9rito que apurou as circunst\u00c3\u00a2ncias da morte de um cidad\u00c3\u00a3o ucraniano em mar\u00c3\u00a7o no aeroporto de Lisboa.', 'Al\u00c3\u00a9m destes oito processos disciplinares, que se soube esta ter\u00c3\u00a7a-feira terem sido instaurados, o ministro da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna j\u00c3\u00a1 tinha determinado, a 30 de mar\u00c3\u00a7o, a abertura de processos disciplinares ao diretor e ao subdiretor de Fronteiras de Lisboa, ao Coordenador do Espa\u00c3\u00a7o Equiparado a Centro de Instala\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Tempor\u00c3\u00a1ria (EECIT) do aeroporto e aos tr\u00c3\u00aas inspetores do Servi\u00c3\u00a7o de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), entretanto acusados pelo Minist\u00c3\u00a9rio P\u00c3\u00bablico de homic\u00c3\u00adcido.', '\"Por despacho do ministro da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna de 30 de mar\u00c3\u00a7o, foi determinada a instaura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de seis processos disciplinares, bem como de um inqu\u00c3\u00a9rito visando apurar as circunst\u00c3\u00a2ncias em que um cidad\u00c3\u00a3o estrangeiro faleceu nas instala\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do EECIT do aeroporto de Lisboa, e que levaram \u00c3\u00a0 deten\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de tr\u00c3\u00aas inspetores do Servi\u00c3\u00a7o de Estrangeiros e Fronteiras\", lia-se na nota da Inspe\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3i-geral da Administra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Interna, enviada na altura \u00c3\u00a0 ag\u00c3\u00aancia Lusa.', 'Conclu\u00c3\u00addo o tal inqu\u00c3\u00a9rito, determinado por Eduardo Cabrita, a ju\u00c3\u00adza desembargadora Anabela Cabral Ferreira revela que \"foram instaurados mais oito processos disciplinares a elementos do SEF\".', 'Recorde-se que o cidad\u00c3\u00a3o ucraniano morreu em mar\u00c3\u00a7o passado quando estava \u00c3\u00a0 guarda das autoridades no Centro de Instala\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Tempor\u00c3\u00a1ria do Aeroporto de Lisboa. Ter\u00c3\u00a1 sido agredido violentamente por inspetores do SEF, depois de recusar regressar \u00c3\u00a0 Turquia de onde tinha viajado.'] ",
        "numberPosts": " 31 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Gajo,Imigrante",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5091158637",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As vidas e rela\u00e7\u00f5es destes fulanos do SEF t\u00eam de ser escrutinadas profundamente, para que se entenda a motiva\u00e7\u00e3o deste crime (e provavelmente de outros crimes)! E t\u00eam de ser exemplarmente condenados a perp\u00e9tua!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091151901",
            "user": "olh_metro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em Portugal a lei n\u00e3o permite a pena de morte. Mas h\u00e1 indiv\u00edduos nas for\u00e7as de seguran\u00e7a que se est\u00e3o nas tintas para isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091121737",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que seja feita justi\u00e7a rapidamente. Porque uma sombra pairar\u00e1 sobre o SEF. Protejam as nossas fronteiras, sim - mas sem matar ningu\u00e9m. Um homem sozinho contra tantos pol\u00edcias, e sair de l\u00e1 vitorioso, s\u00f3 se fosse o Rambo... Se n\u00e3o queria voltar \u00e0 Turquia, simplesmente o Estado pagava-lhe um bilhete s\u00f3 de ida para a terra natal dele. Da\u00ed para a frente, problema dele.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091103584",
            "user": "partisanlx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer que seja a situa\u00e7\u00e3o de um <b> imigrante </b>legal ou ilegal, as autoridades tem de mostrar que s\u00e3o autoridades, e isso passa por respeito e n\u00e3o por espancar uma pessoa, provavelmente uma dada de forma mais forte e localizada e o cidad\u00e3o ucraniano apagou-se, agora s\u00f3 tem de ser respons\u00e1veis pelos seus actos, t\u00e3o simples como isso! Pena \u00e9 uma pessoa ter falecido devido a pessoas mal formadas como seres humanos, o que infelizmente deambulam muitos pelas for\u00e7as policiais !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imigrante"
            ]
        },
        {
            "id": "5091100443",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rouba-se assim a vida a uma pessoa, por d\u00e1 c\u00e1 aquela palha, para mais com filhos menores...<br/>O indiv\u00edduo estava dentro das instala\u00e7\u00f5es,  rodeado de guarda...,  Que bestas s\u00e3o estas que abusam do poder e da farda que usam para assassinar uma pessoa?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091106589",
                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um dos inspectores frequentava gin\u00e1sios. N\u00e3o me admiro que o uso de ester\u00f3ides lhe tenha fritado o c\u00e9rebro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091107992",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Joaquim, nem todos os que frequentam gin\u00e1sios tomam ester\u00f3ides...<br/>Mas, algo de profundamente errado se passa na cabe\u00e7a e na alma destas bestas...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091110993",
                                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse inspetor tem um apelido invulgar que na altura foi divulgado e visitei o que penso ser o perfil dele no facebook. Tinha todo o aspeto de quem estaria melhor integrado a fazer seguran\u00e7a \u00e0 porta de uma qualquer discoteca, mas n\u00e3o na pol\u00edcia. H\u00e1 tantos psic\u00f3logos no desemprego, porque n\u00e3o melhoram a filtragem para estes postos?...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091138843",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sem d\u00favida. Algo de muito errado se passa  em certas for\u00e7as de (in)seguran\u00e7a  e urge ser mudado.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091048978",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e condenacoes?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090681535",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ucraniano n\u00e3o fez nada? n\u00e3o queria voltar para a Turquia porqu\u00ea? como sempre o Cabrita em vez de proteger os seus ainda os enterra mais.<br/>A Policia portuguesa s\u00f3 tem autoriza\u00e7\u00e3o de espancar portugu\u00eas <b> branco.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091105980",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como bateu o p\u00e9 para n\u00e3o voltar, j\u00e1 h\u00e1 justifica\u00e7\u00e3o para o terem morto???<br/>Inqualific\u00e1vel o seu coment\u00e1rio!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5090624332",
            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arquive-se o processo. Os sefs fizeram o trabalho com m\u00e9rito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091172735",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu dou-te o m\u00e9rito um dia destes!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090575539",
            "user": "benficasempre",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se o <b> gajo </b>t\u00e1 morto, para que \u00e9 preciso tanto alarido ?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091102800",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08\ud83d\ude08",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090580338",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque o tipo n\u00e3o se espancou a ele pr\u00f3prio.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090582951",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": ":)<br/>ahh, ok. Trope\u00e7ou e deu um valente trambolh\u00e3o. Acontece \u00e0s vezes, mas mesmo isso n\u00e3o justifica todo o ru\u00eddo da situa\u00e7\u00e3o. At\u00e9 parece que querem fazer disto um exemplo de algo que n\u00e3o existe ... isen\u00e7\u00e3o e justi\u00e7a !",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091103412",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Rui, se fosse da sua fam\u00edlia certamente diria a mesma coisa...<br/>Existe sim. Tanto que existe que aconteceu.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092066221",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "safa, livra !! ciganos na minha fam\u00edlia ??!! N\u00c3O MUITO OBRIGADO ",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092156782",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\ud83d\ude49\ud83d\ude4a\ud83d\ude48",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5093191111",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": ":D",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5091071813",
                                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O gajo atirou-se furiosamente contra a esquina da secret\u00e1ria, de modo a partir v\u00e1rias costelas e incriminar os Srs. Agentes da Ordem.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092064319",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "essa \u00e9 uma explica\u00e7\u00e3o MUITO plaus\u00edvel do que realmente aconteceu !! incompreens\u00edvel, \u00e9 a telenovela que est\u00e3o a produzir \u00e0 volta do acontecimento !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092470662",
                                                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vai tomar banho pulguento.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5093200325",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "pois fica sabendo ... s\u00e3o 20h15 ... o ultimo gajo que me chamou \"pulguento\" est\u00e1 agora debaixo de terra !! portanto v\u00ea l\u00e1 o que queres fazer  !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5093385057",
                                                                    "user": "disqus_E6YVOaHStC",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1 comprovado. Deitas e acordas a sonhar com p\u00e9nis.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5094621901",
                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "fds ?!!!!<br/>mas para onde \u00e9 que est\u00e1s a levar a conversa ???<br/>estou a ver que gostas de andar com o p\u00e9nis na boca !! fds",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5090883701",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "n\u00e3o sejas piegas, engole o chega  com a\u00e7ucar louro",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5090596759",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "n\u00e3o sejas piegas",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5091104446",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...e ainda promove uma condecora\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}