{
    "header": {
        "title": " Crian\u00e7as for\u00e7adas a puxar Porsche do padre | V\u00eddeo ",
        "subtitle": " O caso aconteceu em Malta e est\u00e1 a criar pol\u00e9mica. P\u00e1roco j\u00e1 disse que n\u00e3o est\u00e1 arrependido",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de novembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/635471/criancas-forcadas-a-puxar-porsche-do-padre-video ",
        "postText": " ['O padre John Sultana quis marcar a sua chegada \u00e0 ilha de Gozo, em Malta, com um desfile religioso que est\u00e1 a causar pol\u00e9mica. Num v\u00eddeo divulgado na internet, o p\u00e1roco aparece num Porsche Boxster que est\u00e1 a ser puxado por mais de 50 crian\u00e7as.', 'As cr\u00edticas n\u00e3o tardaram a aparecer com muitos a dizer que esta a\u00e7\u00e3o vai afastar mais pessoas da igreja. Um te\u00f3logo da Universidade de Malta chega mesmo a considerar a marcha \u0093est\u00fapida\u0094 afirmando que prova a \u0093leviandade da Igreja\u0094.', 'A justifica\u00e7\u00e3o dada para que as crian\u00e7as tivessem puxado o ve\u00edculo \u00e9 que ao ligar a viatura ia ser aplicado um esfor\u00e7o anormal \u00e0 embraiagem do carro para percorrer apenas um ou dois quil\u00f3metros. O pr\u00f3prio padre j\u00e1 comentou a situa\u00e7\u00e3o: \u0093para mim, n\u00e3o \u00e9 um assunto\u0094, disse ao Buzz Times refor\u00e7ando que n\u00e3o est\u00e1 \u0093arrependido\u0094 de ter organizado a marcha.', ''] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Cego,Gajo,Aberra\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4209787660",
            "user": "porconta",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O padre tem raz\u00e3o os putos n\u00e3o t\u00eam embraiagem para gastar e at\u00e9 fizeram exerc\u00edcio \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4209058317",
            "user": "jpedrocordeiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com consumos desses ate eu tinha um porche...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208711618",
            "user": "uboinabranco",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O padre trocou cavalos por burros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208703580",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que \u00e9 feito do jeric\u00f3 e das folhas de palmeira?\nSe o Papa anda de Cinquecento e Jesus andava de jumento, quem \u00e9 este artolas para se fazer puxar num Porsche?\nEste <b> gajo </b>\u00e9 perfeitamente pat\u00e9tico, dentro ou fora da igreja. Enfim, quando se perde a no\u00e7\u00e3o do rid\u00edculo descamba nestas mis\u00e9rias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4208533682",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ilha do gozo , o padre gozou da Malta e as crian\u00e7as foram no engodo . Tadito do podre sr . Abade , n\u00e3o tinha pernas para caminhar .\n\" Vinde a n\u00f3s as vossas criancinhas \" ainda alinham em tretas .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208505577",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cleviandade da Igreja\u201d???<br/>O que \u00e9 que a Igreja tem que ver com a estupidez do padre?<br/>\u00c9 de correr com ele imediatamente....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208502589",
            "user": "z_amaro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORCO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208479817",
            "user": "disqus_9nMdqZoQd2",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caridade crist\u00e3 no seu melhor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208474920",
            "user": "vooprivado",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fabricante da porsche ficou ofendido e ja veio a terreno declarar que o porsche tem cavalos suficientes para andar e nao precisa de burros para o puxar quanto ao padre recomenda 100 pai nossos e 100 ave marias como penitencia pelo pecado cometido",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208471186",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E os PAIS destas crian\u00e7as s\u00e3o completamente ESTUPIDOS/ LERDOS n\u00e3o??????????????????? n\u00e3o tinham autorizado ou seja os PAIS s\u00e3o piores que a BOSTA / PARASITA DO PADRE, deviam era ter puxado at\u00e9 ao penhasco ou mar E ATIRAR A BOSTA JUNTO COM O PORCHE, como tinha dinheiro para um carros destes? A ROUBAR AS BEATAS EHEHEHEHE.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208456208",
            "user": "disqus_PxYb9WqOFd",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A estupidez e a ignor\u00e2ncia sempre andaram de m\u00e3o dada com as igrejas, particularmente com a cat\u00f3lica\u2026 O lado <b> imbecil </b>dos indiv\u00edduos revela-se nas crendices e praticas religiosas, os padres sempre se aproveitaram dessa mis\u00e9ria intelectual humana, de tal forma que padre que n\u00e3o abusasse da servid\u00e3o da popula\u00e7a era considerado mau padre\u2026 Nos nossos dias, na Europa, com toda a informa\u00e7\u00e3o e instru\u00e7\u00e3o livre a acess\u00edvel a todos, continuam a servi-los e estes energ\u00famenos continuam a vexar, humilhar e desprezar estas popula\u00e7\u00f5es que os veneram\u2026 Incr\u00edvel? \u2026 N\u00e3o!... \u00c9 assim mesmo, o humano enquanto multid\u00e3o \u00e9 por natureza estupido e haver\u00e1 sempre chicos espertos que se aproveitam dessa apoucada exist\u00eancia grupal, existencial, seja na religi\u00e3o, no futebol ou na pol\u00edtica...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4208456204",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Crian\u00e7as for\u00e7adas a puxar Porsche do padre | <br/>O homem pelo menos consegue angariar esmolas como deve ser... Porsche Boxter, n\u00e3o est\u00e1 nada mal...!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4208464892",
                    "user": "anilha",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Crian\u00e7as for\u00e7adas a puxar Porsche do padre...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4208432430",
            "user": "disqus_M6y40VKiQk",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em pleno s\u00e9culo XXI!! Uma <b> aberra\u00e7\u00e3o!</b> Uma estupidez que at\u00e9 do\u00ed! O povo \u00e9<b>  cego</b> e a religi\u00e3o tira proveito...a todos os n\u00edveis! Mas ainda h\u00e1 algu\u00e9m que preste vassalagem a esta gente?<br/>J\u00e1 nem falo na presun\u00e7\u00e3o do padre...com um porches!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Aberra\u00e7\u00e3o",
                "Cego"
            ]
        },
        {
            "id": "4208411242",
            "user": "dinisevangelista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual a escola onde este diabo (ou este dito padre) aprendeu a lidar com as pessoas? N\u00e3o ser\u00e1 melhor indicarem-lhe a porta da rua? Ou isto ser\u00e1 uma not\u00edcia falsa? Parece-me que n\u00e3o, mas...sei l\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}