{
    "header": {
        "title": " O Brasil \u00e9 dirigido por um fantoche que \u00e9 absolutamente ignorante, inimput\u00e1vel, incompetente e cruel ",
        "subtitle": " Comentador arrasou a forma como Jair Bolsonaro est\u00e1 a responder \u00e0 pandemia de covid-19. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 5 de maio 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/695476/o-brasil-e-dirigido-por-um-fantoche-que-e-absolutamente-ignorante-inimputavel-incompetente-e-cruel- ",
        "postText": " ['Miguel Sousa Tavares criticou, duramente, o Presidente do Brasil, devido \u00e0 forma como este tem atuado perante a pandemia de covid-19.', 'Durante o seu coment\u00e1rio semanal no Jornal das 8, da TVI, Sousa Tavares afastou a possibilidade de o Brasil ser alvo de um golpe militar em breve e apelidou mesmo Jair Bolsonaro de \u0093fantoche\u0094.', '\u0093Acho que Bolsonaro adoraria que houvesse um golpe militar que fechasse o Supremo Tribunal Federal que, eventualmente, fechasse o Congresso e o deixasse na presid\u00eancia, mas n\u00e3o creio que isso v\u00e1 acontecer. Acho que se os militares intervierem \u00e9 para o apear do poder e n\u00e3o para o manter no poder contra o Congresso e a Justi\u00e7a\u0094, come\u00e7ou por dizer o comentador.', '\u0093Neste momento o Brasil \u00e9 dirigido por um fantoche e at\u00e9 custa dizer isso, at\u00e9 d\u00f3i a alma pensar que este \u00e9 o pa\u00eds de Machado de Assis, Jo\u00e3o Cabral de Melo, Chico Buarque. Um pa\u00eds com gente extraordin\u00e1ria, que conseguiu eleger algu\u00e9m que \u00e9 absolutamente ignorante, inimput\u00e1vel, incompetente e cruel\u0094, acrescentou, dizendo que as atitudes do chefe de Estado brasileiro perante a pandemia \u0093revelam uma crueldade absoluta, um desprezo pela vida humana\u0094.', 'O comentador real\u00e7ou o \u0093ar de desprezo\u0094 com que Bolsonaro trata o povo brasileiro e diz que este tem no\u00e7\u00e3o dos efeitos do v\u00edrus no pa\u00eds.', '\u0093At\u00e9 parece que ele n\u00e3o conhece o Brasil, que n\u00e3o era capaz de prever que quando o v\u00edrus chegasse ao Brasil ia ser forte e feito. Que quando entrasse naquelas favelas adentro, com o sistema de sa\u00fade brasileiro que, infelizmente, \u00e9 pouco acima de um pa\u00eds de terceiro mundo, ia ser terr\u00edvel\u0094, frisou.', 'Sousa Tavares atribuiu parte da culpa do que est\u00e1 a acontecer no pa\u00eds ao eleitorado brasileiro, nomeadamente \u00e0queles que n\u00e3o queriam o Partido Trabalhista (PT) no poder.', '\u0093A classe m\u00e9dia brasileira, culta, que n\u00e3o era ignorante e que achou que ia votar contra o PT de Lula, que achou que valia tudo e que achou que qualquer um servia desde que apeassem o PT do poder, tem aqui o resultado \u00e0 vista. Quando cai a covid no Brasil, um pa\u00eds altamente vulner\u00e1vel a este v\u00edrus, este \u00e9 dirigido por um incompetente absoluto, um homem que n\u00e3o \u00e9 apenas incompetente do ponto de vista pol\u00edtico, como \u00e9 incompetente do ponto de vista humano. E essa gente, esses que tinham obriga\u00e7\u00e3o, porque havia outras escolhas entre o PT e o Bolsonaro, \u00e9 moralmente respons\u00e1vel pelo que est\u00e1 a acontecer no Brasil neste momento\", disse.', \"Sousa Tavares concluiu dizendo que, apesar de tudo, o Brasil tem liberdade de imprensa e  uma justi\u00e7a que \u0093funciona, a n\u00edvel do Supremo Tribunal Federal\u0094 e isso deixa Bolsonaro \u0093desesperado\u0094. \u0093Por isso \u00e9 que ele diz: 'tenho comigo o povo, as for\u00e7as armadas e Deus' . A trilogia que ele acha que o vai manter no poder, porque ele tamb\u00e9m acha que fala e nome de Deus\u0094, rematou.\"] ",
        "numberPosts": "40 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - Over 65s,Gender - General,Ethnicity - White,Social Class - Working class,Gender - Female age and physical appearance",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Muda,Velha,Velho,Gaja,Mulher,Gajo,Analfabeto,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4910660321",
            "user": "smparreira",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma e outra vez a HISTORIA tem comprovado que os melhroes presidentes (em qualquer pais) s\u00e3o os que saem da \"norma\" ... e que os piores s\u00e3o os queques todos direitinhos e carregadinhso de letras antes do nome ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4910654934",
            "user": "smparreira",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "se n\u00e3o fosse o Bolsonaro la no brasil a remar contra a mar\u00e9 aquilo estaria bem pior ... quem foi que organizou os maiores carnavais de sempre um m\u00eas DEPOIS de o Presidente declarar o estado de emergencia ???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4905605393",
            "user": "maurodarezzo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O presidente liberou dinheiro para estados e munic\u00edpios comprarem respiradores, m\u00e1scaras e demais produtos para hospitais, boa parte j\u00e1 foi desviada em corrup\u00e7\u00e3o nos Estados e munic\u00edpios, nenhum caso do governo federal. E o culpado \u00e9 o presidente. Deixa de mentiroso rep\u00f3rter sem vergonha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4905582988",
            "user": "maurodarezzo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro queria fazer o isolamento vertical, da mesma forma que foi feito na Cor\u00e9ia do Sul, Jap\u00e3o e alguns pa\u00edses n\u00f3rdicos, al\u00e9m de cancelar o Carnaval para n\u00e3o espalhar o v\u00edrus, mas os governadores e prefeitos preferiram fazer o Carnaval, recebendo gente do mundo todo que j\u00e1 tinha o v\u00edrus em circula\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de fazer o isolamento horizontal. Est\u00e3o acabando com a economia, desemprego explodindo e empresas falindo. E depois ainda falam que a culpa \u00e9 do presidente. Esse pessoal \u00e9 hip\u00f3crita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4905577454",
            "user": "maurodarezzo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou brasileiro, filho de uma portuguesa que veio ao Brasil em 1936. Sou da cidade de S\u00e3o Paulo e tenho muito orgulho de ser filho de uma portuguesa com um italiano. Venho de uma fam\u00edlia que chegou pobre e fez a Am\u00e9rica, meus antepassados lutaram muito e continuamos a obra deles Votei no bolsonaro porque n\u00e3o era mais poss\u00edvel ver o Brasil ser roubado pela esquerda, acabaram com o pa\u00eds economicamente e moralmente, corrup\u00e7\u00e3o e imoralidades aos jovens. O Bolsonaro \u00e9 mal educado, \u00e9, poderia ser mais calmo, sim, mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel ver tanta imprensa corrupta comprada com verba p\u00fablica o atacando todo dia s\u00f3 por causa que ele fechou os cofres. Agora como n\u00e3o existe mais corrup\u00e7\u00e3o no governo federal, ele n\u00e3o consegue governar porque um monte de pol\u00edticos que estavam acostumados a receber verba n\u00e3o recebem mais. Bolsonaro \u00e9 o presidente eleito, \u00e9 honesto, \u00e9 crist\u00e3o e defende a fam\u00edlia, o resto \u00e9 choro de perdedor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4903955481",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Miguel Sousa Tavares disse aquilo que o nosso ministro Augusto Santos Silva deveria ter dito. Mas para que serve  Augusto Santos Silva?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4903226537",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quem tem telhados de vidro  n\u00e3o pode atirar pedras aos vizinhos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4903098030",
            "user": "rui_vale",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cuidado, Miguel, olha que a estupidez n\u00e3o te perdoa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902958095",
            "user": "disqus_murerCs6L6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> gajo </b>est\u00e1 est\u00fapido, mas n\u00e3o \u00e9 corrupto como os do PT.<br/>Espero que nas pr\u00f3ximas o \"Terror do PT\" se candidate.<br/>S\u00e9rgio Moro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4903952344",
                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que \u00e9 corrupto.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4903034325",
                    "user": "rasarrad",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9??????????\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4902680105",
            "user": "disqus_pXBOTFgh4k",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hhhhaaaa    um autentico abuso ......entao mas o camarada nao foi eleito ?  entao quem votou no camarada tambem e isso tudo que diz ?  entao mas agora temos capacidade para ofender um povo de um Pais ??   o ponto em que o Mundo chegou .....vai-te rindo !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4903034951",
                    "user": "rasarrad",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi eleito... por est\u00fapidos enganados...\nDeixa de ser uma bosta de m****?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4905698394",
                            "user": "disqus_pXBOTFgh4k",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "hahahaha     amigo esta confuso .......entao quando os outros nao sao da nossa \"cor\" sao todos uns estupidos ??  hahahahahahaha    vai-te rindo enquanto podes vais ver o que vem a seguir !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902613309",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A defini\u00e7\u00e3o perfeita de Bolsonaro. Parab\u00e9ns Miguel Sousa Tavares.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902603577",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Miguel, agora andas a soldo da \u201cfolha\u201d?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902582138",
            "user": "disqus_RyEdBMG6Vz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este sousa tavares \u00e9 mais um artista desta orquestra nacional de gente sem coluna.<br/>Mas ser\u00e1 que Bolsonaro n\u00e3o foi eleito democr\u00e1ticamente? Isto \u00e9 maneira de se falar de PR de outro Pa\u00eds? <br/>Quanto ao covid 19, o Brasil tem 35 mortes por milh\u00e3o de habitantes e Portugal tem 105 mortes por milh\u00e3o de habitantes, tudo dito.<br/>Quanto aos presidentes, n\u00f3s temos um que se escondeu durante duas ou tr\u00eas semanas no inicio da pandemia, que eu saiba bolsonaro nunca se acobardou desta maneira.<br/>Chega.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4902704585",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 visto. \u00c9s BURRO!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4902715114",
                            "user": "disqus_RyEdBMG6Vz",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Burro foi quem te fez as orelhinhas. OK.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4902648178",
                    "user": "amigodocamolas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...nem foi de f\u00e9rias com o Pa\u00eds arder, nem se vendeu para chegar a PM sem ganhar elei\u00e7\u00f5es, nem foi apanhado numas escutas a mexer os cordelinhos na justi\u00e7a para safar o homem que se est\u00e1 a caghar para a justi\u00e7a...\nFala-se assim um jornalista portugu\u00eas ou brasileiro sobre Costa, o Pa\u00eds inteiro estava a pedir o despedimento do bagaceiro e a proibi\u00e7\u00e3o do brasileiro de alguma vez entrar no Pa\u00eds! Isto, que estes bagaceiros dizem em rebanho sobre bolsonaro n\u00e3o \u00e9 apenas pol\u00edtica ou hipocrisia - \u00e9 insanidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902577908",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jornalista tem credibilidade zero ... Essa \u00e9 mais ou menos a descri\u00e7\u00e3o que se podia aplicar ao Lula com a agravante de ser <b> analfabeto </b>... esse sim comprovadamente corrupto e julgado e condenado como tal mas na altura n\u00e3o o vimos t\u00e3o indignado ... \u00c9 um facto que o Bolsonaro est\u00e1 a gerir o problema da pandemia p\u00e9ssimamente mas convinhamos que o maior problema dos Brasileiros mais pobres nem \u00e9 o coronavirus \u00e9 a fome, sem trabalho e empregos n\u00e3o h\u00e1 comida na mesa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4902707117",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Juntando todos os problemas dos brasileiros \u00e0 tua falta de intelig\u00eancia...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Analfabeto"
            ]
        },
        {
            "id": "4902569131",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste momento o Brasil \u00e9 dirigido por um fantoche e at\u00e9 custa dizer isso, at\u00e9 d\u00f3i a alma pensar que este \u00e9 o pa\u00eds de Machado de Assis, Jo\u00e3o Cabral de Melo, Chico Buarque. Com este coment\u00e1rio, este jornalista, ao misturar chico buarque no rol dos outros, revela bem o fantoche que \u00e9. Como jornalista, \u00e9 pior que bosta. T\u00e3o critico a tudo, no caso do BES, calou-se, sabemos n\u00f3s porqu\u00ea!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4910658791",
                    "user": "smparreira",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o fosse o Bolsonaro la ter estado DESDE JANEIRO a tomar medidas para preven\u00e7\u00e3o do covid19 e o Brasil teria muitos mais mortos neste momento",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902536660",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os brasileiros decidiram mudar e fizeram bem. Ter\u00e3o oportunidade para voltar a mudar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902522842",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele \u00e9 t\u00e3o estupido que, ir\u00e1 pensar que \u00e9 \"piada sobre os portugueses\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902518244",
            "user": "DiamantinoHilario",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"havia outras escolhas entre o PT e o Bolsonaro\" mas muito eleitorado de bem deixou-se levar pelo populismo manipulador e pelo uso abusivo e gratuito da figura de Deus. Porque apenas com os votos dos menos esclarecidos e daqueles que cultivam a ignor\u00e2ncia e o \u00f3dio apenas para proveito pr\u00f3prio, este <b> imbecil </b>e perigoso ignorante nunca teria ganho as elei\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4910659586",
                    "user": "smparreira",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o ... nos 14 anos ateriores escolheram o populismo ... agora escolheram \"O\" Bolsonaro e o seu projecto ANTI politico corrupto a meter nos bolsos ... tal como nos EUA muitos ecolheram \"O\" Trump em vez da <b> Vel<b> ha </b</b>>representativa do pior do sistema politico corrupto americano",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4911400884",
                            "user": "DiamantinoHilario",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9... de facto a corrup\u00e7\u00e3o, que ningu\u00e9m nega, foi  o pretexto para este ditadorzeco impor um retrocesso civilizacional e cultural \u00e0 boa maneira da ditadura militar que \u00e9 a sua ambi\u00e7\u00e3o. O pensamento \u00fanico.<br/>E quanto a corrup\u00e7\u00e3o\u2026 vamos ver.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4902494584",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda a gente est\u00e1 de acordo que bolsonaro n\u00e3o tem o perfil perfeito para PR: n\u00e3o \u00e9 manhoso. N\u00e3o politicamente correcto. E tem frases muito impertinentes. E que al\u00e9m de impertinentes quase sempre tamb\u00e9m s\u00e3o infelizes, porque v\u00e3o ser destacadas por toda imprensa engajada com a esquerda corrupta e com todos os comentadores bagaceiros que n\u00e3o perdem uma chance para fazer isso, e que v\u00e3o esquecer o que ele diz de proveitoso. Ele n\u00e3o pode dizer certas frases porque se ele disser que s\u00f3 quer deixar um Pa\u00eds melhor do que aquele que herdou, qualquer bagaceiro vai concluir que a frase \"s\u00f3 demonstra o desprezo dele pelo Pa\u00eds\".\nE depois fica a pergunta para os inteligentes como o fantoche do MST: Mas qual foi a medida que os perfeitos dos estados do Brasil n\u00e3o respeitaram dos t\u00e9cnicos da sa\u00fade e foram atr\u00e1s do que bolsonaro disse?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4903035951",
                    "user": "rasarrad",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 manhoso!!! \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902492504",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh Miguel! N\u00e3o diga isso p\u00e1. Amanh\u00e3 vais levar com a voz daquela coisa pequena que diz ser atriz e j\u00e1 se assumiu ser (m)amante do Bostanaro. Acho que se chama Maria Vieira ou sei l\u00e1 que mierda!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902479797",
            "user": "antonio_louren_o",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem  Miguel ..totalmente de acordo...e ainda faltaram muitos mais adjectivos..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902476733",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito bem dito.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902476453",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixo uma pergunta a Miguel Sousa Tavares: Com este coment\u00e1rio acha que prestou um bom servi\u00e7o \u00e0 lusofonia???????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4902497304",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. N\u00e3o prestou um bom servi\u00e7o \u00e0 lusofonia. Prestou foi um grande e bom servi\u00e7o \u00e0 humanidade!",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4902525450",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem d\u00favida.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4902454248",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A parvo\u00edce deve ser heredit\u00e1ria, j\u00e1 o <b> velho </b>o era e filho de burro n\u00e3o pode ser cavalo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4902446070",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> mulher </b>\u00e9 bonita mas a<b>  gaja</b> j\u00e1 te passou o cart\u00e3o que te tinha a passar<b> . Mud</b>a o disco.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja",
                "Mulher",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "4902429028",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....pois....estragaram-te a \"mama\" brasileira...eagora o \"rapaz\" \u00e9 que \u00e9........\"fantoche e ignorante\"....vai l\u00e1....vai....!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}