{
    "header": {
        "title": " Caso Marega. Conselho de Disciplina abre processo ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es ",
        "subtitle": " O presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol, Fernando Gomes, disse no domingo que os insultos racistas n\u00e3o podem deixar de ser severamente punidos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686570/caso-marega-conselho-de-disciplina-abre-processo-ao-vitoria-de-guimaraes ",
        "postText": " ['O Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol confirmou, esta ter\u00e7a-feira, que ir\u00e1 abrir um processo disciplinar contra o Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, depois dos c\u00e2nticos racistas dos adeptos do clube dirigidos ao jogador do FC Porto Marega, avan\u00e7ou o Di\u00e1rio de Not\u00edcias. A FPF afirma ainda que j\u00e1 solicitou \u00e0s autoridades respons\u00e1veis o relat\u00f3rio policial e ir\u00e1 ainda analisar os relat\u00f3rios do \u00e1rbitro do encontro e dos delegados da Liga.', 'O presidente da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol, Fernando Gomes, disse num comunicado no site da FPF, no domingo que os insultos racistas \"n\u00e3o podem deixar de ser severamente punidos, num epis\u00f3dio grave e conden\u00e1vel\" e que \"tudo\" continuar\u00e1 \"a fazer para que os adeptos que n\u00e3o respeitam o futebol fiquem definitivamente \u00e0 porta dos est\u00e1dios\".', 'O clube poder\u00e1 ser alvo de uma multa at\u00e9 102 mil euros e ser sancionado com tr\u00eas jogos \u00e0 porta fechada.'] ",
        "numberPosts": " 16 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Nationality - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Nacionalidade,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4801502943",
            "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um marega! Ainda vai se armar em vitima!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800794091",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vergonha de tema. Este marega n\u00e3o passa de um agitador tipo joacine.<br/>A esquerdalha embarca toda na prociss\u00e3o politicamente correta porque o <br/><b> Mon<b> h\u00e9 </b</b>>e o pudim de gelatina do Marselfies deram as \"dicas\" para a partida. <br/>Fazem lembrar uma vara de porcos telecomandada!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800836968",
                    "user": "disqus_FJpav7DDrV",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai-se  a ver o Marega j\u00e1 pediu a <b> nacionalidade </b>portuguesa, assim como catrefas de malianos, familia e nao fsmilia. Penso eu de que!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nacionalidade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "4800711940",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "domingo ,segunda,ter\u00e7a...aposto que amanh\u00e3 quando ligar a TV.... MAREGA!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800704483",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "eu estou  lado de marega  moro  em sete rios...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800696491",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora v\u00e3o castigar o Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es isso \u00e9 injusto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800689263",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olhem e mirem bem a foto acima! O que parece aquilo?????? Onde deveria estar esta criatura???? Digam e n\u00e3o se acanhem!!!!! <br/>Talvez ali para os lados de Sete Rios!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800714415",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "cONGO",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800813351",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Belga?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800669464",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que os \u00e1rbitros abandonam o campo pelas ofensas \u00e0s suas m\u00e3es ? Consentem semelhante ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800642389",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vit\u00f3ria tem culpa de qu\u00ea???? todos os fins de semana h\u00e1 insultos, v\u00e3o fazer o qu\u00ea??<br/>Soltem mas \u00e9 o Rui Pinto para ele desmascarar a podrid\u00e3o no futebol e na politica.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800664639",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o v\u00e3o fechar os est\u00e1dios todos , quando considerarem agress\u00e3o \u00e0 dignidade da <b> mulher </b>, est\u00e3o constantemente a insultar a m\u00e3e dos \u00e1rbitros .\nSe as mulheres fizerem ades\u00e3o ao rep\u00fadio em defesa da sua dignidade fecham todos . \ud83d\ude33. \ud83d\ude31.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800641604",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega quer falar com o Marselfies para lhe dizer que naquele momento s\u00f3 lhe apetecia comer bananas\neehehehehehehe",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800630113",
            "user": "brancamartins",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto parece uma telenovela venezuelana. Dasssss",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4809441689",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Filha de pputah.. Porca !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4800645476",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra para tanta fantochada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}