{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha e Maria Cerqueira Gomes apresentam \u0091Voc\u00ea na TV\u0092... nus ",
        "subtitle": " Os dois apresentadores apareceram enrolados num len\u00e7ol ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de mar\u00e7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/650073/manuel-luis-goucha-e-maria-cerqueira-gomes-apresentam-voc-na-tv-nus ",
        "postText": " ['Esta sexta-feira, os apresentadores do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092, Manuel Lu\u00eds Goucha e Maria Cerqueira Gomes, foram algo inovadores a apresentador o programa, depois de terem surgido em est\u00fadio apenas enrolados em len\u00e7\u00f3is.', 'Por baixo, estavam completamente nus, disseram os pr\u00f3prios: \"Eu estou mesmo nu por baixo!\", garantiu Manuel Lu\u00eds Goucha.', 'O p\u00fablico achou piada \u00e0 iniciativa dos apresentadores, e tamb\u00e9m ele esteve enrolado em toalhas durante o decorrer do programa da TVI.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 12 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4382877549",
            "user": "provinciana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que figurinhas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4380155204",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mostram bem o tipo de pegas que s\u00e3o. Nada que surpreenda, esta mis\u00e9ria de gente faz o que for necess\u00e1rio para ter aten\u00e7\u00e3o - que no caso se traduz em Euros... tal e qual como as pegas de rua.\nE assim vai o Mundo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379838830",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o desespero....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379936985",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse \u00e9 que era o sucesso absoluto. \u00c9 das maduronas que eles gostam mais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379768528",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Maria pode vir sem len\u00e7ol...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4379802844",
                    "user": "disqus_joZjeMBe9Z",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379760526",
            "user": "Ilgino",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 falta pouco para iniciar o programa todo n\u00fa com uma cenoura no c\u00fa e uma ma\u00e7\u00e3 na boca!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379736818",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379730090",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A que figuras rid\u00edculas eles se prestam para obter audi\u00eancias!!!... Tristeza!... Pretendem ser engra\u00e7adinhos pondo a n\u00fa toda a estupidez de um ser humano(?)!!!... <br/>Tristes figuras!!!... apenas para querer ter mais audi\u00eancia que o canal concorrente!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379726463",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 louco. A Tininha anda a moer-lhe o ego e a f*lhe as audi\u00eancias. S\u00f3 rir!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4380834085",
                    "user": "gimorais",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MSM",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4379721671",
            "user": "susana_vila",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que tristeza!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}