{
    "header": {
        "title": " Adeptos do FC Porto detidos em It\u00e1lia por agress\u00e3o a agentes da autoridade ",
        "subtitle": " Homens em causa ter\u00e3o tentado ultrapassar a barreira de seguran\u00e7a formada no Est\u00e1dio Ol\u00edmpico de Roma ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de fevereiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/646496/adeptos-do-fc-porto-detidos-em-italia-por-agressao-a-agentes-da-autoridade ",
        "postText": " ['Esta quarta-feira, o jornal Corriere dello Sport escreve que tr\u00eas adeptos portugueses do FC Porto foram detidos pelas autoridades italianas durante o encontro com a AS Roma.', 'Os tr\u00eas homens ter\u00e3o tentado ultrapassar a barreira de seguran\u00e7a formada no Est\u00e1dio Ol\u00edmpico de Roma, depois de terem trocado v\u00e1rios insultos com os advers\u00e1rios.', 'Depois de terem sido impedidos, os sujeitos ter\u00e3o \u0093agredido com socos e pontap\u00e9s os agentes da pol\u00edcia e a um steward\u0094.\nSegundo o jornal italiano, dois dos tr\u00eas homens foram de imediato detidos por \u0093agress\u00e3o e resist\u00eancia \u00e0s for\u00e7as da autoridade\u0094. J\u00e1 o terceiro conseguiu fugir.', 'Ainda assim, apesar de o sujeito ter escapado, atrav\u00e9s das c\u00e2maras de vigil\u00e2ncia do recinto, as autoridades conseguiram identificar este \u00faltimo e, posteriormente, det\u00ea-lo.'] ",
        "numberPosts": " coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velhote,Macaco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4337301607",
            "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O j marques vai falar ou nao",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4339696085",
                    "user": "san64ana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tem a boca ocupada. agora n\u00e3o pode falar...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4337295975",
            "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Corja",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4337121344",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem nunca assassinou adeptos de clubes rivais que atire a 1.\u00aa pedra!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336954118",
            "user": "jorgetentgal",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "olha asa virgens ofendidas. c\u00e1 os boifiquistas fazem o que querem, mesmo passar droga.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4339659940",
                    "user": "san64ana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "oh <b> velhote,</b> vai tomar um viagra para n\u00e3o mijares as botas e cala-te!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4445098837",
                            "user": "jorgetentgal",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Bebo verde tinto. N\u00e3o preciso de mais nada. Tu precisas de drogas para levares e chupares",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velhote"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4337189112",
                    "user": "srgiobalroa",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como sabes porco, j\u00e1 l\u00e1 compraste alguma dose?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4445101402",
                            "user": "jorgetentgal",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 verde tinto \u00f3 reco",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4445100912",
                    "user": "jorgetentgal",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenho pastel no meio das pernas e ofere\u00e7o para o comeres",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4445099776",
                    "user": "jorgetentgal",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um porco para te enrrabar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336709530",
            "user": "HRaky",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois \u00e9 meninos de couro, acima da lei... S\u00f3 em Portugal!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4338153226",
                    "user": "HRaky",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Servem por exemplo para: os rivais terem um motivo para falarem mal do Glorioso, desculparem-se dos maus resultados que fazem e assistirem aos jogos em zonas VIP dos est\u00e1dios.                   <br/>Para resolver os jogos, isso \u00e9 dentro das quatro linhas e, que se saiba, nenhum dos atr\u00e1s mencionados fazem parte do plantel...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336698174",
            "user": "aorenho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta \"CORJA\" QUADRILHEIRA....sempre no assalto a restaurantes ....seja em Tondela, Valen\u00e7a, Roma, Portim\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336519107",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o meros ADEPTOS!<br/>S\u00e3o da CLAQUE dos Super Drag\u00f5es ... UNS V\u00c2NDALOS SOB A CAPA DE ASSOCIA\u00c7\u00c3O LEGALIZADA!<br/>\u00c9 UMA VERGONHA, A FPF E O IPDJ, FECHAREM OS OLHOS AO VANDALISMO CONTINUADO DAS CLAQUES LEGALIZADAS, quando estas deveriam ter um COMPORTAMENTO EXEMPLAR RECONHECIDO PELA OPINI\u00c3O P\u00daBLICA, para serem dignas do nome de ASSOCIA\u00c7\u00c3O e merecerem a LEGALIZA\u00c7\u00c3O!!!<br/>NUNCA H\u00c1 PUNI\u00c7\u00d5ES PARA OS CLUBES DESSES ARRUACEIROS???? PORQU\u00ca????<br/>PORQUE H\u00c1 UMA JUSTI\u00c7A NOJENTA/TENDENCIOSA/CLUBIST\u00cdCA DA PARTE DA FPF!!<br/>Espero que um deles, SEJA O <b> MACACO </b>E QUE FIQUE MUITOS ANOS PRESO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4336495581",
            "user": "san64ana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "prendam-nos mas non lhes b\u00e3o ao bujon, se non ficam em Italia pra sempre carago\u2026 ahahahaha.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336404941",
            "user": "parksol",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E AGORA SER\u00c1 QUE OS ANEDOTAS DO CD V\u00c3O INTERDITAR O ESTADIO DOS DRAG\u00c3OZINHO OU N\u00c3O ?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4339661142",
                    "user": "san64ana",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o nome oficial \u00e9 Est\u00e1bulo do_Cabr\u00e3o...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4336442660",
                    "user": "SenhorPilas",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "xiu boi manso",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4336505183",
                            "user": "SenhorPilas",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "rabolho",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4336527897",
                                    "user": "SenhorPilas",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "se os tivesses.....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336390729",
            "user": "domingosribeiroveloso",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande not\u00edcia para dizer que tr\u00eas adeptos foram detidos pela pol\u00edcia... Francamente, at\u00e9 pensei que tivessem matado algu\u00e9m...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4336484206",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 not\u00edcia \u00e9 algu\u00e9m ser detido... a claque dos SuperDrag\u00f5es pode agredir \u00e1rbitros, queimar lojas, partir vidros, pintar paredes e queimar coisas das lojas dos outros clubes, sem que nenhum seja acusado. O do Canelas 2010 (clube que os SuperDrag\u00f5es patrocinam com 128000 euros doados anualmente) s\u00f3 foi punido porque a agress\u00e3o foi filmada. Sen\u00e3o levava 1 jogo de suspens\u00e3o e o \u00e1rbitro \u00e9 que era despedido.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336306872",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Da claque do Porto e do Benfica \u00e9 colocarem \"dentro\" 15 ou 20 num processo parecido aos do Sporting , e o ambiente das claques suavisava r\u00e1pido .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336254357",
            "user": "disqus_4D1rcWuAuZ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No Benfica - Ajax, algum lampe\u00e1o foi preso ? \u00c9 a diferen\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336208720",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "porko uma vez porko sempre ... sem coment\u00e1rios !!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4336360986",
                    "user": "joseantoniobraga",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Melhores s\u00e3o os lampi\u00f5es ASSASSINOS",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4336693948",
                            "user": "aorenho",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deves estar com algum PAIO entalado ....por isso andas a delirar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4338715471",
                                    "user": "joseantoniobraga",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu gostas de Paio A\u00e7orenho no CU.  \u00c9 que eu n\u00e3o tenho os teus h\u00e1bitos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4336401318",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "posso te perguntar porque desconversas ?? quem teve maus comportamentos foram adeptos do porko \"ponto\"<br/>\u00e9 assim t\u00e3o dif\u00edcil de assimilar ??",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4336217208",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queres falar da invas\u00e3o de um hotel por parte de benfiquistas aqui h\u00e1 uns meses?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4336695478",
                            "user": "aorenho",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Entendi.....viste porque estavas na casa do lado entalado com um paio....e n\u00e3o conseguiste ver melhor. Vai embo,ra larilas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4337050211",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai pastar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4337252274",
                            "user": "domingosguerreiromartins",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cada um fala do que conhece...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4336954830",
                    "user": "jorgetentgal",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "corruptos s\u00e3o voc\u00eas que at\u00e9 contratam especialista nas pr\u00f3prias institui\u00e7\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336252867",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os do Ajax fugiram para o hotel, isso sim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336223434",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "por acaso n\u00e3o quero falar de assuntos do passado e acho que nem sequer \u00e9 relevante .. sei que se te der abertura a isso, daqui a pouco est\u00e1s a falar do n\u00e3o sei quantos a zero que o porko deu ao Benfica ainda no inicio do s\u00e9culo XX !!<br/>Esquece o passado, vive o momento, e para registo .. teu registo, seria verdadeiramente anormal se o comportamento dos adeptos do porko  fosse diferente que este que mostraram ... sabes como \u00e9:<br/>porko uma vez ... porko sempre !!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4336955246",
                    "user": "jorgetentgal",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "est\u00e1s a ver-te ao espelho",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4337782765",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o estou n\u00e3o.<br/>porqu\u00ea ?<br/>identificas-te com o comportamentos dos adeptos do porko?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4336225197",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como se os no name gays e os dem\u00f3nios vermelhos fossem santinhos de altar...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4336234537",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sei porque est\u00e1s a derivar .. o artigo \u00e9 sobre adeptos daquele clube do bairro do contumil ...<br/>E no fim ainda pretendes desculpabilizar maus comportamentos porque o teu vizinho tamb\u00e9m roubou um chocolate no supermercado !!<br/>acredita, \u00e9 como te digo:<br/>porko uma vez ... sempre porko !!<br/>e o resto nem sequer \u00e9 para aqui chamado !!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4336237333",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quando est\u00e1 em causa a viol\u00eancia no futebol, n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os adeptos do Porto que a cometem, isso \u00e9 comum aos tr\u00eas grandes e n\u00e3o s\u00f3, hoje a not\u00edcia \u00e9 sobre o Porto, depois ser\u00e1 sobre a juve leo ou os do Benfica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4336480269",
                                            "user": "Antiraoliono",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A claque do FCP ATACOU o est\u00e1dio de Gaia, onde amea\u00e7aram a vida dos \u00e1rbitros e das suas fam\u00edlias. Algum membro dos SuperDrag\u00f5es, os 28 invasores estavam bem identificados e foram filmados pela seguran\u00e7a, foi detido? At\u00e9 a FPF teve medo de apresentar queixa... 3 dias depois, rebentaram com os vidros do talho do \u00e1rbitro que n\u00e3o marcou os 8 penalties que exigiam.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4336530479",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E os idiotas da Juve Leo atacaram os jogadores do pr\u00f3prio clube, esses merecem o pr\u00e9mio Nobel da burrice.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4336317985",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "sim sim, e no Guimar\u00e3es e no Boavista .. Pah !!<br/>Quero l\u00e1 saber disso, quando vou \u00e0 Luz nunca tenho problemas .. mas se for ao drag\u00e3o j\u00e1 \u00e9 um stress !!!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336205910",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os indios do Porto....porrada neles e muita..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336174275",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Prendam-nos e deitem a chave da cela desses bandalhos ao rio. Ranhosos onde v\u00e3o s\u00f3 fazem bosta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4336362915",
                    "user": "joseantoniobraga",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas ainda n\u00e3o mataram ningu\u00e9m como outros de um outro clube",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4336986528",
                            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que se saiba...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4336481622",
                            "user": "Antiraoliono",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o mataram por pouco... quando tentaram matar o Co Adrianense, a sorte foi o gajo ter conseguido passar com o carro por cima do passeio, sen\u00e3o \u00eda o Co e o tradutor. Deitaram fogo ao carro e dispararam 7 tiros. Ningu\u00e9m foi acusado de nada.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336152642",
            "user": "disqus_uYxokD6l1l",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e3o mesmo adeptos do FC Porto?<br/>Duvido, costumam ser t\u00e3o ordeiros.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336151205",
            "user": "disqus_QvC7kGD2mo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORRADA NESSES GRUNHOS SALOIOS",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336145988",
            "user": "disqus_lA9FUv9e30",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entreguem esses tipos aos le\u00f5es.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336562855",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se ficarem a passar \"f\u00e9rias\" em It\u00e1lia por agress\u00e3o \u00e0s for\u00e7as de autoridade, s\u00f3 lhes fazia bem.<br/>\u00c9 bem prov\u00e1vel que levem com pena efectiva.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4336479991",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "C\u00e1 fazem o que querem .<br/>Esquecem que noutros pa\u00edses n\u00e3o \u00e9 bem assim.<br/>O Conceicao j\u00e1 prostetou ?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}