{
    "header": {
        "title": " Diretora do SEF pede demiss\u00e3o e cessa fun\u00e7\u00f5es com efeitos imediatos ",
        "subtitle": " Cristina Gat\u00f5es pediu a demiss\u00e3o do cargo, segundo confirmou o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna. ",
        "owner": " Pedro Almeida ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/717571/diretora-do-sef-pede-demissao-e-cessa-funcoes-com-efeitos-imediatos ",
        "postText": " ['A diretora dos Servi\u00e7os de Estrangeiros e Fronteiras (SEF), Cristina Gat\u00f5es, pediu a demiss\u00e3o do cargo, segundo confirmou ao i o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, cessando fun\u00e7\u00f5es \"com efeitos imediatos\".', '\"O processo de reestrutura\u00e7\u00e3o do SEF, que agora se inicia, vai ser coordenado pelos Diretores Nacionais Adjuntos Jos\u00e9 Lu\u00eds do Ros\u00e1rio Bar\u00e3o \u0096 que assume a fun\u00e7\u00e3o de Diretor em regime de supl\u00eancia \u0096 e Fernando Parreiral da Silva\", pode ler-se em comunicado enviado pela tutela.', 'Al\u00e9m disso, o Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna \"vai iniciar de imediato um trabalho conjunto entre as For\u00e7as e Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a para redefinir o exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es policiais relativas \u00e0 gest\u00e3o de fronteiras e ao combate \u00e0s redes de tr\u00e1fico humano\".', '\"A redefini\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias em mat\u00e9ria de controlo de fronteiras e investiga\u00e7\u00e3o criminal entre as diversas For\u00e7as e Servi\u00e7os de Seguran\u00e7a dever\u00e1 estar concretizada durante o primeiro semestre de 2021. Ser\u00e3o igualmente agendadas, com a m\u00e1xima brevidade, reuni\u00f5es com as estruturas sindicais representativas dos funcion\u00e1rios do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras para esse efeito\", pode ler-se ainda na nota divulgada.'] ",
        "numberPosts": " 44 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mongoloide,Muda,Racismo,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5183653274",
            "user": "disqus_8VKK5eps7f",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apertou o bot\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183138418",
            "user": "disqus_YRsYJhFjqd",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demorou...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183066366",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora querem instalar na sala um bot\u00e3o de p\u00e2nico! Algu\u00e9m acredita nesta besteira!? Quando estivessem a bater no desgra\u00e7ado este nem tinha hip\u00f3tese de premir o bot\u00e3o de p\u00e2nico!<br/>Qual foi a besta que teve esta ideia estapaf\u00fardia!?<br/>Algum palha\u00e7o do PS!!!!! Alguma avantesma!!! Algum <b> mongoloide!</b>!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5183638826",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Calma cartilheiro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5183056545",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal n\u00e3o foi o \"p\u00e2nico\" !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183015590",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mataram o ucraniano s\u00f3 pelo prazer de matar!!!!<br/>E porque \u00e9 que tem de ser o contribuinte portugu\u00eas a pagar a indemniza\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia? <br/>Foi o contribuinte portugu\u00eas que o matou?<br/>\u00c9 expropriar todos os bens dos bandalhos que mataram!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183012308",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era pegar todos os bens dos envolvidos na morte do Ucraniano e vender tudo e indemnizar a fam\u00edlia e a vi\u00fava.<br/>E esses bandalhos dos funcion\u00e1rios do STF apodrecerem na pris\u00e3o!<br/>E aquele que disse que j\u00e1 n\u00e3o precisava de ir ao gin\u00e1sio devia ser tamb\u00e9m chicoteado na pris\u00e3o sem d\u00f3 nem piedade!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5183003774",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cara de <b> mongoloide </b>Cabrita s\u00f3 tem de se demitir! Mais nada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5182989764",
            "user": "olh_metro",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como a senhora n\u00e3o tinha vergonha na cara, n\u00e3o se demitia, teve de ser o ministro a p\u00f4-la na rua.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5183058860",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela tem a quem sair, o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>\u00e9 igualzinho !! N\u00e3o se demite nunca, nem nunca \u00e9 tempo de demiss\u00f5es de ningu\u00e9m, esta s\u00f3 foi pelo bot\u00e3o de p\u00e2nico, se n\u00e3o fosse este recurso \"inventado\" pela senhora e estaria tudo em belas n\u00fapcias !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5182999950",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o ministro Cabrita tamb\u00e9m deveria ser demitido! Ou demitir-se! Ele \u00e9 o respons\u00e1vel m\u00e1ximo!<br/>Lembra-se do Jorge Coelho se demitiu porque caiu a ponte de Entre-os-Rios!?<br/>Aquilo \u00e9 que \u00e9 ser respons\u00e1vel!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5183060050",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O coelhone (como \u00e9 conhecido), saiu porque j\u00e1 estava de mala bem cheia, por isso foi para a Mota Engil !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5183073048",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Prove l\u00e1 isso que afirma!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5183077970",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1 brincar com coisas s\u00e9rias \u00e9 ?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5183082385",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 que est\u00e1 a levantar falsos testemunhos. Olhe l\u00e1 se o apertam e o obriguem a afirmar que o Coelhone tinhas as malas cheias de dinheiro e de onde proveio!<br/>Nem o S\u00f3crates que \u00e9 suspeito de ter metido as 2 m\u00e3os na massa o conseguem provar e prender, quanto mais o Coelhone que nada consta!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5183108688",
                                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m sei que nada consta ! Voc\u00ea acha que mesmo provando vai dar o qu\u00ea ? Mas posso lhe dizer que em 2009 os rendimentos dele eram perto de 50.000\u20ac e em 2011 passou para mais de 700.000\u20ac !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182983508",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Catavento Marcelo neste caso n\u00e3o piou!!!! Por que seria????<br/>Algu\u00e9m diga!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182982080",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diretora do SEF pede demiss\u00e3o e \"cessa fun\u00e7\u00f5es com efeitos imediatos\" Isso de nada adianta!<br/>Tem de ser demitido o cara de <b> mongoloide </b>Eduardo Cabrita!!<br/>E os bandalhos do STF que diziam que naquele dia j\u00e1 n\u00e3o era preciso ir ao gin\u00e1sio devem apanhar 25 anos de cadeia! Para saberem o que \u00e9 bom para a tosse!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5182976920",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o e o\"bonito\" ministro como \u00e9 que se mant\u00e9m no poleiro?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182726581",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a press\u00e3o era enorme.....n\u00e3o havia outra alternativa..........!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182630413",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estava a ver que n\u00e3o... uma vergonha.\nAgora repitam a m\u00e1xima do Aldrab\u00e9 Ventira: \"Em Portugal n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo.</b>\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5183065719",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que tem a morte do Homem a ver com <b> racismo </b>? Sabe os motivos para falar ? Queriam aliviar o stress e calhou aquele, como poderia ser a si no meio da rua ou na sa\u00edda do seu trabalho, bastava eles se cruzarem consigo !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5183638539",
                            "user": "jesusmerda",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O facto de ser Ucraniano? <br/>Se fosse um portugu\u00eas acontecia exatamente o mesmo que lhe aconteceu, n\u00e3o era? HAHAHAHAH",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5186971190",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deixe-se de conversa da treta, aquilo \u00e9 outro assunto, voc\u00ea sabe tanto da situa\u00e7\u00e3o como a C.S. !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5182625251",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente! S\u00f3 peca por tardia.\nPara que os respons\u00e1veis dos servi\u00e7os do Estado n\u00e3o exer\u00e7am uma esp\u00e9cie de fun\u00e7\u00e3o honor\u00edfica, importa que  haja consequ\u00eancias quando se registam eventos graves imput\u00e1veis \u00e0 gest\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182594571",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para o lugar de Gat\u00f5es, em regime de \"supl\u00eancia\", passa Jos\u00e9 Lu\u00eds do Ros\u00e1rio Bar\u00e3o, que era seu adjunto e que foi chefe de gabinete de Eduardo Cabrita, o ministro da Administra\u00e7\u00e3o Interna. Fernando Parreiral da Silva assumir\u00e1 as fun\u00e7\u00f5es de diretor adjunto.  S\u00d3 <b> MUDA </b> OS  MOSQUITOS   COMO   N\u00c3O DEXAM POR  MOSCAS",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5182583913",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTAVA DIFICIL QUE ESSA INCOMPETENTE  DEIXAR O TACHO   mentirosa \u00e9  ela primeiro disse que desconhecia    no fim que se tinha apercebido  de qualquer coisa   -  para  estes  governo ser\u00e1 normal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182571883",
            "user": "danisilva",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entretanto, de acordo com o jornal Di\u00e1rio de Not\u00edcias, j\u00e1 est\u00e1 alinhavada para um tacho em Londres por iniciativa do ministro da administra\u00e7\u00e3o interna...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182541747",
            "user": "magdagama",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 FILHA E ASSIM L\u00c1 SE VAI AS MORDOMIAS DE PASSEATAS com motoristas \u00c0 BORLI\u00da entre COIMBRA e lisboa TODO O SANTO dia P\u00c1! E AGORA TEM DE COMPRAR BARRAQUITA em lisboa JUNTO AO ESTRUME OU AINDA FICA com motoristas de BORLI\u00da P\u00c1? ? O QUE FAZ SER RICA P\u00c1 E LAMBE-BOTAS P\u00c1 DA C\u00daZAPEIRA DO Ant\u00f3nio Costa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5182557586",
                    "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso mesmo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182497701",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo do ti\u00e7\u00e3o Costa j\u00e1 mete nojo at\u00e9 aos c\u00e3es!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182495298",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Catavento foi lesto a falar sobre Tancos e at\u00e9 disse para averiguar e punir seja a quem for!<br/>No caso da morte do Ucraniano no aeroporto pelos bandalhos do SEF n\u00e3o teve uma \u00fanica palavra!!!<br/>O Marcelo \u00e9 um baila no crivo!<br/>O meu voto j\u00e1 o perdeu!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5182631114",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Cataventura?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5182557856",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer que demita as comadres do partido e das fam\u00edlias dos amigos? O Costa \u00e9 amigo da tradi\u00e7\u00e3o, cargo dado \u00e9 cargo vital\u00edcio como na <b> idade </b>m\u00e9dia...\u00c9 assim no SNS com a incompetent\u00edssima ministra moribunda a arrastar-se atras do preju\u00edzo e \u00e9 assim com o do incompetent\u00edssimo Ministro da Educa\u00e7\u00e3o que tem desgra\u00e7ado a escola publica que \u00e9 respons\u00e1vel pela pioria dos resultados dos alunos portugueses no ranking internacional e que dirige o escola publica numa perspetiva maoista de enorme facilitismo e falta de responsabilidade do estado... O Costa \u00e9 amigo dos amigos e est\u00e1-se nas tintas para o interesse nacional... No caso de Tancos, os instrutores carniceiros n\u00e3o foram nomeados por ele, caso os tivesse nomeado tinha-os mantido em servi\u00e7o at\u00e9 mais n\u00e3o poder como \u00e9 o caso desta que permitiu que o SEF chegasse a esta situa\u00e7\u00e3o de envergonhar os portugueses no mundo......",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5182985251",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Punjab est\u00e1 sempre a debitar aquele sorrisinho c\u00ednico e trai\u00e7oeiro! Repare nisso!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182492239",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem tem de cair \u00e9 o governo respons\u00e1vel pelos factos que conduziram a esta situa\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5182730236",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse assim tinham que demitir a equipa editorial do SOL pelo n\u00edvel de coment\u00e1rios que aqui passam, a come\u00e7ar pelos seus.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182490494",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Hoje j\u00e1 n\u00e3o preciso de ir ao gin\u00e1sio\" disse o pulha que matou o Ucraniano!!<br/>Ah se houvesse justi\u00e7a......",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182489109",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que me admira \u00e9 o Papagaio-Mor do reino n\u00e3o dizer nada sobre este caso!<br/>Comenta tudo, mas aqui emudeceu! Porque ser\u00e1????",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182482693",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi preciso  o PSD  dizer algo para que alguem  seja  responsavel! Lamentavel",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182481344",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que palha\u00e7ada! Passaram 8 meses do crime e esteve tudo calado! Os programas de (pseudo) coment\u00e1rio pol\u00edtico \"ressuscitaram\" o tema, e pediram a demiss\u00e3o da directora do SEF ou do ministro do MAI...\nTema encomendado pelo BE em retalia\u00e7\u00e3o com o governo! Um dia v\u00e3o perceber quem \u00e9 o Daniel Oliveira (o comuna radical e de extrema esquerda) e o poder que tem na comunica\u00e7\u00e3o social...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182479806",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um tacho vago para os \"amigos\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5182471764",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem havia tamb\u00e9m de ser exonerado era o Eduardo Cabrita com cara de <b> mongoloide!</b> <br/>E os 3 bandalhos que mataram deviam apanhar 25 anos de pris\u00e3o!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mongoloide"
            ]
        },
        {
            "id": "5182468808",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 que enfim enxergou que falhou !\nFalta o cabrita necessita da reforma o defensor do crime \u00c9 contra os direitos humanos ... prendam o tipo pela cumplicidade",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}