{
    "header": {
        "title": " Goucha defende concorrente do Masterchef J\u00fanior no Facebook ",
        "subtitle": " O apresentador Manuel Lu\u00eds Goucha usou a sua p\u00e1gina no Facebook para defender Gon\u00e7alo, um concorrente do Masterchef J\u00fanior que tem sido muito criticado nas redes sociais. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 31 de maio 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/512021/goucha-defende-concorrente-do-masterchef-j-nior-no-facebook ",
        "postText": " ['No \u00faltimo epis\u00f3dio do programa da TVI, o jovem concorrente de 11 anos enganou um colega, dando-lhe os passos errados de uma receita culin\u00e1ria.', '\u0093Sem querer desculpar a atitude do Gon\u00e7alo, nem o poderia fazer por ser lastim\u00e1vel, devo recordar que MasterChef \u00e9 uma competi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o deixa de o ser, nesta vers\u00e3o Junior, um jogo se preferirem, e o Gon\u00e7alo \u00e9 um jogador muito inteligente e competitivo. J\u00e1 mostrou, e continuar\u00e1 a faz\u00ea-lo nas pr\u00f3ximas semanas, que gosta de cozinhar e que tem muitos conhecimentos culin\u00e1rios\u0094, escreveu o apresentador.', '\u0093Que a sua participa\u00e7\u00e3o no MasterChef Junior sirva para que ele perceba que em equipa todos somos um e que nos desafios individuais a vit\u00f3ria \u00e9 mais saborosa se conquistada com lisura e respeitando o advers\u00e1rio. O Gon\u00e7alo \u00e9 um jovem com tudo ainda para aprender, os pais ter\u00e3o o papel mais importante na formata\u00e7\u00e3o do seu car\u00e1cter, mas n\u00e3o duvidem que estamos perante algu\u00e9m que, a perceber a ess\u00eancia da Vida (epis\u00f3dios como o de ontem podem ajudar), poder\u00e1 vir a ter um futuro brilhante. N\u00e3o me parece \u00e9 que massacrar o concorrente da forma como est\u00e1 sendo nas redes sociais, seja o mais indicado. N\u00e3o ser\u00e1 isso tamb\u00e9m \"bulling\"?\u0094, acrescentou.', '', 'Tamb\u00e9m o chef Miguel Rocha Vieira reagiu \u00e0 pol\u00e9mica: \"Um pa\u00eds que tanto se preocupa com quest\u00f5es de bullying deveria come\u00e7ar a ponderar nas palavras de ataque que utiliza nas redes sociais sobretudo quando os principais lesados n\u00e3o t\u00eam como se defender, tratando-se, pois, de menores de idade\".', ''] ",
        "numberPosts": " 13 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Paneleiragem,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2708067536",
            "user": "juiz2000",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chi\u00e7a !!! Hoje \u00e9 s\u00f3 <b> paneleiragem </b>aqui no pasquim, ele \u00e9 o Paulinho panasca, o Pr\u00edncipe panasca o apresentador panasca .... ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "2707904097",
            "user": "disqus_mRbVTmDPev",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para quando este anormal (goucha) vai tratar dos \"cavalos\" do marido e paga as dividas aos fornecedores dos restaurantes que abriu e faliram ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2707856134",
            "user": "disqus_spAkLQ3aO7",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ui goucha.......n\u00e3o h\u00e1 paci\u00eancia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2707290235",
            "user": "Totinegra",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- ** Greve dos transportes em Fran\u00e7a aumenta bra\u00e7o-de-ferro com o Governo ** -\nNas v\u00e9speras do Euro 2016, autoridades do Turismo temem que a contesta\u00e7\u00e3o social afaste os visitantes.\nA maior parte das refinarias francesas est\u00e3o fechadas, os controladores a\u00e9reos est\u00e3o em greve, os funcion\u00e1rios das companhias el\u00e9ctricas tamb\u00e9m. Em Junho, os pilotos da Air France prometem deixar os avi\u00f5es em terra durante seis dias. E agora, pela oitava vez desde Mar\u00e7o, param tamb\u00e9m servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios \u2013 ao final da tarde desta ter\u00e7a-feira, 40% dos TGVs e cerca de 60% dos comboios regionais ficar\u00e3o sem circular. A rua est\u00e1 contra o Governo, mas o Presidente Fran\u00e7ois Hollande garante que a controversa reforma da lei do trabalho, que est\u00e1 na origem da paralisa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios sectores do pa\u00eds, \u201cn\u00e3o vai ser retirada\u201d.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2707290094",
            "user": "Totinegra",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 est\u00e1 a ser instru\u00eddo nas falcatruas e falta de seriedade. Onde anda a direita s\u00f3 temos disto!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2706780565",
            "user": "macsof",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem, e quem?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2706278472",
            "user": "disqus_NC0Gw8dlMd",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o mundo vai ser dos? disse",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2706058316",
            "user": "provinciana",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vejo reality shows.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2705602556",
            "user": "disqus_eXHoxEOuzy",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 uma crian\u00e7a de 11 anos e que amanh\u00e3 continuar\u00e1 a fazer coisas deste tipo e queria ver como se ir\u00e1 comportar, porque sempre desculparam por ter apenas 11 anos. Mas como ser\u00e1 quando tiver 18? Tamb\u00e9m v\u00e3o descontar essa situa\u00e7\u00e3o? Enfim, vamos l\u00e1 desculpa a criancinha ent\u00e3o =)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2705230076",
            "user": "jcrf09",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma vergonha criar audi\u00eancias \u00e0 custa de crian\u00e7as...<br/>...E a TVI d\u00e1 um p\u00e9ssimo exemplo... <br/>...A seguir \u00e9 capaz de ter um programa a defender que as crian\u00e7as n\u00e3o t\u00eam ainda a sua personalidade formada para lidar com situa\u00e7\u00f5es de competi\u00e7\u00e3o... principalmente competi\u00e7\u00e3o criada e controlada por adultos...<br/>Mas, audi\u00eancias s\u00e3o audi\u00eancias, e as pessoas que consomem estes programas n\u00e3o est\u00e3o isentas de \"culpa\"...<br/>Eu n\u00e3o vejo programas em que as crian\u00e7as s\u00e3o manipuladas por adultos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2705162776",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 um garoto de apenas onze anos e j\u00e1 deve ter percebido que agiu mal e que n\u00e3o deve voltar a faz\u00ea-lo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2707328451",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sempre a pregar... o que at\u00e9 \u00e9 bom .<br/>Confesse que \u00e9 <b> mulher </b>para dar umas boas reguadas nos putos e claro nos adultos e comentadores que a contradizem ...se pudesse !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2707341437",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ai Agostinho, que rico vinho...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}