{
    "header": {
        "title": " Detido no Algarve padre que abusou de mais de 20 crian\u00e7as ",
        "subtitle": " No document\u00e1rio Livrai-nos do Mal, o padre admitiu ter violado e abusado mais de 20 crian\u00e7as. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 25 de outubro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-07 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/675363/detido-no-algarve-padre-que-abusou-de-mais-de-20-criancas ",
        "postText": " ['Foi detido, esta sexta-feira, Oliver O'Grady, considerado um dos maiores ped\u00f3filos ligados \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica. O homem de 74 anos era procurado pelas autoridades irlandesas por suspeita de pornografia de menores. O ex-padre foi levado ao Tribunal da Rela\u00e7\u00e3o de \u00c9vora e encontra-se em pris\u00e3o preventiva at\u00e9 ser entregue \u00e0s autoridades irlandesas, de acordo com o Jornal de Not\u00edcias.', 'O'Grady vivia em Loul\u00e9, desde finais de 2018, ap\u00f3s fugir da Irlanda por ter reincidido no crime da pornografia infantil. Na segunda-feira foi localizado por inspetores da Unidade de Investiga\u00e7\u00e3o Criminal da Pol\u00edcia Judici\u00e1ria que cumpriram o mandado de deten\u00e7\u00e3o europeu.', 'O homem tem um grande historial em crimes de abuso sexual a menores. Em 1993, quando era padre na Calif\u00f3rnia, O\u0092Grady foi condenado a 14 anos de pris\u00e3o por um crime de abuso sexual. Cumpriu apenas metade da pena e foi deportado para a Irlanda. Mais tarde, mudou-se para a Holanda, onde, apesar de estar proibido de voltar a excercer fun\u00e7\u00f5es na Igreja, fez trabalho volunt\u00e1rio numa par\u00f3quia em Roterd\u00e3o, onde organizou festas infantis e interagiu com menores.', 'No entanto, apenas em 2006, foram conhecidos os \u0093grandes crimes\u0094 de O\u0092Grady. No document\u00e1rio \u0093Livrai-nos do Mal\u0094, o padre admitiu ter violado e abusado mais de 20 crian\u00e7as, entre os anos 70 e 80, enquanto estava ligado \u00e0 Igreja Cat\u00f3lica.', 'Em 2010, voltou a ser detido, depois de se ter esquecido de um computador num avi\u00e3o que continha mais de 280 mil imagens, seis horas de v\u00eddeos e 500 p\u00e1ginas de discuss\u00e3o sobre pornografia infantil. Isto levou a 3 anos de pena.', 'Em 2016, foi visto por jornalistas, em Dublin, pr\u00f3ximo de um parque infantil e de escolas e admitiu evitar sair casa quando estavam crian\u00e7as na rua.  Talvez eu esteja melhor numa \u00e1rea mais isolada\", confessou.', \"As autoridades irlandesas acreditam que O'Maley tenha voltado a reincidir no crime e se tenha envolvido, novamente, em crimes de pornografia infantil.] ",
        "numberPosts": " 16 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Ethnicity - General,Nationality - French,Ideological and Political Identity - General,Religious Identity - Roman Catholic,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Branco,Racista,Francisco,Comunista,Padreca,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4666333843",
            "user": "nunovilas",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E com noticias destas eu pergunto como \u00e9 que se ainda acredita nessa treta chamada religi\u00e3o ? Ent\u00e3o deus n\u00e3o viu e n\u00e3o evitou?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4665934255",
            "user": "disqus_3SDIO41DlR",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem-no no bairro da Malagueira para se purificar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4665916644",
            "user": "disqus_TfigluAzjn",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que falta faz a pena de morte   !!!!!!!!<br/>Se for julgado em Portugal, apanha a\u00ed uns dois meses e meio e com pena suspensa  !!!!!!<br/>Mandem  esta besta para o Boris, mas j\u00e1 capado !!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4666428966",
            "user": "amilcaralhinho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abA generaliza\u00e7\u00e3o da grunhisse vai apenas legitimar mais grunhisse levando os incautos a perderem a cerim\u00f3nia na hora de manifestarem opini\u00f5es que s\u00e3o em si mesmo a desumaniza\u00e7\u00e3o de outros seres humanos\u00bb . Enfim, grunhe \u00e1 vontade!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4665899413",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande porco!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4666425368",
            "user": "amilcaralhinho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podes perder o tempo todo a grunhir, a bater com as patas nos peito. Podes recorrer aos assuntos da net e fazer copy paste para te armares em pedagogo. Podes atirar-te ao ar e morder o rabo. Toda a gente te conhece aqui por estes foruns: Tudo o que dizes desagua , em v\u00e3o, numa \u00c1frica <b> racista </b>e xen\u00f3foba, de quem tu \u00e9s o expoente m\u00e1ximo.<br/>E se n\u00e3o \u00e9s um<b>  preto</b> asqueroso, \u00e9s u<b> m branc</b>o que anda a ser comido por um inharro. O resto? Urros da tua grunhisse!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4667874926",
                    "user": "amilcaralhinho",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu explico inharro filho da p u ta.<br/>Quem te ler, at\u00e9 pode pensar que \u00e9s instru\u00eddo, tal \u00e9 verborreia que estampas nas tuas interven\u00e7\u00f5es de mmerda.<br/>Mas o que tu fazes, todos podem fazer, que \u00e9 ires copiar assuntos da net e colocares aqui.<br/>Est\u00e1 explicado, <b> preto </b>ranhoso (ou<b>  branco</b>, que anda a ser comido pelo Luis\u00e3o).<br/>De resto, d\u00e1 de frosques para a selva, s\u00edmio do karalho.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4668257821",
                            "user": "amilcaralhinho",
                            "date": "8 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo que vais kagando nos teus coment\u00e1rios de mmerda, que te saem por essa kloaca fora, n\u00e3o passas de um mmerdas de um racista raivoso , centrando o teu \u00f3dio, nas pessoas de pele clara. Devias ser humilde, grande filho da pp u ta de preto e estar grato ao Pa\u00eds que te abriu as portas e a cujo povo, que te paga a tua reles exist\u00eancia, atrav\u00e9s das mais variadas ajudas. Pelo contr\u00e1rio, tudo o que \u00e9 mau, sem excep\u00e7\u00e3o, vem dos de pele clara. Repara , meu filho da p u t a, no 1\u00ba coment\u00e1rio que te veio \u00e0 pena, sobre este ped\u00f3filo. Fizeste um processo de inten\u00e7\u00f5es , sem pestanejar! Que era branco! Vais acabar mal, kabr\u00e3o!<br/>Depois queixa-te, que, os teus acicates, com essa postura racista,resultem em \u00f3dio, tamb\u00e9m, por parte daqueles que humilhas e ofendes! <br/>E sei com quem falo, sim! Falo com o maior escarro que por aqui vegeta, que por aqui destila  o seu \u00f3dio, raiva e fel e que julga que pode fazer e dizer o que lhe vem aos kornos, contra os brancos. Porque se esconde atr\u00e1s de um teclado. Caso contr\u00e1rio, se desses a cara,se te identificasses, j\u00e1 estavas a fazer tijolo! Cobardolas bem falante!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4665848133",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ENQUANTO ISSO O MILITANTE <b> COMUNISTA </b<b> >FRANCISCO</b> , DORME E SONHA NA LUX\u00daRIA DO VATICANO...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "4665794023",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua,flagelo continua no s\u00e9culo XXI.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4666388259",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica qual carapu\u00e7a!!! Castra\u00e7\u00e3o como fazem aos porcos da minha terra! Um golpes com um canivete no escroto, retiram os test\u00edculos, d\u00e3o uns pontos a sangue frio e depois lavam com uma \u00e1gua cor de rosa!! <br/>E depois os test\u00edculos desse <b> padreca </b>devasso \u00e9 dar-lhos aos c\u00e3es!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Padreca"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4666355323",
                    "user": "amilcaralhinho",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m foste um daqueles a quem este padre rebentou a p eida?<br/>Aben\u00e7oado padre!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4666352067",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com esses olhos de carneiro mal morto nunca me enganaste ,mais pareces um foragido..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4666357011",
                            "user": "amilcaralhinho",
                            "date": "8 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foragido??? Esse inharro  \u00e9 procurado por canibalismo! A filha \u00e9 pputa.Toda a gente conhece esse criminoso.<br/>Vive no Bairro da Princesa. J\u00e1 foi detido v\u00e1rias vezes... cuidado com esse c\u00e3o negro!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4667869501",
                                    "user": "amilcaralhinho",
                                    "date": "8 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para ti, olhar, n\u00e3o \u00e9 por cima do ombro, ORANGOTANGO! \u00c9 DE FRENTE!<br/>\u00c9s um inharro fascista e RACISTA! N\u00f3s sim, a minha gente sabe bem quem \u00e9s. Aguarda serenamente, racista, filho da p u ta!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4665767415",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todo o lixo <b> estrangeiro </b>nos vem c\u00e1 parar, como se j\u00e1 nao bastasse o que c\u00e1 temos.<br/>Triste sina a do meu Pa\u00eds!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        }
    ]
}