{
    "header": {
        "title": " Ricardo Ara\u00fajo Pereira criticado por declara\u00e7\u00f5es feitas ao i [v\u00eddeo] ",
        "subtitle": " Ativista dos direitos LGBT escreve carta aberta ao humorista ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de dezembro 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/538573/ricardo-ara-jo-pereira-criticado-por-declaracoes-feitas-ao-i-video- ",
        "postText": " ['O humorista que anda a \u0091promover\u0092 o seu novo livro em v\u00e1rias entrevistas \u00e0 imprensa, sublinhou em conversa com o i que muitos dos sketchs dos \u0091Gato Fedorento\u0092 n\u00e3o poderiam ser feitos. E a \u00faltima pol\u00e9mica da net prova que n\u00e3o poderiam mesmo.', 'Na sua entrevista ao i, Ricardo Ara\u00fajo Pereira contou uma hist\u00f3ria sobre um homem que entra num bar [express\u00e3o que faz parte do t\u00edtulo do seu livro] que parece n\u00e3o ter agradado ao ativista dos direitos LGBT Paulo C\u00f4rte Real que n\u00e3o gostou que o humorista tivesse usado express\u00f5es como \u0093maricon\u00e7o\u0094 e paneleirices\u0094.', '\u0093H\u00e1 pouco tempo uma pessoa que eu admiro muito contou-me a seguinte hist\u00f3ria: foi a um bar e pediu um gin t\u00f3nico. O empregado disse-lhe que s\u00f3 tinha os copos normais e que n\u00e3o tinha aqueles bal\u00f5es \u0093cheios de paneleirices\u0094. Ao que o meu amigo respondeu: \u0093fico ofendido que diga paneleirices que eu sou paneleiro e isso ofende-me\u0094, e o homem desfez-se em desculpas\u0094, afirmou Ricardo Ara\u00fajo Pereira, acrescentando: \u0093Quando h\u00e1 gente que diz \u0091estes gins cheios de paneleirices\u0092, quem \u00e9 que associa isso a homossexual?\u0094', 'No jugular, um blogue com v\u00e1rios autores como Fernanda C\u00e2ncio e Jo\u00e3o Galamba, Paulo C\u00f4rte Real escreve uma esp\u00e9cie de carta aberta intitulada: \u0093Ricardo Ara\u00fajo Pereira e umas paneleirices minhas\u0094.', \"\u0093Sempre que oi\u00e7o falar em paneleirices, acho que \u00e9 sobre mim. Ou mesmo em 'maricon\u00e7os'. Sabes porqu\u00ea? Foi de ouvir tantas e tantas vezes palavras como estas, ao longo da vida toda - e, provavelmente ao contr\u00e1rio de ti, de as ter ouvido mesmo sempre, cada uma delas. \u00c9 que prestei aten\u00e7\u00e3o - porque at\u00e9 soube sempre que eram sobre mim. Sim, ouvi as piadas di\u00e1rias de pessoas que infelizmente n\u00e3o s\u00e3o humoristas, as piadas sistem\u00e1ticas de pessoas que at\u00e9 s\u00e3o humoristas mas n\u00e3o particularmente inteligentes ou sens\u00edveis ou emp\u00e1ticas ou capazes de compreender o mundo em que vivem - e n\u00e3o te estou a incluir nesta lista\u0094, escreveu C\u00f4rte Real.\", 'O ativista explica que passou por muitas coisas e que por isso pode \u0093falar \u00e0 vontade de paneleirices\u0094 e dizer coisas como: \u0093paneleiro \u00e9 comigo\u0094. (...) \u0093As pessoas que usam a palavra nem sempre pensam no conte\u00fado. Mas eu penso sempre nele, porque aprendi - porque sei - que a palavra \u00e9 sobre mim\u0094.', 'Apesar destas cr\u00edticas, Paulo C\u00f4rte Real tamb\u00e9m faz elogios a Ricardo Ara\u00fajo Pereira, lembrando as contribui\u00e7\u00f5es do humorista na apresenta\u00e7\u00e3o dos Pr\u00e9mios Arco-\u00cdris todos os anos.', \"E termina o texto com uma sugest\u00e3o para a pr\u00f3xima apresenta\u00e7\u00e3o: \u0093Espero que este ano nos Pr\u00e9mios, supondo que a tua ades\u00e3o se mantenha, haja boas piadas do Ricardo Ara\u00fajo Pereira n\u00e3o sobre o Arroja ou sobre o Trump, mas sobre o Ricardo Ara\u00fajo Pereira, mesmo. Tipo dizer que n\u00e3o deves dizer que \u00e9s um 'mariquinhas a ir dar sangue' - at\u00e9 porque os maricas como eu n\u00e3o podiam dar sangue at\u00e9 este ano. Mas vou deixar o humor para ti, porque confio que sabes que o poder que tens traz responsabilidade - e que a nossa liberdade tamb\u00e9m a exige\u0094.\", 'Relembre a entrevista ao i', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 14 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homossexual,LGBT,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3056713430",
            "user": "tozesantoscosta",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os homossexuais n\u00e3o s\u00e3o maricon\u00e7os? Ok, s\u00e3o homocon\u00e7os!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3054406943",
            "user": "helenacosta",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois claro e ele est\u00e1 mesmo muito preocupado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3054173973",
            "user": "disqus_LVktqFO5WO",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d2 Paulinho vai abrir um escrit\u00f3rio no  Parque Eduardo VII e dar consultas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3054067756",
            "user": "jcrf09",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ricardo Ara\u00fajo Pereira criticado por declara\u00e7\u00f5es feitas ao i [v\u00eddeo]...<br/>Ricardo Ara\u00fajo Pereira \u00e9 contra todas as forma de limita\u00e7\u00e3o de liberdade de express\u00e3o... Eu tamb\u00e9m... Sabemos como come\u00e7a, e tamb\u00e9m sabemos como acaba...<br/>E ent\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao humor, ainda mais... Se come\u00e7am a limitar os assuntos sobre o que se pode fazer humor, estamos bem, estamos...<br/>O humor pretende caricaturar situa\u00e7\u00f5es, e muitas vezes a moral do sketch \u00e9 a inversa do que se interpreta...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3053641435",
            "user": "kiakukizaka",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com tanta paneleirice vai chegar o dia que esses <b> gajo(</b>a)s ainda v\u00e3o mandar em n\u00f3s!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3053821364",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ad retro Satan\u00e1s, mas isso \u00e9 que eles querem, s\u00f3 que n\u00e3o conseguem, pelo menos comigo e at\u00e9 hoje, pois nunca digo desta \u00e1gua n\u00e3o beberei.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "3053822091",
            "user": "disqus_YfJZpcx4km",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9 verdade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3053532228",
            "user": "provinciana",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 estranho \u00e9 os maricon\u00e7os  ficarem chateados com as paneleirices! Haja pachorra para aturar esta gente.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3053471071",
            "user": "disqus_DxtFvrUoIF",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As pequenas minorias ainda n\u00e3o perceberam que sempre que se procuram agigantar h\u00e1 um Donald Trump que \u00e9 eleito... V\u00e3o com muita sede ao pote e depois queixam-se do que lhes sai do punho da maioria silenciosa...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3053377368",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o simpatizo nada com RAP, mas estas quest\u00f5es j\u00e1 ran\u00e7osas da homossexualidade e dos coitadinhos ofendidos n\u00e3o passam de tentativas de permanecer \u00e0 tona porque ningu\u00e9m se mete com eles.\nNa minha rua h\u00e1 um <b> homossexual </b>que vive aqui h\u00e1 mais de uma d\u00e9cada. Ele n\u00e3o esconde e ningu\u00e9m o chateia nem nunca foi motivo de chacota ou mesmo tema de conversa. Ningu\u00e9m quer saber quem dorme com quem, j\u00e1 chega de tanto falso ataque!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3054811616",
                    "user": "gonalosemedo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "estaria tentado a concordar consigo, at\u00e9 ler os v\u00e1rios coment\u00e1rios. Depois disso, tenho de dizer que afinal h\u00e1 muita \"gente\" que se mete com eles!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3054922653",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "3 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00e1, v\u00e1, nada de conversa fiada que o tema n\u00e3o merece cogita\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3057903929",
                                    "user": "disqus_AWqknlqjlw",
                                    "date": "3 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Talvez seja por voc\u00ea n\u00e3o ser capaz de cogitar que n\u00e3o se aperceba da realidade.\nMas o Semedo tem raz\u00e3o.\nN\u00e3o leia os coment\u00e1rios que neste mesmo post desmentem o que voc\u00ea disse.\nSe n\u00e3o ainda \u00e9 capaz de, finalmente, cogitar qualquer coisinha.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3053362223",
            "user": "TBrites",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sugiro ao ativista dos direitos <b> LGBT </b>Paulo C\u00f4rte Real que deixe de ser mariquinhas e acabe com estas paneleirices de estarem sempre a choramingar...\nSe voc\u00eas n\u00e3o sabem existir com a vossa degenera\u00e7\u00e3o... N\u00e3o incomodem!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        }
    ]
}