{
    "header": {
        "title": " Ordem dos M\u00e9dicos deixa aviso: \u00c9 a pior altura para Ant\u00f3nio Costa abrir guerra aos m\u00e9dicos ",
        "subtitle": " Miguel Guimar\u00e3es regiu \u00e0s palavras de Ant\u00f3nio Costa e garante que os m\u00e9dicos visivelmente incomodados. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de agosto 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/706597/ordem-dos-medicos-deixa-aviso-e-a-pior-altura-para-antonio-costa-abrir-guerra-aos-medicos- ",
        "postText": " ['O baston\u00e1rio da Ordem dos M\u00e9dicos, Miguel Guimar\u00e3es, garante que, caso a qualidade da presta\u00e7\u00e3o dos cuidados de sa\u00fade seja colocada em causa, a Ordem pode e deve fiscalizar a institui\u00e7\u00e3o em quest\u00e3o, seja ela uma entidade p\u00fablica ou privada. Esta explica\u00e7\u00e3o surge na sequ\u00eancia da entrevista a Ant\u00f3nio Costa este fim de semana e, ao JN, Miguel Guimar\u00e3es sublinhou que foi a institui\u00e7\u00e3o que foi fiscalizada e n\u00e3o o Estado.', 'Os m\u00e9dicos ficaram \u201cvisivelmente incomodados com as palavras do primeiro-ministro\u201d, disse o baston\u00e1rio, acrescentando que esta \u201c\u00e9 a pior altura para Ant\u00f3nio Costa abrir guerra aos m\u00e9dicos\u201d.', 'Este fim de semana, Ant\u00f3nio Costa disse ao Expresso que o Governo n\u00e3o acordou \u201cagora por causa do relat\u00f3rio de uma entidade que n\u00e3o tem compet\u00eancia legal para fazer esse estudo\u201d. As ordens \u201cn\u00e3o existem para auditar o Estado\u201d, acrescentou o primeiro-ministro. As cr\u00edticas aos m\u00e9dicos foram v\u00e1rias, tendo Ant\u00f3nio Costa deixado mais um aviso: \u201cN\u00e3o vamos concentrar-nos num relat\u00f3rio de uma institui\u00e7\u00e3o a quem s\u00e3o feitas graves acusa\u00e7\u00f5es nos outros relat\u00f3rios\u201d.', ''] ",
        "numberPosts": " 144 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - White,Age - Youngsters,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Gajo,Javardo,Canalha,Idoso,Velho,Boca aberta,Rid\u00edcula,Mudo,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5043625564",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a forma como foi obtida a grava\u00e7ao \u00e9 critic\u00e0vel, embora haja \"papparazzis\" tanto \u00e0 esquerda como \u00e0 direita.. mas a atitude do mister Tosta \u00e9 ainda mais critic\u00e0vel por revelar nao apenas ignor\u00e2ncia (aceit\u00e0vel at\u00e9), mas profundo desprezo.. (o q j\u00e0 nao \u00e9 acidental, nem tem desculpa.. a menos q tenha a dignidade de a pedir)..\naqullo equivalia a uma pocilga (cuja responsabilidade nao era dos m\u00e9dicos), e ser obrigado a trabalhar nessas condi\u00e7oes \u00e9 altamente desrespeituoso.. seria como obrigar um cirurgiao a operar uma apendicite no meio do esterco de um curral, sabendo q o resultado iria ser nulo, apenas com uma pequena diferen\u00e7a.. seria ao m\u00e9dico q depois iria ser atribuida a responsabilidade pelo mau resultado..\nos m\u00e9dicos nao trabalham a chicote, fazendo o q est\u00e0 errado apenas pq algu\u00e9m lhe deu uma ordem..nao foram cobardes, tiveram a coragem de recusar ficar com as culpas de uma situa\u00e7ao q condenou aqueles idosos a apanhar infec\u00e7oes, o Covid e todas as outras.. o melhor mesmo foi nao lhes tocar, senao as entidades respons\u00e0veis sacudiam a \u00e0gua do capote e ainda diriam q foi incompet\u00eancia m\u00e9dica..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042519302",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os m\u00e9dicos s\u00f3 s\u00e3o cobardes se aceitarem ser insultados e n\u00e3o responderem..<br/>h\u00e1 uns anos, num outro pa\u00eds da Europa tb quiseram rebaixar os m\u00e9dicos e trat\u00e1-los desta maneira.. mas esses n\u00e3o se acobardaram e em vez de cair um ministro, caiu o Governo..<br/>\u00e9 altura de ver quem \u00e9 q baixa as calcinhas primeiro.. se n\u00e3o se acobardarem o Tony Tosta vai ter de se retratar, ainda por cima numa altura destas em q precisa deles como de p\u00e3o para a boca..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5043584632",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se de facto Costa chamou cobarde aos m\u00e9dicos que se recusaram a prestar assist\u00eancia aos idosos do lar, foi realista, embora se o fez n\u00e3o era para se saber, porque foi em off, mas como afirmei antes foi realista.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042198290",
            "user": "disqus_JFL3dCHmIW",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Google agora paga de \u20ac 140 a \u20ac 180 por hora para trabalhar online em casa. Comecei neste trabalho h\u00e1 tr\u00eas meses e ganhei 6253 \u20ac na primeira semana deste trabalho. Este trabalho \u00e9 realmente incr\u00edvel e me d\u00e1 uma excelente renda de meio per\u00edodo todos os dias.iR4... Tenho certeza de que voc\u00ea obter\u00e1 o melhor resultado. Obtenha mais aqui\n.................&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;  \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u2115\n A palavra \" \u2115 \" n\u00e3o foi adicionada ao endere\u00e7o da web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042153485",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este primeiro ministro kosta \u00e9 a pior coisa que aconteceu a Portugal este <b> gajo </b>n\u00e3o \u00e9 homem para assumir responsabilidades e fazer ter tomates para governar um pa\u00eds quem \u00e9 um chefe m\u00e1ximo do governo de um pa\u00eds n\u00e3o pode ser hip\u00f3crita e mal criado com quem mostra as suas opini\u00f5es e quando n\u00e3o lhe agrada atira as culpas aos outros e \u00e9 mal criado com as pessoas, a sua sorte \u00e9 que compra os comunas e os ganzados dos bloquistas, mas ir\u00e1 afundar-se e levar\u00e1 esses partidos ao fundo, n\u00e3o demorar\u00e1 muito tempo, \u00e9 depois admiram-se do chega crescer nas sondagens as pessoas j\u00e1 n\u00e3o suportam os pol\u00edticos desses partidos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5042090116",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Doravante quero ver o bei\u00e7as a debitar que virou a p\u00e1gina da austeridade!!! <br/>Vai ser o bom e o bonito. O  manhoso e matreiro Costa a fazer-se de v\u00edtima!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042084566",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho gra\u00e7a... c\u00e1 a maioria das pessoas estarem contra os medicos e os enfermeiros estando eles na linha da frente e nas condicoes e ordenados que ganham...lamentavel..\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd22 ja li aqui alguns comentarios de pessoas que quando houve suposta \"guerra\" do trump e bolsonaro contra alguns medicos nao faltaram palavras de ordem e foram chamados de tudo....que pa\u00eds tao triste..\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042081871",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Punjab j\u00e1 anda a rabiar!!! Aguentem-no no poleiro, tem de saber governar em tempo de vacas magras! O PSD n\u00e3o caia na patetice de derrubar o governo, porque daqui por 4 anos est\u00e3o a\u00ed de novo a querer governar! Deixem-nos cair de maduros ao PS e aos esquerdalhos BE e PCP que o apoiam! N\u00e3o fa\u00e7am como o burrinho PPC, que tinha pressa de ir ao POTE!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042065243",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>teve de facto tomates para chamar cobarde a todos os m\u00e9dicos, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida nenhuma que percebe de agricultura, tomates n\u00e3o lhe faltam.\nPelo menos j\u00e1 aprendeu qualquer coisa, \u00e9 que a seguir aos inc\u00eandios em 2017 que mataram mais de 100 pessoas, foi convidado para plantar um PINHEIRO no pinhal de Leiria que tinha ardido e vai da\u00ed <b> o m<b> onh</b</b>>\u00e9 arrega\u00e7a as mangas, desvia a barriga para o lado e z\u00e1s... planta um SOBREIRO.\nAprendeu de facto, pelo menos j\u00e1 n\u00e3o se baralha com os tomates...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5042061805",
            "user": "bornin1960",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela ideia do baston\u00e1rio esta \u00e9 a melhor altura para os m\u00e9dicos declararem guerra ao Costa. <br/>Ou n\u00e3o tivesse este baston\u00e1rio uma agenda politica.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042417087",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este baston\u00e1rio \u00e9 uma personagem t\u00f3xica mas n\u00e3o engana ningu\u00e9m mais atento",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042051435",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O poder detesta a classe m\u00e9dia!<br/>Se puder piorar as suas condi\u00e7\u00f5es e remunera\u00e7\u00f5es, nunca far\u00e1 o oposto!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042043621",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como afirma o Miguel Guimar\u00e3es foi uma institui\u00e7\u00e3o que foi fiscalizada.\nSendo assim porque fazem duras cr\u00edticas ao Governo, e pior algumas nem correspondem \u00e0 realidade, porque o Governo mal tomou conhecimento do problema colocou l\u00e1 militares a fazer o trabalho, e isto num lar privado, e pediu uma investiga\u00e7\u00e3o ao MP.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042039126",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imaginem o Telejornal abrir com este video.....lololol !  Mas n\u00e3o se preocupem.....15m\u20ac compram muita coisa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042067070",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse o Bolsonaro a esta hora havia directos e ultimas as horas em todos os canais e manifesta\u00e7\u00f5es na rua.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5042086613",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "C\u00e1 a comunica\u00e7\u00e3o social \u00e9 toda PS, foram untados com 15 milh\u00f5es de \u20ac! Acha que iam falar mal do manhoso e matreiro Costa????",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042036690",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 espero uma coisa dos m\u00e9dicos, que tenham memoria longa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042067807",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que n\u00e3o tenham mem\u00f3ria curta para arquivar casos como do m\u00e9dico obstetra Artur Silva que permitiu nascer um beb\u00e9 sem rosto<br/>por neglig\u00eancia e que j\u00e1 tinha v\u00e1rios processos e a OM escondeu todos os casos deste m\u00e9dico.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5042068939",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa historia, o que tem a haver com esta?\nImpressionante, os militantes do ps tem mesmo a mania que os portugueses s\u00e3o todos est\u00fapidos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5042117839",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que tem a ver \u00e9 que o baston\u00e1rio dos m\u00e9dicos faz um chinfrim de todo o tamanho s\u00f3 por A Costa dizer que os m\u00e9dicos t\u00eam de estar onde \u00e9 preciso mais por isso,e quando h\u00e1 casos mais graves se n\u00e3o fosse a comunica\u00e7\u00e3o social era tudo abafado \u00e9 isso que tem em comum.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042034338",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes m\u00e9dicos s\u00e3o uns ingratos.<br/>Deram-lhes uma CHAMPIONS como pr\u00e9mio pela sua heroicidade e \u00e9 assim que agradecem...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042022247",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> javardo </b>do punjab est\u00e1 a ver mal a coisa, um lar n\u00e3o presta cuidados medicos nem tem que ter medicos de servi\u00e7o! Se algum ou alguns dos utentes adoecem, t\u00eam que que ser encaminhados ao hospital e n\u00e3o o contr\u00e1rio!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042164644",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 um despacho do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade que os doentes covid-19 em lares de idosos ser\u00e3o acompanhados por um m\u00e9dico e enfermeiro do centro de sa\u00fade da zona em articula\u00e7\u00e3o com o Hospital local caso o doente n\u00e3o precise de internamento, caso se confirme ent\u00e3o ser\u00e1 enviado para o Hospital.mesmo em lares ilegais.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5042054302",
                    "user": "teixeiranet",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando tiver 80 anos j\u00e1 percebe porque t\u00eam que ter um m\u00e9dico!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Javardo"
            ]
        },
        {
            "id": "5042021123",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "onde est\u00e1 noticia   do sr  costa  a tratar mal  os medicos  ( segundo  vidio ) porque n\u00e3o informa este  jornal?s\u00f3 coisas boas para governo  vem sempre  1\u00aa p\u00e1gina....!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042000212",
            "user": "domjagoz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa \u00e9 inimput\u00e1vel. No outro dia queria agredir um <b> idoso,</b> agora chama covardes aos m\u00e9dicos. Enfim, est\u00e3o abertas as portas para um ditador.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idoso"
            ]
        },
        {
            "id": "5041973837",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A M\u00e1fia s\u00f3 se consegue combater com M\u00e1fia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041941512",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Divulgado v\u00eddeo \u2018off-the-record\u2019 de Ant\u00f3nio Costa a chamar \u201ccobardes\u201d a m\u00e9dico\"<br/>Fonte: Sapo Not\u00edcias\n\"O Sindicato Independente dos M\u00e9dicos repudia o insulto do primeiro-ministro, que num v\u00eddeo que est\u00e1 a circular nas redes sociais chama \"cobardes\" aos m\u00e9dicos por causa do surto de Reguengos de Monsaraz.\"<br/>Fonte:JN\n\"Sindicado Independente dos M\u00e9dicos repudia palavras de Costa sobre m\u00e9dicos \"cobardes\" em v\u00eddeo divulgado nas redes sociais\"<br/>Fonte: Observador\n\"Divulgado v\u00eddeo em que Ant\u00f3nio Costa chama m\u00e9dicos de \"cobardes\" <br/>Fonte: S\u00e1bado\n\"Primeiro-ministro surge a acusar m\u00e9dicos de Reguengos de Monsaraz de serem \"cobardes\"<br/>Fonte: Correio da Manh\u00e3\n\"Os m\u00e9dicos, esses gajos cobardes... segundo Ant\u00f3nio Costa\"<br/>Fonte: Sindicato Independente dos M\u00e9dicos\nAinda n\u00e3o acreditam, xuxarecos porcos?\nEste governante de esquina para poder governar como quem governa uma capoeira, vai ter que silenciar todos os jornais e mais complicado ainda, vai ter que silenciar todas as redes sociais.\nVamos ver a coragem dele na tentativa desse sil\u00eancio.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041966747",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o precisa de fazer nada disso, a maioria dos portugueses s\u00e3o mansos, amanh\u00e3 sai uma mentira e ficam todos de <b> boca aberta </b>a comerem gelados com a testa, por alguma raz\u00e3o somos o pa\u00eds mais de esquerda da Europa e do mundo Ocidental.\nS\u00f3 temos o que merecemos, um 1 Ministro tratar a classe de profissionais que est\u00e3o na linha da frente do maior problema do Pa\u00eds e trat\u00e1-los como cobardes, costumo ver isto nas noticias daqueles paises do Oriente ou de \u00c1frica no mundo Ocidental n\u00e3o \u00e9 normal um chefe de Estado, falar assim de uma classe profissional.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041968743",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que v\u00e3o saindo as mentiras, qual \u00e9 o problema?<br/>Desde que o Costa se aguente para aprender a roer os ossos, n\u00e3o tem qualquer problema.<br/>No fim fazem-se as contas \u00e0s mentiras.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Boca aberta"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5041948869",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda n\u00e3o deu para perceber se o Costa est\u00e1 a tentar abrir uma crise pol\u00edtica para antecipar elei\u00e7\u00f5es, por saber o que o espera nos pr\u00f3ximos tempos, em que n\u00e3o vai ter a vida facilitada. E como o cobarde \u00e9 ele, outro que venha para arcar com as enormes dificuldades que o pa\u00eds vai ter que enfrentar.\nDesta esp\u00e9cie de gente tudo \u00e9 poss\u00edvel e tudo \u00e9 de esperar.\nNem o Marcelo lhe vai conseguir valer...ali\u00e1s, o Marcelo j\u00e1 come\u00e7ou a fazer contas e a recuar...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041953209",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que quer essa crise para se p\u00f4r ao fresco e deixar o que a\u00ed vem para os outros.<br/>Sempre foi essa a tactica da porca da xuxalhada para depois poderem atacar.\nEspero que a oposi\u00e7\u00e3o desta vez seja inteligente e o segure no lugar para aprender a roer os ossos e cair de uma vez por todas, como ali\u00e1s j\u00e1 aconteceu em toda a Europa - toda a gente sabe disso.\nQuanto ao Marcelo, n\u00e3o sei se j\u00e1 acordou, ou se j\u00e1 est\u00e1 mesmo farto deles.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041957632",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m espero sinceramente que n\u00e3o caiam na armadilha que o Passos Coelho caiu.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041961552",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Exactamente exacto e certo!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041920225",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este tipo fez escola com a  colega da Ordem dos Enfermeiros, Ana Rita Cavaco?\nSantinho, j\u00e1 sabes que n\u00e3o tenho nenhuma considera\u00e7\u00e3o  por ti enquanto baston\u00e1rio, utilizas o cargo para fazeres a tua pr\u00f3pria promo\u00e7\u00e3o, instrumentalizando os m\u00e9dicos numa cruzada de oposi\u00e7\u00e3o que \u00e9 tua e n\u00e3o da classe m\u00e9dica.\nO PM referiu-se ao baston\u00e1rio e n\u00e3o aos m\u00e9dicos, nenhum de n\u00f3s \u00e9 est\u00fapido e os teu pares tamb\u00e9m, respeita-nos a intelig\u00eancia  e tem a dec\u00eancia de n\u00e3o te esconderes atr\u00e1s da classe.\nA quest\u00e3o \u00e9 o Baston\u00e1rio e  a sua agenda pol\u00edtica e n\u00e3o a corporativa como lhe compete.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042014091",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Oh intelig\u00eancia o primeiro-ministro n\u00e3o se referiu ao baston\u00e1rio ... ele teve o desplante de chamar aos m\u00e9dicos cobardes, os mesmos que est\u00e3o na linha no combate \u00e0 epidemia ... \u00c9 este o n\u00edvel de estupidez do primeiro-ministro de Portugal e de quem o defende neste caso.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5042065691",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A tenho em casa \u00e9 uma mulher corajosa e voluntariosa, por\u00e9m h\u00e1 muitos cobardes, imensos incompetentes, qual \u00e9 a d\u00favida?\nSup\u00f5e que os m\u00e9dicos  s\u00e3o feitos de massa diferente dos comum dos mortais?<br/>H\u00e1 mulheres e homens extraordin\u00e1rios, mas a maioria co\u00e7a para dentro e faz o que lhes mandam.  Pensa o qu\u00ea? S\u00f3 mitos.\nSobre a minha intelig\u00eancia  est\u00e1 autorizado, n\u00e3o \u00e9 grande coisa, sen\u00e3o n\u00e3o perderia tempo com as suas parvo\u00edces.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5042008951",
                    "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As palas al\u00e9m de te taparem os olhos tambem te impedem de ouvir......\" OS GAJOS s\u00e3o uns cobardes\" ! Creio que se est\u00e1 a referir no plural e n\u00e3o a uma pessoa singular! Mas de qualquer maneira...bom esfor\u00e7o, lambekus nojento!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5042070650",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Santinha,  a hermen\u00eautica seja a sua especialidade. Percebi, os m\u00e9dicos do Centro de Sa\u00fade s\u00e3o uns cobardes, ao que parece foram, e da\u00ed?\nQuanto ao lamber prefiro n\u00e3o me alongar, respeito-me e respeito muito a minha mulher, em todo o caso nunca me dei com canh\u00f5es.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041941573",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho muito bem que o PS e o governo carrega em cima dos m\u00e9dicos dos enfermeiros dos policias e dos professores, afinal s\u00f3 tem que agradecer ao todo poderoso ainda c\u00e1 andarem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041946687",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Andam porque podem e devem, sem favores alheios.\nOutro tampo n\u00e3o diria do Sr. Baston\u00e1rio.\nPercebeu a  minha quest\u00e3o sobre o seu argument\u00e1rio?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041949498",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mais nada, quem manda nisto \u00e9 o grande poderoso, quer dizer at\u00e9 onde o PCP entender.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041916558",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"\u00c9 que o presidente da ARS mandou para l\u00e1 os m\u00e9dicos fazerem o que lhes competia. E os gajos, cobardes, n\u00e3o fizeram\", pode ouvir-se Ant\u00f3nio Costa a dizer aos jornalistas do seman\u00e1rio, em 'off', sobre o caso do lar de Reguengos de Monsaraz. ... s\u00e3o estas as palavras de um <b> gajo </b>sem n\u00edvel, sem educa\u00e7\u00e3o e muito menos intelig\u00eancia para ser primeiro-ministro de Portugal.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041926020",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se as palavras  foram essas, s\u00f3 revela clareza e  tomates no s\u00edtio.\nTenho horror  aos punhos de renda de pol\u00edticos invertebrados, que felizmente n\u00e3o \u00e9 o caso.\nQue os m\u00e9dicos est\u00e3o  numa posi\u00e7\u00e3o excepcional de poder, est\u00e3o, mas  \u00e9 bom que n\u00e3o estiquem a corda, temos os mesmos meios ao dispor que tivemos para os enfermeiros e para os motoristas de mat\u00e9rias perigosas.\nEstes tipos julgam-se intoc\u00e1veis, pequenas divindades no seu pequeno olimpo privativo, felizmente j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 bem assim, o tempo dos bar\u00f5es da medicina j\u00e1 l\u00e1 vai, eis porque cada vez ser\u00e3o mais  proletarizados e isso n\u00e3o \u00e9 necessariamente bom.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5042030521",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Somos governados por GENTINHA RELES E MEDIOCRE.<br/>Piores mesmo s\u00f3 gajos como tu.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5042060787",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 combinado.  O que fizeste na vida que possas mostrar?<br/>Se \u00e9s mais um med\u00edocre basta-nos que adjectives.\nEu digo, eu posso, eu fiz, e tu?<br/>Tenho 4 filhos, v\u00e1rios livros escritos,  milhares de \u00e1rvores plantadas e muitas casas feitas;<br/>Fiz alfabetiza\u00e7\u00e3o de adultos, ajudei a instaurar a democracia, fui \"artista  popular e intelectual revolucion\u00e1rio\". fiz trabalho social em bairros de lata, ajudei ao sucesso escolar de muitas crian\u00e7as e jovens, fui professor, animador cultural, sou empres\u00e1rio no sector imobili\u00e1rio, tenho mais de meia centenas de empregados na ind\u00fastria e meia d\u00fazia na agricultura.\nFala barato, o que te legitima?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5042076493",
                                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E consegues arranjar maneira de perder o teu tempo neste s\u00edtio mal frequentado? Huummm............",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5042082572",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mau frequentado, nem por isso, tenho tido por aqui grandes e proveitosas pol\u00e9micas. Nos dias  em que me obrigo a estar  ao computador, isto \u00e9 o meu recreio.  O que faz aqui, anda \u00e0s couves?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5042216802",
                                                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Estou aqui no intervalo da rega das couves.<br/>Em casos destes \"bigger than life\" tenho tend\u00eancia a duvidar do produto. <br/>No caso, trezanda a esquerda caviar,",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5042352537",
                                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "n\u00c3O ESPERO  O RECONHECIMENTO  NEM SER TIDO COMO S\u00c9RIO, QUANDO ME METO COM A GENTINHA.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5042075738",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E come na mesa dos socialistas. Ainda dizem que n\u00e3o h\u00e1 oportunidades neste pa\u00eds, voc\u00ea ent\u00e3o fez um pouco de tudo e tudo com sucesso, o que n\u00e3o vale ter o cart\u00e3o do partido socialista em Portugal.\nPassa de animador social para empres\u00e1rio de imobili\u00e1rio e de agricultura, calculo quantos fundos mamou do Proder.<br/>Daqueles aprovados com car\u00e1cter de urg\u00eancia ao S\u00e1bado.\nOu adjudica\u00e7\u00f5es directas para andar a fazer palha\u00e7adas nas bairros sociais.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5042388683",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "ESt\u00fapido, achas  que alguma vez precisei do cart\u00e3o de  algum partido, de alguma opus ou de alguma loja ma\u00e7\u00f3nica?  N\u00e3o consegues imaginar mais nada al\u00e9m da tua pequenez?\nInvejoso de meia tigela, nunca recorremos a subs\u00eddios, s\u00e3o demasiadamente caros porque  nunca entendi que ter  dentro das empresas um qualquer  mangas de alpaca, funcion\u00e1rio p\u00fablico, a ditar-me as regras de gest\u00e3o. Esquece, \u00e9s demasiadamente ignorante para que se possa  manter um discurso intelig\u00edvel contigo.\nAs empresas estrangeiras que se instalam  e as que integram as estruturas  de lobby e se profissionalizaram na gest\u00e3o  de subs\u00eddios ou de gest\u00e3o  fiscal, por ainda andam, nascem, crescem e 15 anos depois morrem.\nJ\u00e1 c\u00e1 estou h\u00e1 mais de 30 anos, prezo muito a minha independ\u00eancia e n\u00e3o preciso  do estado para vender um c\u00eantimo. A maior parte da nossa produ\u00e7\u00e3o industrial \u00e9 vendida  para Fran\u00e7a. Na agricultura temos certifica\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica, o nosso mel e o nosso azeite n\u00e3o chega para metade das encomendas. <br/>Para o mercado interno vendemos cerca de 500 borregos por anos, n\u00e3o fa\u00e7o a menor ideia de quem os come, eu n\u00e3o que n\u00e3o gosto.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5042087179",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Palerma, como na minha mesa, n\u00e3o tenho, nunca tive  neg\u00f3cios com o Estado a n\u00e3o ser pagar impostos.<br/>Sim  nos tempos gloriosos do cavaquismo   mudei a sede das empresas para o Luxemburgo, por nojo.\nN\u00e3o sou membro de qualquer partido, tenho o maior respeito por aqueles que o s\u00e3o, por\u00e9m sou inequivocamente de esquerda e combato a direita onde quer que ela se me apresente.\nVotei no PS na \u00faltimas legislativas, no BE nas aut\u00e1rquicas , nas europeias nem me lembro e nunca  elegi nenhum presidente da rep\u00fablica.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5042092753",
                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Imbecil, claro que votou nesses partidos, isto est\u00e1 bom \u00e9 para artistas como voc\u00ea , que toca em tudo enquanto os outros n\u00e3o tocam em nada.\nArtista, eu n\u00e3o falei em contractos com o Estado, mas caiu-lhe a boca para a verdade, realmente no meu coment\u00e1rio faltaram os contractos publicos com as suas empresas.\nEm rela\u00e7\u00e3o em quem votou nada me espanta, voc\u00ea \u00e9 daqueles artistas que cantam musicas contra o capitalismo,  para si e para a sua familia bem vindo o capitalismo, mas \u00e9 contra o capitalismo dos outros.\nAqui est\u00e1 a cara da esquerda hip\u00f3crita, que xulam os portugueses por esse pais fora.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5042350351",
                                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00fapido contratos com o Estado ou empresas  p\u00fablicas, autarquias \u00e9 tudo  a mesma trampa, trabalho para o mercado interno por\u00e9m  mais para a exporta\u00e7\u00e3o,  seu in\u00fatil.\nDireitalhas est\u00fapido, sou social-democrata, lutei muito pela democracia, obviamente voto nos partidos de esquerda,  n\u00e3o esperavas que  votasse na trampa em que tu votas.\nProvavelmente sustento-te parasita, por est\u00fapido n\u00e3o distingues  a economia de mercADO REGULADO COM RESPONSABILIDADE SOCIAL DO CAPITALISMO  SELVAGEM  QUE TE SODOMIZA TODOS  OS DIAS  E APLAUDES, A CORRIQUEIRA E CONHECIDA SERVID\u00c3O VOLUNT\u00c1RIA.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5042010963",
                            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Se as palavras foram essas...\"  Oh labrego do karalho, comentas sem ouvir?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5042067005",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o palerma, li, mas como tenho sempre uma reserva razo\u00e1vel ao que \u00e9  veiculado pela imprensa, fa\u00e7o sempre a ressalva.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5041951772",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acho muito bem, agora \u00e9 repetir, o que disse mas com as c\u00e2maras dos \"jornalixos\" ligadas. <br/>\u00c9 pena n\u00e3o ter esses tomates que fala para os bancos.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5042080276",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Espero que ainda v\u00e1 a tempo de os mostrar. Estou  a desesperar pela espera dessa famosa auditoria.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5042082092",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Qual auditoria. a que estava j\u00e1 programada? Informa-se antes de vir para aqui fazer propaganda aquele lhe deu os fundos para as suas empresas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5042375074",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "An\u00e3o, tu deves julgar que todas as empresas s\u00e3o Edps, NB ou algo do g\u00e9nero, est\u00fapido, a esmagadora maioria das empresas deste  pa\u00eds n\u00e3o recebem um centimo do Estado, pagam aos fornecedores,   sal\u00e1rios e impostos.<br/>AS nossas empresas nem ao layoff recorreram nem recorrer\u00e3o, fizemos f\u00e9rias no confinamento e retomamos a actividade.<br/>Isto de  criar riqueza, n\u00e3o ser um in\u00fatil  inconsequente e improdutivo tem que se lhe diga.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041904045",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo bosta politica.A baston\u00e1rio dos enfermeiros do psd a do medicos do psd o governo geringon\u00e7a como eu adoro esta gente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041864568",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "escreveram que o baston\u00e1rio \u00e9 a personagem mais t\u00f3xica da sociedade portuguesa nestes tempos de pandemia .<br/>Eu estou de acordo . Tem uma agenda completamente orientado para a promo\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de sa\u00fade privado .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041858307",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Paz Social Corporativa...est\u00e1 a estalar..??.. A responsabilidade politica em Portugal n\u00e3o pode existir.. \u00c9 nula..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041858250",
            "user": "disqus_1MbJvWCth8",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos ent\u00e3o ver o que \u00e9 que estes cobardes sugadores do er\u00e1rio p\u00fablico andaram a fazer durante os \u00faltimos 40 anos de democracia, perd\u00e3o partidocracia:\n1) Taxa de mortalidade infantil 1978 PORTUGAL: 29,1/1000 nascimentos<br/>2) Taxa de mortalidade infantil 2018 PORTUGAL: 3,3/1000 nascimentos<br/>3) Taxa de mortalidade infantil 2018 UE 27: 3,4/1000 nascimentos<br/>4) Esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida 1978 PORTUGAL: 70,5 anos<br/>5) Esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida 2018 PORTUGAL: 81,5 anos<br/>6) Esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida 2018 UE27: 81,5 anos<br/>7) Despesa em sa\u00fade per capita em 2017 PORTUGAL: 2029 EUROS<br/>8) Despesa em sa\u00fade per capita em 2017 UE27: 2884 EUROS\nEstes s\u00e3o os resultados de 40 anos de cobardia: com muito menos dinheiro dispon\u00edvel, t\u00eam melhores resultados. Algum outro que n\u00e3o seja cobarde conseguir\u00e1 fazer melhor?<br/>Cumprimentos a todos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041860701",
                    "user": "disqus_1MbJvWCth8",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corre\u00e7\u00e3o:<br/>6) Esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida 2018 UE27: 81 anos<br/>Cumprimentos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041856571",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vale a pena ver a rasquice, a manha, a cobardia e a falta de vergonha deste primeiro ministro feito \u00e0 pressa nas costas de um iornal.<br/>Teve azar que foi apanhado com o microfone aberto e teve que levar com a resposta do sindicato dos m\u00e9dicos - \u00e9vergonha atr\u00e1s de verhonha este <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>\n\u201cSenhor Primeiro-Ministro, disse Vossa Excel\u00eancia o seguinte, no contexto da entrevista ao jornal Expresso desde fim-de-semana, num v\u00eddeo amplamente divulgado nas redes sociais:<br/>\u00c9 que o presidente da ARS mandou para l\u00e1 os m\u00e9dicos fazerem o que lhes competia. E os gajos, cobardes, n\u00e3o fizeram.\u201d<br/>Senhor Primeiro-Ministro,\n\u201cOs m\u00e9dicos do SNS s\u00e3o m\u00e9dicos no SNS, n\u00e3o s\u00e3o m\u00e9dicos em lares, nem para protegerem as costas a amigos pol\u00edticos seja de que cor forem...\u201d\nSite do Sindicato Independente dos M\u00e9dicos.<br/>Tamb\u00e9m duvidam xuxarecos porcos?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041867855",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 bem abelha !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041926809",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Percebo o inc\u00f3modo, porco!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5041853345",
            "user": "redamcreator",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma vez mais, a \"cobra\" Costa a mostrar o seu veneno.\nDesta vez \u00e9 contra os m\u00e9dicos deste Pa\u00eds, referindo-se a eles como \"gajos cobardes\". Nem os carroceiros falam assim, quanto mais um Primeiro Ministro desta Rep\u00fablica.<br/>No v\u00eddeo \u00e9 patente o autoritarismo, prepot\u00eancia, m\u00e1-educa\u00e7\u00e3o e crispa\u00e7\u00e3o <b> rid\u00edcula </b>de Ant\u00f3nio Costa<br/>J\u00e1 s\u00e3o demasiadas situa\u00e7\u00f5es estranhas que esta p\u00e9rfida criatura gera.<br/>Nem um pedido de desculpas aos m\u00e9dicos e aos portugueses (que se calhar n\u00e3o ir\u00e1 pedir) \"saram\" dislates deste calibre.<br/>J\u00e1 Primeiro-Ministros deste Pa\u00eds foram demitidos por quest\u00f5es menores do que isto.\nMas, tudo e todos parecem estar inquinados com o Poder da \"fam\u00edlia\" socialista; a ordem dos m\u00e9dicos reagiu com cautela e inibida. O jornal Expresso diz que a grava\u00e7\u00e3o \u00e9 \"ilegal\" (!?) e que n\u00e3o tem nada a ver com o assunto. O Marcelo vai continuar<b>  mudo</b> a ver raparigas a tomar banho.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula",
                "Mudo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041848522",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O papel das ordens profissionais da sa\u00fade \u00e9 defender os interesses da classe e denunciar os problemas do SNS.<br/>Isso pode ser confundido com oposi\u00e7\u00e3o ao governo pelos pobres de esp\u00edrito.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041869192",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para eles as defici\u00eancias ser\u00e3o supridas com a privatiza\u00e7\u00e3o do SNS",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041893929",
                            "user": "Joaoperna",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em que ocasi\u00e3o \u00e9 que os baston\u00e1rios disseram isso?<br/>E de prefer\u00eancia arranje o link com a not\u00edcia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041853961",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se foi uma institui\u00e7\u00e3o que foi fiscalizada, como afirma o Miguel Guimar\u00e3es, porque fazem duras cr\u00edticas ao Governo, e pior algumas nem correspondem \u00e0 realidade, porque o Governo mal tomou conhecimento do problema colocou l\u00e1 militares a fazer o trabalho, e isto num lar privado, e pediu uma investiga\u00e7\u00e3o ao MP.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041845441",
            "user": "disqus_gN1cuzCcUN",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este pateta ainda n\u00e3o percebeu o que se passa nos hospitais, nomeadamente no HSJ que ele bem conhece, ou, ... anda a baralhar e dar cartas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041839988",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa pode imaginar um legado carregado de elogios e realiza\u00e7\u00f5es, mas ele nunca ser\u00e1 mais que um demagogo - que passou a vida a mentir para uma <b> na\u00e7\u00e3o </b>e para si mesmo.\nA capacidade de Costa mentir e fugir das suas mentiras est\u00e1 sempre em exibi\u00e7\u00e3o. E para mal do Pa\u00eds, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 ele, s\u00e3o todos os membros do seu governo e todos os seus idiotas \u00fateis colador de cartazes.\nE se h\u00e1 melhor retrato do Pa\u00eds com o PS \u00e9 o que se passou e passa no lar de Monsaraz: o verdadeiro inferno socialista para velhinhos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041845837",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em mais de 2500 lares forma detetados uns 70 com falta de condi\u00e7\u00f5es, e o Governo tem atuado bem sempre que toma conhecimento de situa\u00e7\u00f5es como esta.<br/>Neste caso colocou l\u00e1 militares a fazer o trabalho, e isto num lar privado, e antes da Ordem dos M\u00e9dicos iniciar o inqu\u00e9rito, o Governo pediu para o MP investigar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5041837053",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tal qual a guerra com os Ju\u00edzes.. isto acaba num aumento brutal das regalias e sal\u00e1rios dos m\u00e9dicos.. Bosta \u00e9 especialista nisso..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041835126",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o conhe\u00e7o a lei , n\u00e3o sei se a ordem tem poder ou n\u00e3o para fazer a auditoria.<br/>Desde que a ordem tenha ( e parece ter) compet\u00eancia t\u00e9cnica para a auditoria por mim com ou sem lei tudo bem.<br/>Acho que a ordem deveria ser mais t\u00e9cnica e menos politica.<br/>A ordem deve divulgar o que aconteceu mas quem investiga n\u00e3o julga sen\u00e3o os policias eram ju\u00edzes<br/>O primeiro-ministro tamb\u00e9m deveria ter tento na l\u00edngua quando se refere a ordem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041872474",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este baston\u00e1rio \u00e9 t\u00f3xico<br/>Muito h\u00e1bil a fazer a sua pol\u00edtica em desfavor do SNS e em prol da privatiza\u00e7\u00e3o do mesmo",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041834811",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os Baston\u00e1rios PSD s\u00e3o os verdadeiros opositores de Ant\u00f3nio Costa...Asquerosos e oportunistas...<br/>Este at\u00e9 se d\u00e1 ao desplante de \"deixar aviso\"...ou ser\u00e1 antes uma amea\u00e7a...?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041872961",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem observado",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041841806",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Direita est\u00e1 \u00e1 espera e a tentar por todos os meios para derrubar o A Costa para ir para l\u00e1 a fazer a merhda que j\u00e1 conhecemos, eles que se deixem estar na oposi\u00e7\u00e3o<br/>que nem para isso servem.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041961000",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem raz\u00e3o o Costa nunca disse aquilo, aquilo foi feito com uma nova tecnica de AI que consegue p\u00f4r palavras na boca das pessoas.<br/>Viva a esquerda viva o socialismo viva os retardados mentais.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041998258",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se disse tem toda a autoridade para o dizer o baston\u00e1rio da OM n\u00e3o pode andar com guerrilhas pol\u00edticas para se promover a ele pr\u00f3prio ou agora a OM mudou de nome e passou a chamar-se CGTP<br/>e retardado mental \u00e9 v.exa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041822714",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab\u00ab\u00abMiguel Guimar\u00e3es sublinhou que foi a institui\u00e7\u00e3o que foi fiscalizada e n\u00e3o o Estado.\u00bb\u00bb\u00bb\nSe foi uma institui\u00e7\u00e3o que foi fiscalizada, porque fazem duras cr\u00edticas ao Governo, e pior algumas nem correspondem \u00e0 realidade, porque o Governo mal tomou conhecimento do problema colocou l\u00e1 militares a fazer o trabalho, e pediu uma investiga\u00e7\u00e3o ao MP.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041822488",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este indiano tem de ser corrido e investigado por todas as tropelias que faz e incita a fazer! \u00c9 muito pior do que o <b> canalha </b>do s\u00f3crates! Ali\u00e1s, por alguma raz\u00e3o, ele foi sempre o seu n\u00ba. 2 e, mesmo assim, tem fingido que nunca o conheceu! Estes indianos s\u00e3o ainda piores do que as v\u00edboras:s\u00f3 h\u00e1 uma coisa a fazer: pisar-lhes a cabe\u00e7a e esmag\u00e1-la e depois  atir\u00e1-lo ao Ganges/Tejo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041879421",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Escriba pago",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041845663",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A sua diarreia mental \u00e9 continua ou tem interrup\u00e7\u00f5es,quem \u00e9 que lhe paga para vomitar tamanhas barradas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041824424",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este de certeza que sonha noite e dia, em todos os segundos com S\u00f3crates.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        },
        {
            "id": "5041808599",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Disso ningu\u00e9m tem d\u00favidas mas tamb\u00e9m \u00e9 a pior altura para abrir GUERRA seja com quem for, n\u00e3o \u00e9 assim JER\u00d2NIMO?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041804160",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>que n\u00e3o se meta nisso, \u00e9 que os m\u00e9dicos se quiserem provocam um caos completo na sa\u00fade e fazem cair o governo em 3 tempos.\nAten\u00e7\u00e3o m\u00e9dicos: n\u00e3o queremos isso, essa queda \u00e9 a que <b> o m<b> onh</b</b>>\u00e9 anda \u00e0 procura para se p\u00f4r a andar e deixar o que a\u00ed vem para os outros, como sempre fez esta porca desta xuxalhada.<br/>Desta vez vai mesmo ter que se aguentar para roer os ossos e cair de uma vez por todas.\nPortanto, m\u00e9dicos,  fa\u00e7am-lhe frente, mas para o ir arrasando e desgastando lentamente, recuem quando tiverem que recuar, n\u00e3o o metam na rua, para j\u00e1 OK?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041951637",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "L\u00e1 para o fim do inverno vamos contar os mortos de fome e os desempregados, muito mais que os mortos de pneumonia viral.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041960480",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 o monh\u00e9 j\u00e1 percebeu isso quando disse que \"Portugal n\u00e3o aguenta mais um confinamento e portanto n\u00e3o vai haver\".\nHouve, mas j\u00e1 n\u00e3o vai haver mais.\nAfinal \u00e9 assim t\u00e3o grave este v\u00edrus?<br/>Ent\u00e3o e quem n\u00e3o fez confinamento, vai fazer agora?\nDas duas uma, ou andamos ao contr\u00e1rio, ou bateu bem forte ali no monh\u00e9 o \"\u00e0 rasca\".",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041880077",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cacareja a galinha",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041925412",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 galinha \u00e9 galo, que eu saiba o monh\u00e9 \u00e9 macho certo?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5041787954",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O costa devia era de ter vergonha e ja se devia ter demitido sim ... ainda hoje vi o pos entrevista que deu ao expresso e infelizmente estava a gravar, onde o costa se refere aos medicos como \"os gajos cobardes\". Curiosamente nao vi isso na TV ... a censura \u00e9 lixada. \u00c9 a tal democracia que mais parece uma ditadura. So espero ter a oportunidade de alguma vez o costa se cruzar comigo ... a ver se me bate como quis fazer ao outro <b> velho.</b>",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041834861",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um coment\u00e1rio \u00e1 medida de um energumeno algu\u00e9m lhe paga para dizer tanta asneira ou simplesmente <br/>as vomita.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041903903",
                            "user": "joovascoalexandremouta",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha um \"aven\u00e7ado\" comunistoide ... fa\u00e7o-lhe a mesmo pergunta, ja foi buscar a ra\u00e7ao ao largo do rato para vir defender o indefensavel? Ou simplesmente \u00e9 estupido? Se calhar \u00e9 as duas coisas ...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041911050",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o preciso que ningu\u00e9m me pague para comentar, vivo do meu trabalho h\u00e1 v\u00e1rios anos ao contr\u00e1rio de muitos que por aqui comentam eu sou realista dos a quem doer.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041967906",
                                            "user": "joovascoalexandremouta",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ainda bem para si, mas nao parece... tal a assertividade com que defende o indefens\u00e1vel. As situa\u00e7oes sao o que sao, nao entendo o pq de vir tentar branquear os factos. So falta dizer que a declara\u00e7ao foi manipulada e \u00e9 falsa. Alias, nem estou a tomar a partido de ninguem, limitei-me a falar da situa\u00e7ao especifica. Se fosse outro PM qq diria a mesma coisa ... deixem de ver o mundo a preto e branco.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5041839243",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mentir esta a resultar desde que seja em grande e persistentemente pois as pessoas ficam baralhadas e deixam de distinguir a verdade da mentira.<br/>Assim foi eleito o Trump e assim est\u00e1 a ser organizado o assalto ao poder pela extrema direita",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041833582",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Johnny: mas consegue demonstrar que isso \u00e9 verdade? Se \u00e9 assim, porque n\u00e3o mostra a algu\u00e9m que possa transmitir em \"prime-time\" essas afirma\u00e7\u00f5es e, inclusiv\u00e8, faz\u00e8-las chegar ao MP?<br/>Mostre que tens tomates!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041902319",
                            "user": "joovascoalexandremouta",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vejo que o caro nao viu as redes sociais hoje ... veja e depois comente. At\u00e9 la, esteja caladinho e nao diga disparates antes de ver os factos, ok?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5041787239",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 na hora do ilusionista costa e o papagaio mor mudarem a forma de elegerem os baston\u00e1rios ... pode ser por escolha como fizeram com a PGR.\nAssim seria mais um passo para o pa\u00eds se tornar um mar de rosas!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041793143",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se for um processo por neglig\u00eancia, ou mau servi\u00e7o prestado aos utentes por parte dos m\u00e9dicos, a Ordem dos M\u00e9dicos deixa-os na gaveta anos, mas num caso que n\u00e3o tem nada a ver com a Ordem fazem um inqu\u00e9rito de urg\u00eancia.\nMas isto \u00e9 o que d\u00e1 quererem fazer pol\u00edtica.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041881497",
                            "user": "gagarinepavlov",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Grande verdade<br/>Os jornais deviam lembrar isso<br/>Mas todas as not\u00edcias tem entoa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5041796749",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois \u00e9, mas o que se devia pedir \u00e9 que fossem c\u00e9leres em tudo e n\u00e3o que enfiassem o caso na gaveta durante anos s\u00f3 porque as conclus\u00f5es n\u00e3o agradam.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041789145",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais parecem sindicalistas do que baston\u00e1rios, tudo serve para fazer guerrilhas caseiras!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 15,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041790567",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acha que a ina\u00e7\u00e3o do Estado que deixou as pessoas \u00e0 sorte e que acabaram por morrer por falta de assist\u00eancia \u00e9 uma guerrilha caseira?\nOu ser\u00e1 que o ilusionista costa est\u00e1 com medo que se descubra o que por a\u00ed vai nos lares?",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041803981",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que \u00e9 que outro governo de Direita fazia de diferente para melhor nada,por a vontade do PSD, e CDS o SNS j\u00e1 estava nas m\u00e3os dos privados e depois quem n\u00e3o pudesse pagar um seguro s\u00f3 tinha duas hip\u00f3teses ou nunca ficava doente o que \u00e9 quase imposs\u00edvel ou esperava at\u00e9 morrer,eu acredito mais na segunda.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5042037385",
                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu acredito mais no seu socialismo, morrem todos mas \u00e9 porque tem se ser. <br/>Um imbecil transvestido de fascista socialista.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5042058748",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ningu\u00e9m c\u00e1 fica para contar a hist\u00f3ria,nem mesmo os idiotas<br/>chegofilos nazis como voc\u00ea.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5041882137",
                                            "user": "gagarinepavlov",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Isso mesmo",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5041853282",
                                            "user": "Joaoperna",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A direita nunca privatizou o SNS.<br/>At\u00e9 foi com o ministro Paulo Macedo do governo Passos que os portugueses passaram a poupar imenso com medica\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041857765",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o disse que a privatizou mas o CDs da Assun\u00e7\u00e3o Cristas fez coment\u00e1rios acerca do assunto,e o pr\u00f3prio Rui Rio<br/>j\u00e1 comentou o assunto!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5041806498",
                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O governo n\u00e3o \u00e9 do PSD nem do CDS, quem deu o golpe e se amancebou com os comunistas do BE e do PCP para ser governo a qualquer custo \u00e9 que tem de governar.\nA geringon\u00e7a \u00e9 a \u00fanica respons\u00e1vel por governar!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041818333",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea parou no tempo, e ainda n\u00e3o percebeu porque o PS foi Governo em 2015.<br/>Foi Governo porque Costa obteve maioria na AR, ao Contr\u00e1rio Passos n\u00e3o conseguiu essa maioria na AR.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5041808976",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A maioria de deputados na Assembleia da Rep\u00fablica e que conta e se bem me lembro foi o PS e o A Costa teve a intelig\u00eancia de arranjar acordes \u00e1 esquerda e formou governo tudo dentro da lei.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041815909",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A geringon\u00e7a j\u00e1 \u00e9 passado agora \u00e9 o PS que governa e sabe Deus os sapos que o A<br/>Costa n\u00e3o tem que engolir para evitar uma crise pol\u00edtica,era mais uma para juntar a crise sanit\u00e1ria.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5041810398",
                                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Exatamente, agora governem e deixem de se desculpar com os outros.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5041796631",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O lar \u00e9 privado, mas mal o Governo tomou conhecimento da situa\u00e7\u00e3o colocaram logo militares a fazer o trabalho.\nE h\u00e1, e havia lares que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es, segundo dados uns 70 em mais de 2500 lares.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041798453",
                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois, at\u00e9 parece que n\u00e3o \u00e9 sustentado com fundos p\u00fablicos,",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5041796232",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para travar uma doen\u00e7a como a covid-19 t\u00eam de ficar as outras para tr\u00e1s qualquer SNS<br/>da Europa fez o mesmo e Portugal n\u00e3o fugiu \u00e1 regra,a Fran\u00e7a at\u00e9 enviou doentes covid para outros pa\u00edses de \u00e1 falta de capacidade de resposta.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041783585",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ant\u00f3nio Costa n\u00e3o tem n\u00edvel nem intelig\u00eancia para discutir com os m\u00e9dicos ... tem a mania de fazer birras com a classe m\u00e9dica ... A mais recente \u00e9 a de querer fazer fazer m\u00e9dicos \u00e0 press\u00e3o nas Universidades Portuguesas ... os m\u00e9dicos disseram que n\u00e3o e fizeram muito bem.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041877086",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Neste caso a Ordem dos M\u00e9dicos tem raz\u00e3o...  O problema \u00e9 que esta ordem esta muito mal vista por se opor sistematicamente ao aumento de vagas para forma\u00e7\u00e3o de m\u00e9dicos e para forma\u00e7\u00e3o de especialistas, favorecendo o privado que pode pagar bons sal\u00e1rios e deixando o publico completamente escasso de m\u00e9dicos... A ordem funciona como um l\u00f3bi contra o interesse nacional... neste contexto a posi\u00e7\u00e3o da Ordem neste caso \u00e9 puramente pol\u00edtica...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041773085",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O bandalho do Antonio Costa nao se devia ter j\u00e1 demitido?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041781217",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o porqu\u00ea? como PM tem de comer e calar os m\u00e9dicos j\u00e1 s\u00e3o uma das classes bastantes previgiliadas agora tudo \u00e9 pretexto para a OM andar com guerrilhas e  se armar em sindicalistas<br/>n\u00e3o \u00e9 essa a fun\u00e7\u00e3o deles.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041788063",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando o resultado n\u00e3o conv\u00e9m, n\u00e3o importa se \u00e9 verdadeiro ou n\u00e3o, o que importa \u00e0 geringon\u00e7a \u00e9 silenciar!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041798690",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os pol\u00edticos n\u00e3o s\u00e3o especialistas em sa\u00fade p\u00fablica para isso est\u00e3o l\u00e1 \u00e0s autoridades de sa\u00fade locais e a DGS.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041800105",
                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Autoridades de sa\u00fade locais e a DGS, que em ambos os casos est\u00e3o subordinadas ao poder pol\u00edtico, no \u00faltimo caso diretamente ao governo.\nIndependente \u00e9 a ordem dos m\u00e9dicos que nada ganha ou perde em dizer a verdade.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041812175",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E na Ordem dos M\u00e9dicos n\u00e3o h\u00e1 assuntos de car\u00e1ter pol\u00edtico<br/>\u00e0s vezes at\u00e9 mais do que t\u00e9cnicos.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5041801674",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O problema \u00e9 a Ordem dos M\u00e9dicos querer fazer pol\u00edtica, mas isso j\u00e1 aconteceu com a Ordem dos Enfermeiros, e deram-se mal.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041808196",
                                                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "No relat\u00f3rio est\u00e3o factos e conclus\u00f5es, n\u00e3o est\u00e3o l\u00e1 decis\u00f5es ou avalia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5041811622",
                                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1 a decorrer um processo no MP, e come\u00e7ou mesmo antes da Ordem dos M\u00e9dicos iniciar o inqu\u00e9rito.<br/>E no relat\u00f3rio da OM constam situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o correspondem \u00e0 realidade.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041755123",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que Ant\u00f3nio Costa diz nem devia ser escrito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041783521",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que o A COSTA diz n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 para se escrever \u00e9 tamb\u00e9m para cumprir<br/>n\u00e3o \u00e9 o estado que lhe paga o vencimento dos m\u00e9dicos e dos restantes funcion\u00e1rios p\u00fablicos!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041823573",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o cumpra. Eu fa\u00e7o oposi\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041831359",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Oposi\u00e7\u00e3o at\u00e9 eu fazia agora medidas alternativas para melhor a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds \u00e9 que ningu\u00e9m as apresenta .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041841142",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "H\u00e1 \u00f3timas ideias, a apresentar e executar uma vez no poder.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041906792",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Na oposi\u00e7\u00e3o toda a gente governa bem, j\u00e1 faz lembrar aqueles treinadores de bancada nos jogos de futebol quando h\u00e1 p\u00fablico claro.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041917336",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tamb\u00e9m acho, deve ser por isso que o seu chefe tem tanto medl dela",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5041950410",
                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Maria medo dela, s\u00f3 se pode de ter medo de qualquer coisa quando ela existe,a n\u00e3o ser que o governo tenha medo de fantasmas .",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5042000608",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Abahah, quando pegam em erros de batotura para tentarem mostrar que o outro \u00e9 tontinho! Adoro. E o seu chefe n\u00e3o tem medo, rem terror",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}