{
    "header": {
        "title": " 'Eu n\u00e3o quero ditadores no meu pa\u00eds', diz Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha diz que n\u00e3o decidiu a presen\u00e7a de M\u00e1rio Machado no programa da TVI ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/640830/eu-nao-quero-ditadores-no-meu-pais-diz-manuel-luis-goucha- ",
        "postText": " ['Ontem, quinta-feira, M\u00e1rio Machado, l\u00edder da Nova Ordem Social, foi o convidado do programa \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 da TVI, uma presen\u00e7a que tem gerado muita pol\u00e9mica nas redes sociais, uma vez que Machado j\u00e1 foi, v\u00e1rias vezes, condenado por crimes de \u00f3dio racial.', '\"Precisamos de um novo Salazar?\" foi esta a primeira pergunta da rubrica \u0091Diga de Sua (In)Justi\u00e7a\u0092, que foi conduzida pelos dois apresentadores da TVI, e que come\u00e7ou por gerar pol\u00e9mica. No decorrer do programa, surgiram ideias que n\u00e3o agradaram aos telespetadores que, inclusive, fizeram queixas \u00e0 ERC, que j\u00e1 est\u00e1 a investigar o caso.', 'Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m v\u00e1rios deputados de v\u00e1rios partidos pol\u00edticos reagiram ao momento que passou na TVI e condenaram a presen\u00e7a do l\u00edder do movimento de extrema-direita.', 'No entanto, em declara\u00e7\u00f5es ao jornal P\u00fablico, Manuel Lu\u00eds Goucha afirma que n\u00e3o foi ele quem decidiu a sua presen\u00e7a no programa mas, ainda assim, deixou claro que acha bem que este tipo de programas tenham estes debates de forma a que sejam abordados temas pol\u00e9micos. \"\u00c9 uma oportunidade de ouro para confrontar argumentos e ideias. Chama-se a isso viver em democracia.\", disse o apresentador.', '\u0093A minha primeira pergunta no programa de ontem foi dirigida ao autor da rubrica: \u0091Bruno Caetano, eu cheguei no dia 26 e soube que \u00edamos ter este convidado, porque \u00e9 que o convidaste?\u0092 Ele explicou e a partir daqui fizemos uma conversa com o M\u00e1rio Machado procurando, eu e a Maria, fazer sempre o contradit\u00f3rio. Se n\u00e3o havia aqui um elemento que contradissesse as suas convic\u00e7\u00f5es assumimos esse papel. E fizemo-lo de forma muito clara. Nem a Maria nem eu nos revemos nas ideias do convidado. Mas eu acho que as ideias, por muito perigosas que sejam devem ser debatidas e contrariadas com outras ideias que nos parecem justas e que a pr\u00f3pria Hist\u00f3ria e pr\u00e1ticas democr\u00e1ticas nos provaram que s\u00e3o justas\u0094, afirmou ao P\u00fablico.', '\u0093Sei que a maior parte n\u00e3o ouviu a conversa. \u00c9 a manipula\u00e7\u00e3o, muito vinculada pelas redes sociais. Nem eu nem a Maria convid\u00e1mos M\u00e1rio Machado, mas a partir do momento em que ele \u00e9 nosso convidado n\u00f3s temos uma conversa e vamos enfrentar os argumentos\u0094, reiterou o apresentador do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092.', 'Ao P\u00fablico, aquando da pergunta sobre se convidar M\u00e1rio Machado poderia parecer uma esp\u00e9cie de branqueamento, Manuel Lu\u00eds Goucha afirmou que ningu\u00e9m branqueou a conversa: \u0093Nem eu nem a Maria branque\u00e1mos a conversa. \u00c9 preciso ser contundentes na defesa dos valores da liberdade. Eu n\u00e3o quero ditadores no meu pa\u00eds, sejam de direita ou de esquerda. Uns e outros, em nome de ideologias, restringem a liberdade de pensamento e anulam a individualidade em nome de um coletivo\u0094.', '', '', ''] ",
        "numberPosts": "72 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - General,Social Class - Working class,Gender - General,Ideological and Political Identity - General,Gender - Female sexuality,Behavioural Addiction - Drugs,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Racismo,Pimba,Mi\u00fada,Comunista,Rid\u00edcula,Agarrado,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4270775103",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este miser\u00e1vel gouchas \u00e9 assim um palerma movido pela imagem de <b> imbecil </b>que carrega em substitui\u00e7\u00e3o de uma personalidade.\nTudo vale para este asqueroso apresentadeiro desde que sirva o grandioso objectivo da audi\u00eancia. Dos tiques amaneirados \u00e0s farpelas janotas, dos temas de caca \u00e0 conversa fiada, das pol\u00e9micas f\u00fateis e artificiais ao teatrinho c\u00f4r-de-rosa, tudo entre sorrisos e trejeitos pat\u00e9ticos. Um hino permanente \u00e0 imbeciliza\u00e7\u00e3o colectiva.\nUma exist\u00eancia nula elevada \u00e0 categoria de coisa apenas poss\u00edvel porque vivemos os tempos mais superficiais e hedonistas desde o decl\u00ednio do imp\u00e9rio romano. Estes tempos produzem e promovem estas aventesmas, lamentavelmente. Diz muito do Mundo em que vivemos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4270600070",
            "user": "discus_EGJS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O homem entrevistado foi condenado por homic\u00eddio sendo que o acto que praticou foi motivado por <b> racismo.</b> O homem n\u00e3o se mostra arrependido dos seus actos e, pelo contr\u00e1rio, quer formar um partido baseado nas suas motiva\u00e7\u00f5es racistas. Em democracia, tudo tem que se fazer respeitando a legalidade, matar e ostracizar seres humanos n\u00e3o fazem parte da democracia. Goucha quer defender o indefens\u00e1vel, o outro que convidou o criminoso l\u00e1 ter\u00e1 as suas motiva\u00e7\u00f5es, mas o canal se quer ter programas destes tem que passar \u00e0 clandestinidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4270123422",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entretanto a TVI j\u00e1 meteu o rabinho entre as pernas e retirou o v\u00eddeo do programa\u2026.!!!! Cada vez mais apenas sintonizo esta esta\u00e7\u00e3o <b> pimba </b>quando d\u00e1 futebol Europeu com o meu FCP!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Pimba"
            ]
        },
        {
            "id": "4270061497",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- J\u00e1 viste + Amigo virtual ? O paneli larilalis amoucha , n\u00e3o quer ditadores no pa\u00eds dele .\n+ Como se algu\u00e9m precisasse de ditar , para aquilo o pacote empinar..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !\n+ eh eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269981203",
            "user": "antnioteixeira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas figuras e figur\u00f5es que se arvoram em paladinos da pluralidade, acaso desconhecer\u00e3o que a propaganda ao nazismo/fascismo \u00e9 proibida pela nossa Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica?<br/>Essa figura odienta de intoler\u00e2ncia e arrog\u00e3ncia n\u00e3o tem uma grande cruz su\u00e1stica tatuada no bra\u00e7o direito?<br/>A direc\u00e7\u00e3o da TVI sabe disso, logo, o convite que fez a tal personagem n\u00e3o \u00e9 inocente.<br/>Foi intencional por parte da esta\u00e7\u00e3o trazer a p\u00fablico este indiv\u00edduo como um acto de branqueamento do nazismo e fascismo.<br/>Assim sendo, a TVI coemteu um crime constitucional.<br/>\u00c0 TVI deve ser cassada a licen\u00e7a para transmitir porque \u00e9 um perigo para a democracia e liberdade dos cidad\u00e3os.<br/>A ERC, o Governo, o Presidente da Rep\u00fablica e a pr\u00f3pria Assembleia da Rep\u00fablica v\u00e3o manter-se em sil\u00eanciao perante esta afronta?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269975879",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda proxeneta \u00e9 de tal forma desp\u00f3tica, dogm\u00e1tica, intolerante e incapaz de resistir a um qualquer argumento fora do discurso \u00fanico que faz uma aned\u00f3tica figura como o Goucha parecer razo\u00e1vel e inteligente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269676834",
            "user": "disqus_N4qtYqrKTI",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O melhor \u00e9 a TVI fazer um debate democr\u00e1tico entre o M\u00e1rio Machado e um dos rabiicholas do BE.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269491654",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda a gente sabe que muita boa gente enriqueceu no Estado Novo de Salazar, muita Imprensa da altura vivia bem na Ditadura, a igreja sempre viveu muito bem nas ditaduras, salvo muito raras exce\u00e7\u00f5es (at\u00e9 fez Acordos com Hitler e Mussolini, mas tamb\u00e9m muita gente sabe que o partido <b> Comunista </b>s\u00f3 enche as fileiras e respira oxig\u00e9nio em Ditaduras, em pa\u00edses democratas e com sal\u00e1rios condignos o Partido<b>  Comunista</b> passa ao estado de coma induzido....\nSalazar foi um Ditador, n\u00e3o foi um Ditador sanguin\u00e1rio mas foi um Ditador que embruteceu um Povo com obscurantismo, mis\u00e9ria, falta de sa\u00fade, sem Ensino obrigat\u00f3rio, um pa\u00eds do terceiro Mundo...\nEsta arrai<b> a mi\u00fad</b>a que pensa que por ter forma\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica sabe tudo n\u00e3o viveu naquele tempo, e desconhece a hist\u00f3ria contempor\u00e2nea e s\u00f3 diz disparates porque confundem o PSD ou CDS que s\u00e3o partidos de Direita com Ditaduras, mas tamb\u00e9m \u00e9 verdade que muita boa gente do PSD e do CDS ainda viva, viveu e deu-se bem no Parlamento da Ditadura recente em Portugal...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "4269205233",
            "user": "disNiX",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o gosto muito de \"biy\u00abcharokas\" na minha Tv!<br/>Por isso vejo a RTP ou algo do tipo gen\u00e9rico.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269102837",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTA P\u00c1GINA EST\u00c1 CARREGADA DE CENSURA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269074545",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois eu prefiro um ditador anti-corrup\u00e7\u00e3o e anti-banditismo a uma democracia corrupta, arranjista e parasit\u00e1ria!!!... Cada um tem os seus gostos!!!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269265951",
                    "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea n\u00e4o sabe o que \u00e9 viver em ditadura.N\u00e4o h\u00e1 ditaduras Boas. Todas ele as apresentam a sua face  pintada<br/>Mas por detr\u00e1s dessa face pintada esconde-se a face mais tenebrosa da ditadura, ou nos transformamos em <br/>simples rob\u00f4s; ou ent\u00e4o seremos  vitimas de uma brutal m\u00e1quina inquisidora,que nos destruir\u00e1 o corpo e a alma.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269369765",
                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea sabe o que \u00e9 viver em ditadura?!... Era t\u00e3o brutal que nada lhe aconteceu!!!...<br/>Tamb\u00e9m vivi nesse tempo e diz-se muita coisa para servir de apoio a este regime de corruptos e ladr\u00f5es!!!...<br/>Sim, estes sim, roubam e estragam-nos os sonhos e dos nosso filhos e netos!!!...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269106809",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 que no tempo da ditadura havia muita corrup\u00e7\u00e3o !!!...Ali\u00e1s \"\u00e9 dos livros\" que todos os ditadores s\u00e3o corruptos !!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269209889",
                            "user": "disNiX",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\" haviamuita corrup\u00e7\u00e3o\" na\u00f5! <br/>Toda a ditadura ou quem nela lucrava era bandos de \"Corruptos\" incans\u00e1veis de todos os tipos de profiss\u00f5es!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269076790",
                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu gosto mais de bifes com batatas fritas e ovo a cavalo\nSe houver disso para todos ningu\u00e9m se vai importar com democracia ou ditadura\nMauzinho Imparcial",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269149880",
                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E tem bons gostos!!!... At\u00e9 eu gosto!!!...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4269174052",
                                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00f3 que nos tempos da ditadura, n\u00e3o havia bifes, nem ovos , nem batatas fritas e por vezes nem p\u00e3o\nE eu assisti a isso ao vivo com colegas meus na escola prim\u00e1ria\nMauzinho Imparcial",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4269361007",
                                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tamb\u00e9m sou desse tempo!... N\u00e3o havia em Portugal, na Fran\u00e7a, na Alemanh\u00e3, etc... Mas esses estavam em guerra, ou a sair duma guerra brutal, a que fomos poupados!!!...<br/>N\u00e3o havia fome s\u00f3 por c\u00e1!... \u00c9 preciso falar com honestidade.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269074272",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que grande treta !!!....Se n\u00e3o quer a extrema direita em Portugal, porque raio levou ao programa um representante da extrema direita !!!....Agora que sentem revolta nos portugueses, vem tentar amaciar a quest\u00e3o !!!...S\u00f3 que o mal est\u00e1 feito !!!<br/>Este programa causou muita celeuma e fez com que houvesse muita troca de opini\u00f5es e ontem ouvi muita gente, entre familiares, amigos e at\u00e9 desconhecidos a dizerem que v\u00e3o boicotar a TVI !!!<br/>A TVI...com a atitude de ontem...vai perder muitos telespectadores !!!!....Hoje n\u00e3o \u00e9 a TV que formata a opini\u00e3o das pessoas !!!...N\u00c3O !!!...ISSO ACABOU !!!....Hoje as TVs tem que ir ao encontro da opini\u00e3o da maioria !!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269078686",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PORQUE \u00c9 UM PANELEIROTE E TAL COMO TUDO MUNDO SABE OS NEO NAZIS S\u00c3O OUTROS!<br/>FOI UM ENCONTRO PARA UM CH\u00c1ZINHO E UMAS BOLACHINHAS!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269107644",
                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHAHAHAH !!!....N\u00e3o seria um ch\u00e1 de \"parreira\" ????",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269064719",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadinho \u2026 ainda bem que n\u00e3o vi pela simples raz\u00e3o que n\u00e3o vejo este tipo de programas ainda mais com a agravante na TVI dos Gouchas e restante pandilha \u2026 o bot\u00e3o \"transgressor\" n\u00famero 4 das minhas TV n\u00e3o lhe passo cart\u00e3o e j\u00e1 n\u00e3o reconhecem a voz do dono \u2026 pobres de esp\u00edrito quem perde tempo a ver este lixo constante da TVI protagonizados pelos Gouchas e Marias \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269074903",
                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu vou a todas mas quando me aparecem Gouchas , Mayas e outras coisas parecidas, SALTO\nMauzinho Imparcial",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269085606",
                            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Campe\u00e3o nacional do SALTO em altura \u2026 SALTO em comprimento \u2026 ou Triplo SALTO \u2026 ??? \u2026 a mim me parece \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269061005",
            "user": "aaraomarques",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 teu nem do teu marido, seu ditador arrogante.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269098468",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas quem \u00e9 o ditador ???",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269100508",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 que o salario medio em Espanha era de 6 000 pesetas e o nosso andava pelos 1 500 escudos !!!....Segundo rezam documentos da \u00e9poca !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269102981",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "RUI, tenho muito respeito por si, mas agora falhou !!!....Repare que 99,9% dos portugueses n\u00e3o querem a extrema direita....Ser\u00e1 que existem tantos \"pa(i)neleiros\" ????",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269031738",
            "user": "disqus_6XXnLiqfng",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o. E a primeira coisa que fa\u00e7o \u00e9 n\u00e3o te deixar entrar em minha casa ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269008440",
            "user": "limpatudu",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que ele quer \u00e9 um pau aquecido no forno",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269144348",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele quer um ditador...Mas os ditadores acabavam-lhe com a paneleirice\u2026 Por isso gerou-se uma situa\u00e7\u00e3o ca\u00f3tica...O Goucha \u00e9 reixelo de extrema-direita mas sabe bem que nesta \u00e1rea n\u00e3o admitem paneleirice\u2026 Por isso vive um enorme conflito e precisa de apoio psicol\u00f3gico...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268993712",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o conhe\u00e7o o pessoal da TVI logo n\u00e3o tenho como aferir a autenticidade das convic\u00e7\u00f5es do apresentador, por\u00e9m, assumindo que \u00e9 genu\u00edno, talvez devesse ter sido  mais firme no contradit\u00f3rio, ainda que eu esteja a falar de cor, tal como ele diz, a minha informa\u00e7\u00e3o \u00e9 veiculada pelas redes sociais e a\u00ed posso estar a meter a pata na po\u00e7a.\nTodo este arrazoado para V. dizer que n\u00e3o podemos ser tolerantes com a direita n\u00e3o democr\u00e1tica. A democracia  deu muito trabalho a conquistar, custou muito sangue suor e l\u00e1grimas a muitos portugueses.\nN\u00e3o podemos ser tolerantes para com os inimigos da Liberdade.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268990094",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta malta quando se preocupa com ditadores e potenciais ditadores, neste contexto da UE, nem sabem ao rid\u00edculo que se prestam.<br/>Esse tipo de figuras j\u00e1 nem conseguia governar nesta Europa \"democr\u00e1tica\".<br/>Isto \u00e9 tudo t\u00e3o democr\u00e1tico e livre que se v\u00ea a facilidade com que um pa\u00eds consegue sair da UE (Reino Unido...chantagens e mais chantagens econ\u00f3micas).<br/>Os tempos s\u00e3o t\u00e3o diferentes que extremistas de esquerda ou direita, o m\u00e1ximo que conseguem, na Europa, \u00e9 dizer umas larachas e se chegarem a governo, os tubar\u00f5es da Europa falam e eles obedecem. (It\u00e1lia)<br/>M\u00e1rio Draghi tem a posi\u00e7\u00e3o mais importante da Europa. Foi eleito para tal? Tivemos sorte com a nomea\u00e7\u00e3o e calhou um tipo decente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269105053",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MIGUEL, ontem perguntei-lhe das benesses que o povo teve com a governa\u00e7\u00e3o de Salazar e n\u00e3o me respondeu !!!...Ser\u00e1 que hoje me vai responder ???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269332053",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve estar enganado, se calhar sonhou que perguntou.<br/>A palavra \"benesses\" s\u00f3 por si j\u00e1 me provoca arrepios e devia provocar a todo o cidad\u00e3o de bem.<br/>O significado de benesse \u00e9 claro: Lucro, rendimento ou vantagem que vem SEM TRABALHO. \u00c9 esta uma das maiores ilus\u00f5es da mentalidade de esquerda.<br/>Mas indo ao que interessa:<br/>O povo trabalhador nunca teve benesses, em Portugal ou em qualquer parte do mundo, e as que julga que tem s\u00e3o ilus\u00f5es. S\u00e3o todas pagas pelo seu trabalho e respectivos impostos, logo n\u00e3o s\u00e3o benesses.<br/>Quem necessita de benesses s\u00e3o os deficientes f\u00edsicos, mentais, v\u00edtimas de acidentes e alguns idosos. Curiosamente a estes, fazem-se fiscaliza\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas apertad\u00edssimas como se de vigaristas se tratassem. Onde andam os vigaristas a r\u00e9dea \u00e9 solta ou nem h\u00e1...\u00e9 tudo \u00e0 vontadinha.<br/>Respondendo claramente: No tempo de Salazar o povo n\u00e3o tinha benesses e os desonestos tamb\u00e9m n\u00e3o as conseguiam com a mesma desenvoltura com que fazem agora. Agora um desonesto d\u00e1 tanga ao tribunal e j\u00e1 sabe que se roubar uns milh\u00f5es e prejudicar a vida de milhares, o m\u00e1ximo que acontece \u00e9 uma pena suspensa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268985392",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Salazar nunca foi nenhum ditador, grande ignorante <b> imbecil!</b> Esquerdalha nojenta!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4270125294",
                    "user": "TopoTudo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c0s vezes chegas a atingir as raias da cretinice e rarefa\u00e7\u00e3o mental. Trata-te \u2026..e ao menos n\u00e3o sejas <b> rid\u00edcula!</b>!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Rid\u00edcula"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4269471197",
                    "user": "disqus_M6y40VKiQk",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ditadura veio depois atrav\u00e9s de uma falsa democracia. E aqui andamos n\u00f3s enrolados!<br/>Entre uma boa ditadura e uma m\u00e1 democracia, n\u00e3o tenho duvidas e optava por uma boa ditadura.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269489215",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Salazar transformou a ditadura militar de 1929 num regime autorit\u00e1rio, o que \u00e9 muito diferente de uma ditadura, e que se definiu por disciplina e ordem, e sempre nos pudemos deslocar livremente no pa\u00eds e sair para o estrangeiro. <br/>Pod\u00edamos andar na rua sem medo de assaltos, n\u00e3o fech\u00e1vamos nem janelas nem portas \u00e0 chave e t\u00ednhamos guarda-nocturnos e guarda-florestais. <br/>O l\u00e1pis azul serviu para conter os desmandos da imprensa j\u00e1 minada pelos esquerdalhas, mas que viviam de barriga cheia.<br/>Isto entre centenas de outros aspectos positivos que tivemos at\u00e9 1974 e que perdemos totalmente com o golpe do 25.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4269867458",
                                    "user": "disqus_M6y40VKiQk",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Partilho completamente  da sua opini\u00e3o. Para mim, o 25 de Abril serviu para dividir o poder. H\u00e1 muito que muitos desejavam aceder ao poder. Conseguiram...e aqui estamos n\u00f3s, em plena democracia, onde o melhor mesmo \u00e9 n\u00e3o precisarmos da justi\u00e7a, de seguran\u00e7a ou de cuidados de sa\u00fade!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4269681514",
                                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "MARIA a disciplina e ordem exige-se em qualquer sociedade !!!<br/>Quanto \u00e0s saidas para o estrangeiro voc\u00ea est\u00e1 enganada !!!....Os jovens, s\u00f3 podiam sair para o estrangeiro aqueles cujas fam\u00edlias eram muito \"achegadas\" ao sistema !!!...Caso n\u00e3o fossem proximos os jovens estavam impedidos de sair !!!....E aqui aconteceu que as tais familias proximas do poder e que defendiam a \"patria\" nos desfiles do 10 de Junho....mandavam os filhos para a Inglaterra, Brasil, Sui\u00e7a, etc.....para n\u00e3o irem para a guerra do Ultramar !!!...Mesmo aqueles que ficavam c\u00e1 nunca eram mobolizados para a guerra !!!....Estes caramelos por certo que andam por aqui a defender a extrema direita, dizendo-se grandes nacionalistas....mas \"fugiram com o dito \"CUjus \u00e0 seringa\"...neste caso..\u00e0 guerra !!!...S\u00e3o uns grandes COBARDES !!!!<br/>MARIA, Portugal \u00e9 considerado dos pa\u00edses mais seguros do mundo !!!!....Qual a diferen\u00e7a do \"antigamente\" para os dias de hoje ???.....Antigamente tambem havia assaltos e assassinatos e havia um muit\u00edssimo maior n\u00famero de suic\u00eddios, s\u00f3 que n\u00e3o eram noticiados...porque a censura n\u00e3o deixava !!!....Antigamente havia guardas nocturnos porque havia mais assaltos que hoje !!!...Guardas florestais existem na  GNR !!!<br/>A censura, infelizmente ainda continua !!!...S\u00f3 que sem \"l\u00e1pis azul\" !!!<br/>Mas tinhamos mais de 80% da popula\u00e7\u00e3o a trabalhar no setor PRIM\u00c1RIO !!!<br/>Tinhamos uma popula\u00e7\u00e3o analfabeta !!!<br/>Tinhamos um setor secundario incipiente e o um setor de servi\u00e7os quasi inexistente !!!<br/>Os rendimentos das fam\u00edlias eram muito baixos !!!<br/>Tinhamos um sa\u00fade p\u00e9ssima !!!<br/>Tinhamos uma educa\u00e7\u00e3o p\u00e9ssima !!!<br/>Os investimentos estavam \"proibidos\" j\u00e1 que todos os \"tost\u00f5es\" eram canalizados para a guerra colonial !!!<br/>Tinhamos uma guerra colonial que tragava as vidas dos jovens !!!<br/>Muito mais haveria a dizer !!!....O regime anterior decepou o futuro a muita gente !!!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269078321",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AHAHAHAH !!!....MARIA, voc\u00ea vem confirmar aquilo que muita gente diz....que os filhos e netos do Estado Novo \"aconchegaram-se\" junto do PSD !!!....Voc\u00ea MARIA e muitos outros, sempre defenderam o PSD !!!...Agora que a extrema direita est\u00e1 a mostrar o \"narizito\" j\u00e1 criticam o PSD e defendem is valores da extrema direita !!!<br/>MARIA, conte p'r\u00e1  gente quais os pontos positivos da governa\u00e7\u00e3o de Salazar ???",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269095361",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ANDRE, n\u00e3o se meta nisso !!!...As doses da MARIA s\u00e3o muito fortes !!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4269019985",
            "user": "disqus_RDZkmA2Zbp",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Del\u00edrios vaginais?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268990078",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois n\u00e3o, at\u00e9 foi ele que inventou a democracia\nA\u00ed o meu cabe\u00e7o<br/>Mauzinho Imparcial",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269157498",
                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o a leve a s\u00e9rio \u2026 Ela dizia que o Pedro assassino n\u00e3o tinha matado ningu\u00e9m\u2026.A hist\u00f3ria estava mal contada\u2026 Ela \u00e9 do contra e na paranoia delirante pensa que a rainha do pal\u00e1cio da pena...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269652488",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha olha, o cakeman deu \u00e0 costa! Eu sei quem \u00e9s, \u00f3 palha\u00e7o retardado e cobarde, e quantos casaquinhos tens. Andas a\u00ed aos tombos e nem sabes de que terra \u00e9s. \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4269900024",
                                    "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tas a confundir-me com o teu Pedrinho\u2026.Teu inocente pedrinho\u2026 Tomaste a pastilha?!\u2026 deves ter esquecido\u2026",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269076948",
                    "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se tivesse inventado a democracia, teria inventado uma boa me..da!!!... Parasitas, corruptos e arranjistas n\u00e3o faziam parte dos planos de Salazar!!!...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269085239",
                            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele ( Salazar ) era mais de conceder monop\u00f3lios aos seus apoiantes e afastar todos os que lhes fizessem concorr\u00eancia\nEu embora na altura muito jovem ainda me recordo dos tempos do estrangulador  botas de Santa Comba\nMauzinho Imparcial",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4269080686",
                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas no tempo do Estado Novo havia corrup\u00e7\u00e3o, parasitas e MUITO trafico de influencia...a eterna \"cunha\"....o eterno \"arranjinho\"....ao qual o PSD deu continua\u00e7\u00e3o....a tudo !!!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4270765485",
                                    "user": "lavienenrose",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pobre jagun\u00e7o, sempre a chafurdar.\nO PS \u00e9 diferente, imbecil, xuxareco-corrupto-populista?\n\u00c9s nojento.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4269147249",
                                    "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 regimes perfeitos!... Mas parasitismo, corrup\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de influ\u00eancias, ah, esta democracia podre supera tudo!!!...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4269873841",
                                            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O mal da democracia \u00e9 a intrefer\u00eancia dos poderosos e do dinheiro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269084946",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh p\u00e1 tu...com um molhito de cebolada \u00e9s papado com uma pinta do cara\u00e7as !!!<br/>Tu ainda h\u00e1 pouco tempo davas a vida pelo PSD e agora j\u00e1 viraste para a extrema direita ???<br/>P\u00e1, o teu comportamento s\u00f3 vem provar aquilo que muita gente dizia....O PSD est\u00e1 pejado de simpatizantes da extrema direita !!!<br/>Sim...VIVA A DEMOCRACIA.....mas com existencia de v\u00e1rios partidos e n\u00e3o a democracia de partido \u00fanico !!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269556289",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De facto \u00e9!!! Mas, de cada vez que o povo vota, nas legislativas, 3,10\u20ac do bolso do CONTRIBUINTE, independentemente seja parttid\u00e1rio ou n\u00e3o, v\u00e3o para esses PARTIDOS consoante o seus n\u00fameros de votos!<br/>Esta demo(nio)cracia em Portugal, tem um custo. Em rela\u00e7\u00e3o ao \"outro assunto\", Sr.Mesquita, espero que tenha ficado elucidado.\n\"pobre do mexilh\u00e3o que est\u00e1 <b> agarrado </b>\u00e0s rochas!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Agarrado"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4269091770",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antigamente havia elei\u00e7\u00f5es ????....Alguma  vez o Salazar se sujeitou a elei\u00e7\u00f5es ???....Houve uma unica vez elei\u00e7\u00f5es em que um dos candidatos era o Gen Humberto Delgado e segundo rezam as cronicas, se tivesse havido a contagem correta dos votos, o Delgado teria ganho !!!<br/>E nessa altura s\u00f3 podiam votar as pessoas com rendimentos acima da media, os funcionarios publicos ou com liga\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade civil como por exemplo os \"regedores\" !!!...Se o sistema perdia com os votos dos \"dele\" sistema, j\u00e1 podemos imaginar do quanto o sistema era \"amado\" !!!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269582324",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabe a origem desse \"parafuso desapertado\"??? Foi a \"lavagem cerebral\" que levou nos Estados Unidos nos anos que ele esteve na Embaixada de Portugal como... \"Adido\". E n\u00e3o s\u00f3! para n\u00e3o falar do General Botelho Moniz",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269389828",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre se p\u00f4de com Salazar. Os meus pais tinham amigos na pol\u00edtica e sempre expressaram as suas ideias sem medo algum. A PIDE nunca foi l\u00e1 a casa nem com Salazar nem com Marcelo porque os meus pais n\u00e3o  eram reles esquerdalhas, nunca conspiraram nem cometeram atentados contra o Estado. Nem eu.\nAs pessoas esquecem que todos os pa\u00edses t\u00eam pol\u00edcia pol\u00edtica e que o SIS \u00e9 exactamente o que foi a PIDE. A esquerdalhada desovada do 25 \u00e9 que fez falsamente da pol\u00edcia do Estado um instrumento de tortura e de terror.\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.sis.pt%2Fquem-somos%2Fo-sis%3ApFsBkq5K_uJhWOlh10ygjagnSa8&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.sis.pt/quem-somos/o-sis\">https://www.sis.pt/quem-som...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4270021272",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "V.Ex\u00aa, \u00e9 pura e simplesmente uma tolinha. Houve apenas um homem que era completamente livre, Ant\u00f3nio de Oliveira Salazar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269111688",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CEBOLADA....A censura s\u00f3 foi abolida em 25 de Abril de 1974 !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269092937",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desconfio que este CEBOLADA era bufo da PIDE/DGS !!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269113313",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HUM !!!!....O CEBOLADA...sentiu o toque !!!!....O <b> gajo </b>era bufo !!!...Ser\u00e1 que ainda o \u00e9 ???<br/>Pessoal...cuidado com o CEBOLADA !!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4269013959",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Voto no que me \u00e9 permitido e posso candidatar-me a um emprego na fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica seja de esquerda ou de direita\nIsso n\u00e3o significa que seja o homem mais feliz do mundo mas em rela\u00e7\u00e3o aos tempos da outra senhora j\u00e1 \u00e9 algum avan\u00e7o\nMauzinho imparcial",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269605555",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Poder candidatar-se \u00e9 uma coisa; Poder \"meter uma cunha\" \u00e9 outra...\nBonzinho Pragm\u00e1tico!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4269607256",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele sabe... n\u00e3o quer \u00e9 dizer.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268989268",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jura?<br/>E diga-me minha sinhora, com que parte  da sua anatomia pensa?\nN\u00e3o me responda, \u00e9 s\u00f3 uma pergunta de ret\u00f3rica, eu conhe\u00e7o a resposta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269094188",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AHAHAHAH !!!...Eu tambem sei !!!....E tambem eu me recuso a dize-lo !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4269471036",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o me diga, \u00e9 um segredo de Polichinelo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4268976894",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh Goucha tu gostas \u00e9 de marcha \u00e0 R\u00e9, o resto \u00e9 conversa da treta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4269097136",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 JOANA tambem \u00e9 simpatizante da extrema direita ???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}