{
    "header": {
        "title": " 'Eu era gay antes de me curar' ",
        "subtitle": " Enquanto acusava o seu oponente pol\u00edtico de ser homossexual, o Presidente das Filipinas admitiu j\u00e1\u00a0se ter sentido \"um pouco gay\". ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/660636/-eu-era-gay-antes-de-me-curar- ",
        "postText": " ['Eu era gay antes de me curar. Quem o disse foi o presidente das Filipinas, Rodrigo Duterte, durante um discurso na cidade de T\u00f3quio, na passada quinta-feira.', 'A afirma\u00e7\u00e3o foi feita por Duterte enquanto acusava o seu oponente pol\u00edtico, Antonio Trillanes de ser homossexual. O Presidente confessou ter-se sentido tamb\u00e9m \u0093um pouco gay\u0094 enquanto estava casado com a sua ex-mulher, Elizabeth Zimmerman e que encontrou a cura ao conhecer a sua atual parceira, Honeylet Avance\u00f1a. \u0093Tornei-me um homem outra vez! As mulheres bonitas curaram-me\u0094, afirmou.', 'Duterte \u00e9 conhecido por fazer publicamente coment\u00e1rios controversos sobre a comunidade LGBT. Em mar\u00e7o de 2017, o Presidente disse \u00e0 popula\u00e7\u00e3o filipina ser contra os casamentos do mesmo sexo e que nas Filipinas n\u00e3o seria reconhecido o casamento entre dois homens ou duas mulheres mas no final do ano, j\u00e1 afirmava que os direitos da comunidade LGBT seriam protegidos durante a sua presid\u00eancia.'] ",
        "numberPosts": " 28 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - White,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - Transexuality,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Gajo,Mulher,Imbecil,Idiota,Travesti,Negro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4487841770",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele devia era preocupar-se com as redes de rapto e tr\u00e1fico de crian\u00e7as para a prostitui\u00e7\u00e3o, com os cart\u00e9is da droga e a mis\u00e9ria filipina, isso sim!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487807259",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 + Amigo virtual , estou a pensar propor + te um desafio , a partir da - minha realidade ...pode ser ?\ud83e\udd14\n+ Venha ele ! \ud83d\ude06\n- Olha l\u00e1 + p\u00e1 ..TENTA l\u00e1 , virtualmente , traduzir esta express\u00e3o :  \" Eu (Pr. Rodrigo Duterte ) tamb\u00e9m j\u00e1 me senti \u201cum pouco gay\u201d enquanto estava casado com a minha ex-mulher, Elizabeth Zimmerman..| .\n+ Eis a tradu\u00e7\u00e3o : | Eu (Pr. Rodrigo Duterte ) tamb\u00e9m j\u00e1 me senti \u201cum pouco gay\u201d enquanto estava \"Um POUCO\" casado com a minha \"Um POUCO \" ex-mulher , Elizabeth Zimmerman..| .\n- Desculpa + Amigo virtual , mas isso quer traduzir , exactamente , o qu\u00ea ?\n+ Que o <b> gajo </b>\u00e9 \"S\u00d3 um POUCO\" parvo \u00e9 ..\ud83d\ude0f\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !!\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n+ eh eh .. pois..mas \" s\u00f3 um pouco \"...\ud83d\ude44",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4487617630",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se  houver  <b> mulher </b>bonitas sou hetero sen\u00e3o sou<b>  gay</b>.\nGrande Duterte. Um dia as Filipinas talvez venham a ser um Estado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4487555231",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para ser sincero nunca conheci nenhum filipino, mesmo os mais tresloucados, que n\u00e3o tivessem um ligeiro pico a azedo. S\u00e3o os filipinos e os a\u00e7orianos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487674668",
                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os do quarto 101............Po rra Z\u00e9 que \u00e9 mesmo parvo\nMauzinho Imparcial",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487547069",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 de direita...e isso j\u00e1 o identifica !!!....Na direita \u00e9 tudo assim !!!...S\u00e3o...mas tardam em assumir...ou morrem sem o assumir !!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487542454",
            "user": "Guest",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o ser\u00e1 amulher dele uma <b> travesti,</b> ehehheheh",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Travesti"
            ]
        },
        {
            "id": "4487495007",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem me parecia, que por de tr\u00e1s do ar de \"valentao\", estava um mariconso mal assumido!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487400714",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora s\u00f3 levo no cxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx tr\u00eas vezes ao dia e n\u00e3o 9 melhorei bastante.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487550641",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "P\u00e1 ...o tal da Filipinas n\u00e3o gosta disso !!!...Tens que mudar de fornecedor e de produto !!!...A\u00ed o <b> gajo </b>j\u00e1 ser\u00e1 um grande consumidor !!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4487338477",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lilazes para a Siberia.<br/>Para reparar a linha do transsiberiano.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487337949",
            "user": "belmiro_pimentel",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m era hetero mas depois curei-me e virei <b> gay,</b> vi a parvalheira que a minha vida seria se n\u00e3o me come\u00e7asse a aceitar tal como sou, que \u00e9 o passo mais dif\u00edcil... Temos que levar com cada anormal no comando dos destinos das na\u00e7\u00f5es e suas gentes... \u00d3 minha santa aquerupita, ele \u00e9 com cada asno, enfim...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487634023",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00abvirei <b> gay,</b> vi a parvalheira que a minha vida seria se n\u00e3o me come\u00e7asse a aceitar tal como sou\u00bb<br/>ent\u00e3o nunca foste hetero...quanto ao \"curei-me\"... bem, quem anda a chuva molha-se...depois n\u00e3o grites \"aqui d'El Rei\" ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4487333619",
            "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este deve ser parente pr\u00f3ximo dos xuxas panaskas e ped\u00f3filos.. E depois at\u00e9 s\u00e3o levados a her\u00f3is e aos ombros pela Assembleia da Rep\u00fablica fora..!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487620801",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O meu amigo marroquino no seu habitual.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4487723687",
                            "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para ser sincero, n\u00e3o estou minimamente interessado em saber se tem amigos, se s\u00e3o marroquinos, ou berberes ..Mas fa\u00e7a bom proveito !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4488108540",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "9 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O meu amigo Lelo  \u00e9 sincero, \u00e9?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4487461710",
                    "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9...Se calhar at\u00e9 posso ter ar..  Mas tu \u00e9s mesmo Panaska ..N\u00e3o enganas ningu\u00e9m ..!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487324075",
            "user": "disqus_pXBOTFgh4k",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hihihihiiiiiii   este camarada ainda e melhor que o camarada Trump..........  o problema e que nao e o presidente dos USA !  hihihihiiiiiiiiii",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487638657",
            "user": "antonio_modesto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9  ler os coment\u00e1rios do artista correntemente.  Disse que a cura foi encontrada quando se juntou com a nova <b> mulher.</b> O menino pode ser 1 besta mas acabou com os traficantes de droga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4487315240",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bravo... Como s\u00f3 era um pouco <b> gay </b>isso significa que s\u00f3 lhe metiam a cabecinha? Ou a era a cabecinha e o pesco\u00e7o? Mais um panascalho<b>  imbecil</b>...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487332647",
                    "user": "disqus_cTgvkKQD2f",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ehhehehehehe",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4487305382",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Duterte Lima \u00e9 um <b> negro </b>vestido num corpo asi\u00e1tico...\u00e9 t\u00e3o indefinido no g\u00eanero que, nem camale\u00e3o na c\u00f4r!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487315652",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 uma especie de Marcelo mas mais <b> idiota.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4487323627",
                            "user": "polticocorrupto",
                            "date": "9 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m tem tra\u00e7os de \"Trampa\"!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "4487302784",
            "user": "xupem",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele quer \u00e9 comer o Antonio Trillanes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4487315832",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De faca e garfo com molho escabeche...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4487301548",
            "user": "danisilva",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este tipo \u00e9 doido...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}