{
    "header": {
        "title": " Seja a fam\u00edlia como for, o importante \u00e9 haver amor ",
        "subtitle": " Nova campanha publicit\u00e1ria do Benfica declara apoio a fam\u00edlias LGBT. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de mar\u00e7o 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/650325/seja-a-familia-como-for-o-importante-e-haver-amor ",
        "postText": " [''] ",
        "numberPosts": " 28 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Bimbo,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4466746000",
            "user": "pedrooalberto",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o problema n\u00e3o est\u00e1 na cor club\u00edstica, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 na cor dos intervenientes, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 no carinho de um homem com uma crian\u00e7a ao colo, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 na amizade de dois homens, quando a amizade \u00e9 verdadeira, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 no meio de transporte, tamb\u00e9m n\u00e3o!<br/>At\u00e9 aqui n\u00e3o vejo qualquer problema!<br/>Agora, quando nos tentam com esta imagem dar uma ideia de \"fam\u00edlia\" onde a paneleirice \u00e9 mote, ent\u00e3o temos um problema e um grave problema fruto da escumalha que promove esta ideologia e da comunica\u00e7\u00e3o social, o sol, que a divulga como \"acto normal\".<br/>Fam\u00edlia s\u00f3 existe de uma forma, Pai, M\u00e3e e filhos.<br/>\u00e9 urgente por um trav\u00e3o a esta gente que n\u00e3o \u00e9 gente, a atentar manipular a sociedade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4465006711",
            "user": "pedrooalberto",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o problema n\u00e3o est\u00e1 na cor club\u00edstica, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 na cor dos intervenientes, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 no carinho de um homem com uma crian\u00e7a ao colo, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 na amizade de dois homens, quando a amizade \u00e9 verdadeira, n\u00e3o!<br/>o problema n\u00e3o est\u00e1 no meio de transporte, tamb\u00e9m n\u00e3o!<br/>At\u00e9 aqui n\u00e3o vejo qualquer problema!<br/>Agora, quando nos tentam com esta imagem dar uma ideia de \"fam\u00edlia\" onde a paneleirice \u00e9 mote, ent\u00e3o temos um problema e um grave problema fruto da escumalha que promove esta ideologia e da comunica\u00e7\u00e3o social, o sol, que a divulga como \"acto normal\".<br/>Fam\u00edlia s\u00f3 existe de uma forma, Pai, M\u00e3e e filhos.<br/>\u00e9 urgente por um trav\u00e3o a esta gente que n\u00e3o \u00e9 gente, a atentar manipular a sociedade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4384403682",
            "user": "benficasempre",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gostei ..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4384023388",
            "user": "fernandesvitor",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calma pessoal so estao iguais en pontos ainda niguem ganhou nada.......Que nervos miodinhos la para o Norte ..........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383970760",
            "user": "disqus_mJQR2u8ajT",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Seja a fam\u00edlia como for, o importante \u00e9 haver amor\"<br/>Muito lindo de ler, mas n\u00e3o para as fam\u00edlias dos boifiquistas.<br/>O amor dos boifiquistas e desancarem nas companheiras, maltratarem os filhos, embebedarem-se at\u00e9 desconhecerem quem s\u00e3o?<br/>Irem para a rua ASSASSINAREM adeptos do contra?<br/>Venderem bens essenciais para irem at\u00e9 \u00e0 ETAR boifiquista?<br/>Endividarem-se ao ponto de no 6\u00ba dia do m\u00eas j\u00e1 n\u00e3o haver carcanhol para comparar batatas?<br/>Este jornalixo deve ser irm\u00e3o daquele juiz que d\u00e1 raz\u00e3o aos energ\u00famenos que d\u00e3o pancada nas esposas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4384407121",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nunca passes \u00e0 noite na rotunda do cosme ... podes ter azar !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4384028005",
                    "user": "fernandesvitor",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "EU NAO ACREDITO VIZINHO........DAS COSA EN CASA .............",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383898123",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que hip\u00f3critas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383857039",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 n\u00e3o discriminar (at\u00e9 a\u00ed tudo bem), outra \u00e9 fazer a apologia.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4384270436",
                    "user": "Golpada",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "5 estrelas !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383806128",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um mal nunca vem s\u00f3...\ne pluribus \u00e2nus",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4383830644",
                    "user": "ChuckNorrisPT",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HAHAHA",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4383823528",
                    "user": "AguiaImperial",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c2NUS \u00e9 o que lambes, seu filho de uma PIUTA P\u00d4DRE. DE CERTEZA QUE O QUE PREFERES LAMBER \u00c9 O \u00c2NUUS do corrupto-mor <b> bimbo </b>da bosta.<br/>AH,AH,AH,AH,,,,,,,,,,,,,,,,,<br/>BENFICA SEMPREEEEE O MAIOR E O MELHORRRRRRRRR",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4383971214",
                            "user": "disqus_mJQR2u8ajT",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"Seja a fam\u00edlia como for, o importante \u00e9 haver amor\"<br/>Muito lindo de ler, mas n\u00e3o para as fam\u00edlias dos boifiquistas.<br/>O amor dos boifiquistas e desancarem nas companheiras, maltratarem os filhos, embebedarem-se at\u00e9 desconhecerem quem s\u00e3o?<br/>Irem para a rua ASSASSINAREM adeptos do contra?<br/>Venderem bens essenciais para irem at\u00e9 \u00e0 ETAR boifiquista?<br/>Endividarem-se ao ponto de no 6\u00ba dia do m\u00eas j\u00e1 n\u00e3o haver carcanhol para comparar batatas?<br/>Este jornalixo deve ser irm\u00e3o daquele juiz que d\u00e1 raz\u00e3o aos energ\u00famenos que d\u00e3o pancada nas esposas!<br/>...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4384026091",
                                    "user": "fernandesvitor",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "NAO.........TAMBEN DAS COSAS EN CASA !!!!!!!!NUMCA PEINSEI ISSO DE TI",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Bimbo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383789880",
            "user": "riclob77",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Venham da\u00ed os \"coment\u00e1rios\" dos anti-benfiquistas e dos aziados! At\u00e9 no respeito m\u00fatuo e toler\u00e2ncia o Benfica se distingue dos outros!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4383972942",
                    "user": "disqus_mJQR2u8ajT",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah ah ah ah ah<br/>Ainda fazes lembrar o bobi e os tarecos!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4383834157",
                    "user": "ritapiarraramos",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahah respeito m\u00fatuo e toler\u00e2ncia  ahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4383813924",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PAPOILAS SALTITANTES = PANELEIRAGEM",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4383849702",
                            "user": "jlisboasapopt",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "mas n\u00e3o te preocupes, tal como a campanha ensina os benfiquistas respeitar-te-\u00e3o caso sejas igual ao teu cons\u00f3cio do video!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4383847672",
                            "user": "jlisboasapopt",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "preto, a respeito de PANELEIRAGEM c\u00e1 vai... <a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.youtube.com%2Fwatch%3Fv%3DyydyPQFjKIk%3AzttjKyg-AzrniwnaCv1oLPZr_Y8&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.youtube.com/watch?v=yydyPQFjKIk\">https://www.youtube.com/wat...</a>",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4383846485",
                            "user": "disqus_EXsQWPhNaY",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "TU GOSTAS \u00d3 BUDA.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4384311917",
                                    "user": "fernandesvitor",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha esta de volta ......O heroi das teclas.......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4383976186",
                                    "user": "disqus_mJQR2u8ajT",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Manolito vai chamar BUDA a quem lhe pertence.<br/>Este filho de um vaca leiteira e de um boifiquista alcoolizado, faz-se passar por mim, n\u00e3o fosse eu, um \u00eddolo para este ab\u00e9cula!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4383838574",
                            "user": "riclob77",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Buda, n\u00e3o tenho paci\u00eancia para ti. Est\u00e1s a quantos pontos?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4383825547",
                            "user": "AguiaImperial",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MORREEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE COMEDOR DE MIERDA FALIDO DE alvaLADRAAAAAAAAAAAAA.\nBENFICA, GLORIOSO E INIGUAL+AVEL.. O MAIOR  EO MELHORRRRRRRRRRRRR<br/>APARECE C\u00c3O MONTE DE ESTERCO QUE TE CORTO TODO \u00c1S POSTAS VIVO DURANTE 10 HORAS SEU MONTE DE ESTRUMEEEEEEEEEEEEEEEE.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Paneleiragem"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4383786376",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "EHEHEH S\u00d3 LHES FICA BEM ADMITIR QUE S\u00c3O UNS GRANDES PANELEIR\u00d5ES!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4383827006",
                    "user": "AguiaImperial",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MORREEEEEEEEEEEEE ESMAGDO VIVO SEU MONTE DE ESTERCOOOOOOOOOOOOOOO FOCINHO DE PORCO E  MONTE DE MIEDAAAAAAA.\nBENFICAAAAAAA O MAIOR E O MELHORRRRRRRRRRR SEMRPEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}