{
    "header": {
        "title": " L\u00edder da Resist\u00eancia Nacional \u00e9 do Chega ",
        "subtitle": " Nuno Cardoso, que esteve presente na concentra\u00e7\u00e3o de extrema-direita junto \u00e0 sede da SOS Racismo, confirmou que \u00e9 militante do partido de Ventura. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de agosto 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/706573/lider-da-resist-ncia-nacional-e-do-chega ",
        "postText": "'Nuno Cardoso, l\u00edder da organiza\u00e7\u00e3o nacionalista Resist\u00eancia Nacional, que participou na concentra\u00e7\u00e3o de extrema-direita junto \u00e0 sede da SOS Racismo h\u00e1 duas semanas, \u00e9 militante do Chega, presidido por Andr\u00e9 Ventura. O respons\u00e1vel da organiza\u00e7\u00e3o confirmou \u00e0 S\u00e1bado a sua liga\u00e7\u00e3o ao partido, um caso que Andr\u00e9 Ventura desconhecia e que promete investigar, admitindo san\u00e7\u00f5es.', 'O que se passou h\u00e1 duas semanas (uma concentra\u00e7\u00e3o de pessoas de m\u00e1scaras brancas e tochas), a par da amea\u00e7a a dez pessoas (incluindo tr\u00eas deputadas) atrav\u00e9s de um e-mail assinado pela Nova Ordem de Avis \u2013 Resist\u00eancia Nacional, est\u00e1 a ser investigado pelas autoridades e, ao mesmo tempo, tem dominado os debates nas redes sociais.', 'De real\u00e7ar que alguns dos visados no referido e-mail j\u00e1 t\u00eam prote\u00e7\u00e3o especial da Pol\u00edcia.', 'Entretanto, o antigo estratega de Donald Trump, Steve Banon, foi detido (libertado entretanto com uma cau\u00e7\u00e3o de 5 milh\u00f5es de d\u00f3lares) e Andr\u00e9 Ventura reagiu desta forma no Twitter:\u00abA pris\u00e3o de Steve Bannon por uma quest\u00e3o qualquer de angaria\u00e7\u00e3o de fundos mostra que por vezes o poder consegue instrumentalizar a justi\u00e7a. Esperemos que nunca aconte\u00e7a c\u00e1, agora que o Chega come\u00e7a a incomodar tanto!\u00bb. No Facebook, o dirigente da SOS Racismo Mamadou Ba, e um dos visados no e-mail amea\u00e7ador, n\u00e3o deixou passar este coment\u00e1rio em claro: \u00abN\u00e3o deixa de ser ternurento ver o paladino da transpar\u00eancia e do combate contra a corrup\u00e7\u00e3o c\u00e1 do burgo, a sentir um aperto de cora\u00e7\u00e3o com a pris\u00e3o de um criminoso nazi\u00bb.', 'Mas houve mais rea\u00e7\u00f5es a esta deten\u00e7\u00e3o nos EUA. Por exemplo, o deputado socialista Tiago Barbosa Ribeiro escreveu no Twitter que, \u00abcom a sua deten\u00e7\u00e3o [de Steve Bannon] pelo desvio de milh\u00f5es de d\u00f3lares, \u00e9 importante que todas as suas liga\u00e7\u00f5es europeias sejam cabalmente investigadas\u00bb. O parlamentar aludia a uma not\u00edcia sobre a cria\u00e7\u00e3o de uma funda\u00e7\u00e3o na Europa para financiar partidos de extrema-direita no Velho Continente.'",
        "numberPosts": " 134 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Nazi,Comunista,Mula,Preta,G\u00e9nero,Branco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5042877047",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E qual \u00e9 o problema? Se essa tal ordem \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o legalizada, quem quer pode pertencer, seja de que partido for. A comunica\u00e7\u00e3o social portuguesa e mundial parece que tem uma procura\u00e7\u00e3o, passada n\u00e3o se sabe por quem, para tentar proibir tudo o que se passa para os lados da \"direita\". Quem lhes passou essa procura\u00e7\u00e3o? Afinal, vivemos ou n\u00e3o em democracia e liberdade? Goste-se ou n\u00e3o dessa tal resist\u00eancia nacional, se \u00e9 legal, quem quer pode pertencer! Se o Estado n\u00e3o pro\u00edbe essa associa\u00e7\u00e3o, por que \u00e9 que os media se julgam superiores ao Estado? O que \u00e9 que incomoda tanto os media? T\u00eam medo de qu\u00ea?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5044161071",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E quem lhe disse a si que era legalizada?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042787408",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O espanto... a trag\u00e9dia e o horror, ahahhahah cheg\u00f3filos a cheg\u00f3filar, ide marrar todos para o campo pequeno seus badamerdas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5042442883",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os 5 principais partidos, juntamente com Marcelo, t\u00eam dado provas mais do que suficientes de n\u00e3o ser s\u00e9rios. Por conseguinte n\u00e3o me admira que cada vez mais os portugueses manifestem o desejo de mudar.<br/>\u00c9 tempo de dizer basta. <br/>N\u00e3o se pode mudar de rumo se se continuar a votar nos mesmos de sempre.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5044593286",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, porque o Ventura j\u00e1 mostrou ser bastante s\u00e9rio. Pergunta ao Ventura se ele sabe quem \u00e9 Jos\u00e9 Maria Ricciardi, Salvador Posser de Andrade, Jo\u00e3o Maria Bravo, Jos\u00e9 Henrique Mendes e S\u00e9rgio Ferreira?<br/>\u00c9 para um amigo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5046407494",
                            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pior que Marcelo e que os 5 principais partidos \u00e9 dif\u00edcil algu\u00e9m ser. Seja ventura ou outro qualquer n\u00e3o ser\u00e3o piores que Marcelo e que os 5 principais partidos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041782968",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trump 2018<br/>Penso que temos muitos inimigos. Penso que a Uni\u00e3o Europeia \u00e9 um inimigo por causa do que nos tem feito no com\u00e9rcio. Em princ\u00edpio, n\u00e3o pensar\u00edamos na Uni\u00e3o Europeia mas eles s\u00e3o um inimigo. A R\u00fassia \u00e9 um inimigo em alguns aspectos. A China \u00e9 um inimigo econ\u00f3mico, sem d\u00favida que \u00e9 inimigo.<br/><br/>Trump 11.02.2020<br/> \"A Uni\u00e3o Europeia foi criada para tratar mal os Estados Unidos\"\nacima a raz\u00e3o de steve bannon financiar a extrema direita.<br/>os nossos pretensos nacionalistas vendem-se aos EUA para prejudicar a nossa Uni\u00e3o Europeia<br/>N\u00e3o digam ao Salazar qual e o calibre dos nossos nacionalistas sen\u00e3o ele da duas voltas no t\u00famulo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041740053",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Socialismo \u00e9 o cancro da humanidade. O Socialismo e o Fascismo s\u00e3o irm\u00e3os siameses.<br/>Viva Andr\u00e9 Ventura e o CHEGA!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041739290",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal caminha para uma ditadura de esquerda...o pa\u00eds est\u00e1 a transformar-se num local onde os portugueses passam a ser mal vistos na sua pr\u00f3pria terra e todo o c\u00e3o e gato entra c\u00e1...A esquerdalha quer as fronteiras escancaradas!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041714601",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Defende melhor os interesses do povo o Andr\u00e9 Ventura ou o Mamadou Ba???<br/>H\u00e1 por aqui esquerdalhos malvados que ainda defendem mais o parasita e xulo Mamadou Ba.<br/>V\u00e1 gritar SOS <b> Racismo </b>l\u00e1 para o o caaralho da sua terra! Policia bom \u00e9 policia morto! Diz esta cavalgadura!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042788033",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9s como os burros, ou s\u00f3 v\u00eas para a esquerda ou s\u00f3 para a direita. Vai burro, continua atr\u00e1s da cenoura que te metem \u00e0 frente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041713967",
            "user": "disqus_tAbl3nzrO2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas e a extrema-esquerda <b> comunista </b>(Bloco de Esquerda e afins) idolatram Maduro, Xi Jiping Kim Jong-Un e outros inimigos da humanidade. Mas o Chega, o Ventura e quem os apoia, que verdadeiramente n\u00e3o se deixam enganar pela \u201clinguagem marxista\u201d do PS, Bloco de Esquerda e PCP e erguem a voz, , s\u00e3o os grandes inimigos a abater\u2026",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5041711500",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "para quando  lhe chamar sr  presidente?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041699607",
            "user": "mirodri",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bannon \u00e9 <b> nazi </b>ou o mamadou \u00e9 primata com uma adjetiva\u00e7\u00e3o desse calibre?\nUma coisa \u00e9 certa, a sociedade est\u00e1 a tornar-se bipolarizada devido a esse escarro intelectual.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041711850",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe Mamadou Ba vem para aqui chular e parasitar quando na sua terra as meninas s\u00e3o circuncidadas!<br/>V\u00e1 para l\u00e1 defend\u00ea-las em vez de andar aqui a grunhir e a berrar que h\u00e1 <b> racismo!</b>!! Portugal est\u00e1 podre com esta esquerdalha que quer as fronteiras escancaradas para todo o bicho careto!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5041679933",
            "user": "disqus_tfFqq2qDuG",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Renda extra at\u00e9 \u20ac 700 di\u00e1rios. Ter um lucro enorme apenas fazendo o Simple Google Tasks ... No m\u00eas passado recebi \u20ac 25896 por trabalhar 4 horas por dia. sem d\u00favida, este \u00e9 o trabalho mais bonito que j\u00e1 tive. Na verdade, comecei h\u00e1 3 meses e imediatamente comecei a ganhar mais de \u20ac 150 por hora .. descubra aqui agora\n................&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;&gt;  \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u2124\nA palavra \" \u2124 \" n\u00e3o foi                    adicionada ao endere\u00e7o da web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041645535",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PS , BE e  PCP , idolatram Maduro , Xi Jiping  Kim Jong-Un , ali\u00e1s , beijam at\u00e9  o ch\u00e3o que eles pisam....n\u00e3o s\u00e3o os Pa\u00edses governados por estes senhores que t\u00eam TORTURA , PRESOS POLITICOS , CENSURA , AUS\u00caNCIA TOTAL DE ELEI\u00c7\u00d5ES  , ETC.??? Afinal quem s\u00e3o os Fac\u00ednoras???",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5042788752",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E temos disso em Portugal \u00f3 <b> mula?</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mula"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041626297",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais que farto de ver a fu\u00e7a barbada deste Aventura do Chega!<br/>CHEGA!<br/>BASTA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041736288",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o veja a fu\u00e7a <b> preta </b>do xulo e parasita Mamadou Ba e console-se!!!<br/>Na terra deste Mamadou as meninas s\u00e3o circuncidadas sabia????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preta"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041369765",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Direita apanha PS nas sondagens \u00e0 boleia do Chega\" ... \u00e9 esta a not\u00edcia mais recente que est\u00e1 a p\u00f4r os esquerdelhas nervosos.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041779207",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o desespero e assim tao grande que precisas de comparar toda a direita a um \u00fanico partido?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041296261",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ter um radical parvinho como militante \u00e9 algo inc\u00f3modo, ainda q tenha entrado \u00e0 sucapa (duvido q tenham de passar pelo confession\u00e1rio para ser admitidos).. mas infelizmente o \"coitado\" n\u00e3o tem nenhum partido mais \u00e0 direita para se filiar, e o Ventoinha vai ter uma bota para descal\u00e7ar..\nj\u00e1 os radicais de esquerda t\u00eam muito por onde escolher, e at\u00e9 podem ser t\u00e3o parvinhos como o outro, q ningu\u00e9m se incomoda em os ter como militantes.. se fossem a expulsar promotores do <b> racismo,</b> ex-terroristas e filhas de assaltantes da lista de militantes, ficavam na pen\u00faria..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041367569",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "qual o problema de um radical parvinho quando o numero 2 do chega \u00e9 um conhecido terrorista-assassino membro do ex-grupo terrorista MDLP?<br/>O tal radical parvinho sente-se em casa assim como todos os seus compinchas pois n\u00e3o h\u00e1 nada melhor para esses fulanos do que um partido xen\u00f3fobo e medi\u00e1tico.\nELES EST\u00c3O EM CASA",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041300008",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O caso \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 apenas um radical parvinho, s\u00e3o v\u00e1rios os membros ou ex-membros de organiza\u00e7\u00f5es radicais inscritos no Chega.<br/>E t\u00eam um partido mais \u00e0 direita que o Chega que \u00e9 o Ergue-te (ex-PNR).<br/>N\u00e3o aderem a este \u00faltimo porque o partido de Ventura \u00e9 mais medi\u00e1tico.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041303378",
                            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nem sabia q existia outro.. mas o Ventura, se os aceitar, faz mal.. <br/>teria a\u00ed uma oportunidade de marcar diferen\u00e7a com os partidos da extrema esquerda q aproveitam tudo..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041276800",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Steve Bannon \u00e9 um criminoso <b> nazi?</b>\nEu pensava que o indiv\u00edduo era mais novo. Est\u00e1 muito bem conservado...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041342956",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse coment\u00e1rio \u00e9 bem revelador da (des)intelig\u00eancia e desonestidade intelectual dessa gente da esquerda radical  ...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5041212189",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Senhores chegofilos \na rela\u00e7\u00e3o entre o PCP a China e Coreia do norte e um assunto bastante interessante.  Chamemos a esse assunto bugalhos.\nEste artigo e sobre a rela\u00e7\u00e3o entre <b> racista </b>assumidos da resist\u00eancia nacional e o chega e o financiamento externo do chega. Chamemos a este assunto alhos.\ne suposto estar a discutir alhos mas os chegofilos s\u00f3 falam em bugalhos.\nSejam adultos e comentem os alhos no m\u00ednimo uma vez",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041566920",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "....\u00e9 para dizer.....\"chiiii\u00e7a cumcaralhos\"....!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041294562",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os disc\u00edpulos seguem o mestre...<br/>Um \u00e9 cheios de manhas e l\u00e9rias,  e os borreguitos v\u00e3o atr\u00e1s.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5041206297",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...algo me diz que a extrema direita portuguesa anda a precisar de levar nos cornos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 32,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041235986",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e sempre melhor carrega-los de porrada com coment\u00e1rios desmascarando-os do que fisicamente.<br/>Chegas e m3rd@s do <b> g\u00e9nero </b>devem estar legalizados para serem escrutinados e evitar maiores clivagens no pa\u00eds",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041244325",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...a CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA R\u00c9PUBLICA PORTUGESA n\u00e3o permite a exist\u00eancia de partidos nazis ou neofascistas como o partido do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura! ...aceitar a sua exist\u00eancia \u00e9 desrespeitar a CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA R\u00c9PUBLICA PORTUGUESA. ",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 19,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041279442",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Constitui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m diz que o territ\u00f3rio portugu\u00eas n\u00e3o pode ser deixado ao abandono pelo Estado sendo promovido o desenvolvimento de todo o territ\u00f3rio e que a justi\u00e7a \u00e9 igual para todos...entre tantas outras coisas n\u00e3o respeitadas.<br/>A Constitui\u00e7\u00e3o \u00e9 um bom romance.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041330759",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...se n\u00e3o gostas de uma constitui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica vai para a Coreia do Norte.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041345353",
                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Desconversas bem...<br/>De que vale uma constitui\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica se come\u00e7a logo a ser desrespeitada grosseiramente nos primeiros artigos?<br/>Todos adoram a constitui\u00e7\u00e3o depois de a lerem...\u00e9 pena n\u00e3o passar de um livro com coisas bonitas l\u00e1 escritas, sem rela\u00e7\u00e3o com a realidade na maioria dos artigos.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041354366",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...desrespeitada por quem \u00f3 idiota? ...diz-me qual \u00e9 o artigo que \u00e9 desrespeitado e quem \u00e9 que o desrespeita.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5041885437",
                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Estado \u00e9 quem mais desrespeita a constitui\u00e7\u00e3o.<br/>J\u00e1 vi que nunca leste nem os primeiros artigos da constitui\u00e7\u00e3o, caso contr\u00e1rio n\u00e3o fazias tal pergunta. T\u00edpica de um ignorante.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5041959947",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...n\u00e3o tenho conhecimento que tu ou o teu amante Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura tenham processado o Estado por n\u00e3o respeitar a constitui\u00e7\u00e3o, portanto isso n\u00e3o passa da estupida ret\u00f3rica de tasca da extrema direita a que eu j\u00e1 estou habituado!<br/>...olha l\u00e1 \u00f3 cabr\u00e3o porque \u00e9 que n\u00e3o acusaste o escroque de Massam\u00e1 de n\u00e3o cumprir a constitui\u00e7\u00e3o todas as vezes que os seus est\u00fapidos projetos de lei eram mandados para tr\u00e1s por serem considerados inconstitucionais pelo TC?",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5041990451",
                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Olha outro que tem sonhos h\u00famidos com o Aventura e diz que os outros \u00e9 que s\u00e3o amantes ehehe.<br/>O Estado/sucessivos governos desrespeitam a Constitui\u00e7\u00e3o \u00e0 bruta...mais denuncias existissem e mais o TC funcionava.<br/>Sou um comum cidad\u00e3o...tenho de trabalhar para comer. N\u00e3o tenho tempo nem dinheiro para andar a processar o Estado. N\u00e3o vivo de aven\u00e7as nem subs\u00eddios.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5042010850",
                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "...que culpa \u00e9 que eu tenho que tu sejas uma pessoa med\u00edocre e incompetente, que n\u00e3o consigas ganhar o dinheiro suficiente para fazeres valer legalmente a tua \"raz\u00e3o\"?<br/>...\u00e9s pobre e gostas de ser pobre acho que fazes muito bem em continuar a defender caninamente o negreiro que te explora.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5042041897",
                                                                                                    "user": "miguelgodinho",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Essa \u00e9 uma das tarefas que compete aos deputados eleitos: verificar se o Estado/governo cumpre as suas obriga\u00e7\u00f5es e de forma legal.<br/>N\u00e3o \u00e9 o trabalho do comum cidad\u00e3o.<br/>Daqui a nada vais dizer que tamb\u00e9m tenho de ser eu a ir trocar as l\u00e2mpadas da rua nos tempos livres.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5042084573",
                                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "...\u00e9 um dever e um direito de qualquer cidad\u00e3o fazer cumprir a constitui\u00e7\u00e3o e denunciar ou protestar quando ela n\u00e3o \u00e9 cumprida. N\u00e3o tens nada que trocar l\u00e2mpadas mas tens o dever de denunciar oficialmente quando elas n\u00e3o s\u00e3o trocadas.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5041266118",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Queixe-se ao TC uma vez que percebe do assunto melhor do que os ju\u00edzes do pal\u00e1cio Ratton.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041335135",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...claro que as queixas v\u00e3o aparecer ...e v\u00e3o ser na altura que doer mais \u00e0 extrema direita.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041647841",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu sei que tens muito medo do CHEGA.......Quando contares os deputados nas pr\u00f3ximas legislativas......vais morar para a China , para recuperares.....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5041337226",
                                                    "user": "Joaoperna",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Podem tentar ilegalizar o partido mas n\u00e3o v\u00e3o conseguir.<br/>E na remota hip\u00f3tese de isso acontecer, s\u00f3 iria desencadear viol\u00eancia na rua.<br/> Ilegalizar partidos s\u00f3 lhes dar\u00e1 mais for\u00e7a.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041348816",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...olha l\u00e1 \u00f3 artolas, o que \u00e9 que queres dizer com isso? ...ser\u00e1 que queres dizer que uma coisa ilegal se desencadear viol\u00eancia na rua consegue legalizar-se? ...nesse caso se os ped\u00f3filos se juntarem e desencadearem viol\u00eancia na rua conseguem legalizar a pedofilia?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5041659410",
                                                                    "user": "Joaoperna",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea ainda n\u00e3o percebeu uma coisa b\u00e1sica: nenhum partido pode ser ilegalizado por coisas que n\u00e3o aconteceram.<br/>Se (e \u00e9 um grande \"se\") o Chega ou outro partido qualquer formar mil\u00edcias armadas, ent\u00e3o sim, pode-se discutir a sua ilegaliza\u00e7\u00e3o.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5041973498",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...\u00e9s um inocente que vive num mundo paralelo em que a terra \u00e9 plana, o holocausto nunca existiu, n\u00e3o existe racismo em Portugal e o Steve Bannon \u00e9 uma pessoa honest\u00edssima! ...ainda n\u00e3o conseguiste discernir que isto por enquanto ainda \u00e9 a brincar e quando chegar a altura certa vale tudo, inclusive tirar olhos!<br/>Aconselho-te a ires treinando em frente ao espelho a tua melhor cara de v\u00edtima.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5042014506",
                                                                                    "user": "Joaoperna",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 um palerma armado ao pingarelho a pensar que os outros se deixam ir na sua conversa.<br/>O que voc\u00ea pretende \u00e9 atribuir palavras que os outros nunca escreveram para ver se provoca uma resposta mal educada e assim fazer-se de v\u00edtima.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5041648103",
                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso querias tu e os teus camaradas.....",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5041208153",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vivemos num regime democr\u00e1tico.<br/>Se \u00e9 permitida a exist\u00eancia da extrema-esquerda, o outro extremo tem o mesmo direito.<br/>E n\u00e3o me venha com a conversa que um extremo \u00e9 melhor que o outro porque s\u00e3o a mesma coisa em mat\u00e9ria de defesa de direitos fundamentais.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041213901",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...est\u00e1 gentalha n\u00e3o tem nada a ver com democracia, s\u00e3o terroristas! ...e os terroristas s\u00f3 tem direito a 3 coisas: levar nos cornos, serem presos ou pendurados nos postes pelo pesco\u00e7o!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041648725",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um Gulag , n\u00e3o era melhor??? \u00d3  Guarda Nocturno Frustrado......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5041215161",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Tribunal Constitucional tem uma vis\u00e3o diferente.<br/>Se voc\u00ea tem fome de viol\u00eancia, sugiro-lhe uma volta at\u00e9 \u00e0 Amadora, parece que houve l\u00e1 bastante pancadaria.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041220786",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...voc\u00ea n\u00e3o sabe o que diz, voc\u00ea fala do Tribunal Constitucional porque foi a primeira coisa que lhe veio \u00e0 cabe\u00e7a, falou do Tribunal Constitucional como podia falar da Churrasqueira Rei dos Frangos.<br/>A CONSTITUI\u00c7\u00c3O DA R\u00c9PUBLICA PORTUGUESA \u00e9 muito clara, o n.\u00ba 4 do art. 46.\u00ba pro\u00edbe explicitamente a cria\u00e7\u00e3o de partidos de cariz fascista.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041649896",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olha que o \u00fanico Fascista do Mundo era o Mussolini que por acaso era dirigente Socialista....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5041222367",
                                                    "user": "Joaoperna",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quem decide se um partido \u00e9 legal ou ilegal n\u00e3o \u00e9 voc\u00ea, se fosse o caso, suspeito que todos os partidos \u00e0 direita do PCP seriam ilegalizados.<br/>O TC considera que os partidos Chega e Ergue-te cumprem esse artigo, e voc\u00ea n\u00e3o pode fazer nada quanto a isso.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041230030",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...o programa politico do partido nazi do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura dado para aprecia\u00e7\u00e3o ao TC \u00e9 uma FRAUDE!<br/>...um partido cujo l\u00edder e o gado que o segue fazem a sauda\u00e7\u00e3o nazi s\u00e3o o qu\u00ea? ...para o caro senhor que \u00e9 um grandess\u00edssimo ot\u00e1rio poder\u00e3o ser uns alegres seguidores de J\u00falio Cesar! ...para mim e para a maioria dos portugueses s\u00e3o nazis.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5041264922",
                                                                    "user": "Joaoperna",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea n\u00e3o tem autoridade para falar pela maioria dos portugueses porque n\u00e3o andou a perguntar a opini\u00e3o sobre o Chega aos dez milh\u00f5es de habitantes.<br/>Voc\u00ea n\u00e3o sabe o que eu penso ou deixo de pensar sobre esse partido.<br/>A atitude de ot\u00e1rio foi sua.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5041212119",
                            "user": "Joaoperna",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se o Tribunal Constitucional validou esses partidos, \u00e9 porque cumprem a CRP.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041216877",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se algum partido, seja ele de esquerda ou direita criar grupos paramilitares, ser\u00e1 ilegalizado, nem que seja preciso recorrer \u00e0 for\u00e7a.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041204091",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para Ventura estas \u00faltimas not\u00edcias sobre os seus colegas de partido deve ser uma....vergonha.<br/>N\u00e3o pelo conte\u00fado mas por o caso ter vindo a p\u00fablico.<br/>Onde est\u00e1 a promessa feita de expulsar os militantes que fazem parte destes grupos de extrema-direita?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041181320",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diz a S\u00e1bado que h\u00e1 membros das distritais do Chega no movimento Resist\u00eancia Nacional.\nDizem os pr\u00f3prios que o partido n\u00e3o \u00e9 de extrema-direita, ent\u00e3o porque o partido atrai pessoas de extrema-direita?<br/>E j\u00e1 agora, o movimento \u00e9 de resist\u00eancia ao qu\u00ea?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041198162",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9 engra\u00e7ado este partido nacionalista seguidista dum financiador externo que quer destruir a UE.<br/>Ou por outras palavras \u00e9 um partido nacionalista que trai a p\u00e1tria",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041169501",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 repararam que os chegofilos ainda n\u00e3o comentaram  absolutamente nada sobre o artigo em quest\u00e3o?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041145838",
            "user": "redamcreator",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Direita cada vez mais organizada, cada vez mais unida!... Cada vez mais forte!<br/>Contemplai e admirai!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041307920",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Keep on dreaming",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041153193",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim Sim nos EUA j\u00e1 s\u00e3o 8 que se devem reunir na pris\u00e3o, todos eles Trump made",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041161078",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "8 n\u00e3o s\u00e3o nada, comparados com os esquerdistas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041139896",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CHEGA de comunistas a passear nas ruas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041616251",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os comunistas s\u00e3o inimigos do povo e h\u00e1 leis contra isso.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041717844",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ou a Constitui\u00e7\u00e3o portuguesa de 1975 que proibe partidos totalit\u00e1rios e anti-democr\u00e1ticos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041194014",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o chega j\u00e1 tem experi\u00eancia nisso.<br/>o numero 2 do chega e um conhecido terrorista assassino do ex-MDLP.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041143431",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Chega um dia formasse governo fazia como Hitler que mal pegou na chancelaria proibiu todos os partidos menos o dele?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041162499",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00e9rio, pagaram-lhe para dizer isso ou saiu mesmo da sua cabe\u00e7a.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041165574",
                            "user": "Joaoperna",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ningu\u00e9m me paga para escrever.<br/>N\u00e3o gostou da pergunta que eu fiz?<br/>A liberdade de express\u00e3o foi proibida e n\u00e3o me avisaram?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041168349",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea sabe a diferen\u00e7a entre uma pergunta e uma afirma\u00e7\u00e3o? Olhe esta \u00e9 uma pergunta.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041169268",
                                            "user": "Joaoperna",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o viu o ponto de interroga\u00e7\u00e3o no final da frase?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041172438",
                                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ok, voc\u00ea d\u00e1-lhe forte. Basta colocar o ponto de interroga\u00e7\u00e3o depois de ser chamado \u00e0 aten\u00e7\u00e3o.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041174559",
                                                            "user": "Joaoperna",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\"A s\u00e9rio, pagaram-lhe para dizer isso ou saio mesmo da sua cabe\u00e7a.\"\nQuer que o leve a s\u00e9rio depois de um coment\u00e1rio desses?",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041309705",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sempre souberam. S\u00e3o uns fingidos. Lobos com pele de cordeiros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041164339",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos outros partidos s\u00e3o todos santos, nem a igreja os ganha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041310212",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o nazis. E isso basta!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041089115",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda nao vi ninguem preocupado com os militantes do pcp serem adoradores do regime da coreia do norte ... nem que apoiam regimes sanguinarios.<br/>Um nao desculpa o outro, mas convinha \u00e0s pessoas estudarem um pouco de historia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041183785",
                    "user": "joovascoalexandremouta",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So ignorancia da sua parte ...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041187663",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e9rio?? o homem por acaso comentou algo de errado,as verdades s\u00e3o dif\u00edceis de gerir!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041207512",
                                    "user": "joovascoalexandremouta",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A serio ...? Pelo menos da sua parte deve ser ...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041142750",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Putin trata de financiar o PCP, n\u00e3o precisa do fam\u00e9lico camarada Kim.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041617075",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O coronel Putin \u00e9 Her\u00f3i da URSS, Ordem de Lenine e foi o diretor do KGB.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5041184514",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele v\u00ea comunistas at\u00e9 debaixo de uma rocha!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041200450",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ele ate faz o pino.<br/>a \u00fanica coisa que n\u00e3o faz e comentar o assunto em quest\u00e3o",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5041172944",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Al\u00e9m de estar mal informado mentes com os dentes todos o partido que elegeu o Coronel Putin \u00e9 a \"R\u00fassia Unida\" \u00e9 um partido conservador com tiques fascistas nada tem a ver com o PCP!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041617453",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Putin financia o PCP atrav\u00e9s do Banco de Chipre.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041696636",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desconhecia,se o partido do tio<br/>Putin \u00e9 um partido conservador de direita\"R\u00fassia Unida\"<br/>tamb\u00e9m n\u00e3o percebo qual o interesse de financiar o PCP.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041853306",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "isso j\u00e1 \u00e9 ignor\u00e2ncia a mais<br/>deve ser a ignor\u00e2ncia que o comit\u00e9 central ordena aos seus sic\u00e1rios",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041896149",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O que eu sou mais \u00e9 ignorante<br/>Acho piada aos teus coment\u00e1rios,por isso \u00e9 que eu respondo o Putin faz parte do partido R\u00fassia Unida mas n\u00e3o precisou do partido para se eleger o que n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o esteja ligado ao partido<br/>C\u00e1 por exemplo o Presidente Marcelo tamb\u00e9m n\u00e3o precisou<br/>do PSD para se eleger no entanto j\u00e1 foi presidente e n\u00e3o quer dizer que deixou de ser de Direita.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041915121",
                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Putin foi designado para governar pelo KGB, estava ele de f\u00e9ricas em Monte Carlo com a fam\u00edlia.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5041717003",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A pol\u00edtica n\u00e3o \u00e9 ideologia, \u00e9 interesses.<br/>Mas Putin foi director do KGB, a defesa armada do comunismo e do estado sovi\u00e9tico, e foi condecorado com a estrela de ouro de Her\u00f3i da URSS al\u00e9m da Ordem de Lenine. Dizer que mudou de ideias aos 60 anos \u00e9 mera estupidez. Muito menos agora que o KGB correu com os gajos do PCUS do governo e se instalou nele.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5041773587",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o disse que Putin mudou de ideias aos 67 ,o que eu disse foi que ele foi eleito pelo<br/>partido conservador de Direita <br/>R\u00fassia Unida,e se a altera\u00e7\u00e3o \u00e1 lei da constitui\u00e7\u00e3o Russa for aprovada ficar\u00e1 no poder at\u00e9 2036,sem oposi\u00e7\u00e3o de resto concordo porque j\u00e1 h\u00e1 analistas a dizer que n\u00e3o h\u00e1<br/>R\u00fassia sem Putin.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5041851051",
                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Putin n\u00e3o foi eleito por nenhum partido, usou um partido para ser eleito, o que \u00e9 muito diferente.<br/>Tal como os governos portugueses n\u00e3o s\u00e3o eleitos mas designados pelos DDT, seja em Lisboa, em Ponta Delgada ou no Funchal. A ideologia que o paretido que lhes serve de ve\u00edculo \u00e9 indiferente, S\u00f3 importa que os seus dirigentes tenham o rabo entalado ao DDT respectivo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5041178284",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "esse ignorante nem sabe que existe um partido comunista na russia",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041182549",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E que lidera v\u00e1rias autarquias pelo pa\u00eds fora.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041219383",
                                            "user": "Joaoperna",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O PCP tem tradi\u00e7\u00e3o aut\u00e1rquica apesar de nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es ter perdido algumas c\u00e2maras, o meu coment\u00e1rio referia-se ao partido comunista russo, que ainda lidera v\u00e1rias autarquias.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041107251",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o sei qual a posi\u00e7\u00e3o do PCP face a Coreia do norte.<br/>tamb\u00e9m nunca vi por aqui coment\u00e1rios a apoiar a Coreia do Norte ou a China.<br/>o PCP sempre foi mais estilo sovi\u00e9tico.\no que eu sei \u00e9 que o seu coment\u00e1rio \u00e9 de bugalhos quando o assunto s\u00e3o alhos ou por outras palavras n\u00edtida inten\u00e7\u00e3o de desviar o assunto do <b> racismo </b>nato do chega e do seu financiamento pelo Steve Bannon cujo objectivo \u00e9  destruir a UE",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041189350",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Numa entrevista a um jornal online feita h\u00e1 uns meses, Jer\u00f3nimo de Sousa nunca condenou a Coreia do Norte nem quis falar desse regime mesmo ap\u00f3s insist\u00eancia do jornalista.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041194094",
                            "user": "Joaoperna",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Penso que ele n\u00e3o quis dizer o que pensa porque sabe que isso iria gerar m\u00e1 publicidade para o partido.<br/>No dia em que um comunista condenar os actos de um regime desses, eu vou a p\u00e9 a F\u00e1tima a andar para tr\u00e1s.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041187431",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao sabe meu caro? Essa posi\u00e7ao \u00e9 publica ... nao se fa\u00e7a de desentendido. Desviar aten\u00e7ao do <b> racismo </b>do chega? Para mim isso nao me incomoda nada, especialmente qd os racistas sao os proprios que acusam o chega de o ser.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5041145192",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O objectivo do comandante Bannon \u00e9 muito mais destruir a URSS, a China e o Isl\u00e3o. E por a Europa a colaborar nisso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041615902",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 apenas a resposta adequada aos planos inconfess\u00e1veis dessas pot\u00eancias.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041149315",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "acordaste agora ou \u00e9s calhau a URSS n\u00e3o existe desde os anos noventa do s\u00e9culo passado.\nO objectivo do teu querido l\u00edder Bannon \u00e9 destruir a UE para os EUA n\u00e3o perderem protagonismo e acabar com o euro para os neg\u00f3cios dentro da Europa serem transaccionados em d\u00f3lares.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041618412",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A amea\u00e7a para os EUA s\u00e3o a China, a URSS e o Isl\u00e3o. A Europa \u00e9 a \u00fanica aliada que os EUA t\u00eam no mundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041101858",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O comunismo \u00e9 uma ideologia de quem o pratica, j\u00e1 dizia o Stalin o marxismo leninismo acabou, com a queda ds ex URSS mas o comunismo est\u00e1 a\u00ed e de boa sa\u00fade!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041081249",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura lamenta a pris\u00e3o de um propagador profissional de not\u00edcias falsas.<br/>V\u00e1rios membros do Chega pertencem ou pertenceram a grupos de extrema-direita.\nO Chega \u00e9 gato escondido com rabo de fora.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041099820",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu diria que Chega \u00e9 rabo escondido com gato de fora.\nvai entrar em decl\u00ednio muito rapidamente pois a teoria faz o que eu digo n\u00e3o olhes ao que eu fa\u00e7o tem pernas curtas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041073469",
            "user": "disqus_XIsj0XcVcg",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CHEGA \u00e9 mesmo uma desgra\u00e7a era um<br/> partido para combater a corrup\u00e7\u00e3o afinal s\u00f3 sairam praticamente extremistas e bobos e agora Ventura est\u00e1 a verificar quem  os nacionalistas  que pertenceram a movimentos de extrema direita ser\u00e1 que n\u00e3o conhece quem tem no partido ou quer tira-los para no futuro celebrar acordos com o psd e o cds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041075885",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e ainda falta explorar o fil\u00e3o de quem financia estes racistas.<br/>eu dou duas pistas:<br/>1 igrejas evang\u00e9licas<br/>2 Steve Bannon na sua cruzada de destrui\u00e7\u00e3o da UE",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041124691",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o Aldrab\u00e9 \u00e9 muito cat\u00f3lico mas quando se trata de dinheiro esquece isso <br/>facilmente pois o dinheiro n\u00e3o tem religi\u00e3o.<br/>Por dinheiro venderia a pr\u00f3pria m\u00e3e se n\u00e3o a tivesse j\u00e1 vendido (Ast\u00e9rix)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041060895",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O chega \u00e9 um partido neonazi formado com ladr\u00f5es escondidos no PSD,e uma franja de vigaristas do CDS suspeito de ser financiado por seitas evang\u00e9licas!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041066845",
                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olh\u00f3 o cumuna de mherda, n\u00e3o enganas ningu\u00e9m filhodpta! S\u00f3 inveja e raiva do CHEGA! Ladr\u00e3o \u00e9 tu e a tua fam\u00edlia!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041085671",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Na falta de argumentos chutas para a ofensa,Bandalho porco de merdha est\u00e1 no vosso ADN .",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5041072919",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu n\u00e3o roubei nada a ningu\u00e9m,e a minha fam\u00edlia n\u00e3o \u00e9 para aqui chamada,se o PCP continuar a defender,e a lutar pelos trabalhadores e pelos pobres ent\u00e3o sou COMUNISTA e agora vai desentupir o ku para ver se n\u00e3o te sai tanta merhda pela boca<br/>NAZI pac\u00f3vio sem n\u00edvel!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041059387",
            "user": "tilaounoflagelumdia",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CHEGA  ir\u00e1 p\u00f4r Portugal nos eixos e terminar a corrup\u00e7\u00e3o! For\u00e7a!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041082608",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda acredita em salvadores da p\u00e1tria montados num cavalo <b> branco?</b>",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041087775",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse deve estar \u00e1 espera do Messias, que nunca chegar\u00e1!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041141764",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "enquanto tu esperas pelos amanh\u00e3s que te v\u00e3o injectar a vacina atr\u00e1s da orelha",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5041149552",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tu n\u00e3o tens voto na mat\u00e9ria nem nome portugu\u00eas tens,e agora vai tomar o comprimido para dormires melhor!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5041084151",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ele at\u00e9 acredita na fada dos dentes porque disseram-lhe que ela \u00e9 do chega",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5041114904",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se algum dia o Chega for governo o que nunca acontecer\u00e1 ,vai haver outro 25 de Abril mas aqui em vez de cravos a sair pelos canos da G3 v\u00e3o sair balas de verdade 7,65 mm e vai morrer muita gente!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5041049808",
            "user": "bigurak",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O verniz a estalar\ngrande admira\u00e7\u00e3o o l\u00edder do Klu-Klux-klanzinho ser do chega.<br/>ainda a pouco o chega fez uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o <b> racismo </b>com milh\u00f5es de pessoas, at\u00e9 vieram de Fran\u00e7a.<br/>O impoluto Steve Bannon acusado de uma quest\u00e3o qualquer segundo o Aldrab\u00e9 Ventura.<br/>o impoluto Steve Bannon deve ser acusado de de usar meio-dolar para comprar um chupa-chupa ao filho<br/>Este impoluto senhor devia ser condenado na Europa por interfer\u00eancia na vida politica europeia mas como n\u00e3o \u00e9 russo tudo bem",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5041060128",
                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Condenado deves ser tu \"c\u00e3o\" cumuna! Vai para a sib\u00e9ria e cala-te!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5041119410",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "existem uns avatares muito bons para ti.<br/>procura imagens da idade da pedra lascada",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}