{
    "header": {
        "title": " 'Para mim, o Deus da televis\u00e3o \u00e9 o Manuel Lu\u00eds Goucha' ",
        "subtitle": " Suzana Garcia recusou convite durante dois anos, s\u00f3 aceitou participar no programa depois de Cristina Ferreira sair. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de janeiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/683670/para-mim-o-deus-da-televisao-e-o-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['A advogada Suzana Garcia revelou que s\u00f3 aceitou o convite da TVI, para fazer parte do programa Voc\u00ea na TV, por causa de Manuel Lu\u00eds Goucha.', 'Suzana Garcia esteve \u00e0 conversa com F\u00e1tima Lopes, esta segunda-feira \u00e0 tarde, onde al\u00e9m dos habituais assuntos pol\u00e9micos, a advogada recordou como foi parar \u00e0 rubrica da cr\u00f3nica criminal depois de recusar o convite v\u00e1rias vezes.', 'A primeira vez que foi abordada ainda Cristina Ferreira estava ao lado de Goucha no programa, mas foi s\u00f3 dois anos, em dezembro de 2018, depois j\u00e1 sem a apresentadora, que entretanto tinha ido para a SIC, que Suzana Garcia aceitou o papel de comentadora.', 'Manuel Lu\u00eds Goucha tinha ficado sem Cristina Ferreira e com ela tinham rumado \u00e0 SIC parte dos comentadores da cr\u00f3nica criminal. \"Eu pelo Manuel Lu\u00eds Goucha fa\u00e7o isso\", decidiu a advogada. \"Para mim, o Deus da televis\u00e3o, no pa\u00eds inteiro, \u00e9 o Manuel Lu\u00eds Goucha\", afirmou. \"Mas eu pensei que fossem s\u00f3 duas ou tr\u00eas vezes. Pensei: est\u00e3o a precisar, \u00e9 a minha obriga\u00e7\u00e3o, o Manuel Lu\u00eds Goucha j\u00e1 deu tanto ao pa\u00eds e j\u00e1 me deu tanto a mim\", justificou.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4765769965",
            "user": "paulocard",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para mim, o senhor TV em Portugal \u00e9 J\u00falio Magalh\u00e3es.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765511031",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Para mim, a deusa da televis\u00e3o \u00e9 a Manuel Lu\u00eds Goucha\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765089770",
            "user": "binopardal",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "claro, tem medo do confronto a miss piggy...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765041616",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a madame desde que apanhou uma overdose de Calcitrin s\u00f3 diz merda!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765035117",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cr\u00f3nicas criminais, de facto, a criminologia est\u00e1 a dar.\nA criminologia, os aparelhos para surdos, os filtros de \u00e1gua e a m\u00fasica reles, fabricada por duros de ouvido que s\u00f3 conhecem um tom.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4765034512",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fizeste bem, fazer parte do \"programa da Cristina\" \u00e9 t\u00edmpanos furados pela certa. Aquilo \u00e9 s\u00f3 indigesto mesmo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}