{
    "header": {
        "title": " Chega. Lista de Andr\u00e9 Ventura para dire\u00e7\u00e3o chumbada ",
        "subtitle": " Conven\u00e7\u00e3o do Chega chumbou lista para dire\u00e7\u00e3o nacional de Andr\u00e9 Ventura. Presidente do partido ter\u00e1 de apresentar nova lista. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709304/chega-lista-de-andre-ventura-para-direcao-chumbada ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Ventura chegou \u00e0 conven\u00e7\u00e3o do Chega eleito por 99, 1 por cento dos votos. Fechou a sua lista para dire\u00e7\u00e3o do partido de s\u00e1bado para domingo, mas no \u00faltimo dia de trabalhos, o l\u00edder do Chega n\u00e3o conseguiu ver aprovada, para j\u00e1, a sua equipa. Os estatutos do partido imp\u00f5em uma maioria de dois ter\u00e7os, e votaram a favor da equipa 183 delegados contra 193. A lista n\u00e3o passou.', 'Agora, os trabalhos da conven\u00e7\u00e3o do Chega, que decorrem em \u00c9vora, est\u00e3o suspensos por cerca de duas horas para se reformular a lista \u00e0 dire\u00e7\u00e3o do partido. Que tinha sido alargada ao professor Gabriel Mith\u00e1 Ribeiro e a Ant\u00f3nio Tanger Correia (diplomata de carreira) aumentando de tr\u00eas para cinco vice-presidentes.', 'O discurso de encerramento da conven\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura estava previsto para as 15 horas deste domingo.'] ",
        "numberPosts": " 199 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - German,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Nazi,Racismo,Ra\u00e7a,Gajo,Velho,Esquerdalho,Xenofobia",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5079012002",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O partido anedota, a democracia deles \u00e9 haver sempre elei\u00e7\u00f5es at\u00e9 a dire\u00e7\u00e3o ser aprovada hahahhah",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078631148",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O circo do Chega na tenda dos Copos de \u00e1gua  dos casamentos tardou em chegar ao fim",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078764608",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "foi preciso arranjar mais dois tachos para a jantarada ficar completa",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078603773",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um precal\u00e7o apenas, nada mais... VOTA CHEGA!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078553143",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temo meu voto (e muuuuitos outros portugueses) !!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078417966",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A MESMA LISTA APROVADA \u00c0 3\u00aa VEZ,O HOMEM TEM COLH\u00d5ES!!\nINCHEM PORKOS KOMUNAS QUE ANDAM AQUI DESDE MANH\u00c3 A UM DOMINGO!!<br/>ONDE \u00c9 QUE EST\u00c1 A VOSSA FAMILIA??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078394371",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...segunda vota\u00e7\u00e3o para a dire\u00e7\u00e3o do partido <b> nazi </b>de Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura falha novamente e \"Andr\u00e9 Ventura mant\u00e9m os mesmos nomes e demite-se se a dire\u00e7\u00e3o nacional do Chega for chumbada\" ...a palha\u00e7ada continua!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078616057",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual palha\u00e7ada? Voc\u00ea mais os seus camaradas n\u00e3o foram convidados.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078397504",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "esse esta-se sempre a demitir e voltar <br/>j\u00e1 se demitiu uma vez<br/>j\u00e1 disse que se demitia se ficar atr\u00e1s da Ana Gomes nas elei\u00e7\u00f5es\nHitlerlilas Aldrabe Ventura Demission\u00e1rio",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5078391257",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ou ganha agora \u00e1 3\u00aa ou vai embora, acabou de afirmar...rsrsr",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078386751",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 muito engra\u00e7ado ver 2 patetas a fazerem an\u00e1lise pol\u00edtica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078400440",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...p\u00f5es-te manso ou queres levar com a tabela de r\u00e1cios do Rupp em cima?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078367538",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...Sondagem da Aximage para a TSF e Jornal de Noticias publicada hoje, o PSD desce para 23,9% das inten\u00e7\u00f5es de voto, o CDS quase desaparece com 1.1% dos votos e o partido <b> nazi </b>do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura sobe para 6.8% ...ou seja o partido<b>  nazi</b> do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura n\u00e3o consegue sequer captar a totalidade de votos perdidos pelo PSD e CDS ...em suma o conjunto de toda a direita e extrema direita est\u00e1 em queda, perdem 2.9% das inten\u00e7\u00f5es de voto.<br/>...sobe o BE, o IL, o Livre e o PAN, o PCP mant\u00e9m e PS desce 3%.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078389737",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse assim n\u00e3o andavam t\u00e3o preocupados com o AVentura.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078396293",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...nazis no parlamento preocupa sempre qualquer pessoa sensata.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078632652",
                                    "user": "gagarinepavlov",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu \u00e9s o doutor Relvas do PSD ,agora j\u00e1 banqueiro ?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078617065",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 a falar dos fascistas do sec 21?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078554111",
                                    "user": "maciejhermann",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "na zi = esquerda = ps",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078391567",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando forem sondados MINTAM!~<br/>Eles n\u00e3o precisam de saber antes de n\u00f3s o resultado do nosso voto. D\u00f3 serve para nos engabarem e alterarem o resultado das elei\u00e7\u00f5es. Foi assim que os tr\u00eas estarolas (jer\u00f3nimo, Catarina e Costa) nos enganaram. Foram para as elei\u00e7\u00f5es sem nos informarem do seu entendimento para impedir Passos de governar se este n\u00e3o tivesse uma maioria absoluta.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078380132",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5078342034",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma lista para a direc\u00e7\u00e3o para ser aprovada por cansa\u00e7o.<br/>simplifiquem a coisa:<br/>1 representante dos xen\u00f3fobos amigos dos pretos<br/>1 representante dos xen\u00f3fobos amigos dos ciganos<br/>1 representante dos xen\u00f3fobos amigos das outras minorias \u00e9tnicas <br/>1 representante dos fascistas<br/>1 representante do Steve Bannon (tesoureiro)<br/>1 representante dos nacionalistas<br/>.....\ncompletem a lista e deem uma ajuda ao Hitlerlilas que nao consegue dar conta do recado",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078618125",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o Chega ganhar l\u00e1 vai ter de come\u00e7ar a trabalhar, parasita. Temos pena.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078339064",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "arruma as botas...o Ventura j\u00e1 foi e levou o Chega...ahahahhaha",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078340715",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso querias tu.......mas n\u00e3o sai , sem levar o BE e o PCP.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078356130",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ahahahah   o Ventura est\u00e1 a provar do proprio veneno...o Chega hoje acabou...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078327728",
            "user": "paulolindo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega (para l\u00e1) tem que correr com esse palha\u00e7o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078323115",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vai apresentar a 3^lista...ahahahahha",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078330733",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "parece que a distribui\u00e7\u00e3o de tachos est\u00e1 dif\u00edcil no partido que supostamente era diferente dos outros<br/>ahahahahahaah",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078324837",
                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "~<br/> talvez a lista da mercearia ---",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078310011",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega para ser um partido com aspira\u00e7\u00f5es tem de deixar de ser um partido de um homem s\u00f3.\nA constru\u00e7\u00e3o das listas tem de ser agregadora de ideias e vontades, sen\u00e3o quando o le\u00e3o cair no meio das gazelas corre cada uma para seu lado e o espa\u00e7o fica vazio.\nAVentura segue o concelho, ouve mais e imp\u00f5e menos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078371915",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um \"homem s\u00f3\" d\u00e1 muito mau resultado, se vieres ao meu burgo constatas isso com a maior das facilidades!<br/>Incompet\u00eancia, burrice em todos os sentidos, ignor\u00e2ncia aflitiva, promiscuidades de v\u00e1ria ordem, arbitrariedades incr\u00edveis, tudo ao molho e f\u00e9 em Deus que n\u00e3o lhe falta nas missas dominicais e outras onde vai por favor!<br/>Outro \"copos dai-lhe\" muito mais novo mas com uma mania do tamanho de \u00c1frica que \u00e9 o DDT c\u00e1 do s\u00edtio!<br/>Ai se pudesse o que n\u00e3o faria aos \"animais racionais\" que lhe pagam as cagan\u00e7as, todo o bem estar de que beneficia, os anormais que nunca nada fizeram na e pela vida como os comuns dos mortais que labutam por pouco!<br/>Eles, aqueles de que falo s\u00e3o assim, vermes abusadores dos direitos que por direito t\u00eam \u00e0 dignidade!...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078387201",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que grande balb\u00fardia vai no burgo Pacova ... o melhor \u00e9 organizarem-se antes de convidarem mais algu\u00e9m.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079040611",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E n\u00e3o \u00e9 tudo meu caro Ignorante, ai se pudesse, ai se pudesse!...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078312708",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "as aspira\u00e7\u00f5es s\u00e3o meia-d\u00fazia de tachitos no parlamento e na UE<br/>est\u00e1  ao alcance",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078390408",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 confirma a minha opini\u00e3o sobre os partidos: ORGANIZA\u00c7\u00d4ES MAFIOSAS que ambicionam conquistar o poder para benef\u00edcio dos apaniguados.<br/>E quanto maior o sucesso na conquista do poder mais mafiosas s\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078319426",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se se nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es o PCP ou o BE conseguir\u00e3o tal feito.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078260199",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olhem l\u00e1 os Panaskas a dar likes e dislikes , s\u00e3o PARASITAS AUT\u00caNTICOS .....o Pa\u00eds devia vender estas 3 bestas , panaskas e parasitas \u00c1guia levanocu , fabiao e o disqusHC , como lixo t\u00f3xico e po-los em Almer\u00eda......ofereciamos o relvas e pagamos o transporte.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078282710",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "foram todos para \u00c9vora e deixaram o ComCornos sozinho.<br/>coitadito nao da conta do recado",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078288556",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha vou fazer trap\u00e9zio l\u00e1 a tua casa , gostava de n\u00e3o ser incomodado , obrigado....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078299252",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vivo nas Caldas .<br/>Vem e diverte-te pois h\u00e1 aqui muito do que tu gostas",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078315870",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "No caso e para me masturbar basta a tua velha , entretem-te tu com o resto.....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078286370",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E tu n\u00e3o foste????",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078285620",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00e1s dorido......passa ezperma de p\u00e1ssaro no cu que isso passa p@neleiro",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078300360",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "agrade\u00e7o a recomenda\u00e7\u00e3o dum expert mas eu nao sou virado para esse lado",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078256047",
            "user": "disqus_1SFLE37D4r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melhor oportunidade de trabalho online. Ganhei \u20ac 21384 no m\u00eas passado trabalhando online apenas por 3 horas no meu laptop e isso foi t\u00e3o f\u00e1cil que eu mesmo n\u00e3o conseguia acreditar antes de trabalhar neste site..yS6. Se voc\u00ea tamb\u00e9m quer ganhar tanto dinheiro, venha ..\n..........................\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e\u279e \ud835\udd9c\ud835\udd9c\ud835\udd9c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63             \ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a..\ud835\udd6e\ud835\udd94\ud835\udd92\u24b6\n<p > A palavra\"\u24b6\" n\u00e3o foi adicionada ao endere\u00e7o da web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078254157",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que proibem de vez esta coisa do chega??",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078393408",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So proibindo \u00e9 que o vosso temor desaparecia...\nVou-lhe dar uma novidade...aindw n\u00e3o somos a Venezuela... Somos uma democracia... E Andr\u00e9 ventura vai ter o meu voto e de muitos mais portugueses....\nEm apenas 1 ano, e j\u00e1 \u00e9 a quarta for\u00e7a pol\u00edtica nacional!\nCHEGA!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078640667",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Um for\u00e7a politica ilegal e pro\u00edbida pela constitui\u00e7\u00e3o. Felizmente n\u00e3o chegaram a lugar nenhum.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078663374",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Certo... Ao contr\u00e1rio do parecer do pr\u00f3prio tribunal constitucional o Louren\u00e7o decreta que este partido \u00e9 ilegal e proibido pela constitui\u00e7\u00e3o...\nN\u00e3o deixa de ser um belo exemplo da mentalidade fascista da esquerda... Salazar tem considerava ilegal e proibido pela cons o partido comunista",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079130500",
                                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Anedota.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078331500",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o \u00e9 preciso....desaparecem naturalmente....nem conseguem arranjar uma lista para a dire\u00e7\u00e3o....o Ventura vai fazer a terceira lista agora...rsrsr",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078255137",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando tu fores embora para a tua terra e deixares a casa dos outros PARASITA....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078338746",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sou portugues. Nasci em portugal, assim como toda a minha familia.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078246030",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se repararem o Falc\u00e3o  , o \u00c1guia quelevanocu , e o disqusHcN2oK s\u00e3o tr\u00eas PANASKAS que se entret\u00eam a dar likes uns aos outros......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078231347",
            "user": "binopardal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00f3 que c*ralho!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078229361",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um pouco e as autoridades rapidamente v\u00e3o desmascarar os crimes sobre o financiamento destes oportunistas  fascistas do chega, desde lavagem de dinheiro da seita brasileira , liga\u00e7\u00f5es a grupos de extrema direita que vivem do dinheiro do crime (prostitui\u00e7\u00e3o, tr\u00e1fico de droga) ...\nDepois estes lorpas que andam por aqui a defender este oportunista v\u00e3o andar a dizer que nunca o apoiaram ... a hist\u00f3ria do costume ...\nS\u00f3 mais um pouco at\u00e9 a cobertura cair!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078221804",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nesta imagem o Aventuras apresenta um semblante mais \"s\u00f3brio\" mais triste, adivinha borrasca grossa sem capacidade para aguentar!<br/>\u00c9 que as apar\u00eancias aparudem e as ilud\u00eancias iludem!...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078224579",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ANA...o <b> gajo.</b>..seminarista que foi...\u00e9 mentalmente fr\u00e1gil !!!...E n\u00e3o vai aguentar os 2% que o esperam !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5078223270",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Achas que um palha\u00e7o com um Avatar desses \u00e9 cred\u00edvel onde......s\u00f3 na tua mona doente e hermafrodita...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078227909",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Alfonso anda aqui numa \"fona\"<br/>Querendo mostrar ares de teso<br/>Ser\u00e1 melhor chamar a \"ramona\"<br/>Para que leve j\u00e1 este gajo preso !!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078231824",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Queres que eu v\u00e1 preso???? Para mim tudo bem logo que fique na mesma cela que tu , est\u00e1 limpo.......tenho galinha na gaiola....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078235696",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas eu n\u00e3o sou de extrema direita !!!...Logo n\u00e3o devo ser preso !!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078237322",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9s de extrema-direita , mas \u00e9s de extrema-esquerda e PRINCIPALMENTE DE EXTREMA ESTUPIDEZ.....",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078227484",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "bem sabes o que \u00e9 <br/>s\u00e3o dois  tomates.<br/>quando poes as m\u00e3os entre as pernas apalpas quatro",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078241271",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A tua madrezita nem moedas de \u20ac0,20 vale e armadura do teu pai j\u00e1 n\u00e3o aguenta com o meu exerc\u00edcio fisico , por isso e , s\u00f3 por isso apalpas 6 , os meus , os do teu pai e ainda pegas e lambes os do Andr\u00e9 Ventura....",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078244690",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "muita confus\u00e3o nessa cabe\u00e7a doente que j\u00e1 n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a entre um lim\u00e3o e uma picha de burro",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078247464",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Porque \u00e9 que o teu pai n\u00e3o o ouviu enquanto estava a tempo.....evitava uma puth@@@ e um estertozeco como tu",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078278086",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Put@@@ qu2 te Pariuuuuu chorno , cabr@@@....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078212416",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cobertura medi\u00e1tica que este lixo tem \u00e9 impressionante.\nQualquer flatul\u00eancia que ocorra por  aqueles lados  h\u00e1 logo  uma  corte enorme de cheiradores, ainda que aquilo cheire sempre ao mesmo, trampa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078265561",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o RATO DE ESGOTO , SE EU FOSSE TEU FILHO OU IA EMBORA DE CASA OU ANDAVA TODOS OS DIAS A CAVALO EM TI , PARASITA COVARDE , LIXO.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078217824",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o percas tempo marca lugar e hora",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078216674",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha o valent\u00e3o......j\u00e1 te fizeste Homem ou \u00e9s aquele palha\u00e7o de merd@ que leva no ku no Conde Redondo..???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078218569",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "dormiste mal ComCornos?<br/>ficou-te o corno entalado no ku depois do giga-fracasso de ontem?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078232776",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "e melhor nao traduzir mas posso dizer que e uma coisa grande que o ComCornos adora",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078224750",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Besta essa que enfia umas moedas na vulva da tua m\u00e3e e faz trap\u00e9zio nos chifres do teu pai.......",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078267555",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vi a da tua m\u00e3e tamb\u00e9m....mas isso foi h\u00e1 muito tempo , nessa altura valia 2 pintores , olha que era guito.....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078226933",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sei , \u00e9 o custo que eu enfio para me exercitar na cabe\u00e7a de um Choornno",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078219733",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o pau no ku , esse teu camarada \u00e9 um covarde e vou ter que o ir buscar j\u00e1 que ele n\u00e3o quer vir a bem....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078225924",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A puthaaaa da tua maeee j\u00e1 nem moedas pretas vale...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078229101",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A mim n\u00e3o , eu era da casa j\u00e1 o teu <b> velho.</b>.....hummmm , se fosse a ti fazia um teste de ADN.....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078234948",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 bem se ficas ressabiado por eu me exercitar na cabe\u00e7a do teu velho , eu aceito......olha a tua m\u00e3e \u00e9 que j\u00e1 nem moedas de 1\u20ac vale e por essa conversa tua esta semana so tem direito a moedas de \u20ac0,20.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078221701",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A tua m\u00e3e que o diga....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078191119",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pr\u00f3xima legislatura teremos 10 a 15 deputados.<br/>Na seguinte seremos 30.\nEm Portugal ser de direita deixou de ser um palavr\u00e3o como a esquerda pretendia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078195388",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Palavr\u00e3o \u00e9 defender regimes Socialistas que t\u00eam presos politicos , tortura , persegui\u00e7\u00e3o a familiares , proibi\u00e7\u00e3o de irem receber pr\u00e9mios Nobel enfim .....isso devia era ser proibido",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078194215",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...em Portugal j\u00e1 existem mais de 30 deputados de direita, deputados nazis \u00e9 que s\u00f3 existe um ...e na pr\u00f3xima legislatura vai com o karalho!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078195811",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3  Maria.....fizeste a barba.......",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078201506",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isto \u00e9 o melhor da extrema direita !!!...Imaginem o que ser\u00e3o os outros de mais baixo n\u00edvel !!!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078208358",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Calou seu idiota Aven\u00e7ado...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078213906",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sem coment\u00e1rios !!!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078195248",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sempre que chamas nazi ao Ventura, est\u00e1s a cuspir na cara das v\u00edtimas dos verdadeiros nazis e a banalizar uma palavra muito perigosa.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078182662",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 acontecer algo de curioso !!!... Mas antes devo dizer que o Chega costuma ter os seus (bastantes) robots espalhados pelos v\u00e1rios s\u00edtios e quando aparece algo ou algu\u00e9m a comentar sobre o Chega.... caem todos nesse s\u00edtio a comentar !!!...Hoje n\u00e3o temos ningu\u00e9m do Chega para comentar !!!...Isto s\u00f3 prova que todos eles foram recambiados para \u00c9vora com o intuito de parecerem muitos !!!...Mas continuam a ser poucos !!!<br/>Lamento a aus\u00eancia deles porque assim n\u00e3o temos quem nos contradite !!!...E quanta \"eloqu\u00eancia\" se verifica no contradit\u00f3rio dos elementos do Chega !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078190014",
                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "~~<br/>~~~~~~~~~~~~~~   andr\u00e9 ventura foi corrido da cmTv e do benfica .. \u00e9 o  disaster total",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078193562",
                            "user": "mariamstrongenough",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ningu\u00e9m quer aturar o aldrab\u00e9. S\u00f3 vende banha da cobra.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078197726",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pareces tu e os nicks......",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078192529",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E viste aqui dizer isso???? T\u00e1s com o ku que n\u00e3o te cabe l\u00e1 uma cabe\u00e7a de alfinete.....mas olha que isto ainda agora come\u00e7ou.....espera por Mar\u00e7o e apagas o nick.....por....ansiedade e desconforto.....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078320047",
                                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "~meu caro Al fonso Concorno.. aproveito para lhe dizer que ponho s\u00e9rias reservas \u00e0s suas preces ... se for \u00e0 prova dos vinhos novos  enfrasqueSSe  e fique l\u00e1 at\u00e9 ao pr\u00f3ximo ano ...<br/>~~",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078336389",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o me lembro da caba\u00e7a do teu pai , sabes todos que me chamam \"corno\" s\u00e3o uns abandonados \u00e0 nascen\u00e7a v\u00edtimas das festas do Avante e das bebedeiras dos progenitores e eu meto sempre umas moeditas , trocos , nas vulvas das maezinhas desses filhos da p  u  t t a assim como tu e fa\u00e7o exercicio na cabe\u00e7a , melhor nos cornhos dos pais destes sem abrigo.....n\u00e3o estou a ver qual dos cornos \u00e9 o teu pai , sabes \u00e0 saida das festas do Avante desde do Alto da Ajuda at\u00e9 \u00e0 Atalaia \u00e9 s\u00f3 puth@s e cornos.....na pr\u00f3xima diz \u00e0 tua m\u00e3e que eu dou 2\u20ac , estamos em crise , n\u00e3o posso dar mais......ali\u00e1s,  posso mas \u00e9 para gado novo , n\u00e3o \u00e9 para amparo de cretinos como tu.....",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079003656",
                                                    "user": "disqus_0zz3HtiOCX",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00b4\u00e9s 1 rico. esbanja dor  de corno~com biX0 no mi0l0 na base dos ditos c0rnEs",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078184799",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo, s\u00e3o bots, urso, robots s\u00e3o f\u00edsicos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078215637",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O LUIS est\u00e1 bem informado !!!<br/>LUIS \u00e9 verdade que o Chega j\u00e1 utiliza os servi\u00e7os dos robots bolsominions ?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078176241",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o problema de eleger a direc\u00e7\u00e3o s\u00e3o os euros f\u00e1ceis do bannon<br/>todos querem mamar na teta e de imediato mas ainda bem que s\u00e3o impolutos cheios de moral<br/>ahahahahha",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078172012",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "VIVA CHEGA !!!<br/>CHEGA SEMPRE !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 27,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078184603",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os impostos chegam sempre !!!....A morte chega sempre !!!....E o funeral do Chega...chega em breve !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078185846",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Chega veio para ficar quer a esquerda queira quer n\u00e3o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078185455",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha , abriram o esgoto.........",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078192915",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O sr comentador Contorno<br/>O gajo todos os dias mente<br/>N\u00e3o sabe a ponta dum corno<br/>Mas d\u00e1 ares de inteligente !!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078199434",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Calou panaska de merdh@....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078205871",
                                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O sr comentador Alfonso<br/>Parece que ficou \u00e0 \"rasca\"<br/>Ele tem aspeto de sonso<br/>Mas \u00e9 um grande panaska !!!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078210325",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9s um belissimo lacaio imitas bem o dono!!!!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078172615",
                    "user": "mariamstrongenough",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitado... Nunca chega!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078182134",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 relvas daninhas tu \u00e9s prest\u00e1vel a papeis que nem ao diabo lembram.....S. Tom\u00e9 ....foi a pior asneira que o teu Amo fez , (eu sei foi uma promessa a um Soba) , agora s\u00f3 v\u00eas pretos......t\u00e1s do piorio........",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078183589",
                                    "user": "mariamstrongenough",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s tu funsiu alcoforado?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078186661",
                                            "user": "Paineleirices",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai p'r\u00e1 cozinha. Andor pita.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078184308",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sou eu , aquele que te manja muito bem....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078184089",
                                            "user": "funsionriopbliko",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Chega tem muitos apoiantes.<br/>N\u00e3o conhe\u00e7o o Alfonso de lado nenhum.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078185017",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mas eu conhe\u00e7o esta pe\u00e7a e voc\u00ea tamb\u00e9m.....",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5078183636",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Diz l\u00e1 bode????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078173062",
                    "user": "funsionriopbliko",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda queria governar para sempre, n\u00e3o v\u00e3o ter essa sorte.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078186026",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo menos at\u00e9 2031 !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078204234",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02...isso tens que ir para a China ou para a Coreia do Norte....nada que tu n\u00e3o admires , mas aqui na Europa , esquece , tiveram a vossa chance de 1945 at\u00e9 2020.....75 anos a levar com voc\u00eas!!!!!!!A Europa , o Mundo Ocidental......CANSOU DE TANTO LIXO......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078177497",
                            "user": "mariamstrongenough",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem sorte anda a direitalha desde 2015. Ningu\u00e9m quer ladr\u00f5es na cadeira do poder.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078178646",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso \u00e9 o que as urnas ir\u00e3o dizer.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078179829",
                                            "user": "mariamstrongenough",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ah pois v\u00e3o.  Venham as elei\u00e7\u00f5es!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078182932",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "V\u00e3o ser em Mar\u00e7o para mal dos teus pecados......",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078184383",
                                                            "user": "mariamstrongenough",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mais um a delirar! AHAHAHAHAHAHAHAH",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078188297",
                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ri , ri , que em Mar\u00e7o choras e vais para S. Tom\u00e9 com um tarugo entalado.....\u00e9 para n\u00e3o estranhares como desta vez.....",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5078191964",
                                                                            "user": "mariamstrongenough",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Prepare l\u00e1 as malinhas e boa viagem!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5078206107",
                                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Est\u00e1 calado que tu n\u00e3o tens vontade pr\u00f3pria,  \u00e9 o Amo que te coordena por isso calou seu panaska.....",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5078212480",
                                                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "O artolas deste  Alfonso Contorno<br/> De nervoso come\u00e7a a ficar passado<br/>Se lhe metermos a cabe\u00e7a no forno<br/>Sair\u00e1 do forno um p\u00e9ssimo assado !!!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078159057",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Risota!\nBarrigada de riso !<br/>\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078272481",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s um asno........",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078256779",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\udc4d<br/>Super! Volte sempre.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078161063",
            "user": "Paineleirices",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tu queres \u00e9 que o Aldrab\u00e9 te empurre o coc\u00f3.<br/>INCHA BOI",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078198702",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9.<br/>M\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9\u00e9...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078157482",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHAHAH !!!...Este Chega \u00e9 de \"partir a moca\" !!!...Este Chega n\u00e3o vai chegar a lado nenhum, porque tem falta de lideran\u00e7a !!!...\u00c9 inadmiss\u00edvel que a lista apresentada pelo seu l\u00edder n\u00e3o tenha passado !!!...Isto s\u00f3 demonstra que o sr Ventura n\u00e3o domina o Chega !!!...Isto s\u00f3 prova que o sr Ventura  \u00e9 uma marioneta manipulada por interesses superiores !!!....Isto s\u00f3 prova que o sr Ventura \u00e9 um \"verbo de encher\" !!!...Isto s\u00f3 prova que o futuro politico do sr Ventura no Chega est\u00e1 tra\u00e7ado !!!...E o futuro politico do sr Ventura...bem como o do Chega \u00e9 o...LIXO !!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078141134",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mais preocupante de termos governos de esquerda \u00e9 incapacidade de criarem progresso econ\u00f3mico.<br/>O PS sacou da cartola o relat\u00f3rio Porter simplesmente porque o plano costa Silva a ser aplicado ser\u00e1 a ruina final.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078152880",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sempre pensei que o progresso econ\u00f3mico era criado pela iniciativa privada.<br/>agora j\u00e1 nao e ?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078588470",
                            "user": "disqus_LerI7mwknD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A esquerda bloqueia a iniciativa privada.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078136340",
            "user": "mariamstrongenough",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O flop do chega em \u00c9vora foi de rir!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078186331",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fumasse menos brocas, j\u00e1 n\u00e3o ria tanto do nada.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078186966",
                            "user": "mariamstrongenough",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o deixe de as fumar.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078164181",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 MARIA !!!<br/>Tem muita raz\u00e3o quando apelida o Chega de um \"flop\" !!!,,,,E isso apesar de terem recebido muitos milh\u00f5es do Bannon !!!...Sorte a deles o facto do Bannon ter sido preso por corrup\u00e7\u00e3o !!!...Assim j\u00e1 se podem \"abotoar\" com uns milh\u00f5es... porque com o Bannon preso...m\u00e3o prestam contas a ningu\u00e9m !!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078207202",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te panaska....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078166264",
                            "user": "mariamstrongenough",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fabi\u00e3o ora nem mais. Est\u00e1 mais que provado que o chega n\u00e3o chega a lado nenhum.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078167001",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "5% e a aumentar.<br/>Na pr\u00f3xima legislatura teremos um grupo parlamentar.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078169936",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na pr\u00f3xima legislatura...se o Chega continuar com o sr Ventura....podem dar-se por felizes !!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078166114",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Maria strogonoff, maria rocha, saul sousa e sabe-se l\u00e1 quantos mais.<br/>Traz o falc\u00e3o tamb\u00e9m.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078171905",
                                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desculpe ...mas n\u00e3o percebi o seu coment\u00e1rio !!!...Explique-se sff !!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078169894",
                                    "user": "mariamstrongenough",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O funsiu j\u00e1 alucina. \u00c9 normal porque a ala direitola anda tolinha de frustra\u00e7\u00e3o. Ahahahahaha",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078170867",
                                            "user": "funsionriopbliko",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O nosso partido est\u00e1 a crescer.<br/>A esquerda \u00e9 uma merda.<br/>Querem destruir os valores de fam\u00edlia e sociedade.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078171594",
                                                    "user": "mariamstrongenough",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Lamento mas vai ter de aguentar por muitos anos a Esquerda.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078172539",
                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00f3 mais tr\u00eas.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078174073",
                                                                    "user": "mariamstrongenough",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 esse o sonho da direita que nunca se concretizar\u00e1.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5078176455",
                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Nunca porqu\u00ea?<br/>Est\u00e3o a preparar um golpe de Estado para ficarem no poder para sempre?",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078150522",
                    "user": "funsionriopbliko",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De quem \u00e9 essa cara t\u00e3o feia?<br/>Dasss, s\u00f3 com um saco na cabe\u00e7a.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078168210",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Saiba que a MARIA \u00e9 linda ...de morrer !!!...\u00c9 evidente que a miss MARIA...inteligente que \u00e9...e n\u00e3o querendo que os velhinhos do Chega se babassem...n\u00e3o colocou a foto verdadeira !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078274963",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 lhe metes-te a m\u00e3o na braguilha???? Vindo de esquerdalho e s\u00f3 panaskas  e drogados......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078169188",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Maria ou filipa?<br/>Aqui h\u00e1 tempos a maria tinha a foto da filipa como imagem de perfil, depois de outro comentador reparar nisso ela alterou logo.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078282295",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Foi o motorista o perna.....",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078162108",
                            "user": "Paineleirices",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eheheheheheh<br/>Muito bem, manso galhudo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078132624",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio T\u00e2nger Correia era do CDS-PP.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078136943",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "cinco anos de governo socialista + geringon\u00e7a esfrangalharam completamente a direita.<br/>o CDS com a Cristas pensei que tivesse futuro mas nem essa resistiu a geringon\u00e7a",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078124121",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...isto n\u00e3o passa das habituais farsas da extrema direita para parecerem que s\u00e3o democratas! ...\u00e9 s\u00f3 para efeitos de propaganda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078276234",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 tu passas por Maria e apanhas no ku em S. Tom\u00e9.....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078155299",
                    "user": "funsionriopbliko",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "G\u00da G\u00da G\u00da, O <b> ESQUERDALHO </b>ABRIU A BOCARRA PARA LARGAR DISPARATES.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Esquerdalho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078118510",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a democracia, o Andr\u00e9 Ventoso s\u00f3 tem q aceitar.. sen\u00e3o fica tipo Soviete Supremo, em q as propostas do camarada Presidente ganham sempre com 200%..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078117774",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas mataram em todo o mundo 120 milh\u00f5es de pessoas!<br/>Os Mussolini e Hitler e a direita fascista mataram 1/7 da comunada! Mas eles isso n\u00e3o v\u00eam s\u00e3o vesgos e mirolhos s\u00f3 falam para onde lhes d\u00e1 jeito!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078115022",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura tem de dar um murro na mesa.<br/>O partido \u00e9 s\u00f3 ele! Se ele desaparece, o partido esfuma-se tamb\u00e9m.<br/>Qual \u00e9 a celeuma??? Tem \u00e9 de dar uma valente biqueirada na mesa de voto!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078128128",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "j\u00e1 disse tudo , o partido nao existe , e s\u00f3 aldrab\u00e9 ventura.<br/>ele que funde um partido unipessoal<br/>ahahahah",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078121353",
                    "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 certo q o partido gravita \u00e0 volta d\u00f3i carisma dele.. mas n\u00e3o sai diminu\u00eddo se ceder perante os militantes do partido..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078114528",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fascistas vs. comunistas:<br/>Mao Tse Tung      60 milh\u00f5es<br/>Staline                  20 milh\u00f5es<br/>Hitler   ( National Socialism)   20 milh\u00f5es<br/>Pol Pot                   10 milh\u00f5es<br/>Mussolini               ?  mil ( mil n\u00e3o milh\u00f5es)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078105625",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chega pode ter quem seja na direc\u00e7\u00e3o, mas se algum dia o A V. sair o Chega ser\u00e1 outro PRN, ou outra ASDI, simplesmente desaparece sem honra e sem gl\u00f3ria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078083530",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "grande e respons\u00e1vel partido<br/>num universo de 510 delegados votaram 378. O que \u00e9  feito dos outros baldas?<br/>a lista do aldrabilhas nem 50% dos votos teve e precisava de 2/3.\nahahahahahhahahha",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078064702",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a quest\u00e3o \u00e9  , quem esta por tr\u00e1s das finan\u00e7as do chega.<br/>os financiadores escolheram o palha\u00e7o para dar a cara mas por outro lado dizem-lhe <br/>d\u00e1s a cara e o ku mas quem manda n\u00e3o \u00e9s tu",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078063631",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 est\u00e1s a levar na tarraqueta!<br/>\"At\u00e9 v\u00f3s Judas\"!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078046572",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o? Com 856 milh\u00f5es de seguidores online, obteve 7 milh\u00f5es de votos dos membros do chega, contra 25 votos brancos. Chega \u00e0 super conven\u00e7\u00e3o de meio milh\u00e3o de euros, com 250 seguran\u00e7as para 643 presen\u00e7as e n\u00e3o consegue eleger a sua lista? Ui... onde \u00e9 que isto falhou?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078051132",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Simples a seita man\u00e1 ficou chateada por n\u00e3o ter homens na lista para a direc\u00e7\u00e3o do Oportunista mor!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078107609",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Man\u00e1? essa est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078046359",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sendo apoiante do Chega, n\u00e3o deixa de ser nojento o total desprezo das TVs em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conven\u00e7\u00e3o do Chega.\nAntes da pandemia at\u00e9 a conven\u00e7\u00e3o do p\u00edfio Livre teve amplo destaque, enquanto o partido que mais se fala nesta altura \u00e9 ignorado.\nE ainda h\u00e1 ac\u00e9falos que dizem da nossa CS que \u00e9 de direita.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078055978",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "muita contradi\u00e7\u00e3o no seu coment\u00e1rio.<br/>por um lado diz que e o partido de quem mais se fala e por outro diz que n\u00e3o lhe ligam nenhuma\no que ele quer \u00e9  exposi\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica pois sem isso reduz-se a zero que \u00e9  o valor real do chega",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078147718",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha o \u00c9ireann, Aquiles e sei l\u00e1 quantos nomes mais.<br/>Levaste tantas no focinho que apagaste o nick ontem para fazer outro, mas a merda \u00e9 a mesma.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078152482",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estes esquerdalhos de mierda pensam que enganam algu\u00e9m, fazem muitas contas para parecer que s\u00e3o muitos.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078089823",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 contradi\u00e7\u00e3o nenhuma.<br/>Quais s\u00e3o as not\u00edcias que mais geram coment\u00e1rios?<br/>As que envolvem o Ventura.\nQual o partido que cresceu mais depressa nas sondagens?<br/>O Chega.\nO muro de sil\u00eancio das televis\u00f5es \u00e9 propositado.<br/>Da parte da RTP e SIC n\u00e3o me surpreende porque s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os de propaganda do PS, mas at\u00e9 a TVI e sobretudo a CMTV ignorarem a conven\u00e7\u00e3o \u00e9 surpreendente.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078093595",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e evidente que o chega s\u00f3 vive a custa de soundbytes <br/>se o chega que tempo de antena que o pague.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078178104",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele \u00e9 um copinho de leite dos liberais mas \u00e9 mais esperto do que tu, filho da p u t a.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078048632",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melodias isso n\u00e3o pode ser mostrado , sen\u00e3o via os bispos da seita evang\u00e9lica man\u00e1 a querer mandar no partido chega , at\u00e9 com alguma l\u00f3gica pois eles \u00e9 que s\u00e3o os principais financiadores, mas por outro lado traria v\u00e1rios amargos aos fascistas nacionais",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078110337",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E d\u00e1-lhe com o Man\u00e1 , o eng. ainda \u00e9 vivo?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078045361",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho curioso os fascistas portugueses, que se dizem defensores da p\u00e1tria , do catolicismo tradicional de Roma , serem um partido financiado por uma seita evang\u00e9lica brasileira e estes conseguirem controlar o partido ahahahahah ent\u00e3o que \u00e9 dos \u00f3tarios que vem aqui defender o <b> racismo </b>a<b>  xenofobia</b> a igreja de Roma , a supost<b> a ra\u00e7</b>a branca lusa ahahahah\nPorra esses ot\u00e1rios no fundo s\u00f3 servem para lavar o dinheiro de uma seita que se sustenta do dinheiro de desgracados imigrantes principalmente brasileiros  , de mesti\u00e7os, negros ,ahahaha\nOs falsos nicks, apoiantes, e a suposta base do partido chega \u00e9 na sua grande maioria de tudo o que o discurso fascista dos apoiantes do chega atacam ahahahah acaba por ser comico",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a",
                "Xenofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "5078042420",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitado do Hitlerlilas que queria governar Portugal mas nem sequer conseguiu eleger uma lista para a direc\u00e7\u00e3o do seu partido.<br/>vai ter de aprender que n\u00e3o e ele que manda no partido mas sim quem o financia.\ne melhor come\u00e7ar a pensar em fundar outro partido, por exemplo o Basta ou Bosta no caso",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078039653",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "foram muito bem recebidos em \u00c9vora pois ate tiveram direito a cantares alentejanos com uma can\u00e7\u00e3o chamada GR\u00c2NDOLA VILA MORENA.\nahahahahaha",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078032369",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora querem l\u00e1 ver que os bispos brasucas da seita man\u00e1 querem tamb\u00e9m lugares na direc\u00e7\u00e3o !!!\nN\u00e3o \u00e1 almo\u00e7os de borla , se querem o guito da seita man\u00e1, tem de lhes dar lugares nos lugares de decis\u00e3o !!!\nMais uns meses e a pj est\u00e1 a entrar pelas casas do chega a prender os meliantes pela lavagem de dinheiro da seita brasileira e pelos apoios e liga\u00e7\u00f5es ao crime organizado da extrema direita europeia !\nMas o engra\u00e7ado disto \u00e9 que quem vai dar as provas e puxar pelas investiga\u00e7\u00f5es vai ser for\u00e7ado e avan\u00e7ado pela direita nacional psd e cds  !!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078037730",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Achas que aquilo \u00e9 o teu camarada 44???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078042112",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tenho nenhum camarada liberal , e o 44 \u00e9 de uma ala de direita liberal (ex-militante psd) de um partido do centro pol\u00edtico !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078029303",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "xiii o achega ja tem 200 militantes ???? tantos. ja da para encher um curral",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078037196",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "D\u00e1 para por a andar o BE e o PCP da A.R. em Mar\u00e7o nas legislativas......",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078060298",
                            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "xiii ja sao 201",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078281299",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E os que est\u00e3o na fila para te comer?????",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078042588",
                            "user": "partisanlx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso depende se a seita brasileira continuar a financiar !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078044925",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "se falharem esses  l\u00e1 continuar\u00e1 o Steve Bannon.<br/>dinheiro para destruir o projecto europeu n\u00e3o vai faltar",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}