{
    "header": {
        "title": " Vit\u00f3ria SC reage a caso Marega e diz que n\u00e3o ir\u00e1 'vestir a pele do lobo' por um problema 'de dimens\u00e3o nacional' ",
        "subtitle": " Os vimarenses sublinham que esta \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o que acontece em v\u00e1rios est\u00e1dios e h\u00e1 varios anos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686485/vitoria-sc-reage-a-caso-marega-e-diz-que-nao-ira-vestir-a-pele-do-lobo-por-um-problema-de-dimensao-nacional ",
        "postText": " ['O Vit\u00f3ria SC lan\u00e7ou um comunicado, esta segunda-feira, onde afirma que vai colaborar com as autoridades para averiguar 'os verdadeiros respons\u00e1veis' pelos coment\u00e1rios racistas feitos contra Marega, jogador do FC Porto e sublinha que ir\u00e1 disponibilizar as imagens de videovigil\u00e2ncia do est\u00e1dio Dom Afonso Henriques.', 'No entanto os vimarenses sublinham que apesar de considerarem o racismo um ato de trai\u00e7\u00e3o \u00e0 funda\u00e7\u00e3o do clube, perante o qual o VIT\u00d3RIA SC e os seus adeptos ser\u00e3o, como sempre foram, verdadeiramente implac\u00e1veis , afirmam que este \u00e9 um problema de dimens\u00e3o nacional, que se repete e vem repetindo ao longo de v\u00e1rios anos e em diversos est\u00e1dios, ao qual as entidades com responsabilidade governativa n\u00e3o se podem alhear com declara\u00e7\u00f5es simplistas de rep\u00fadio e censura seletivas.', 'Por isso, o clube diz que n\u00e3o ir\u00e1 vestir a pele de lobo defonte um problema social  que j\u00e1 conheceu condena\u00e7\u00f5es efetivas no plano desportivo nacional e internacional, contando embora com o sil\u00eancio e a parcim\u00f3nia de todos os \u00f3rg\u00e3os e entidades que agora prontamente se pronunciaram, pode ler-se na nota.', 'O VIT\u00d3RIA SC n\u00e3o admite que o bom nome e imagem do clube e dos seus adeptos sejam oportunamente colocados em causa por conta de um ato criminoso que n\u00e3o representa, antes afronta, a sua forma de estar, sentir e atuar. Por ser assim, \u00e9 ao lado de todos - e tem de ser com todos - que o VIT\u00d3RIA SC se posiciona na promo\u00e7\u00e3o de um desporto igual e universal, sem lugar nem tempo para a viol\u00eancia, racismo, xenofobia, intoler\u00e2ncia ou discrimina\u00e7\u00e3o, afirmam.', 'Finalmente, cumpre registar a gravosa desconsidera\u00e7\u00e3o institucional perpetrada pela Liga Portuguesa de Futebol Profissional contra o VIT\u00d3RIA SC, ignorando de forma inadmiss\u00edvel a sua posi\u00e7\u00e3o de censura e condena\u00e7\u00e3o sobre os acontecimentos em causa aquando da divulga\u00e7\u00e3o, atrav\u00e9s das redes sociais, de todas as outras levadas a cabo pelos restantes clubes, concluem.'] ",
        "numberPosts": " coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo,Branco,Racismo,Preto,Macaco,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4800415373",
            "user": "biatcheslater",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente o comunicado do Vit\u00f3ria est\u00e1 correcto e o que \u00e9 afirmado \u00e9 ver\u00eddico e factual.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800222267",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Faz bem o Vitoria. O <b> gajo </b>ainda foi provocar os adeptos \u00e9 bem feita tem aquilo que merece",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4800102460",
            "user": "vandercleidedirceu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tal de Marega n\u00e3o tem psicol\u00f3gicamente capacidade para lidar com os adeptos de futebol.<br/>Estavam \"feitos\" todos os visados com insultos de toda a ordem, jogadores, \u00e1rbitros, elementos de direc\u00e7\u00f5es, etc.<br/>O tal de Marega sente-se humilhado, pois que abandone a modalidade que pratica e pense em viver \u00e0 custa de uma profiss\u00e3o com a qual n\u00e3o sinta humilha\u00e7\u00e3o.<br/>E que tal no pa\u00eds dele?<br/>J\u00e1 enjoa que as TV abram os not\u00edcias com tanto Marega, Marega para aqui, Marega para ali, Marega para acol\u00e1, amea\u00e7as e mais amea\u00e7as com processos!<br/>Ser\u00e1 que, o tal de Marega, segundo testemunhos de adeptos n\u00e3o provocou ningu\u00e9m depois de meter o golo da vit\u00f3ria do FCP?<br/>Os Maregas deste mundo n\u00e3o s\u00e3o santos, e por isso s\u00e3o racistas como os brancos ou talvez mais!<br/>Amor com amor se paga!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800098210",
            "user": "abilioalmeida",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tanta coisa... mas afinal o que \u00e9 que o tal marega diz que ouviu para que em seguida tivesse insultado as bancadas sem apelo e nem agravo??? o insultado pode insultar??? e o que \u00e9 que podemos considerar de <b> racismo?</b>? chamar um<b>  preto</b> d<b> e pret</b>o e <b> um bran</b>co<b>  de bra</b>nco??<b> ? um p</b>re<b> to de m</b>acac<b> o e um </b>branco de urso??..h\u00e1 quem c<b> onfunda </b>racismo com bocas fol<b> eiras...</b> racismo foi o que se viveu com o apartheid, isso sim ou nos EUA ....n\u00e3o fa\u00e7am confus\u00f5es s\u00f3 porque alguem anda a arranjar motivos para se por na alheta do clube que representa...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Macaco",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4800061299",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenham calma !\nDepois do campeonato e da Ta\u00e7a de Portugal, caso o FCP ganhe, ainda vamos ver o Marega a ser condecorado pelo PR, com direito a feriado nacional....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799840518",
            "user": "jjbaubau",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c0 falta de ordem e respeito, num Estado esquerdon\u00e7o laxista no respeito e na educa\u00e7\u00e3o do seu povo, v\u00e3o cada vez mais acumulando-se os casos de uma sociedade ref\u00e8m da bandidagem. O desrespeito est\u00e1 institucionalizado no muito giro e na estupidez e na facilidade  onde se ofende, se agride, sejam com asneiras proferidas de modo gratuito, ou na viol\u00eancia das atitudes. A pol\u00edcia olha para o lado, porque tornou-se o bode espiat\u00f3rio desta sociedade podre. N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 <b> racismo,</b> \u00e9 a ofensa n\u00e3o dirigida, em que os nossos ouvidos se tornaram o caixote do lixo do palavreado ignorante e abjecto de gente inculta, amoral e ofensiva.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800104589",
                    "user": "disqus_derEqe29EO",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d2 <b> Imbecil.</b>.. Estado esquerdoso?? Mas vives onde? At\u00e9 hoje tivemos 21 governos em 46 anos de \u201cdemocracia\u201d dos quais foram passados em governos PSD ou PSD-CDS e vens culpar os xuxas? \u00c9 por republicanos imbecis como tu que Portugal est\u00e1 como est\u00e1! Deves ser comuna\u2026",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799838304",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Ent\u00e3o o slb n\u00e3o deu as imagens de video vigil\u00e2ncia e o Vit\u00f3ria d\u00e1 , porqu\u00ea ?\ud83e\udd14\n+ Porque os Vitorianos , podem realmente ser castigados..\ud83d\ude11\n- Ent\u00e3o e os do benfica ?\ud83d\ude2e\n+ N\u00e3o . \ud83e\udd2d\n- \u00c1H \u00c1H ! \ud83d\ude06 Ent\u00e3o \" est\u00e1 bem \"..e viva a \"igualdade\" ! \ud83d\ude0f",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799804197",
            "user": "Vendap",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ser um problema nacional mas n\u00e3o contes que o governo te vai fazer a vontade e plantar pol\u00edcias pagos por mim dentro do est\u00e1dio. Essa despesa \u00e9 toda tua. Mete seguran\u00e7as privados. Ou querias seguran\u00e7a \u00e0 borla?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799667123",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O costume os clubes ref\u00e9m das claques e sem coragem para dizer N\u00e3o.Este Guimar\u00e3es \u00e9 uma vergonha defendendo o que nao tem defesa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799644925",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que haja a coragem de combater tamb\u00e9m o <b> racismo </b>e o preconceito das minorias que insistem em n\u00e3o se integrar nem respeitar a maioria da sociedade. A bem da coer\u00eancia e do bom senso. Todos iguais!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799645955",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o digas isso que isso \u00e9 <b> racismo </b> .....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800075367",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A arrua\u00e7a \u00e9 normal no futebol. \u00c9 a forma natural de participa\u00e7\u00e3o dos adeptos no jogo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799639798",
            "user": "disqus_RyEdBMG6Vz",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu tamb\u00e9m acho que \u00e9 o Benfica que tem a culpa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799636536",
            "user": "alexultraviolento",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os insultadores eram adeptos do Boifica infiltrados na claque do Vitoria !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4800222722",
                    "user": "Gkshaki",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eram adeptos da c0n@ da tua mae",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800277232",
                            "user": "alexultraviolento",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Guincha !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799644409",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a brincar que o digas .... eu quero \u00e9 que o FCP ganhe  os jogos  , agora se  cada  jogador que for  insultado  ou vaiado no jogo tiver a reac\u00e7\u00e3o que o Marega teve    , por este andar o meu clube  vai ficar  sem jogadores  em campo , isto vai ser uma  novela  que est\u00e1 para durar      ......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}