{
    "header": {
        "title": " \u0093Nunca digas adeus\u0094, diz Goucha a Cristina Ferreira ",
        "subtitle": " O apresentador reagiu \u00e0 capa da revista de Cristina Ferreira onde a apresentadora diz 'adeus' a Pedro Teixeira e Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de agosto 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/624185/-nunca-digas-adeus-diz-goucha-a-cristina-ferreira ",
        "postText": " ['Depois de Cristina Ferreira ter publicado a capa da edi\u00e7\u00e3o deste m\u00eas da sua revista, onde aparecia com Manuel Lu\u00eds Goucha e Pedro Teixeira numa adeus \u00e0 TVI, o apresentador que partilhava com Cristina o programa da manh\u00e3 reagiu \u00e0 publica\u00e7\u00e3o.', 'Na sua conta de Instagram, Manuel Lu\u00eds Goucha publicou a capa com uma descri\u00e7\u00e3o que dedica \u00e0 apresentadora: \u0093Os sonhos que tiveres s\u00e3o teus mas nunca digas adeus\u0094 (at\u00e9 eu estou giro!)\u0094.', '', 'Este foi o an\u00fancio oficial de que Cristina Ferreira estaria de sa\u00edda da TVI. Na passada semana, a imprensa avan\u00e7ou que a apresentadora iria passar para a SIC com um contrato milion\u00e1rio.'] ",
        "numberPosts": "11 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4068530149",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que NOJO era mandar voces PARA A SIRIA S\u00d3 COM IDA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068446918",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 +Amigo virtual , conheces algum Adeus que n\u00e3o seja para sempre ?\n+ Conhe\u00e7o..\n- Qual ?\n+ O primo do At\u00e9 J\u00e1 que \u00e9 para sempre..\n- ?..!...?!....!?.....??!!......!!??......\u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1AAAAAAAAAAAAAAAAAA !\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068309907",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda se ela fosse fazer filmes porno onde levasse \u00e0 bruta com 20 ou 30 barrotes pela peidolaa acima...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068286226",
            "user": "jcrf09",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cNunca digas adeus\u201d, diz Goucha a Cristina Ferreira...<br/>\"Se a SIC se chegar \u00e0 frente, eu vou ter contigo\"...!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068245403",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos de levar com esta gente todos os dias? N\u00e3o h\u00e1 cu que aguente. Nem o do goucha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068239308",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adeus!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068231090",
            "user": "disqus_leNhiJQg9g",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cNunca digas adeus\u201d, diz Goucha a Cristina Ferreira.<br/>Diz sempre, usa vaselina porque a dor n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o forte.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068204566",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ADEUS ! <br/>\u00c9 para quem morre , quem desaparece ...\nEU DIGO SEMPRE : AT\u00c9 BREVE OU AT\u00c9 SEMPRE !\nN\u00e3o gosto dizer \" Adeus \" como seja um nunca mais ....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4068193971",
            "user": "sempre_atento",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que cambada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4068223225",
                    "user": "vilardemacada",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Admira-me o Pedro deixar-se envolver com estes dois anormais!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4068311635",
                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele monta a porca enquanto o porco o monta a ele... \u00e9 tipo cena a tr\u00eas",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}