{
    "header": {
        "title": " Marido de Goucha indignado com alojamento de migrantes em Lisboa: \"Portugueses sem-abrigo vagueiam ao frio\" ",
        "subtitle": " Jovens migrantes, que desembarcaram no Algarve, encontram-se alojados num hostel, em Lisboa, que tem protocolo com o Centro Portugu\u00eas de Refugiados. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/680105/marido-de-goucha-indignado-com-alojamento-de-migrantes-em-lisboa-portugueses-sem-abrigo-vagueiam-ao-frio ",
        "postText": " ['Rui Oliveira utilizou as redes sociais, esta sexta-feira, para expressar a sua opini\u00e3o face \u00e0 not\u00edcia de alojamento, em Lisboa, do grupo de migrantes que desembarcou, na \u00faltima quarta-feira numa praia no Algarve. O marido de Manuel Lu\u00eds Goucha questiona a situa\u00e7\u00e3o, fazendo refer\u00eancia aos sem-abrigo portugueses que necessitam de aux\u00edlio.', '\"'Refugiados'?! Alojados num hostel em Lisboa, enquanto isso PORTUGUESES sem-abrigo vagueiam ao frio e sem refei\u00e7\u00f5es. MAS QUE SOCIEDADE E ESTA\", escreveu numa publica\u00e7\u00e3o partilhada no Instagram.', 'V\u00e1rios seguidores comentaram a publica\u00e7\u00e3o, deixando in\u00fameras mensagens de apoio a Rui Oliveira.', 'Concordo plenamente Rui, os nossos s\u00f3 t\u00eam direito a uma sopa quente no Natal para ficar bem na fotografia!\u0094, escreveu um utilizador.', '\u0093Infelizmente \u00e9 a sociedade que temos. Vergonha\u0094, l\u00ea-se noutro coment\u00e1rio. \u0093Saiu-lhes a sorte grande\u0094, acrescentou outro seguidor.', 'Recorde-se que, segundo a SIC Not\u00edcias, os jovens encontram-se alojados num hostel, em Lisboa,que tem protocolo com o Centro Portugu\u00eas de Refugiados, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um deles, menor de idade, de 16 anos, que ficou num centro de acolhimento para refugiados menores, na Bela Vista.', 'O SEF tem agora 90 dias para decidir se autoriza o pedido de prote\u00e7\u00e3o internacional.', '', ''] ",
        "numberPosts": "76 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Nationality - General,Ethnicity - General,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Nacionalidade,Racista,Velha,Velha,Africana",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4725856868",
            "user": "coniuratioadversum0mnia",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Marido do Goucha que abra as nalgas.. perd\u00e3o as portas da sua casa aos migrantes...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4725334438",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tamb\u00e9m estou de acordo com o seu desabafo, porque de refugiados n\u00e3o t\u00eam nada, s\u00f3 chico-espertice de marroquinos que arriscam a vida para serem acolhidos com todas as mordomias por pa\u00eds com grandes car\u00eancias, sobretudo a n\u00edvel da prote\u00e7\u00e3o dos sem-abrigo! Os portugueses est\u00e3o \u00e0 espera dum cabal esclarecimento das circunst\u00e2ncias em que foi feito este acolhimento e querem saber se n\u00e3o estaremos perante terroristas, ladr\u00f5es ou criminosos que fogem do seu pa\u00eds que n\u00e3o est\u00e1 em guerra e \u00e9 uma democracia! Por isso, n\u00e3o podem ser considerados refugiados, mas sim fugitivos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4725105095",
            "user": "disqus_kFyCtSj7z0",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fico triste, ao ler a maioria destes coment\u00e1rios, que s\u00e3o de uma pobreza cultural tremenda! Antes de escreveres disparates, pensem um pouco, minhas senhoras e meus senhores!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724566585",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o fico indignado...temos que perceber uma coisa, a maior parte dos sem abrigo n\u00e3o querem sair dessa vida, est\u00e3o sem abrigo por op\u00e7\u00e3o! E, j\u00e1 agora, que os meta na quinta deles...eu acho que a indigna\u00e7\u00e3o deste sujeito \u00e9 mais a de um <b> racista.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4724442698",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 inaceit\u00e1vel  a m\u00e1fia politiqueira, irespons\u00e1vel de forma leviana e mesmo crimnosa estar a deixar entrar escumalha internacional que vai dar imensos problemas \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, como se j\u00e1 n\u00e3o bastassem os das africol\u00e2ndias, brasileir\u00e2ndias, corja do pior...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724181395",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um a mandar papaias para o ar.<br/>Os sem-abrigo est\u00e3o na rua porque querem estar na rua. Praticamente todos os dias, passam por essas pessoas grupos de assist\u00eancia volunt\u00e1ria ou n\u00e3o da Santa Casa, da Cruz Vermelha, etc.<br/>Quem quer sair da rua tem todo o apoio necess\u00e1rio e s\u00e3o levados se quiserem para casas abrigo ou pens\u00f5es com protocolos com a seguran\u00e7a social, onde h\u00e1 regras para cumprir e onde os ajudam a arranjar um trabalho e a serem independentes.<br/>At\u00e9 h\u00e1 forma\u00e7\u00e3o para quem quiser aprender uma profiss\u00e3o.<br/>Muitos est\u00e3o nas ruas, porque n\u00e3o querem responsabilidades, cumprir regras, nem ningu\u00e9m a dizer-lhes o que devem fazer.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724305056",
                    "user": "Esgalho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alguns t\u00eam a sa\u00fade f\u00edsica e mental deteriorada, n\u00e3o t\u00eam aptid\u00f5es para responsabilidades. A esses s\u00f3 lhes resta a assist\u00eancia, infelizmente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724422835",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois para umas coisas sim, para outras n\u00e3o.<br/>Se tivessem a mente assim t\u00e3o deteriorada, o Estado podia retir\u00e1-los da rua e intern\u00e1-los compulsivamente para recupera\u00e7\u00e3o. \u00c9 rar\u00edssimo isso acontecer, porque a esmagadora maioria n\u00e3o est\u00e1 assim t\u00e3o mal mentalmente.<br/>Ali\u00e1s, at\u00e9 \u00e9 f\u00e1cil ter uma conversa l\u00f3gica e estruturada. J\u00e1 andei nesses rondas noturnas e desisti, \u00e9 tempo perdido. As pessoas n\u00e3o querem verdadeira ajuda. Querem continuar a viver de solidariedade.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724166647",
            "user": "cassandraseyes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois claro \u00e9 uma VERGONHA E TRAI\u00c7\u00c3O. A ver se as pessoas come\u00e7am finalmente a abrir os olhos \u00e0 mentira das Elites Globalistas",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724292807",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu j\u00e1 abriste os olhos??? Olha que nem todos os olhos se podem abrir porque pode correr mal.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724131112",
            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marrocos n\u00e3o tem embaixada em Portugal? .... est\u00e3o \u00e0 espera de qu\u00ea? \u00c9 uma vergonha sr. Ferro Rodrigues.<br/>VERGONHA.... ouviu, ou \u00e9 necess\u00e1rio ir \u00e0 AR gritar-lhe aos ouvidos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724130832",
            "user": "binopardal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>desta personagem n\u00e3o condiz com a orienta\u00e7\u00e3o fascista e cheg\u00f3fila!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724163788",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o que \u00e9 que tem a ver a bota com a perdigota  .... n\u00e3o ser\u00e1 porque  em Marrocos se matar  os  que tem a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b> igual a do senhor ....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724202645",
                            "user": "binopardal",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "se os teus \u00eddolos pol\u00edticos pudessem...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724208019",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "se os meus \u00eddolos pudessem (vivessem ) o senhor e outros esquerdistas ranhosos   como o senhor at\u00e9 marchavam a toque de caixa  .......",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724298952",
                                            "user": "binopardal",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "marchar para campo de concentra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o?!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724487914",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "direitinhos  para   o tarrafal  ......",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4724682195",
                                                            "user": "binopardal",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "n\u00e3o sei se havia espa\u00e7o para 5 milh\u00f5es.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4724700364",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "havia   l\u00e1  espa\u00e7o para mais um, bem apertadinhos    ......",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4724300072",
                                                    "user": "Esgalho",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tarrafal...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4724684186",
                                                            "user": "binopardal",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "50% dos portugueses n\u00e3o cabiam, agora para fascista cheg\u00f3filos ainda sobrava muito  espa\u00e7o.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4724297751",
                                            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "olha para a tua figura antes de chamar ranhosos aos tipos de esquerda. Foste enrabado por algum, j\u00e1 vi.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724356191",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "bota mais tabaco nessa coisa  , porque est\u00e1s a ver coisas  .... n\u00e3o como da mesma fruta do que tu , pelo que me d\u00e1s a intender  a arrabadela  deve ser algo muito normal entre os ranhosos  da esquerda, faz  bom proveito  ranhoso   \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4724363740",
                                                            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Oh A B O R T O do karalllllhhhhhoooo. Ranhoso de esquerda deve ser o K A B R A O, K O R N U D O  do teu pai. J\u00e1 viste a tua figurinha?? Pareces mesmo um panasc\u00f3idee monobloco. Phoda-se.......mira-te ao espelho, charroco filho de PU TA.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4724393642",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "lool  toma um Xanax que o ataque passa ......    mas quem \u00e9s tu para falares de  abortos, ranhoso ?  o teu pai quando te fez desperdi\u00e7ou o leite  , mais valia  ter feito um queijo  ....\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4724444797",
                                                                            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "onde compraste essa boina havia para homem???Eheheheheheheh\u00c9s feio como a tempestade no deserto .",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4724477159",
                                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\ud83d\ude08na loja da tua  mae  ....... \ud83d\ude01",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "4724123630",
            "user": "josaganteferreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojoooo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724296462",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens nojo dos marroquinos??? Come s\u00f3 as batatinhas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724495982",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e de esquerdista bacocos e lun\u00e1ticos tamb\u00e9m  , o vosso  multi-culturalismo  vai acabar muito mal , ides acabar com ele  enfiado no ....... \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724112054",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os sem abrigo se quiserem melhores condi\u00e7\u00f5es devem pedir <b> nacionalidade </b>marroquina.<br/>O Estado trata melhor os outros do que os nossos.\ud83d\udca9\ud83d\udca9",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724293777",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os sem abrigo nao se querem sujeitar a regras portanto isso \u00e9 s\u00f3 conversa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724484498",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o interessa , s\u00e3o portugueses , pelo menos um sitio onde dormir e dinheiro para  comer  devem ter , o m\u00ednimo  .... nem todos  os sem abrigo s\u00e3o pessoas  normais,   99%  s\u00e3o pessoas  com graves problemas mentais, doentes  , toxicodependentes  etc  etc etc , o senhor  n\u00e3o pode  querer  inserir essas pessoas na sociedade sem as tratar  e reeducar,  sem resolver os problemas na sua  bases    ..... os outros  que voltem para  o pa\u00eds deles , n\u00e3o nos s\u00e3o nada , \u00e1s vezes pergunto por onde anda a marinha de guerra  nesta Europa ,  se afundassem o primeiro os  outros pensavam duas vezes , mas apresentam  portugal como um destino tur\u00edstico (at\u00e9 filmam  a chegada para meter  nas redes  sociais  )  e  n\u00e3o tarda  vamos ter  a nossa costa invadida  , tal como a Gr\u00e9cia e a It\u00e1lia  ......",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4724317744",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o generalize.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724361049",
                                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "SEJA.......80 %.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724363172",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ideia preconceituosa.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724366587",
                                                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olhe que nao. Fui obrigado a trabalhar num grupo de volunt\u00e1rios e lidei com eles. Sei bem do que falo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4724484729",
                                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "deves ter visto muito  ......",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4724546808",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "bloqueia  a vontade  \" Bolinha de  queijo  \" ,  quem me pariu n\u00e3o acompanhou , nem tem a mesma profiss\u00e3o  que a tua tem,   gaysola do carlho   ..... gozo? quem  esta a ser gozado \u00e9s tu  \u00e9  melhor  bloqueares, tas a p\u00f4r a buraquinho a jeito  \ud83d\udc4c",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4724559547",
                                                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "o porco \u00e9s tu  , apanhas  no buj\u00e3o que \u00e9 uma coisa louca, mas isso \u00e9 l\u00e1 contigo     .... bai me  a loja  broeiro  , vai dar banho ao c\u00e3o e lava-te com a mesma agua  .....",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "4724101397",
            "user": "antonieta_cabral",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o acredito nessa treta. S\u00e3o esses mesmos que promovem os blocos, livres e PCP...tudo comunistas. O Goucha disfar\u00e7a um pouco, faz de conta...mas a maneira como trata os partidos anti-brancos e anti-pol\u00edcias...diz tudo. Quando convidou O Ventura, parecia um interrogat\u00f3rio. Com a Joaquina perdeu o pio, n\u00e3o metia nada em d\u00favida. \u00c9 \u00f3bvio que promovem as pol\u00edticas comunistas...que desjam esta invas\u00e3o. A\u00ednda por cima, d\u00e3o-lhes a <b> nacionalidade.</b> Imaginem em quem ir\u00e3o votar!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "4724100161",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em vez de usarem os nossos impostos para tirarem os sem-abrigo das ruas, usam-nos para encher estes marmanjos de mordomias e o rei marroquino que \u00e9 podre de rico fica a esfregar as m\u00e3os por despachar mais uns l\u00e1 do burgo para virem islamizar e dar cabo da Europa!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724288103",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois dessa conversa vais para a igreja como uma boa hip\u00f3crita cat\u00f3lica pregar a igualdade. \u00c9s uma <b> vel<b> ha </b</b>>azeda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724347871",
                            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa tipa \u00e9 adoradora do demo...Ela gostava do Pedrinho assassino de Aguiar da Beira, achava que ele estava inocente e que a culpa era da GNR...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724079069",
            "user": "BusaBabe23",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Plenamente de acordo com este sr! Aos (supostamente) refugiados/migrantes/o que lhes quiserem chamar, tudo lhes \u00e9 dado enquanto muitos dos nosso vivem na rua ou t\u00eam de passar fome para conseguirem ter algum para pagar um tecto. <br/>Sr. Primeiro Ministro... n\u00e3o tem vergonha disto? Pois... parece-me que n\u00e3o... at\u00e9 porque fica muito melhor na fotografia ajudar os de fora do que os \"da casa\"...!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724075761",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sr. Rui Oliveira tem raz\u00e3o sim senhor!!! Que sociedade e pa\u00eds \u00e9 este \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21 Para os migrantes, refugiados, etnias, etc h\u00e1 tudo: casas, subs\u00eddios, comida etc para os portugueses que se endividam cada vez para poder pagar as suas contas, h\u00e1 mais impostos. Aqueles que n\u00e3o conseguem vivem na mis\u00e9ria e na rua \ud83d\ude13\ud83d\ude13\ud83d\ude13",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724090081",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "concordo  com o que disse sobre os migras  , s\u00f3 n\u00e3o concordo  quanto aos  tugas  que vivem acima das suas possibilidades , as pessoas endividam-se porque querem .......",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724132497",
                            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "j\u00e1 est\u00e1 de m\u00e3o estendida?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4724105189",
                            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem todas! Existem bastantes que se endividam porque os sal\u00e1rios s\u00e3o baixos e quando acontece algo inesperado como a avaria de um electrodom\u00e9stico, uma repara\u00e7\u00e3o de algo com valores que n\u00e3o podem suportar, perca de emprego, etc, etc. Todos os casos s\u00e3o um caso...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724162106",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "pois pois mas em portugal ningu\u00e9m repara nada \"passam o cart\u00e3o \" ,  vem ai o  natal , \"passa  o cart\u00e3o \",  a passagem de ano, vamos at\u00e9 ao Brasil   \"passa ao cart\u00e3o\", vamos de ferias at\u00e9  a madeira \" passa o cart\u00e3o  \" e no fim ai que estamos t\u00e3o endividados  ........ se n\u00e3o conhecesse a mentalidade  dos tugas  nascidos depois de 80, os que tem salarios baixos n\u00e3o se endividam porque nenhum banco lhe empresta dinheiro , para comprar casas, carros de  gama alta  ou viagens    .......",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724074211",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais direitos e beneficiados o estado cria, mais funcion\u00e1rios p\u00fablicos s\u00e3o necess\u00e1rios para impingi-los e tratar dos beneficiados. E quanto mais funcion\u00e1rios p\u00fablicos s\u00e3o contratados, mais direitos estes exigem. \u00c9 assim que o jogo \u00e9 jogado. E \u00e9 assim que o Pa\u00eds tem a maior carga fiscal de sempre - como se o Pa\u00eds estivesse em guerra com as esquerdas. Que falar em diminuir impostos \u00e9 como falar na virgindade da Madre Teresa. E que tudo o que seja para aumentar ainda mais os sal\u00e1rios dos funcion\u00e1rios do estado ainda \u00e9 pouco.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724295583",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa-te de merdas. Tu nao pagas impostos mas tem calma que o andr\u00e9 vergonha corta-te a mama",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724386376",
                            "user": "amigodocamolas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nunca tapes a tampa, nunho. Mostra que de uma fossa esquerdista s\u00f3 sai merda mesmo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724445771",
                                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "T\u00e1 descansado que eu deixo a tampa aberta para ires l\u00e1 refocilar. Tu o o camolas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724535871",
                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "o cheiro dos couros que bates  at\u00e9 se sente  no porto  ....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724561183",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "n\u00e3o \u00e9 do porto que a merda sai \u00e9 dessa boca . terra de putas  a tua  mulher que o diga   ........",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4724530107",
                                    "user": "amigodocamolas",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso s\u00f3 pode ter sido mais um momento teu de pu\u00e9zia esquerdalha, nunho. E que por momentos te deixaste levar por uma conson\u00e2ncia de incongru\u00eancia est\u00e1tica....Ou se quiseres, saiu-te outra vez dessa fossa uma pu\u00e9zia de merdha.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724071999",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Ferro esteve por detr\u00e1s desta decis\u00e3o. Em troca vai receber umas car\u00edcias<br/>destes oito \"marmanjos\". \ud835\udde9\ud835\uddd8\ud835\udde5\ud835\uddda\ud835\udde2\ud835\udde1\ud835\udddb\ud835\uddd4.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724131543",
                    "user": "binopardal",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e marido do goucha est\u00e1 enciumado.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724062799",
            "user": "disqus_2JtG0u4Maf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E, quem sabe, ainda v\u00e3o receber afectos do sr. Ferro  desde que nao utilizem a palavra \" vergonha\".",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724134241",
                    "user": "disqus_8fbehyfpjj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele n\u00e3o tem nenhuma.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724045920",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais jihadistas que ir\u00e3o engrossar o ex\u00e9rcito do estado isl\u00e2mico nesta Europa de merdha",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724288548",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e depois vamos morrer todos.Eheheheheh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724043810",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tratam-nos bem para encorajar a vinda de mais marroquinos.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724285396",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha se nao te tivessem dado apoio ainda estavas na alemanha.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724579781",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "foram os anos mais felizes da minha vida",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4725068476",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "a tentar acabar com a comunice",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4725161206",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "j\u00e1 te contei demais",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724372894",
            "user": "xupaquimanuel",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e tu na sanfoona da tua mae",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724567125",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fores \u00e0 feira v\u00eas la muitas, contrafeitas \u00e9 claro...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724444650",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 f\u00e1cil, os sem abrigo portugueses v\u00e3o at\u00e9 marrocos ou a um qualquer s\u00edtio da \"selva\" corrupta <b> africana,</b> metem-se num bote e entram em Portugal, ter\u00e3o logo acolhimento de 1\u00aa, hotel 5 estrelas, selfies com os \"papagaios-mor\", fama...o mundo ao contr\u00e1rio...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Africana"
            ]
        },
        {
            "id": "4724190130",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os sem abrigo tugas t\u00eam \u00e9 de deixar de quer ser sem abrigo e aceitar as ajudas protocoladas por diversas institui\u00e7\u00f5es como Cruz Vermelha, Santa Casa e Seguran\u00e7a Social.<br/>H\u00e1 rondas di\u00e1rias e grande parte dessa gente aceita a comida e os cobertores, mas n\u00e3o aceitam a ajuda de fundo para voltarem a ter um emprego, uma casa e a serem independentes.<br/>Regras, responsabilidade e esfor\u00e7o d\u00e1 muito trabalho.<br/>Os marroquinos que aproveitem a ajuda que lhes est\u00e3o a dar, porque tamb\u00e9m n\u00e3o v\u00e3o ter tudo de m\u00e3o beijada eternamente.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4726802787",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais ou menos isso, foram as v\u00e1rias respostas que tive de alguns que viviam pelas ruas no tempo em que fiz rondas.<br/>Havia gente de restaurantes que lhes dava as refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias ou no limite as pessoas de associa\u00e7\u00f5es de apoio. Nos bombeiros deixavam-nos tomar banho nos balne\u00e1rios e na igreja tinham sempre roupas doadas.<br/>O dormir, por norma, sempre na Esta\u00e7\u00e3o de comboio ou na central de autocarros. Durante o dia, \u00e9 andar pela cidade e jogar domin\u00f3 ou cartas com os reformados nos caf\u00e9s e h\u00e1 sempre quem pague um copo e a merenda.<br/>Eu deixei de ter pena dessa gente. Depois de terem uma rotina organizada, a vida \u00e9 tranquila e n\u00e3o querem outra coisa. \u00c9 muito dif\u00edcil convenc\u00ea-los a sair da rua.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724567702",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724344131",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o querem cumprir as obriga\u00e7\u00f5es de viverem numa casa com regras e responsabilidade...A maioria est\u00e3o agarrados \u00e0s drogas, \u00e1lcool e prostitui\u00e7\u00e3o...S\u00f3 obrigados sair\u00e3o da rua\u2026 Devia ser proibido a vadiagem, se lhes oferecem guarida deviam ser obrigados a aceitar\u2026 A liberdade tem limites\u2026",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724412464",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bateu no ponto: s\u00f3 obrigados.<br/>Eu j\u00e1 fiz dessas rondas e desisti.<br/>N\u00e3o vale a pena. 99% dos que vivem na rua n\u00e3o querem mudar.<br/>Quem quer, n\u00e3o est\u00e1 na rua. H\u00e1 muita ajuda. Agora eles/as tamb\u00e9m t\u00eam de se esfor\u00e7ar minimamente para serem \u00fateis.<br/>J\u00e1 dizia a minha av\u00f3: \"Se agora fossemos todos ser uns baldas e sem abrigo, morriamos todos \u00e0 fome\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}