{
    "header": {
        "title": " Melania prepara-se para deixar Trump ",
        "subtitle": " O casamento durava h\u00e1 quinze anos mas aparentemente as coisas j\u00e1 n\u00e3o estavam bem. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/714503/melania-prepara-se-para-deixar-trump ",
        "postText": " ['\u00c9 sabido que quando Donald Trump ganhou as elei\u00e7\u00f5es em 2016, Melania come\u00e7ou a chorar - de tristeza - porque de acordo com uma amiga, ela nunca esperou que ele fosse ganhar. Nessa altura, Melania esperou cinco meses para se mudar da antiga casa do casal, em Nova Iorque, para Washington. A suposta raz\u00e3o \u00e9 que estaria \u00e0 espera que o filho Barron terminasse os estudos.', 'Agora, depois de perder as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, Donald Trump prepara-se para perder tamb\u00e9m a mulher. De acordo com a ex-assessora do presidente da Casa Branca, Omarosa Manigault Newman, Melania Trump \u201cest\u00e1 a contar os minutos at\u00e9 ele deixar o cargo para que se possa divorciar\u201d.', 'Omarosa Newman afirmou ao Daily Mail que apesar de Melania j\u00e1 se querer separar h\u00e1 algum tempo, \u201cse tentasse levar em frente a derradeira humilha\u00e7\u00e3o de sair enquanto ele era presidente, Trump iria arranjar maneira de a castigar\u201d. Por isso mesmo, o div\u00f3rcio s\u00f3 deve ser oficializado a partir de 20 de janeiro, dia em que Joe Biden toma posse.', 'Outra ex-assessora da Casa Branca Stephanie Wolkoff, disse ainda que o presidente e a primeira-dama dormiam em quartos separados na Casa Branca, enquanto Melania negociava um acordo p\u00f3s-nupcial para dar ao \u00fanico filho em comum, Barron, uma parte igual da fortuna de Trump.', 'Mas pouco se saber\u00e1 sobre a rela\u00e7\u00e3o do casal porque, tal como aconteceu com a segunda mulher de Trump, Marla Maples, o acordo pr\u00e9-nupcial impede a mulher de escrever qualquer livro ou dar entrevistas sobre a rela\u00e7\u00e3o.', 'O div\u00f3rcio, por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 surpresa para os olhares mais curiosos, visto que foram j\u00e1 in\u00fameras as vezes em que se observou publicamente a tens\u00e3o entre o casal.'] ",
        "numberPosts": " 55 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Gender - General,Nationality - General,Ethnicity - Native-American,Physical Identity - Physical Features,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Gender - Female age and physical appearance,Gender - Female sexuality,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velha,Velho,Mulher,Tipa,Nacionalidade,Estrangeira,Estrangeiro,\u00cdndio,Gorda,Amarelo,Amarelo,Velha,Cabra,Branco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5158489459",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao n\u00edvel a que isto chegou. Tudo serve, perdeu-se o civismo e a moral. Quem embarca nesta devassa, seja fazendo disso not\u00edcia seja comentando em termos ign\u00f3beis, n\u00e3o passa de gente miser\u00e1vel cuja educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o medrou em casa. Respeito pela vida de cada um exige-se.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5147364305",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta bostaxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx cansou se de mamarxxxxxxxxxxxxxxxxxxxx, deve prestar para bem pouco.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5147280061",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ahahah o teu problema \u00e9 que deves ter em casa um estafermo feia e <b> gorda </b>como tudo e est\u00e1s cheio de inveja do TRump como bom xuxa que \u00e9s...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5151383170",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o. Neste caso concreto, o \u00abToureador de cheganos\u00bb tem raz\u00e3o. Este, n\u00e3o \u00e9 o primeiro caso de prostitutas a trabalhar no sector privado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gorda"
            ]
        },
        {
            "id": "5145918051",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh eh eh.<br/>Depois \u00e9 que o Trump pode comer os hamb\u00fargueres que quiser fechado no s\u00f3t\u00e3o.\nEla j\u00e1 nem lhe dava a m\u00e3o... n\u00e3o admira. Muito fez ela para n\u00e3o o prejudicar durante o mandato.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5145424614",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "aquilo era uma pe\u00e7a de teatro mal amanhada.. <br/>nesse aspecto as fam\u00edlias reais s\u00e3o mais profissionais, aguentam isso uma vida inteira e sem dar muito nas vistas..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144997552",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O TRUM <b> ama<b> relo </b</b>>deve ser insuport\u00e1vel de aturar!<br/>Percebia-se que algo n\u00e3o estava bem na \"rala\u00e7\u00e3o\" dos dois, ele estendia-lhe a m\u00e3o e ela recusava, fazia-lhe o frete de o acompanhar nas andan\u00e7as pol\u00edticas, mais nada!<br/>Coitado do TRU<b> M a<b> marel</b</b>>o, d\u00e1 d\u00f3 tanto perder num dia s\u00f3!<br/>Mas que merecia ai isso merecia!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "5144989792",
            "user": "serranosrebelos",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Biden tomar posse?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144985513",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00edpico de <b> mulher </b>nova casada com um<b>  velho</b>!!<br/>Quando <b> o velh</b>o cai em desgra\u00e7a... \u00c9 quando<b>  a ti</b>pa nova aproveita para apunhala<b> r o ve</b>lho e enterr\u00e1-lo mais ainda!\nMORAL DA HIST\u00d3RIA: Nunca troqu<b> em a mu</b<b> >lh<b> er </b</b>>velha que casou por amor, quando \u00e9ramos novos e sem nada (\u20ac\u20ac\u20ac\u20ac), por tipas mais novas, com olhos grandes para a nossa carteira e bens... VAI DAR BARRACA, MAIS CEDO OU MAIS TARDE!!<br/>Mais vale s\u00f3 fazer horas \"extras\"........",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146776117",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tretas !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Tipa",
                "Velha",
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5144730108",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desconfio que o Trump tem jornalistas debaixo da cama.<br/>Ou o Trump anda a enganar a <b> mulher </b>de algum jornalista....e promete-lhe coisas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5144679279",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu bem a avisei, que devia falar do nosso casamento s\u00f3 em Fevereiro....mas \u00e9 uma desbocada...vou ter que lhe encher a boca com qualquer coisa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145532478",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah garanh\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5146480301",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 q,b.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144664636",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma <b> cabra </b<b> >estrangeira</b> oportunista E interesseira , que celebrou um contrato ( e N\u00c3O casamento ) com um Americano a fim de receber <b> a Nacionalidad</b>e Artificial Americana E claro , ' alguma coisinha mai\ud83d\udcb2' . UAU ! Mas que \"\"\"original\"\"\"...\ud83d\ude0f",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146400063",
                    "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 de lamentar , \u00e9 termos um sistema que ajuda muitas pessoas , a julgar erradamente que enganam \" este mundo e o outro \" ..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cabra",
                "Nacionalidade",
                "Estrangeira"
            ]
        },
        {
            "id": "5144684108",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos EUA quem n\u00e3o \u00e9 <b> \u00cdndio </b>\u00e9<b>  estrangeiro</b>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5146062200",
                    "user": "disqus_E6p0WXkOan",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o na Europa, que n\u00e3o \u00e9 <b> Branco </b>\u00e9<b>  estrangeiro</b> tamb\u00e9m!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5146469760",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desde dos Celtas e os 800 anos dos \u00e1rabes n\u00e3o tenho a certeza....branco branco s\u00f3 lavados com OMO.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Branco",
                        "Estrangeiro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5146472006",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exacto ou do sul , do  Centro ou do Norte \u00e9 americano.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "\u00cdndio",
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5144808683",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00cdndio , com a signific\u00e2ncia principal de Ind\u00edgena Americano...sim , claro que sim .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "\u00cdndio"
            ]
        },
        {
            "id": "5144672379",
            "user": "disqus_9HAkUgzRPu",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem querer tirar qualquer valor \u00e0s suas palavras. <br/>E que tal um <b> velho </b>baboso e arrogante disposto apagar para dar ares do que n\u00e3o p(h)ode?<br/>N\u00e3o tenho pena de nenhum.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5147991715",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabes muito pouco ou nada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144834121",
                    "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto a baboso , uma dedu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 que lhe costuma p\u00f4r guardanapo , com respeito a arrogante , \u00e9 uma opini\u00e3o ( partilhada com quem tem a mesma .. ) E sobre o que p(h)ode ou n\u00e3o , sinceramente , n\u00e3o sei , n\u00e3o quero saber NEM me interessa...( pelo menos) a mim , claro .<br/>Agora , isso de ter pena de nenhum , n\u00e3o sei como \u00e9 que os dois v\u00e3o conseguir viver assim..\ud83d\ude0f",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5144481976",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo sendo loura, nao \u00e9 burra!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144704777",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mulheres de muito alimento $$$$$.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144691025",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz-me recordar uma argentina CR8",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144464062",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUE GENTINHA DESGRA\u00c7ADA FA\u00c7ANHUDA<br/>\u00c9 VER A COSCUVILHICES A QUE ESTA GENTE MISER\u00c1VEL DE OGRES E HOM\u00daNCULOS SE ENTREGA AO FIM 50 ANOS DE NOVELAS A INUNDAREM-LHES OS NEUR\u00d3NIOS COM IMUND\u00cdCIE. AT\u00c9 FAZEM FILA PARA APONTAREM O DEDO.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5145534262",
                    "user": "disqus_YfJZpcx4km",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 invejosos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144692645",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas diz isso tomando a sua situa\u00e7\u00e3o como exemplo?....fale com o Futre.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144427905",
            "user": "disqus_raaXeSXeZT",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A palavra acessor n\u00e3o existe, mas sim assessor!...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5147997235",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente \u00e9 coisa normal aqui no SOL.<br/>H\u00e1 2 dias atr\u00e1s escreveram \"concelho\" em vez de \"conselho de administra\u00e7\u00e3o\"...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144427685",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o casamento \u00e9 s\u00f3 fachada e para <br/>mostrar aos outros,a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 o div\u00f3rcio e cada um segue o seu caminho,<br/>mas como j\u00e1 dizia a minha av\u00f3,uma desgra\u00e7a nunca vem s\u00f3 !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144425278",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o trump ainda anda a chorar pelos cantos ?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144697974",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Trump j\u00e1 falou com o Clinton....mas n\u00e3o aceitou a troca proposta pelo Bill.\nO Bill desde que a M\u00f3nica abriu a boca o Bill j\u00e1 nem o padeiro v\u00ea.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144423452",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Noticiar assuntos pessoais, da esfera privad\u00edssima dum casal, \u00e9 not\u00edcia na \"Flash!\", por exemplo. Aqui no \"Sol\", \u00e9 tamb\u00e9m not\u00edcia s\u00f3 para os diminuir. Deixem a vida privada deles, e dos outros todos, em paz.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144509719",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O SOL deve estar a ser pago para dar fake news. E n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 sobre o Donald.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5144694964",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alcoviteiros \u00e9 o nome que se d\u00e1 a essas pessoas que gostam de....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144418359",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitada da senhora, que cruz...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144412919",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este jornal est\u00e1 mais preocupado com o casamento do Donald Trump do que com o \"pretugu\u00eas\" dos seus estagi\u00e1rios.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144410784",
            "user": "disqus_WElARK1FvM",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era ostensivo para qualquer observador. Mas um jornal que escreve \"acessor\" devia ter preocupa\u00e7\u00f5es mais urgentes...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5158253440",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Trump corneou a Melania com uma atriz porno e por isso merece uns patins !\nDo Trump das MAGAS, ela levou um par de cornos, e uma infe\u00e7\u00e3o com covid-19!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144407275",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calma:<br/>Se foi a \"ex-acessora\" a dizer... \u00e9 fake news.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144423071",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro, era aquela que deixou de dar acesso, qual \u00e9 a d\u00favida?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144402567",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A partir do momento em que a vida pessoal passa a ser not\u00edcia, entendemos o n\u00edvel 0 do jornalismo e a sanha persecut\u00f3ria da comunica\u00e7\u00e3o social capturada pela esquerda radical contra o homem...\nO presidente Donald Trump!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144401284",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ser verdade n\u00e3o me surpreende.<br/>A linguagem corporal daqueles dois dizia mais do que mil palavras.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144394670",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acompanhante de luxo!<br/>Siga!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144417774",
                    "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o Pinto da Costa Americano!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144389731",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "You're fired!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144384669",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o trump \u00e9 agora um assunto secund\u00e1rio",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5144577246",
                    "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "h\u00e1 que continuar a novela",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144384049",
            "user": "provinciana",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Div\u00f3rcios milion\u00e1rios ficam todo bem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144383373",
            "user": "disqus_ctdBwIvvkI",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est-ce vraie ce mensonge?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5144382665",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "goste-se ou n\u00e3o de quem quer que seja, espero sinceramente que a sodona Omarosa Manigault Newman nunca mais consiga arranjar trabalho na vida. a <b> tipa </b>era \"acessora\" e vem falar de coisas privadas para a comunica\u00e7\u00e3o social? ainda devia ser bem processada \u00e9 o que acho... fosse quem fosse o presidente.\n*edit: a outra tamb\u00e9m, eram duas afinal",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tipa"
            ]
        },
        {
            "id": "5144374227",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ep\u00e1 desculpem l\u00e1, mas desde quando \u00e9 que a Omarosa Manigault Newman \u00e9 fonte do que quer que seja???\nA vossa falta de escr\u00fapulos n\u00e3o tem qualquer limite!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}