{
    "header": {
        "title": " Greta Thunberg envolvida em pol\u00e9mica com empresa de comboios ",
        "subtitle": " A ativista sueca partilhou uma fotografia na sua conta oficial de Twitter, a viajar de comboio, sentada no ch\u00e3o. \u0093Viajar em comboios sobrelotados pela Alemanha. Estou finalmente a caminho de casa\u0094, escreveu na legenda da imagem. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/680265/greta-thunberg-envolvida-em-polemica-com-empresa-de-comboios- ",
        "postText": " ['Greta Thunberg est\u00e1 envolvida em mais uma pol\u00e9mica. Mas desta vez n\u00e3o \u00e9 com nenhum chefe de Estado mas sim com uma empresa estatal de comboios alem\u00e3, a Deutsche Bann.', 'A ativista sueca partilhou uma fotografia na sua conta oficial de Twitter, a viajar de comboio, sentada no ch\u00e3o. \u0093Viajar em comboios sobrelotados pela Alemanha. Estou finalmente a caminho de casa\u0094, escreveu na legenda da imagem.', 'Apesar de inicialmente a Deutsche Bann desejar \u0093uma viagem at\u00e9 casa em seguran\u00e7a\u0094, agradecer o apoio da jovem na luta contra as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e a sua escolha \u0093em viajar no ICE 74, com 100% de eletricidade verde\u0094, os tweets da empresa acabaram por mudar de tom e tornar-se mais agressivos.', '\u0093Teria sido ainda melhor se tamb\u00e9m tivesses relatado o qu\u00e3o simp\u00e1tica e competente foi a nossa equipa a ceder-te um lugar em primeira classe\u0094, escreveram.', 'Greta acabou por admitir que realmente a Detusche Bann lhe tinha concedido um lugar em primeira classe, mas que o comboio que tinha partido da cidade de Basileia tinha sido retirado de servi\u00e7o, o que obrigou a jovem a sentar-se no ch\u00e3o.', '\u0093Sent\u00e1mo-nos no ch\u00e3o em dois comboios diferentes. Depois de G\u00f6ttingen, consegui um lugar. N\u00e3o foi um problema para mim e nunca disse que o foi. Haver comboios sobrelotados \u00e9 um bom sinal, porque significa que a procura por viagens de comboio \u00e9 elevada\u0094, escreveu.', ''] ",
        "numberPosts": " 14 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - Chinese,Nationality - Japanese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Amarelo,Amarelo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4727291399",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o cen\u00e1rio vai-se desmontando...e as mascaras desbotando..!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726674287",
            "user": "ant_nio_figueiredo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aposto que aquele pacotinho <b> ama<b> relo </b</b>>no ch\u00e3o, \u00e9 de \"fast food\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4726565472",
            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E porque \u00e9 que ela n\u00e3o disse \u00e0 Deutsche Bann, n\u00e3o. N\u00e3o aceito um lugar em primeira  classe, quero viajar em segunda classe com a classe baixa e m\u00e9dia alem\u00e3.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4726730772",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ela devia de ter ido era de  burro de Madrid  at\u00e9 \u00e0 Su\u00e9cia , assim fic\u00e1vamos sem  ver essa fulano  por uns anos largo  .......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726555408",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "parvalhona, e \u00e9 assim, porque h\u00e1 outros parvalh\u00f5es, devia ir a p\u00e9 para n\u00e3o cansar o comboio..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726543764",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realmente esta jovem est\u00e1 a descer na minha considera\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o \u00e9 problema ir sentada no ch\u00e3o porque raio publicou a foto ou o post \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24 S\u00f3 demonstra mesmo criancice e estatuto de prima doma \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 Acho que ela devia era aprender algo com o Boyan Slat, ele sim um grande exemplo e um grande ambientalista \ud83c\udf0e\ud83c\udf33",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726531717",
            "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem-na ser coberta por um macho, que aquilo passa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726510416",
            "user": "valriagusmo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pau mandado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726462167",
            "user": "disqus_zIYPlYj7Km",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Greta Thunberg tem que aprender que a humildade cabe em todo o lugar.<br/>Se fosse de burro de certeza que n\u00e3o tinha estes problemas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726405837",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ehehehehehehehehe!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726401824",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela relatou a verdade. Ofere\u00e7am-lhe um bilhete em 1\u00aa classe que n\u00e3o serviu para nada. O que \u00e9 que essa gajada queria, que ela fizesse mais publicidade aos comboios quando v\u00e3o apinhados e sem lugares sentados.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726373186",
            "user": "partisanlx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A rapariga est\u00e1 t\u00e3o habituada a um discurso de \u00f3dio ao inv\u00e9s de concilia\u00e7\u00e3o que pensa que pode at\u00e9 mentir ou ocultar verdades... <br/>Falta educa\u00e7\u00e3o, e \u00e9 simples a li\u00e7\u00e3o; A mentira tem perna curta!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726344154",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "n\u00e3o sei como \u00e9 que ela n\u00e3o regressou \u00e0  Suecia   de burro  ....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4726291495",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ehehe est\u00e1 giro.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}