{
    "header": {
        "title": " Presidenciais. Um debate de casos e com insultos entre Marisa Matias e Andr\u00e9 Ventura ",
        "subtitle": " Duelo televisivo entre os candidatos presidenciais Marisa Matias, candidata apoiada pelo Bloco de Esquerda, e Andr\u00e9 Ventura, que \u00e9 l\u00edder do Chega, traduziu-se num debate com alguns insultos de parte a parte e de casos, designadamente de vigarista. ",
        "owner": " Cristina Rita ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/720364/presidenciais-um-debate-de-casos-e-com-insultos-entre-marisa-matias-e-andre-ventura ",
        "postText": " ['O debate entre os candidatos presidenciais Marisa Matias e Andr\u00e9 Ventura desta quinta-feira, na SIC, come\u00e7ou com o l\u00edder do Chega a question\u00e1-la sobre como desempenharia o seu papel de presidente da Rep\u00fablica ao n\u00e3o dar posse a um governo como Chega. N\u00e3o tinha a insanidade anti - democr\u00e1tica de dizer que n\u00e3o lhe daria posse, atirou Ventura. ', ' Marisa Matias colou Andr\u00e9 Ventura a Donald Trump e justificou - se: N\u00e3o poderia dar posse a um Governo que tenha um ministro que defende o segregacionismo e a discrimina\u00e7\u00e3o das pessoas com base na sua cor da pele. E estamos a falar de um cen\u00e1rio que \u00e9 imagin\u00e1rio. Volto a dizer que um Presidente que proteja a Constitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode dar posse a um Governo que dependa de um ministro racista. Por fim, atirou o primeiro caso para o debate: Marisa Matias afirmou que Ventura era o \u00fanico candidato presidencial que teve a PJ no seu gabinete.Ao longo da discuss\u00e3o, com v\u00e1rias interrup\u00e7\u00f5es, foi insistindo no tema e acusou - o n\u00e3o responder \u00e0 pergunta: N\u00e3o respondeu o que \u00e9 a PJ esteve a fazer no seu gabinete.', 'Pelo meio, Marisa Matias considerou Ventura um vigarista, troca - tintas e at\u00e9 cobarde. O que sabemos de Andr\u00e9 Ventura \u00e9 que \u00e9 um candidato que n\u00e3o quer que as pessoas saibam o que apresenta no seu programa, que est\u00e1 sistematicamente a mentir ao eleitorado, que tem toda a for\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o aos mais fracos, mas n\u00e3o tem uma palavra em rela\u00e7\u00e3o ao poder econ\u00f3mico a n\u00e3o ser ajud\u00e1-lo a fugir para para\u00edsos fiscais. Andr\u00e9 Ventura \u00e9 cobarde, troca-tintas, que, na realidade, \u00e9 um vigarista, insistiu a candidata, tentando pegar e desmontar o programa do Chega, designadamente nos impostos com taxa de IRS que iria prejudicar os mais fracos.Ventura respondeu - lhe v\u00e1rias vezes que n\u00e3o sabia do que estava a falar.E retribuiu - lhe os mimos.O l\u00edder do Chega recordou que o Bloco andou a mentir aos portugueses, que n\u00e3o \u00e9 o Chega quem teve Ricardo Robles no partido, chumbou propostas do Chega para a redu\u00e7\u00e3o salarial dos pol\u00edicos ou a revis\u00e3o salarial dos enfermeiros. E o vigarista sou eu? O vigarista est\u00e1 do outro lado., argumentou o candidato.', 'Uma candidata do BE aparecer num debate a dizer que tive uma busca no gabinete\u2026 N\u00e3o foi o Chega que teve o Ricardo Robles.N\u00e3o foi o Chega que teve moradas falsas prosseguiu Ventura.', 'Pelo caminho Ventura tentou puxar as buscas na C\u00e2mara de Lisboa para desafiar Marisa Matias e retirar o tapete a Fernando Medina ou at\u00e9 a posi\u00e7\u00e3o do Bloco de Esquerda sobre o Euro e a Uni\u00e3o Europeia: Se n\u00e3o defendeu a sa\u00edda do Euro.Explique a troca - tintas que \u00e9 a Marisa Matias.Quer explicar isso ? Voc\u00ea e o seu partido s\u00e3o maiores troca - tintas da hist\u00f3ria da Democracia em Portugal.', 'Marisa Matias ainda defendeu que quem quiser a destrui\u00e7\u00e3o do SNS, votar\u00e1 em Ventura e defendeu ainda uma pol\u00edtica humanista para as migra\u00e7\u00f5es. J\u00e1 Andr\u00e9 Ventura sintetizou: N\u00e3o podemos fechar portas a quem foge da guerra e da persegui\u00e7\u00e3o religiosa.Mas n\u00e3o podemos receber qualquer pessoa que chega de Marrocos de qualquer maneira de barco. N\u00e3o podemos estar a receber barcos.O debate terminou de forma bastante tensa.'] ",
        "numberPosts": " 339 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Badalhoca,Preparada,Ganda,Mulher,Na\u00e7\u00e3o,Imbecil,Nazi,Tuga,Labrego,Cigano,Comunista,Negro,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5218204832",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "6 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Maeisa matias persenidicou os x6\nDeciimo biscoito para as goelitas do kgb",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218179468",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "23 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personificou os comentadores de esquerda. <br/>S\u00f3 mesmo Andr\u00e9 Ventura para evitar a destrui\u00e7\u00e3o da democracia deste pa\u00eds.\nNono coment\u00e1rio para as goelinhas do kgb",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218172719",
            "user": "disqus_trNLhd05PF",
            "date": "27 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A  esquerda manhosa levada ao colo pela comunica\u00e7\u00e3o social est\u00e1 a ser posta diante das suas contradi\u00e7\u00f5es...depois dos debates \u00e9 s\u00f3 paineis de jornalixos anti ventura... isso \u00e9 servi\u00e7o publico e democracia?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218166838",
            "user": "disqus_trNLhd05PF",
            "date": "31 minutes ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A vigarista est\u00e1 gordita....os 12000\u20ac mensais est\u00e3o a encher-lhe a pan\u00e7ita...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218131405",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que massacre que a esquerda teve.. At\u00e9 tive pena da Matias..deu bem para entender que esta candidata n\u00e3o tem preparo nenhum para ser candidata a presidente, n\u00e3o disse nada de \u00fatil s\u00f3 soube atacar o advers\u00e1rio e ainda foi apanhada a mentir em direto..s\u00f3 passou vergonha..foi humilhada \u00e0 frente dos telespectadores..<br/>Muito muito bem Andr\u00e9 Ventura..<br/>Parab\u00e9ns por ter desmarcardo os hip\u00f3critas da esquerda...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218089424",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "an hour ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Maris Matias personificou os comentadores de esquerda. <br/>S\u00f3 mesmo Andr\u00e9 Ventura para evitar a total destrui\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\nOitavo coment\u00e1rio. 7 j\u00e1 foram censurados pelo kgb",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218074326",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personificou os com9de esquerda. <br/>S\u00f3  mesmo Andr\u00e9 Ventura para conseguir evitar que a esquerda destrua de vez o pa\u00eds.\nSetimo coment\u00e1rio que vai ser apsgado pela censura da esquerda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218073827",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o sigo regularmente estes debates porque infelizmete temos sempre aquela pol\u00e9mica das televis\u00f5es a ver quem tem mais audi\u00eancia e ent\u00e3o d\u00e3o os debates todos \u00e0 mesma hora em todos os canais, \u00e9 uma vergonha mas \u00e9 o que temos  no dia a dia.Estava eu a dizer que sigo estes debates e interrogo-me como \u00e9 possivel esta gente que concorre a presidente dar audi\u00eancia a duas figuras que s\u00e3o os unicos no parlamento, n\u00e3o t\u00eam mais companheiros e ainda bem porque dariam ainda mais despeza ao contribuinte. Eu se fosse um concorrente por um dos outros partidos eu s\u00f3 tinha uma coisa a fazer com estes individuos, quando chegasse a minha vez para debate com eles , eu simplesmente ignorava-os e n\u00e3o comparecia ao debate, um partido s\u00f3 com um deputado \u00e9 uma insignific\u00e2ncia que n\u00e3o d\u00e1 sequer debater com eles por causa do prejuizo monet\u00e1rio que dariam ao Estado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218037512",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personificou os comentadores de esquerda.  <br/>S\u00f3 mesmo Andr\u00e9 Ventura ter\u00e1 est\u00f4mago para evitar que esta gente continue a destruir o pa\u00eds.\nSexta vez que escrevo o mesmo coment\u00e1rio. <br/>Quem \u00e9 que me est\u00e1 a tirar a liberdade fundamental de express\u00e3o?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5218044464",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se algu\u00e9m lhe apaga os coment\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 ningu\u00e9m de \u201cesquerda\u201d cara comentadora. N\u00e3o se equivoque. Nem lance confus\u00e3o com o que \u00e9 muito claro. A esquerda ouve todos, especialmente os desfavorecidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218085496",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho cornudo!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218172007",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "27 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai enfiar essa coisa na boca da tua m\u00e3e fd .p",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5218058200",
                            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "MENTIROSO !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218172444",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "27 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "KALINO!!!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218025538",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerda estaa bloquear-me, por sistema. Que honra!. J\u00e1 dominam o discs, o que lhez faltava.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5218028061",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Alguma vez a \u201cesquerda\u201d a tratou mal como os rufias do Chega que por aqui pululam o fazem a quem n\u00e3o concorda com eles cara comentadora?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 15,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218088906",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, Armandinho comuna reles.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218174871",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "26 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai enfiar essa coisa na r\u2014\u2014 a da tua m\u00e3e fd .p",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5218029412",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Milhares de vezes. Hoje come\u00e7aram a apagar todos os meus comentarios, de hoje e de ontem. Fazem o que a Marisa disse que fariam: tirania",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218033464",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eles n\u00e3o podem apagar nada,  cara comentadora. A Marisa \u00e9 democrata, n\u00e3o tapa a boca a ningu\u00e9m \u2014 ouve os desfavorecidos e tenta solu\u00e7\u00f5es para a sua condi\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218206381",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "5 minutes ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Terceiro biscoito para as goelitas do kgb? Na, j\u00e1 comeu demais hoje",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218182995",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "21 minutes ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Marisa \u00e9,  gostZaria de ser , ditadora, como a pr\u00f3pria demonstrou.\nSehgundo coment\u00e1rio para as goeliyas kgb",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218184601",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "19 minutes ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eh eh eh Oh SedonaMaria Eug\u00e9nia! N\u00e3o nos fa\u00e7a rir<br/>\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29\ud83e\udd29",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218089581",
                                            "user": "parte_molas",
                                            "date": "an hour ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o passas de um inbecil, Armandinho comuna reles.<br/>Baza, sarnento!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218175535",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "25 minutes ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vai enfiar essa coisa na boca da tua m\u00e3e fd  ,p",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218089113",
                                            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                                            "date": "an hour ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00f3 kalino  que  inje\u00e7\u00e3o te deram homem  acredita  ainda  no  pap\u00e1  natal..  (A Marisa \u00e9 democrata, n\u00e3o tapa a boca a ningu\u00e9m)   ontem  mostrou aquilo que  lhe disseram  no  partido    foi ascorosa..",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218086169",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "an hour ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Elez, apagaram e muitos coment\u00e1rios.  A esquerda \u00e9 assim como se mostra.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218085222",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "an hour ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Marisa \u00e9,  ou gostaria de ser, ditadora. Anti democrata, dito e repetido por ela.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218179172",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "23 minutes ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Isso \u00e9 fantasia sua, politiquice baixa...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5218061391",
                                            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "MENTIROSO !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218178445",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "23 minutes ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "KALINO!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218023522",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personificou na perfei\u00e7\u00e3o os comentadores de esquerda.<br/>S\u00f3 mesmo Andr\u00e9 Ventura ter\u00e1 est\u00f4mago para evitar que a esquerda destrua de vez Portugal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5218008160",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personificou exactamente os comentadores de esquerda. <br/>S\u00f3 Andr\u00e9 Ventura ter\u00e1 est\u00f4mago para os impedir de destruir de vez Portugal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217973392",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em 50 anos de vida, nunca vi um debate em que um dos intervenientes tenha sido t\u00e3o derrotado. A peixeira sem argumentos, Marisa Matias, \u00e9 uma nulidade absoluta. At\u00e9 tive pena dela e do BE.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217965457",
            "user": "carlosfontinha",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes debates est\u00e3o quase ao nivel que se v\u00ea no big brother.<br/>Queria outro nivel.<br/>Marisa esteve pior que ventura, mas nenhum deles escapa da mediocridade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217960979",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias personalizou todos os comentadores de esquerda que andam pelos  jornais.<br/>S\u00f3 Andr\u00e9 Ventura ter\u00e1 est\u00f4mago para evitar que a esquerda desfa\u00e7a de vez Portugal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217965555",
                    "user": "disqus_RNUCmOydPM",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela falou a verdade. Minha senhora, Salazar morreu.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217994638",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A verdade dela que a direita n\u00e3o aceita.<br/>Lenine j\u00e1 nem sequer est\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217990223",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Lenine j\u00e1 nem sequer est\u00e1 em exposi\u00e7\u00e3o. <br/>Portugal n\u00e3o pode ser desfeito pela esquerda.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217977257",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A verdade da esquerda, que a direita n\u00e3o aceita. Lenine j\u00e1 nem em exposi\u00e7\u00e3o est\u00e1.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217976411",
                            "user": "gonalosemedo",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olhe que n\u00e3o, olhe que n\u00e3o... No fundo foram os dois partidos populistas, um de esquerda e outro que se diz de direita...tudo farinha do mesmo saco.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217937911",
            "user": "disqus_trNLhd05PF",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bela discuss\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217912448",
            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa Matias, mal-educada, mal-formada, e com o c\u00e9rebro todo queimado dos cham\u00f4s.<br/>Pessoa de baix\u00edssimo n\u00edvel, capaz de descer ao insulto ordin\u00e1rio.<br/>Senti nojo da <b> mulher.</b>",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217970890",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o podia estar mais de acordo. Uma peixeira sem argumentos. Uma nulidade absoluta. Nunca vi ningu\u00e9m ser cilindrado desta maneira num debate. Deu d\u00f3.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5217894721",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se esta \"senhora\" n\u00e3o quer ser vigarista, desista da politica de extrema-esquerda e v\u00e1 trabalhar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217936036",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desiste tu vigarista.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218068571",
                            "user": "disqus_sIREYt3sBp",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala a sarjeta sidoso asqueroso",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218181938",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "21 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desinfecta!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5217980172",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa imunda cloaca, comuna reles.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218034771",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Enfia isso na c\u2014- a da tua m\u00e3e.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218053837",
                                            "user": "parte_molas",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala essa cloaca, comuna imbecil!<br/>Baza, sarnento!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218182760",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "21 minutes ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mete isso na tua m\u00e3e fd .p",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217876627",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "marisa  mais uma vez  foi  incapaz de enfrentar quem  lhe  diz verdades  depois esconde-se atras de uma linguagem  nojenta    que at\u00e9  o h\u00e1lito  \u00e9 ascoroso",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217864158",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vimos uma Marisa com face crespada pelo \u00f3dio intolerante a Andr\u00e9 Ventura, que teve de suportar uma peixeira grosseira e malcriada!...<br/>Sem um m\u00ednimo de bagagem argumentativa para com um nAndr\u00e9 que a cilindrou de alto a baixo!...<br/>Sim, n\u00e3o queremos mais esta gente a fazer parte de um governo da <b> Na\u00e7\u00e3o </b>que traz desnorte e empobrecimento ao pa\u00eds!...<br/>\u00c9 preciso acabar com este regime corrupto!...<br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!... Estamos contigo e queremos mudar Portugal!... <br/>N\u00e3o queremos mais parasitismo pol\u00edtico adquirido com Abril, nem corrup\u00e7\u00e3o avassaladora e despudorada  que o regime se recusa a combater!... Pois ent\u00e3o teremos que ser n\u00f3s a dizer \"basta\"!...<br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5218027763",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bravo. Dou-lhe todo o .eu apoio. A esquerda come\u00e7ou a bloquear-me, est\u00e3o a mostrar o enorme gosto \u00e0 censura e \u00e0 ditadura.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217938681",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u201cCrespado\u201d andas tu marroquino.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217981164",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca imunda, comuna mentiroso!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218054384",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala essa cloaca, comuna idiota!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217947924",
                    "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te sovi\u00e9tico!... Isto \u00e9 para gente patri\u00f3tica, entendes?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5217850707",
            "user": "disqus_CwUU1OBlj7",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa n\u00e3o precisava (nem devia) entrar no jogo PORCO do outro senhor...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217853781",
                    "user": "PapeiTe_FoiBom",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi precisamente o contr\u00e1rio. A PORCA quis entrar para dentro da pocilga do outro!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217849253",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "6 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "COITADINHA DA MARIZA QUE TARE\u00c3O LEVOU ONTEM. ERA DE IR \u00c1S LAGRIMAS A MO\u00c7A METE D\u00d3. <br/>EM GRANDE FORMA ANDR\u00c9 VENTURA CONTA A VADIAGEM DE SUBSIDIO-DEPENDENTES",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217815353",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assisti ao debate a diverti-me.\nFoi muito agrad\u00e1vel ver como um  experiente  cartilheiro do coment\u00e1rio desportivo em televis\u00e3o, foi literalmente  atropelado, pela habitualmente cordata, Marisa Matias.\nVentura esteve sempre a atirar ao lado, sempre \u00e0 defesa.  N\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o respondia \u00e0s quest\u00f5es colocadas  pela advers\u00e1ria como  procurava trazer para o debate mat\u00e9rias completamente marginais.  De facto, como eu sabia, o homenzinho \u00e9 muito fraco.\nVentura tem o colo da comunica\u00e7\u00e3o social onde profere as suas fanfarronices, mas quando chega a um debate mostra que \u00e9 um espantalho, foi derrotado, para n\u00e3o dizer humilhado, por Marcelo Rebelo de Sousa e foi cilindrado pela Marisa Matias.\nPaz \u00e0 sua alma.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217974684",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu, no seu lugar, visitava um oftalmologista urgentemente.<br/>Ou ent\u00e3o \u00e9 alguma ideologia que lhe tolda a vis\u00e3o. Trate-se.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217916771",
                    "user": "disqus_Jktfbp4Xys",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Realmente n\u00e3o vimos o mesmo debate.  N\u00e3o gosto do Ventura e acho-o um hip\u00f3crita com uma ideologia insuficiente para mandar num pa\u00eds, mas a verdade \u00e9 que se preparou muito bem para o debate ao contrario da Marisa que o subestimou desde o in\u00edcio e trouxe argumentos mal estudados dos quais n\u00e3o esperava resposta do advers\u00e1rio e quando a teve foi no m\u00ednimo embara\u00e7oso. Aparte de nenhum deles ter respondido a muitas das acusacoes, o Ventura apanhou a Marisa em umas 3 ou 4 mentiras e deixou-a sem resposta v\u00e1rias vezes. O debate teve pouco cone\u00fado no geral, mas na troca de acusa\u00e7\u00f5es a Marisa levou um porrad\u00e3o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218021911",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vimos, de facto,  debates diferentes.\nO Ventura  andou sempre aos papeis e disparava  como um tonto acusa\u00e7\u00f5es avulsas, desconexas, trazendo ao debate quest\u00f5es completamente marginais, como o Robles, a CML e outras e nunca respondeu \u00e0s quest\u00f5es directas que lhe foram colocadas, nomeadamente as buscas da judici\u00e1ria ao  gabinete;  o assessor fantasma, o seu envolvimento  em esquemas  de fuga ao fisco com empresas suas clientes, enfim... n\u00e3o considerando voto  deslumbrante  no caso NB  ao qual nunca deu resposta.\nA \u00fanica quest\u00e3o pertinente que colocou e n\u00e3o soube explorar, -o homenzinho \u00e9 s\u00f3 fogo de vista-, foi a da antiga posi\u00e7\u00e3o do BE e da  candidata Marisa Matias, n\u00e3o s\u00f3 sobre a UE como sobre a moeda \u00fanica. A advers\u00e1ria  fez-lhe uma revolera e o Ventura ficou-se nas covas.\nConte-me, em que discordamos objectivamente?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217909034",
                    "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                    "date": "5 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Confesse l\u00e1, s\u00f3 consegue mesmo ver os debates do AVentura, n\u00e3o \u00e9? Os outros aborrecem-no?\nChega uma altura em que o fogo tem de ser combatido com contra-fogo.\np.s. - Sobre derrotas e humilha\u00e7\u00f5es n\u00e3o lhe parece que se deveria aguardar por dia 24?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218028022",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o me ofenda,  vi dois com o meu candidato , dois com o Ventura, dois com Marcelo, um com Ana Gomes e um com Jo\u00e3o Ferreira.\nSobre o dia 24. N\u00e3o me diga que o seu Ventura vai disputar o \u00faltimo lugar  com o Tiago e o Tino?\nIsto sem a campanha na rua o meu Tino vai perder muitos eleitores, pelas presta\u00e7\u00f5es televisivas est\u00e1 quase t\u00e3o tramado como o seu Ventura.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217846322",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 n\u00e3o amassou Vitorino Silva. <br/>N\u00e3o voto no Chega ou Andr\u00e9 Ventura obviamente, porque n\u00e3o me interesso pela pol\u00edtica o suficiente para perder um minuto que seja a deslocar-me a uma mesa de voto, mas que ele diz muitas verdades, isso diz.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218038808",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o assisti ao Debate de Ventura  com o meu candidato, por\u00e9m  se o esmagou n\u00e3o lhe conhe\u00e7o m\u00e9rito, porque  dignidade n\u00e3o tem. O Tino \u00e9 um  r\u00fastico como eu, pouca erudi\u00e7\u00e3o e menor eloqu\u00eancia, por\u00e9m tem algo que o distingue de todos os outros, um profissional  digno e competente, um grande calceteiro.\nVentura diz verdades  simples e simplistas para simpl\u00f3rios. Nada do que diz resiste ao contradit\u00f3rio, para al\u00e9m de ser um rematado aldrab\u00e3o, troca-tintas. O que diz agora n\u00e3o diz logo. Para quem gosta de trampa \u00e9 um bom prato.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217975588",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas deveria votar. Que n\u00e3o vota n\u00e3o se pode queixar.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217833468",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ter visto outro debate, porque o das presidenciais ficou marcado pelo facto da Marisa ter ficado KO!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217816122",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A senhora Marisa Matias at\u00e9 teve muita paci\u00eancia para o cartilheiro. Muita mesmo.\nMas o tipo teve de ouvi-las.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217981595",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s uma est\u00fapida criatura, reles comuna.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218054753",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala essa cloaca, comuna imbecil!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217977004",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ouviu sim, insultos. Argumenta\u00e7\u00e3o, ouviu zero! At\u00e9 meteu pena a peixeira do BE. E a moderadora foi uma incompetente, que deixou algu\u00e9m chamar troca-tintas e vigarista num debate de 2 candidatos a presidente da Rep\u00fablica.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217932880",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa de mamar no RSI e come\u00e7a a trabalhar parasita de mierda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217937324",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "4 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixa KALINO de empestar isto de merdha e trabalha fd .p",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217797795",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o que \u00e9 preciso....\u00e9 entreter a \"plebe\".....com \"novelas\" de enredo duvidoso....mas a \"malta\" adora.....ali\u00e1s.... s\u00e3o 900 anos....!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217773792",
            "user": "domjagoz",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bloco de Esterco fez juz ao nome. Que falta de educa\u00e7\u00e3o e de n\u00edvel. Pensar que gente daquela anda no parlamento nacional e europeu a falar em nosso nome. Que nojo!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217816141",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 ouviu falar nos banhos de assento?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217982781",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s uma est\u00fapida criatura.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218014224",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "3 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Coitadinho do nhequinho de direita.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218055490",
                                            "user": "parte_molas",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217815993",
                    "user": "DiamantinoHilario",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual a diferen\u00e7a para a \"educa\u00e7\u00e3o\" e \"n\u00edvel\"  que o garota ventura apresenta?!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217813425",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tinhas de ouvi-las sarnento.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217982327",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, est\u00fapido esquerd\u00f3ide.<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218055914",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna imbecil!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217840818",
                    "user": "domjagoz",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A s\u00e9rio que vos pagam aos 3 para andarem aqui a escrever essas m3rd@s?  E se fossem trabalhar? Fazer algo de \u00fatil pela sociedade? Na volta andam a viver \u00e0 conta dos meus impostos e de quem trabalha. Eis 3 grandes bolas de gordura: \u00d3scar, Xico e Kalino! Parasitas da sociedade!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218044399",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Filho de uma porca cega:\nDevo pagar mais impostos num m\u00eas do que tu pagas  num ano. <br/>Julgas-me um teu igual pelintr\u00f3ide?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217841300",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu j\u00e1 devias estar era estar a trabalhar. Portanto poupa-te a tolice e desanda.\nMais um chanfrado j\u00e1 alienado com a mania que paga impostos... Desaparece idiota!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217983197",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "3 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala essa cloaca, porco comuna!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218030705",
                                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Enfia isso na c\u2014\u2014-a da tua m\u00e3e fd ,p",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218056420",
                                                    "user": "parte_molas",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna cornudo!<br/>Baza, sarnento!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217772685",
            "user": "disqus_4oiMAvRvSe",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Reparo que qualquer pol\u00edtico que enfrente ventura avance sempre com agressividade, sendo assim talvez reparem que ele tem hip\u00f3teses",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217816529",
                    "user": "DiamantinoHilario",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 o garota ventura n\u00e3o apresenta nenhuma agressividade...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217767584",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A estes dois era atira-los em alto mar com tijolos nos p\u00e9s, n\u00e3o valem o peido de uma put@.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217983689",
                    "user": "parte_molas",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala essa cloaca, comuna <b> imbecil!</b><br/>Baza, sarnento!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5217822442",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu ent\u00e3o ...<br/>Rsssss...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217822017",
                    "user": "disqus_RNUCmOydPM",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o quem \u00e9 que vale? eu c\u00e1 vou votar no Tino",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217898150",
                            "user": "jesusmerda",
                            "date": "5 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "De admirar \u00e9 n\u00e3o votares no integrante da opus dei Aldrab\u00e9 Ventira.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217959872",
                                    "user": "disqus_RNUCmOydPM",
                                    "date": "3 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acha????? Eu sou religioso mas sou de esquerda, o pr\u00f3prio Cristo chicoteou os poderosos e sempre foi de esquerda, basta ler a par\u00e1bola do bom samaritano. Votei muitas vezes no PCP, agora n\u00e3o votarei mais, mas essa corja cds/psd s\u00e3o tudo falsos religiosos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217764335",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta ver (ler pode ser contraproducente) os coment\u00e1rios que por aqui v\u00e3o para se perceber por que raz\u00e3o estamos todos t\u00e3o mais burros!!\nNingu\u00e9m dialoga com ningu\u00e9m, cada um no seu radical canto ideol\u00f3gico , completamente estanque e imperme\u00e1vel, as palavras, como pedras, atiradas por cima da terra-de-ningu\u00e9m.\nOra, isolados, imunes e carentes do confronto de ideias, definhamos intelectualmente ao ponto que j\u00e1 s\u00f3 sabemos meia-d\u00fazia de improp\u00e9rios sem cor ou subst\u00e2ncia e tal redunda no espet\u00e1culo que se v\u00ea por a\u00ed abaixo.\nE se isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 suficientemente deprimente, ainda h\u00e1 aqueles que brilham de alegria a chafurdar na vernacular nojeira ret\u00f3rica em que transformamos estes lugares!\nLer, ou melhor, ver, o que se escreve nestes f\u00f3runs quando o assunto \u00e9 o Andr\u00e9 Ventura deveria envergonhar-nos a todos.\nO problema \u00e9 que, para completar o c\u00edrculo vicioso, h\u00e1 muita gente que j\u00e1 n\u00e3o tem a menor das possibilidades de um dia tomar consci\u00eancia das figuras deplor\u00e1veis que faz!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217992581",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A esquerda abusou, a direita calou demais, agora explodiu, a direita. A esquerda, aterrorizada com a ideia de perder o poder , mostra a sua verdadeira face com o n\u00edvel a que estamos habituados pelos comentadores daqui",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217913656",
                    "user": "disqus_POZiXJYjK4",
                    "date": "4 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Car\u00edssimo Orapois,\nCom a velocidade a que a vida corre pela Net quem tem tempo para pensar ou tomar consci\u00eancia?\nE os que t\u00eam, de que lhes adianta? Afinal isso interessa? N\u00e3o s\u00e3o eles todos iguais?\nO sistema democr\u00e1tico \u00e9 muito simples, os que s\u00e3o eleitos t\u00eam de fazer e os que querem ser t\u00eam de criticar,\nBasta criar mais transpar\u00eancia nos servi\u00e7os p\u00fablicos que o povo far\u00e1 o resto!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217812048",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acha mesmo que h\u00e1 \u201cdi\u00e1logo\u201d poss\u00edvel com gente radical e sem o m\u00ednimo de escr\u00fapulos e qualidades c\u00edvicas como esses Chegas?\nO que escreve \u00e9 muito bonito, e subscrevo \u2014 mas com quem quer pautar a sua conduta por princ\u00edpios construtivos obviamente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217984121",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca imunda, comuna mentiroso!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218056745",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217815937",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o olhe para si, n\u00e3o se veja ao espelho, n\u00e3o se responsabilize por um cada vez maior n\u00famero de pessoas se incompatibilizarem com o que representa e depois admire-se que o fosso entre cada um de n\u00f3s seja de tal forma que nada nos custar\u00e1 propor a elimina\u00e7\u00e3o do outro!\nNegar que contribui, e de que maneira, para problema, \u00e9 o princ\u00edpio do problema.\nQuando foi a \u00faltima vez que tentou ignorar o que realmente pensa sobre um \u201cadvers\u00e1rio\u201d , esses reles ignorantes racistas, e aceitar dialogar e sujeitar as suas opini\u00f5es ao contradit\u00f3rio?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217816973",
                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tem raz\u00e3o. Viu o document\u00e1rio da Sic? N\u00e3o sabia?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217826818",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acha ent\u00e3o vi\u00e1vel ostracizar 10, 15% da popula\u00e7\u00e3o (nos EUA basicamente 50%) da discuss\u00e3o pol\u00edtica porque considera as suas ideias deplor\u00e1veis?\nConsegue sequer compreender como isso torna a sociedade completamente ingovern\u00e1vel?\nE por que raz\u00e3o s\u00f3 agora \u00e9 que esse problema se coloca?\nQuando a APU tinha 20% de express\u00e3o eleitoral e queria rasgar direitos constitucionais consagrados (o direito \u00e0 propriedade \u00e9 menos sexy \u00e9 isso?) n\u00e3o me recordo de haver tais imperativos morais a clamar urg\u00eancias sanit\u00e1rias para tais gentes deplor\u00e1veis...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217828083",
                                            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A ingovernabilidade \u00e9 pior quando esses dez por cento ostracizam o resto da sociedade. Muito mas muito pior.\nEntretanto h\u00e1 escolariza\u00e7\u00e3o, debate pol\u00edtico, confer\u00eancias, etc para essa gente radical manipulada e arrebanhada por um fantoche manobrado por grupos de interesse na sombra. Grupos onde se inclui alguma CS. Grupos predadores \u2014 lar\u00e1pios, gangsters da depreda\u00e7\u00e3o das economias dos povos, etc.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217985875",
                                                    "user": "parte_molas",
                                                    "date": "3 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00f3 um imbecil esquerd\u00f3ide poderia dizer essas idiotices sem sentido.<br/>Baza, ignorante!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5218057421",
                                                            "user": "parte_molas",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna ordin\u00e1rio!<br/>Baza, sarnento!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5217833624",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ou seja, temos como garantido que estamos ingovern\u00e1veis...\nO detalhe, porque \u00e9 nos detalhes que a coisa fica realmente c\u00f3mica, de ser a escolariza\u00e7\u00e3o imposta pelo regime que quer ostracizar 10, 15%  da popula\u00e7\u00e3o um dos principais respons\u00e1veis da exist\u00eancia desses 10,15% s\u00f3 pode ser praga...\nE depois a soberba:\nPorque esses 10, 15% t\u00eam tantas ou mais raz\u00f5es para olhar para a restante popula\u00e7\u00e3o e achar que n\u00e3o passam de uns manipulados, arrebanhados por fantoches manobrados por grupos de interesse na sombra, com a ajuda de basicamente toda a comunica\u00e7\u00e3o social, etc., etc..\nAgora a real ironia \u00e9 que, provavelmente, est\u00e3o ambos certos o que, a ser verdade, explicaria o porqu\u00ea da total incompatibilidade...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217834826",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Temos como garantido \u00e9 que n\u00e3o Chega por a\u00ed um qualquer a bater no peito que \u00e9 o \u00fanico s\u00e9rio e que tudo \u00e9 sistema e podre e coisa e tal ... e n\u00e3o vai sem resposta. Por muita conveni\u00eancia que esse epifenomeno signifique para desviar a aten\u00e7\u00e3o de m\u00e1fias bem instaladas como os labregos laranjas... em espera que assim o pote lhe caia mais depressa, outra vez, nas man\u00e1pulas e se escondam como donzelas desejadas, atr\u00e1s desses radicalismos para onde desviam a aten\u00e7\u00e3o dos distra\u00eddos ... note.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5217986342",
                                                            "user": "parte_molas",
                                                            "date": "3 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, est\u00fapido esquerd\u00f3ide.<br/>Baza, sarnento!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5218046656",
                                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                                    "date": "2 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Enfia isso na c\u2014-a da tua m\u00e3e fd .p",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5218057886",
                                                                            "user": "parte_molas",
                                                                            "date": "2 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5217847662",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "6 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O que eu noto, e tente ler este seu \u00faltimo coment\u00e1rio de forma isenta, que a falta de confronta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, a recusa em rebater ideias e opini\u00f5es, de considerar o outro \u201cm\u00e1fias e labregos\u201d que n\u00e3o merecem a dignidade de uma resposta quanto mais, est\u00e1 ter efeitos catastr\u00f3ficos na capacidade de argumenta\u00e7\u00e3o desses que, por vaidade moral grande parte das vezes, recusam esse debate.\nPermita-me o exemplo da Marisa Matias:\nEu n\u00e3o vi o debate em directo, tentei agora, pela manh\u00e3, ver no YouTube e \u00e9 confrangedor, realmente, confrangedor. E repare, sendo orgulhosamente de direita, n\u00e3o sou apoiante do Ventura, n\u00e3o suporto padres, muito menos quem me quer dizer como devo ou n\u00e3o viver e, nesse sentido, olho para o debate como duas faces da mesma moeda.<br/>Mas, como dizia, confrangedor, realmente confrangedor. Logo \u00e0 abrir, a pergunta \u00e9 incontorn\u00e1vel e deveria ter uma resposta cabal:\nA Marisa Matias enquanto Presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o daria posse a um governo do Chega ou com membros do Chega. Certo? Ent\u00e3o, primeiro, com que fundamentos constitucionais sustentaria tal decis\u00e3o e , segundo, o que faria a seguir?\nObrigatoriamente h\u00e1 que ter respostas para tais quest\u00f5es. Marisa Matias responde, \u201cn\u00e3o daria posse e pronto!\u201d\nSe isto n\u00e3o \u00e9 o c\u00famulo do embuste n\u00e3o sei o que \u00e9!\nSei que, depois, esta pobreza de argumentos se reflete no normal cidad\u00e3o que, como voc\u00ea, repete umas frases sem nexo ou conte\u00fado sobre m\u00e1fia e labregos e que nada de substancial carrega para l\u00e1 da bandeira militante...",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5218038035",
                                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                                    "date": "2 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Evidentemente que haveria respaldo pol\u00edtico -constitucional.\nEu recordo-lhe s\u00f3 o que aconteceu a  J\u00f6rg Haider, l\u00edder austr\u00edaco da extrema-direita , qdo acedeu ao poder... e se tentou sentar nas institui\u00e7\u00f5es Europeias... e tinha sido eleito...e tinha um partido constitucional...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5218056932",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "2 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Se haveria, \u00e9 porque h\u00e1 e, assim sendo, uma das fun\u00e7\u00f5es maiores dos pol\u00edticos \u00e9 elucidar os seus eleitores, caberia \u00e0 candidata Marisa Matias responder \u00e0 pergunta com tal respaldo e n\u00e3o com a pior das respostas!!\nN\u00e3o?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5218014443",
                                                                    "user": "mariaeugniamrias",
                                                                    "date": "3 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Bravo!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217804820",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "7 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom dia, caro Orapois. <br/>\u00c9 um facto. A polaridade deste f\u00f3rum, \u00e9 o retrato, ainda que escondido, da sociedade que temos agora. E que amea\u00e7a ser o futuro de breve trecho. Uma sociedade polarizada, est\u00e1 radicalizada! Isso, nunca \u00e9 uma sociedade. Chamem-lhe de tudo, mas n\u00e3o \u00e9 uma sociedade.<br/>Respeito todas as opini\u00f5es, mesmo aquelas que me sejam diametralmente opostas. Por exemplo, um comunista: sei que a ideologia n\u00e3o \u00e9 solu\u00e7\u00e3o, pelo (mau!) exemplo do passado hist\u00f3rico. No entanto, a pessoa em si se for educada, respeitadora e inteligente, merece todo o cr\u00e9dito, de mim e de todos em princ\u00edpio. Merece o debate justo. Quanto aos mal-educados, n\u00e3o me merecem resposta, em circunstancia alguma. Mas t\u00eam o direito de se exprimir! Agora, tamb\u00e9m tenho o direito de lhes responder, ou n\u00e3o.<br/>Cumprimentos, bom fim de semana!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217822297",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o estou isento de responsabilidades, serei o primeiro a admitir que bastas vezes, por cansa\u00e7o principalmente, mas tamb\u00e9m porque \u00e9 t\u00e3o mais f\u00e1cil (e divertido muita das vezes, obviamente!) tamb\u00e9m eu contribuo para o \u201ccarnaval\u201d.<br/>Ainda assim, acho que, bastantes vezes, tento, realmente tento, estabelecer di\u00e1logo, trocar pontos de vista, qui\u00e7\u00e1 uma ou outra ideia.<br/>Agora, se h\u00e1 coisa que ningu\u00e9m me pode acusar, com provas, \u00e9 alguma vez ter sido eu a iniciar a barragem de ofensas que tantas vezes caracteriza estes espa\u00e7os e disso me orgulho.\nIgualmente!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217733151",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Mariza foi extremamente mal educada.\nMas o Ventura espancou-a. <br/>At\u00e9 me doeu. Vejam no YouTube.\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217813137",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9 que foste espancado e n\u00e3o vais esquec\u00ea-lo.\nE hoje vais ser outra vez pela Ana Gomes. <br/>Eh eh eh",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217933756",
                            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                            "date": "4 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixa de mamar no RSI e come\u00e7a a trabalhar parasita \ud83e\udda0 de mierda.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218047301",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai trabalhar fd .p",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217465821",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com as costelas partidas as sombras do tal filme ficaram reduzidas em uma.Ai Ai Ai Ai Ai Ai.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217459293",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "14 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00f3dio desta lambisg\u00f3ia foi guardado no frigor\u00edfico para n\u00e3o se estragar \u00e0 espera de o lan\u00e7ar contra o Ventura.\nMas o Ventura deu-lhe um \"aperto\" que at\u00e9 lhe partiu as costelas...ou n\u00e3o?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217642784",
                    "user": "honesto_honoriscausa",
                    "date": "12 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "VENTURA: 6780000000000 PONTOS<br/>MATIAS: 2 PONTOS<br/>o TIJOLO DE ESQUERDA FOI ESMAGADO COMO UMA BARATA, PELO GIGANTE VENTURA........",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217550254",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "13 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh eh eh !\u2014 e o Chegano troca-tintas ouviu-as das boas.\nAo AVentura partiu-se-lhe foi a crista.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218185480",
                            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                            "date": "19 minutes ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quando recorrem ao insulto, s\u00f3 perde.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217987092",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218047817",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Enfia isso na c\u2014\u2014 a da tua m\u00e3e. X\u00d4OOOOOOOO",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218058272",
                                            "user": "parte_molas",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5217899418",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "5 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Troca-tintas? O andr\u00e9 provou por 3 vezes que a troca-tintas era a marisa, e com o pol\u00edgrafo!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217437707",
            "user": "pierreghost",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andre deu um baile \u00e1 <b> badalhoca!</b>!!<br/>Grande Andre!!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Badalhoca"
            ]
        },
        {
            "id": "5217433271",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUE NOJO DE DEBATE. Vota Tino de Rans!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217815047",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi um bom debate. <br/>Finalmente algu\u00e9m para p\u00f4r os vigaristas da seita chegano no lugar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217987593",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala a boca, Arrmadinho comuna!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217453588",
                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                    "date": "15 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voto no qu\u00ea?  no sapo cokas?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217507443",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "14 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o unico que n\u00e3o est\u00e1 metido nesta esterqueira da corrup\u00e7\u00e3o, do amiguismo, do compadrio. O  voto nele \u00e9 voto util",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218188802",
                                    "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                                    "date": "17 minutes ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda tem o cord\u00e3o umbilical ligado no Lgo. do Rato e a camisa \u00e9 demasiado grande para ele vestir.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217411230",
            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se algu\u00e9m pensa que no dia 24 vou votar nesta puuuuura  donzela e arriscar a apanhar o COVID \u00e9 melhor ficarem sentados. FONIX",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217363457",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega tem o meu voto",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217351279",
            "user": "disqus_7AoM9DPE20",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi o melhor debate de todos. A Marisa foi engolida de uma s\u00f3 dentada. Foi um combate desigual, o Ventura ganhou em toda a linha, a Marisa balbuciava, s\u00f3 faltou chorar e ir-se embora. Ainda \u00e9 pior que o Tino de Rans",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217366298",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinho de ti Armandinho...<br/>Bem tentas disfar\u00e7ar a sova que o Chegano levou. Surra que ali\u00e1s o Chegano n\u00e3o esquecer\u00e1 t\u00e3o cedo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217988099",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, Armandinho comuna corno.<br/>Vai fazer a vigil\u00e2ncia, vai.<br/>E n\u00e3o te esque\u00e7as de levares com a \"bucha\" do teu macho de chocolate preferido, Armandinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217809834",
                            "user": "disqus_7AoM9DPE20",
                            "date": "7 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em que canal viste o debate? Aquilo n\u00e3o foi um debate, aquilo foi um massacre. O Ventura disse que vinha preparado para acabar com ela e conseguiu",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217818295",
                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O triste acabou foi com ele pr\u00f3prio. Para al\u00e9m de ter deixado ali o sarro. E hoje a Ana Gomes tira-lhe o resto.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217988450",
                                            "user": "parte_molas",
                                            "date": "3 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cala essa cloaca imunda, comuna mentiroso!<br/>Baza, sarnento!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5217819714",
                                            "user": "disqus_7AoM9DPE20",
                                            "date": "7 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o viste o debate? V\u00ea porque foi hilariante. At\u00e9 o meu filho que n\u00e3o gosta de pol\u00edtica se riu e achou incr\u00edvel a Marisa vir t\u00e3o mal preparada. O Ventura a certa altura j\u00e1 lhe tinha espetado umas facadas e disse que \"vinha para acabar com ela\". E de facto assim foi. S\u00f3 faltou ela levantar-se sem argumentos e ir embora a chorar. O debate foi 95% Ventura. Enquanto a Marisa levantou uma ou outra quest\u00e3o, o Ventura foi-lhe mostrando factos atr\u00e1s de factos, apoiados pelo \"pol\u00edgrafo\". Ele foi de facto arrasador. N\u00e3o quer isto dizer que sou a favor do Chega, mas Bloco de Esquerda? Tenham d\u00f3, nunca na vida.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217831090",
                                                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                                                    "date": "7 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vi vi. E agora vejo que est\u00e1s a fugir com o rabo \u00e0 seringa porque j\u00e1 no debate foste bem espetado. O pol\u00edgrafo! Ah ah ah. \u00c9s tu ou o teu filho que diz essas baboseiras?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5218058573",
                                                            "user": "parte_molas",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho comuna reles!<br/>Baza, sarnento!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5217408718",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "15 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s mesmo ceguinho!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217405029",
                            "user": "disqus_ElS9F91kTV",
                            "date": "15 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olhe que n\u00e3o, olhe que n\u00e3o mas mesmo que fosse o que diz nenhum deles vai ganhar n\u00e3o passou de uma peixeirada.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217375363",
                            "user": "disqus_lAourkmLcU",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O loi\u00e7ans manda dizer que por hoje j\u00e1 chega. J\u00e1 podes ir para a cama.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217376510",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "T\u00e1 bem Rabinho Banks",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217381942",
                                            "user": "disqus_lAourkmLcU",
                                            "date": "16 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O turbante \u00e9 para te pagarem o medicamentos a 100% ?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217397101",
                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                    "date": "15 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9. Podes ir ent\u00e3o para a cama sossegadinho \u00f3 Rabinho Banks.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5218059057",
                                                            "user": "parte_molas",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho comuna cornudo!<br/>Baza, sarnento!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217353647",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem d\u00favida!\nMas n\u00e3o escreva isso senao o Melo dias chama-o j\u00e1 de <b> nazi.</b>..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217343728",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o circo est\u00e1 montado e o <b> tuga </b>aplaude",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5217340099",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As Mort\u00e1guas do costume est\u00e3o c\u00e1 todas! \u00c9 sinal do massacre que foi o debate! Cheguei a ter pena da Marisa!\n\u00c9 at\u00e9 imaginei o bloquista a chorar...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nAlguns at\u00e9 culpam a moderadora!\nNao acabem nunca! Que gozo que me d\u00e1 v\u00ea-las a espumar... Obrigado Dr Andr\u00e9 Ventura!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217341497",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 fez o seu n\u00famero, agora v\u00e1 ter \u00e0 sede do Chega para lhe darem a sandes e o sumol de pagamento.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217366743",
                            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ufffd\ufffd\ud83d\ude05",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217354468",
                            "user": "disqus_lAourkmLcU",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E tu ris-te a fumar cigarrinhos com os bloquinhos ?...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217367540",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Um cigarrinho querias tu mas era por baixo \u00f3 bezerro.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5217355186",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nunca fumei cigarros na vida, nem de tabaco nem de outras coisas.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5217343862",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah\nA mais raivosa das Mort\u00e1guas identificou-se logo!\nAhahahahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217324351",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUE NOJO DE DEBATE. Vota Tino de Rans!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217315155",
            "user": "domfinley",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Not\u00edcia de \u00daltima Hora: Os mexicanos j\u00e1 est\u00e3o a considerar pagar pelo muro ap\u00f3s os incidentes no Capit\u00f3lio mencionando ainda a viol\u00eancia causada pelos grupos de extrema esquerda e direita durante as elei\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217311506",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Verdade seja escrita : o 1\u00ba improp\u00e9rio partiu de , foi lan\u00e7ado por ,  Marisa Martins .\nNa minha avalia\u00e7\u00e3o , portanto , pessoal , Andr\u00e9 Ventura apresentou - se bem mais l\u00facido , melhor preparado , argumentando e contra-argumentado com sentido , fundamento e articula\u00e7\u00e3o ; cores club\u00edsticas \u00e0 parte , por que o meu Clube at\u00e9 \u00e9 o Sporting .\nPor acaso ouvi e vi  se n\u00e3o todo , quase todo o debate e dou a Andr\u00e9 Ventura raz\u00e3o na maior parte dos pontos discutidos , ali\u00e1s , s\u00f3 h\u00e1 um , que me lembre , que n\u00e3o consigo acreditar e que \u00e9 a ilac\u00e7\u00e3o de que TODAS as pessoas , TODOS os portugueses , que recebem subs\u00eddios Em Portugal , s\u00e3o uns mandri\u00f5es , pregui\u00e7osos , parasitas e outros \" miminhos \"... a\u00ed , pelo menos nessa mat\u00e9ria  , ' estou com ' a Marisa Martins .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217316146",
                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Seu mandri\u00e3o! viva o Andr\u00e9.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217326111",
                            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Queira desculpar , mas a Senhora est\u00e1 a chamar mandri\u00e3o , a quem ?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217327485",
                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ao Andr\u00e9!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217341263",
                                            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
                                            "date": "16 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "?! Pronto , \"\" est\u00e1 bem \"\" . A calhar , depois entende - se com ele ( A.V.)..",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217307053",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadinha da Marisa. \u00c9 mesmo fraquinha.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217309676",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m me parece e mesmo assim meteu o Ventura no bolso.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217411156",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "15 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso \u00e9 uma opini\u00e3o de um ceguinho ideol\u00f3gico. Marisa Matias n\u00e3o conseguiu rebater praticamente nenhum argumento. Perdeu e de goleada!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217805490",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "7 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acabo de saber que o  Ventura argumentou. Boa.\nParab\u00e9ns para si e para o m\u00e9dico que o tratar\u00e1.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217848753",
                                            "user": "euestouali",
                                            "date": "6 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 argumentou como apresentou factos, tais como mentiras que a marisa disse sobre o pr\u00f3prio partido, e com a confirma\u00e7\u00e3o do pol\u00edgrafo. Marisa foi trucidada, convinha veres o debate antes de vir para aqui insultar, mas compreendo que te sentisses humilhado.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218031776",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nhequinho:\nN\u00e3o vou perder tempo a repetir-me, eis a resposta que sobre o assunto dei a outro comentador.\n\"Vimos, de facto, debates diferentes.\nO Ventura andou sempre aos papeis e disparava como um tonto acusa\u00e7\u00f5es avulsas, desconexas, trazendo ao debate quest\u00f5es completamente marginais, como o Robles, a CML e outras e nunca respondeu \u00e0s quest\u00f5es directas que lhe foram colocadas, nomeadamente as buscas da judici\u00e1ria ao gabinete; o assessor fantasma, o seu envolvimento em esquemas de fuga ao fisco com empresas suas clientes, enfim... n\u00e3o considerando voto deslumbrante no caso NB ao qual nunca deu resposta.\nA \u00fanica quest\u00e3o pertinente que colocou e n\u00e3o soube explorar, -o homenzinho \u00e9 s\u00f3 fogo de vista-, foi a da antiga posi\u00e7\u00e3o do BE e da candidata Marisa Matias, n\u00e3o s\u00f3 sobre a UE como sobre a moeda \u00fanica. A advers\u00e1ria fez-lhe uma revolera e o Ventura ficou-se nas covas.\nConte-me, em que discordamos objectivamente?\"",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217295046",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um debate entre dois trauliteiros.<br/>Quem d\u00e1 o que tem a mais n\u00e3o \u00e9 obrigado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 57,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217331729",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nEstas desiludido com a Marisa?\nAhahahahahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 54,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217332315",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "16 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Chegou o c\u00e3ozinho do Ventura.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 53,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217368576",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5217332916",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "16 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nTanta raiva... Adoro!\nAhahahahahahahah",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 51,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217334208",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "16 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o tenho raiva de nada, troll.<br/>Adorei ver aqueles dois a arrancarem cabelos um ao outro.<br/>E amanh\u00e3 vou ter a sequela, com o Ventura contra o Herman Jos\u00e9 disfar\u00e7ado.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 50,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217342576",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "16 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Durante o debate, deves te ter espuma do toda \u00f3 Mort\u00e1gua!\nAt\u00e9 deves ter pensado para ti, \"olha este ventura que quer acabar com a progressividade do imposto sobre o rendimento, que merda de proposta\"\nAhahahahahahahah",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 49,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5217344623",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "16 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se ningu\u00e9m o informou, informo-o eu:<br/>A PIDE j\u00e1 acabou.<br/>N\u00e3o gosta de ler o que eu escrevo, o problema \u00e9 seu.<br/>Agora v\u00e1 l\u00e1 vestir o casaco dos clones.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 48,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5217347462",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A conversinha da PIDE \u00e9 t\u00e3o t\u00edpica dos bloquistas...\nAhahahahahahahah",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 34,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5217348562",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Bloquistas s\u00e3o os infelizes que n\u00e3o o souberam educar.<br/>Se n\u00e3o fosse a aven\u00e7a do Chega a esta hora andaria na rua a vender rel\u00f3gios contrafeitos.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 33,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5217370239",
                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05<br/>E se calhar nas horas vagas continua a vender os rel\u00f3gios. Sempre \u00e9 algum mais.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5217371947",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Diz que ia emigrar mas se calhar na alf\u00e2ndega mandaram-no de volta pensando que era um marroquino.<br/>Ops, l\u00e1 vou eu ser acusado de xenofobia, eh eh eh eh eh.",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5217412363",
                                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Recebeu a nova remessa de rel\u00f3gios contrafeitos e ainda por a\u00ed outra vez...<br/>\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5217374107",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nJ\u00e1 tens ajuda a\u00ed do camarada... J\u00e1 \u00e9s um her\u00f3i para eles...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5217375568",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Sou respeitado por v\u00e1rios comentadores da esquerda \u00e0 direita, porque tamb\u00e9m respeito as outras pessoas.<br/>Ser civilizado faz-lhe muita confus\u00e3o, eu sei.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5217378392",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Dizeres que \u00e9s respeitado pelo Mendon\u00e7a, \u00e9 de bradar aos c\u00e9us...\nEstas em desespero Mort\u00e1gua\nAhahahahahahahah",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5217379348",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o mencionei nomes.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5217383334",
                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah... Nem foi preciso... Respondeste depois de eu ter mencionado o apoio que tinhas a\u00ed do camarada...\nEstas baralhada \u00f3 Mort\u00e1gua",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5217380661",
                                                                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Deixe-o falar \u00e0 toa.",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5217376834",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nNada disso... Esse at\u00e9 te chamava flausina... \u00c9s um her\u00f3i apenas porque odeias o Andr\u00e9 ventura\nPercebeste \u00f3 Mort\u00e1gua?",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5217378851",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o sou her\u00f3i de ningu\u00e9m, ele apoia a Marisa e eu apoio o Mayan.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5217380851",
                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah\n2 bloquistas... Um assumido e outro travestido... Adoro!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5217387187",
                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                            "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea adora ser troll, ser o centro das aten\u00e7\u00f5es com a sua trolagem.<br/>Mas eu vou cortar-lhe a linha de di\u00e1logo.\nO seu objectivo n\u00e3o \u00e9 comentar as not\u00edcias nem debater com os outros de forma civilizada, voc\u00ea vem para este site para fazer bullying virtual contra os que n\u00e3o gostam do seu Chega.<br/>E o mais engra\u00e7ado \u00e9 que os seus alvos preferenciais s\u00e3o os comentadores moderados em vez dos mais radicais, porque esses comentam como voc\u00ea gosta, com coment\u00e1rios de merda.\nPode continuar a responder aos meus coment\u00e1rios e falar mal de mim \u00e0 vontade, eu n\u00e3o vou perder mais tempo consigo.<br/>Pessoas movidas por m\u00e1s inten\u00e7\u00f5es, o desprezo \u00e9 o melhor rem\u00e9dio.\nSeja feliz na sua vida que deve ser muito ruim para ser uma pessoa t\u00e3o imbecil.\nTHIS USER IS BLOCKED.\nHASTA LA VISTA",
                                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5217393072",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nSe pensas que me calas, est\u00e1s enganada, \u00f3 Mort\u00e1gua!\nCA estarei para te desmascarar",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5217396392",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "O meu objectivo n\u00e3o \u00e9 calar ningu\u00e9m, tal como disse Voltaire, n\u00e3o concordo com as coisas que voc\u00ea diz, mas lutarei at\u00e9 \u00e0 morte para que tenha a liberdade de diz\u00ea-las.\nEu bloqueio-o por uma quest\u00e3o de higiene do f\u00f3rum, o que voc\u00ea quer \u00e9 encher as p\u00e1ginas com insultos e cal\u00fanias mas vai ter de arranjar outro que o ature.",
                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5217427704",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah\n\u00c9 me completamente indiferente se me bloqueias ou n\u00e3o!\nCA estarei para te desmascarar!",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5217390649",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "\u00c9 o que esse fulano faz.Sistematicamente. Mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico dos Chega com essa t\u00e1ctica nojenta. Pr\u00f3pria de gente sem qualquer civismo nem escr\u00fapulos. O que seria essa matilha com poder na m\u00e3o!",
                                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5217392572",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Esta n\u00e3o foi a primeira nem a segunda vez que se zangou comigo mas eu dei-lhe sempre uma nova oportunidade, mas agora...chega.<br/>Ele faz lembrar a f\u00e1bula do sapo e o escorpi\u00e3o.<br/>Ainda se travestiu de pessoa educada e tal, mas a verdadeira natureza vem sempre ao de cima.",
                                                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5217393813",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "O problema deles \u00e9 que vivem de \u00f3dio. Raivas. Viol\u00eancia. Frustra\u00e7\u00e3o.",
                                                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5217351482",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah..\nTanta raiva! Adoro ver te assim... Est\u00e1s a lamber as feridas depois do massacre do Andr\u00e9 ventura \u00e0 tua amiga Marisa Matias?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5217352786",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Estou-me a C@gar para a marisa e para o andr\u00e9.<br/>Bloco e Chega s\u00e3o partidos onde n\u00e3o irei votar nem que Cristo mo viesse pedir pessoalmente.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5217356835",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nDiz o Melo dias que j\u00e1 afirmou ter votado no bloco de esquerda...\nAhahahahahahahah\nContinua Mort\u00e1gua! Ver te assim raivosa \u00e9 t\u00e3o bom como ver a Marisa irritada\nEspet\u00e1culo!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5217358702",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea demonstra a toda a gente que anda aqui movido de m\u00e1 f\u00e9.<br/>Sim, votei no BE uma vez na vida, quando tinha 18 anos e n\u00e3o tenho qualquer vergonha em assumir isso.<br/>Hoje em dia tenho mais de 30 anos e desde ent\u00e3o tenho votado sempre na direita.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5217361894",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah!\nNao sejas mentirosa \u00f3 Mort\u00e1gua! Tu \u00e9s um bloquista de meia tijela!\nPor isso \u00e9 que escreveste que era uma merda a proposta do chega para p\u00f4r fim \u00e0 progressividade do imposto sobre o rendimento! Uma das bandeiras da iniciativa liberal\nBasta pesquisar no Google \"chega prop\u00f5e fim da progressividade no imposto sobre o rendimento\"\nEst\u00e1 l\u00e1 a tua opini\u00e3o sobre o liberalismo\nPercebeste \u00f3 Mort\u00e1gua?",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5217368180",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Sim, fiz esse coment\u00e1rio, e tamb\u00e9m j\u00e1 expliquei porque o fiz, n\u00e3o tenho de me estar a repetir.\nA sua hipocrisia \u00e9 digna do Di\u00e1cono Rem\u00e9dios, desde essa altura que voc\u00ea fartou-se de me dar likes nos meus coment\u00e1rios, s\u00f3 desde o debate de Ventura e Mayan \u00e9 que o Cam\u00f5es se lembrou desse coment\u00e1rio feito h\u00e1 meses atr\u00e1s.\nHipocrisias.... cheguices.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5217370060",
                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah!\nOlha l\u00e1 \u00f3 Mort\u00e1gua, quantos upvotes me deste desde que eu insultei a tua amiga camarada?\nS\u00f3 agora te lembraste que a insultei?\nAhahahahahahahah",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5217370941",
                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o me meto nas brigas dos outros, a zanga era entre voc\u00eas, eu n\u00e3o tomei partido na altura.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5217372436",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o porque \u00e9 que trazes o assunto agora?\nAhahahahahahahah\nEu respondo... Porque foste desmascarada \u00f3 mortagua",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5217374170",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Porque trago o assunto agora?<br/>Porque voc\u00ea lembrou-se de trazer um assunto com largos meses para me atacar, al\u00e9m de mentir a meu respeito com a inten\u00e7\u00e3o de me fazer ir embora do f\u00f3rum.<br/>Tudo porque eu dei a vit\u00f3ria ao Mayan no debate com o seu pastor ventura.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5217375535",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah\nMentira?\nBasta pesquisar no Google \"chega prop\u00f5e fim da progressividade no imposto sobre o rendimento\"\nEst\u00e1 tudo la",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5217376462",
                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "E tamb\u00e9m est\u00e1 l\u00e1 a minha justifica\u00e7\u00e3o para esse coment\u00e1rio.\nAh ah ah ah, burro como um calhau da serra.",
                                                                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5217384196",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                                                                                                                                                    "date": "15 hours ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Um dia que abram aqui um f\u00f3rum sobre o imposto sem progressividade eu explico um pouco matem\u00e1tica. Explicarei ent\u00e3o como \u00e9 que os mais desfavorecidos pagar\u00e3o sempre mais, e ficam prejudicados. Por isso, para fingir \u2014 \u00e9 que p\u00f5em uns limites e umas excep\u00e7\u00f5es. Mas s\u00f3 para enganar. Os pobres, os vulner\u00e1veis, os com rendimentos fr\u00e1geis, ficam prejudicados.",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5217379967",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o burro... O que tens l\u00e1, \u00e9 apoiantes da iniciativa liberal a explicar-te que essa era a proposta igual a da iniciativa liberal...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5217346617",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nEla at\u00e9 inventa clones...\nTanta raiva \u00f3 Mort\u00e1gua! \u00c9 melhor nem veres os debates da Marisa que ainda te d\u00e1 uma coisinha m\u00e1...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5217347571",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sempre a rir-se, o garraf\u00e3o de vinho deve estar barato.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5217350212",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nA Mort\u00e1gua cobarde apagou o coment\u00e1rio a insultar a minha m\u00e3e...\nAhahahahahahahah\nTanta raiva Mort\u00e1gua... Isso faz-te mal... Toma um ch\u00e1",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5217351041",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Se o apagaram n\u00e3o fui eu.<br/>Mas n\u00e3o era nada que voc\u00ea n\u00e3o tenha feito primeiro, tanto a mim como a outros.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5217352271",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nE tu que sendo bloquista \u00e9s t\u00e3o diferente dos outros...\nAhahahahahahahah",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5217354282",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o fui eu que chamei todos os nomes que existem a outra comentadora por um assunto de menor import\u00e2ncia, \u00f3 porco.<br/>Nem desejei a morte dos outros nem insultei a m\u00e3e de ningu\u00e9m, a n\u00e3o ser quando o fazem primeiro.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5217359541",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nAgora sim! \u00c9 assim mesmo! A defender os camaradas!\nAVANTE!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5217361751",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Tenho respeito pelas pessoas mesmo quando n\u00e3o concordo com elas, algo que \u00e9 dif\u00edcil para voc\u00ea entender.<br/>J\u00e1 voc\u00ea \u00e9 um porco que insulta, ofende e calunia quem tiver opini\u00f5es diferentes das suas.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5217362879",
                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Claro... A sua amiga camarada nunca me insultou!\n\u00c9 assim mesmo Mort\u00e1gua! Defende os teus!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5217365776",
                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Ela n\u00e3o \u00e9 minha camarada, na maior parte das vezes n\u00e3o concordamos mas nunca nos insult\u00e1mos.<br/>J\u00e1 o Cam\u00f5es insultou-a por raz\u00e3o nenhuma.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5217368044",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9s t\u00e3o trenguinho que dizias que eu te dei upvotes depois da not\u00edcia sobre a progressividade do IRS proposta pelo chega!\nQueres que te mostre os upvotes que me deste depois de eu ter insultado a tua amiga camarada?\nAhahahahahahahah",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5217369372",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o dei likes nos seus insultos ordin\u00e1rios, isso tenho a certeza.<br/>T\u00e3o f\u00e1cil de apanhar um mentiroso.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5217371456",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "\u00d3 burro, como eu n\u00e3o te dei upvotes quando disseste que era uma merda a proposta do chega para p\u00f4r fim \u00e0 progressividade do imposto sobre o rendimento...\nAhahahahahahahah...\nAlem de esquerdalha \u00e9s como uma porta",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217299927",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu fiquei satisfeito. Algu\u00e9m tinha de esfolar aquele troca-tintas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217990170",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca, porco comuna!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217275105",
            "user": "partisanlx",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Marisa Martins desde que o BE deixou de se considerar um partido revolucion\u00e1rio e passou a ser uma esquerda soft com piscar de olho \u00e1 social democracia , esqueceu de luta por seriedade ideol\u00f3gica e entrou no jogo da besta fascista ! <br/>A besta fascista como comentador de futebol num acervo <b> labrego </b>, vai vomitando frases feitas sem apresentar ideias e deixa as perguntas para responder!\nFicou por por responder pelo bruje\u00e7o fascista : <br/>- Pq a pol\u00edcia judici\u00e1ria fez buscas no estamin\u00e9 no oportunista <br/>- pq defendeu a exclusividade dos deputados e a seguir ele pr\u00f3prio n\u00e3o cumpriu <br/>- como pretende ele acabar com o sistema p\u00fablico de sa\u00fade o que far\u00e1 para os pobres tamb\u00e9m terem acesso \u00e1 sa\u00fade? Etc<br/>- Como ele pretende acabar com o ensino p\u00fablico , como \u00e9 feita a venda das escolas que ele tanto fala? Como \u00e9 que os pobres que n\u00e3o tem hip\u00f3teses de mandar os filhos estudar e at\u00e9 de comprar os livros ? Etc <br/>- como uma taxa de 15 % de desconto a partir do segundo escal\u00e3o de irs actual , ou seja os trabalhadores dos 1500 euros vem a taxa a aumentar e o jardim Gon\u00e7alves por exemplo v\u00ea a descer! <br/>- quer acabar com muitos impostos at\u00e9 com o imi , mas como \u00e9 que depois o estado tem dinheiro...\nA isto o oportunista bruje\u00e7o foge a responder , mas conseguiu com que a Marisa Matias n\u00e3o o consegui-se defrontar no jogo dele , pois para o oportunista n\u00e3o h\u00e1 limite para inventar frases ideias e aldrabices , para al\u00e9m de mostrar falta de educa\u00e7\u00e3o que os papas n\u00e3o lhe deram qd deviam",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217402588",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "15 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 uma que eu lhe posso responder. A PJ visitou o estamin\u00e9 do Andre Ventura e  mais 69 estamin\u00e9s. Penso que entre eles, tambem  o do Medina!!!  Tudo no mesmo dia. A opera\u00e7\u00e3o chamou-se tutti-frutti e teve a ver com a troca entre o Medina e o PSD de assessores falsos que mamavam 2000 euros por m\u00eas por um trabalho que n\u00e3o faziam!! Tudo gente s\u00e9ria!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "5217275100",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes candidatos que se  elegem a presidente de Portugal est\u00e3o todos a cair no engodo do Andr\u00e9 Ventura , at\u00e9 o presidente   Marcelo quase caiu no engodo do Ventura quando se exaltou quando ele  lhe disse  que estava a ser manipoulado. \u00c9 preciasamente isso que A.Ventura quer, TER PROTAGONISMO E SER FALADO , e at\u00e9 est\u00e1 a conseguir os seus intentos porque consegue exaltar os demais pretendentes \u00e0 presid\u00eancia  e eles EST\u00c3O A IR NA CANTIGA DO <b> CIGANO.</b>  S\u00f3 que at\u00e9 agora n\u00e3o foi na conversa de A.Venura  e foi precisamente aquele que menos cota\u00e7\u00e3o tem , O TINO DE RAENS. O Tino n\u00e3o foi atr\u00e1s do choro de Ventura e n\u00e3o se descambou e at\u00e9 foi o A.Ventura que  estve muitas vezes de acordo com o Tino , e ESTA HEI!<br/>Isto \u00e9 s\u00f3 um aviso que os portugueses devem ter para n\u00e3o irem tamb\u00e9m atr\u00e1s do choro deste Andr\u00e9 Ventura, porque na concorrencia ao posto \u00e9 uma coisa e depois de se ganhar a diferen\u00e7a para pior \u00e9 muito grande, cuidado.<br/>Eu n\u00e3o quero saber de concorrente nenhum mas gosto de alertar o mal que pode vir se algum da direita ganha. EU AT\u00c9 NEM VOTO.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217282010",
                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado por n\u00e3o votares.cumps",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217288969",
                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e8 por iosso que eu alerto as pesoas para n\u00e3o votarem neste A.V porque \u00e9 perigoso e n\u00f3s temos hoje um exemplo , pecisamente o que se passou nos EUA com o fascista T.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217295937",
                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que \u00e9 que se passou nos EUA?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217297431",
                                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                                            "date": "17 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "precisas de dinheiro para comprares uma tv, n\u00e3o h\u00e1 problema eu empresto.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217300936",
                                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                                    "date": "17 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Precisamente! bateste no ponto certo, v\u00eas demasiada televis\u00e3o e nem sempre \u00e9 saudav\u00e9l para o intelecto.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5217305804",
                                                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                                                            "date": "17 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "De certeza que \u00e9 isso, o que deu n\u00e3o foi fic\u00e7\u00e3o, foi veridico e aconteceu mesmo o que era previsto se ele perde-se as elei\u00e7\u00f5es. N\u00e3o queres admitir mas \u00e9 realidade da direita meu caro, e eu por ser  apartid\u00e1rio vejo at\u00e9 melhor  que aqueles que gostam de partidos ou s\u00e3o filiados neles.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5217309501",
                                                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "De facto as direitas que governam os frugais (aqueles que nos atiram umas esmolas para podermos comer) s\u00e3o todas uma desgra\u00e7a!! Mas por fav\u00f4r n\u00e3o v\u00e1s votar. Obrigado",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5217311097",
                                                                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eles s\u00f3 nos atiram umas esmolas como ainda nos exploram por cima.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5217313537",
                                                                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 o que d\u00e1 ser pobre. Vamos recusar as esmolas e ficar com a explora\u00e7\u00e3o.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5217315632",
                                                                                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o eu prefiro antes  acabar com as duas coisas.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5217318616",
                                                                                                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                                                                                    "date": "16 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Boa sorte.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5217319456",
                                                                                                            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                                                                                                            "date": "16 hours ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o tem de K.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Cigano"
            ]
        },
        {
            "id": "5217274896",
            "user": "bigcurak",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vi o debate mas tenho a certeza que a Mariza n\u00e3o insultou o Aldrabe.<br/>O dicion\u00e1rio ainda n\u00e3o tem palavras que insultem essa besta do partido dos estripadores de mulheres.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217287330",
                    "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foste estripada ou enrabado?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217269714",
            "user": "disqus_QC4oWo5K10",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquilo n\u00e3o foi um debate foi sim um massacre. Ai Marizinha vai pra casa mudar de cuecas.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217270748",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinha de ti Armandinha...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217279829",
                            "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9s o namorado da gorducha?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217285188",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tomaras tu ter a beleza dela Armandinha...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217297915",
                                            "user": "disqus_QC4oWo5K10",
                                            "date": "17 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Assim partes-me o cora\u00e7\u00e3o.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217298503",
                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                    "date": "17 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu sei...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217268189",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O meu querido Andr\u00e9 Ventura meteu a Marisa Fatias num bolso.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217260537",
            "user": "alfonso_contorno",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MENTIRA!!!! ...O meu querido Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o foi visitado pela PJ, ele apenas estava a participar numa reuni\u00e3o do \"movimento zero\" em que estavam heroicos companheiros da PJ!<br/>A Terra \u00e9 plana, o Holocausto nunca existiu e o Trump ganhou as elei\u00e7\u00f5es! N\u00c3O TE DEIXES ENGANAR PELO MARXISMO CULTURAL!!<br/>VOTA CHEGA!!! VOTA NO F\u00dcHRER ANDR\u00c9 VENTURA!!!! VIVA O TERCEIRO REICH PORTUGU\u00caS!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217332185",
                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi visitado sim senhor! Ele e mais 69 ! Foi na opera\u00e7\u00e3o Tutti -Frutti, onde o PSD e o Medina- PS eram acusados de trocar  falsos assessores. Ou seja. Tudo farinha do mesmo saco!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217261120",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eh eh eh !<br/>\ud83d\udc4d\n(CUIDADO QUE H\u00c1 IDIOTAS QUE N\u00c3O SABEM O QUE \u00c9 IRONIA...)",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217251982",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Constato com pena, qui\u00e7\u00e1 com piedade  o vexame a que o Andr\u00e9 Ventura foi sujeito.  Por este andar vai disputar o \u00faltimo lugar com o meu candidato, o Tino.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217257086",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00eas devem ter visto um canal que eu n\u00e3o vi...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217252333",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude05",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217264276",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o desmere\u00e7a, o Tino, tal como eu, n\u00e3o \u00e9 um erudito, mas \u00e9 um bom calceteiro, e isso basta-me.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217264964",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ok, ok. Nada a opor.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217245395",
            "user": "mirodri",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O bloco de esterco ainda n\u00e3o percebeu que foi quem criou involuntariamente o chega?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217257623",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Chega foi criado com o dinheiro do Bannon...o qual fornecido pelo Trampa e seus amigos !!!...O sr Ventura...ap\u00f3s ser expulso do PSD...viu no Bannon a possibilidade de ganhar uns milhares ou milh\u00f5es..e alinhou com ele...tornando-se assim \u00edntimo da Le Pen...Brochenaro...10\u00aa figuras Trampistas...e afins !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217249463",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um bando de Burgessos de Estima\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217245243",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e1 confirmado, a democrata e bem educada Matias n\u00e3o vale a-ponta-dum-corno !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217254254",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para debater com Ventura tem de se usar as mesmas ferramentas. Virou-se o feiti\u00e7o contra o feiticeiro.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217260514",
                            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exactamente!<br/>Queriam conversa mole e eleg\u00e2ncias com um sarrafeiro ...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217244165",
            "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aiiiiiii !<br/>O chegano at\u00e9 chiou!\n*\nMuito bem Marisa. Desancou completamente o desgra\u00e7ado troca-tintas. <br/>Por\u00e9m o estilo de Troll do Chegano sempre a interromper, sempre com insinua\u00e7\u00f5es, sempre com bocas \u00e0 cartilheiro, era patente e a moderadora n\u00e3o teve m\u00e3o para colocar a criatura no lugar.\nEstava indeciso, mas \u00e9 claro que a Marisa ganhou o meu voto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217991732",
                    "user": "parte_molas",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, est\u00fapido esquerd\u00f3ide.<br/>Baza, Armandinho sarnento!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217807943",
                    "user": "disqus_7AoM9DPE20",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ter visto o debate no canal BE, o Ventura arrasou completamente a Marisa",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217337620",
                    "user": "disqus_lAourkmLcU",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O marido da Marisa \u00e9 que ficou com uns ci\u00fames do Ventura. Esta noite nem dorme...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217269471",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\udc4d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217253565",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ol\u00e1 Mendon\u00e7a. <br/>O gangster de Rio de Mouro atacou para se defender e para evitar falar em temas que s\u00f3 o prejudicariam.<br/>MM deveria ter ido melhor <b> preparada </b>e principalmente n\u00e3o deveria ter mordido o isco do arruaceiro...perdeu tempo e oportunidades. <br/>Clara de Sousa podia ter feito mais e melhor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217258199",
                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O sarrafeiro bem quis usar as t\u00e1cticas da CMTV quando ia para l\u00e1 defender o orelhas como palha\u00e7o. Mas a palha\u00e7ada saiu-lhe mal e ouviu o que n\u00e3o queria !<br/>\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\nDecidi o meu voto hoje. Marisa Matias !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217992211",
                            "user": "parte_molas",
                            "date": "3 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa cloaca, comuna imbecil!<br/>Baza, sarnento!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5217266690",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas n\u00e3o foi claro. Acabou o debate a ofederem-se de mentirosos...<br/>Marisa Matias devia ter-se calado, porque o rel\u00f3gio tinha que parar e Clara de Sousa seria obrigada a fechar a matraca do arruaceiro...assim foi fracote para MM. Eu esperava bem mais",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217267837",
                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                    "date": "17 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A Marisa n\u00e3o ofendeu ningu\u00e9m, disse a verdade e justificou com factos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217275353",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "17 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A Marisa chamou o boi pelo nome.<br/>Mas caiu no erro do bate boca. E isso \u00e9 lama\u00e7al onde reina o caceteiro...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5217294057",
                                                    "user": "disqus_ARYJ5lSqcj",
                                                    "date": "17 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O bate boca com sarrafeiros que s\u00f3 conhecem essa linguagem tem de ser feito. A Marisa at\u00e9 foi muito elegante...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5217992809",
                                                            "user": "parte_molas",
                                                            "date": "3 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Cala essa cloaca, Armandinho comuna mentiroso.<br/>Baza, sarnento!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5217299512",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "17 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois foi. Ela \u00e9 elegante.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preparada"
            ]
        },
        {
            "id": "5217241729",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o vi o debate...mas fa\u00e7o minhas as palavras da Marisa !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217242970",
                    "user": "domfinley",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o te coloques ao n\u00edvel deles que ficas mal na foto.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217240972",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez o advers\u00e1rio de Ventura quase foi impedido de falar...At\u00e9 pela \"moderadora\"????...<br/>E finalmente algu\u00e9m teve coragem de chamar ao traste do Ventura o que ele na realidade \u00e9...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217261945",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi por isso que acabou com mais tempo  do que a advers\u00e1ria. Coitadinho.\nFoi cilindrado e eu gostei. Finalmente algu\u00e9m que denuncia com clareza  aquele embusteiro.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217240234",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi sujo. De lado a lado.<br/>Mas Ventura mostrou a sua costela caceteira e arruaceira de Rio de Mouro.<br/>Como \u00e9 que alguem pode pensar que um gangsterzinho p\u00e9 descal\u00e7o do Algueir\u00e3o pode um dia ser presidente?<br/>Vejam o exemplo do Trumpas,  e esse ainda era rico, enfim, investia no pa\u00eds...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217250575",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O TEM PERGAMINHOS!?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217259243",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para mim, nenhuns!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217788044",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "8 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 deu para ver que a Lu\u00edsa gosta mesmo \u00e9 dos burgessos queques da linha de cascais.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217862907",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "6 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Linha de Cascais \u00e9 a minha onda,de facto,  o que n\u00e3o \u00e9 a minha onda s\u00e3o terroristas como os Cheganos.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217239808",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura conseguiu passar os 40 minutos, a s\u00f3 anunciar que apoiava a privatiza\u00e7\u00e3o total do SNS, que \u00e9 candidato \u00e0 C\u00e2mara Municipal de Lisboa (que raio deu em Ventura para fazer um debate com algu\u00e9m que n\u00e3o foi eleita para a autarquia?) e que defende o aumento de 5000% nos ordenados dos enfermeiros, em troca de retirar dinheiro ao SNS... que o mesmo diz que \"era melhor acabar e privatizar tudo\". Portanto, algu\u00e9m que tenha coragem de perguntar a Andr\u00e9 Ventura, porque \u00e9 que defende aumentos de 5000% nos sal\u00e1rios dos enfermeiros, ao mesmo tempo que defende a privatiza\u00e7\u00e3o total do SNS, para ficarem na tabela dos privados que \u00e9 27% inferior \u00e0 do SNS.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217342317",
                    "user": "disqus_lAourkmLcU",
                    "date": "16 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "5000% ? Deves andar a fazer confus\u00e3o com o Bitcoin...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217234510",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um cl\u00e1ssico! O dia em que o bloco de esquerda perdeu o pio...\nFant\u00e1stico Andr\u00e9! J\u00e1 valeu a pena!\nEspetacular!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217248560",
                    "user": "alfonso_contorno",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...acrescento que o meu querido Andr\u00e9 Ventura, um dos mais famosos frequentadores da porta 18 do Benfica, n\u00e3o foi visitado pela PJ uma vez mas sim duas, mas aquela vez em que a PJ o visitou porque era suspeito de traficar diamantes de Angola para Portugal quando ele era tarefeiro na Universidade <b> comunista </b>Agostinho Neto \u00e9 mentira!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Comunista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5217242796",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitadinha!<br/>Contentas-te com t\u00e3o poucochinho!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217244092",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este v\u00ea o canal chega,  com dobragem do pr\u00f3prio Andre",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217231555",
            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que co\u00e7a que a Marisa levou.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217230367",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perdi o interesse naquele debate, a partir que se baixa o n\u00edvel. Um certo n\u00edvel moral, \u00e9 pedido a qualquer candidato a PR, que deveria ser algu\u00e9m aglutinador de Portugueses. Isto? Ainda bem que nenhum deles vencer\u00e1... Nem quero pensar num cen\u00e1rio (macabro!!) , de ter de acordar num Portugal governado (ou presidido), por um destes candidatos!! Cruzes-Credo! Abre-n\u00fancio!! Lagarto! lagarto! lagarto!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217286744",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o diga isso sen\u00e3o o pol\u00edcia dos coment\u00e1rios e c\u00e3o de fila do Ventura vem logo a correr perseguir o Eduardo acusando-o de ser um esquerdista disfar\u00e7ado :-))",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5217230312",
            "user": "guerreiro1143",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vi o debate, dia <b> negro </b>para Andr\u00e9 Ventura.\nOntem correu-lhe mal e  hoje foi pior.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217993852",
                    "user": "parte_molas",
                    "date": "3 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o digas asneiras, Armandinho comuna reles.<br/>Baza, sarnento!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5218144073",
                            "user": "guerreiro1143",
                            "date": "an hour ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00ea l\u00e1 se metes  a taramela no saco, olha que o campo pequeno ainda l\u00e1 est\u00e1, e n\u00f3s c\u00e1 estamos tamb\u00e9m para vos  cortar a crista quando for necess\u00e1rio.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5218059593",
                            "user": "guerreiro1143",
                            "date": "2 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ilustre  mat\u00e9ria fecal, poderia poupar-me ao mau odor que emana?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5218061836",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala essa cloaca, Arrmadinho cornudo!<br/>Baza, sarnento!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5218070165",
                                            "user": "guerreiro1143",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ilustre  escroto de porco, o que faz aqui?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217806979",
                    "user": "disqus_7AoM9DPE20",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves ter visto o debate no canal BE",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5217245682",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O <b> gajo </b>talvez se safe com o Tino !!!...Dos restantes... todos o v\u00e3o \"papar\"com molho de tomate... e com <b> \"ganda</b> pinta\" !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217256369",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vade retro, n\u00e3o desmere\u00e7a o meu candidato.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Ganda",
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "5217228466",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "17 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Meu Deus, a marido da Marisa hoje deve estar doida de ci\u00fames...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217246081",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A <b> mulher </b>do Ventura j\u00e1 est\u00e1 de rabo espetado...como ele gosta",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217743643",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "9 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve estar \u00e0 espera que eu tenha pena dessa sua mon\u00f3tona, rarefeita, praticamente instant\u00e2nea exist\u00eancia mission\u00e1ria...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5217866485",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "6 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pena tem que ter \u00e9 de si. Mas de si j\u00e1 n\u00e3o se espera nada. \u00c9 um caso perdido.<br/>Contudo, n\u00e3o estava \u00e1 espera que um machoman convicto, gostasse tamb\u00e9m de rabo, como os hitlerilas...<br/>N\u00e3o me diga que \u00e9 Chegano??<br/>De si nada se aproveita, de facto.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5217876450",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "5 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estou com algum receio que lhe v\u00e1 dar uma informa\u00e7\u00e3o que pode causar-lhe danos irrevers\u00edveis... Espero que me perdoe, se for esse o caso:\nAo contr\u00e1rio de si, na esmagadora maioria das mulheres, boca e \u00e2nus s\u00e3o orif\u00edcios distintos...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5218012576",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "3 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 de facto o meu departamento, como voc\u00ea mesmo disse, tenho um acentuado  lado conservador.<br/>J\u00e1 voc\u00ea, assumidamente pecador e, para estragar ainda mais, Hitlerilas,  comprovadamente boca e \u00e2nus s\u00e3o departamento seu, onde seguramente navega como ningu\u00e9m.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5218017995",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se isso \u00e9 a sua forma truncada de elogiar os meus dotes de amante, pe\u00e7o-lhe, tenho que ir almo\u00e7ar e, enfim, tanta agonia estraga...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5218041392",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "2 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Os seus dotes, ou falta deles, n\u00e3o de dizem respeito ou t\u00e3o pouco me interessam.<br/>A sua fanfarronice e superioridade por orgulhosamente ser um matador s\u00f3 me d\u00e1 pena.<br/>Mas, l\u00e1 est\u00e1, eu estou muito satisfeita no meu casamento de 2 d\u00e9cadas. Se voc\u00ea \u00e9 feliz no que eu considero ser um total vazio emocional, pois for\u00e7a...a sua vida \u00e9 da sua responsabilidade",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5218070694",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "2 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Oi\u00e7a, j\u00e1 lhe disse incont\u00e1veis vezes, nada posso fazer por esse seu \u201cfelic\u00edssimo\u201d casamento de duas d\u00e9cadas...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5218075477",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "2 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Orapois,  v\u00e1 l\u00e1 almo\u00e7ar e n\u00e3o se atrase. Ou ainda \u00e9 despedido e depois \u00e9 mais um encargo para mim e restantes contribuintes.<br/>Bom apetite.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5218094384",
                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                            "date": "an hour ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o sabia que as donas de casa tamb\u00e9m pagavam impostos...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5218213245",
                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                    "date": "a minute ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "E o que \u00e9 que este seu elaborado racioc\u00ednio (mais um) tem a ver comigo?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}