{
    "header": {
        "title": " 'A Cristina Ferreira ganha tanto ou mais que eu', diz Goucha ",
        "subtitle": " Manuel Lu\u00eds Goucha, apresentador do programa Voc\u00ea na TV da TVI, fez revela\u00e7\u00f5es sobre o seu ordenado e o da sua rival, Cristina Ferreira, durante o programa da manh\u00e3 desta quarta-feira. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 3 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/652355/a-cristina-ferreira-ganha-tanto-ou-mais-que-eu-diz-goucha ",
        "postText": " ['O assunto surgiu durante uma conversa em que se falava sobre os direitos do homem e da mulher na sociedade e, por causa disso, Manuel Lu\u00eds Goucha garantiu que \"na apresenta\u00e7\u00e3o, as grandes figuras ganham mais do que os homens\", tendo usado uma pessoa como exemplo: Cristina Ferreira', '\"A Cristina Ferreira ganha tanto ou mais que eu\", afirmou em direto.', 'Recorde-se que depois de Cristina Ferreira sair da TVI, Manuel Lu\u00eds Goucha renovou o contrato com a esta\u00e7\u00e3o de Queluz por mais quatro anos.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4409124470",
            "user": "raulsoares",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sem duvida alguma,o 25 de Abril limpou o c\u00e9rebro ao povo.Como podemos aguentar tanta palha\u00e7ada desta ''coisa?''",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4407856227",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou farta desta figura retorcida e mal-formada. Antes a Tininha a gritar do que este palerma grosseiro e despeitado. Tomara ele ser a Tininha!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4407819780",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas neste caso s\u00e3o ambas f\u00eameas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4407854266",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4407853350",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E cada uma mais ppputa que a outra...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}