{
    "header": {
        "title": " O Marega foi ao Dubai ser tratado pelo Fisioterapeuta atrav\u00e9s do medicamento infiltrado Meldonium ",
        "subtitle": " O empres\u00e1rio C\u00e9sar Boaventura n\u00e3o ficou indiferente \u00e0s\u00a0declara\u00e7\u00f5es de An\u00edbal Pinto e utilizou o Facebook para\u00a0responder e fazer acusa\u00e7\u00f5es contra o FC Porto ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de fevereiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/647448/-o-marega-foi-ao-dubai-ser-tratado-pelo-fisioterapeuta-atraves-do-medicamento-infiltrado-meldonium- ",
        "postText": " ['Esta semana, o advogado An\u00edbal Pinto fez algumas declara\u00e7\u00f5es pol\u00e9micas no programa \u0091P\u00e9 em Riste\u0092, da CMTV, sobre as mais recentes exibi\u00e7\u00f5es do Benfica ao comando de Bruno Lage.', '\"Eu tenho visto os jogadores a correr e espero que se fa\u00e7am os testes antidoping, que s\u00e3o normais e imperativos. Eu acho que da forma que o Benfica tem corrido n\u00e3o ficava nada mal fazer um teste antidoping. Quem n\u00e3o deve n\u00e3o teme. Qual \u00e9 o crit\u00e9rio do antidoping? Quando h\u00e1 uma equipa que est\u00e1, aparentemente, com esta pot\u00eancia tudo recomenda que se faz testes antidoping (...) Eu acho que esta equipa deve ser sujeita a teste antidoping. Qual \u00e9 a gravidade? Se tiver um teste que n\u00e3o d\u00ea positivo, muito bem\", afirmou o advogado.', 'O empres\u00e1rio C\u00e9sar Boaventura n\u00e3o ficou indiferente a estas declara\u00e7\u00f5es e utilizou o Facebook para responder.', '\u0093Este senhor (GAJO) que se diz de advogado, conhecido por ser advogado de um agiota hacker, ganhou express\u00e3o nas televis\u00f5es por isso mesmo, e certamente para n\u00e3o abrir a boca do que sabe, fazia falta tacho, vem a p\u00fablico dizer que no Benfica existe doping!!! Com uma linguagem podre, ao n\u00edvel do s\u00f3cio gaysola que \u00e9 diretor de comunica\u00e7\u00e3o\u0094, come\u00e7ou por escrever.', '\u0093Qual o motivo de n\u00e3o falar no Marega? Depois disto eu deixo aqui um aviso e vou cumprir com a minha palavra. O Marega foi ao Dubai ser tratado pelo Fiseutrapeuta da equipa do V\u00edtor Pereira, que consegue recuperar atletas de uma rotura muscular em quinze dias, atrav\u00e9s do medicamento infiltrado Meldonium. Quando o atleta recome\u00e7ar a jogar, \u00e0 custa destas bedu\u00ednas declara\u00e7\u00f5es produzidas por este cr\u00e1pula serei eu a apresentar queixa por meios legais. \u00c9 mais um ator do crime organizado este incendi\u00e1rio\u0094, acrescentou.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 34 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Age - Over 65s,Physical Identity - Physical Features,Sexual Identity - Male homosexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Velho,Gordo,Roto,Um demente",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4347649449",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este animal anda a pedir uns tabefes...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4347523785",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 falso! Todos sabemos que n\u00e3o existe doping no Frutabol Casa de Putttas porque o Chico Coquinado Marques consome tudo antes de poder ser dado aos jogadores... Os desgra\u00e7ados s\u00f3 t\u00eam aspirinas e \u00e9 a segunda que o Coquinado ainda t\u00e1 a pensar que \u00e9 domingo.\n O Merdenga foi ao Dubai injectar-se de merdonium...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346792196",
            "user": "san64ana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece que o p\u00e2nico est\u00e1 instalado no <b> Gay </b>FC. Na delega\u00e7\u00e3o do<b>  Gay</b> FC no Lumiar  ent\u00e3o nem se fala. At\u00e9 o Presidente Marquises j\u00e1 tira a \u00e1gua do capote e diz que a equipa \u00e9 fraquinha (no final sobra para o Souza Cinta\u2026)  L\u00e1 fizeram favor de ganhar ao Braga, nem sei como tal. CARREGA BENFICA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4346679896",
            "user": "quebratolas",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "h\u00e1 muito que n\u00e3o ouvia um c\u00e3o de fila a grunhir com tanta viol\u00eancia . O Vieira deve pagar bem a um porco como este !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4347524352",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a falar do Anibal Pinto, bastardo? Ou do Chico Traques, boi demente?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4347556928",
                            "user": "quebratolas",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sejas urso como o C\u00e9sar !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4347581249",
                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Todos t\u00eam culpas no cart\u00f3rio... \u00c9 tudo uma cambada de puutas rebaldeiras no convento a clamar pela falta de castidade das outras puutas...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346796559",
                    "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga me um ??!!! Lembra se",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346623300",
            "user": "disqus_mJQR2u8ajT",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos sabemos da forma deturpada como o boifica age no futebol.<br/>Manda bitaites contra as outras equipas, para se defender da presen\u00e7a dos mans do antidoping!<br/>Este emplastro, cartilhado por aven\u00e7a, acredita que o pai Natal ainda existe.<br/>Vai dar banhos \u00e0s galinhas da ETAR boifiquista.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4347525382",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todos sabemos que \u00e9s demente, no entanto os direitos consagrados na Constitui\u00e7\u00e3o da R\u00e9publica Portuguesa, d\u00e3o o direito de te expressares livremente. Isso n\u00e3o quere dizer contudo que as pessoas te levem a s\u00e9rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346797031",
                    "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "APITO DOURADO",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346680577",
                    "user": "aorenho",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vives na POCILGA enterrado em trampa, por isso  tens  inveja de quem tem ETAR  pra viver limpo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346772142",
            "user": "disqus_k6HdU5HXdy",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Primeiro que tudo est\u00e1 o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o e de civismo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346547922",
            "user": "disqus_Eb18NIefeV",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "agora e que esse assunto chegou a k.agadeira de vez com esse Boaventura",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4347526148",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Volta para dentro da peida do <b> Velho </b>PPPutanheiro, que j\u00e1 tresanda a merddda, demente aven\u00e7ado do p\u00f3 de vigo....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346540267",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u201cO Marega foi ao Dubai ser tratado pelo Fisioterapeuta atrav\u00e9s do medicamento infiltrado Meldonium\u201d...<br/>Eu j\u00e1 come\u00e7o a gostar de todos estes artistas a mandar bocas ao n\u00edvel da tasca do Z\u00e9 <b> Gordo,</b> porque pode ser que assim o \"futebol\", n\u00e3o o jogo, mas a nojice em que a ind\u00fastria se transformou impluda de vez, e talvez algu\u00e9m ponha ordem neste espect\u00e1ulo miser\u00e1vel que temos estado a assistir...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "4346519248",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 isto?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346511230",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTES VENTURAS BOIS KORNUDOS S\u00d3 EST\u00c3O BEM A MARRAR NO AZUL!<br/>CONTINUAI A CHAFURDAR NAMERDA E OLHAI PARA CIMA, \u00d3CABR\u00d5ES!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4347527929",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Nossa Senhora do Carmo n\u00e3o deve ficar nada orgulhosa de ti ao ler a trampa que escreves, BOI!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346639479",
                    "user": "jooraimundodacostalemos",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "roto",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4346795095",
                            "user": "san64ana",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e \u00e9 pela frente e por tr\u00e1s! O Luizinho \u00e9 din\u00e2mico: \u00e9 por onde pega...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Roto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346470948",
            "user": "disqus_MliG0GhYtz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas alguem liga para o que este anormal Boaventura diz, fala fala mas n\u00e3o diz nada apenas defende o Benfica e o LFV que o alimenta, Este Boaventura esconde-se na profiss\u00e3o de empres\u00e1rio  mas n\u00e3o passa de um chavalo a mando do Estado Lampianico.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4347528294",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 tu \u00e9s <b> um demente </b>sem presonalidade juridica...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Um demente"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4346794371",
                    "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois e esse pinto faz o que ?? Ele e o artolas com cara de carneiro manso dos emails",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346672360",
                    "user": "aorenho",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entendi. S\u00f3 t\u00eam direito a ter opini\u00e3o OS CORRUPTOS DA FRUTA &amp; ALTERNE. Podem falar tamb\u00e9m  do turismo que o CAMPE\u00c3O DA CORRUP\u00c7\u00c3O FAZ EM VIGO VIAJANDO DE MALA. Falem tamb\u00e9m da CORJA DA DROGA E DO ASSALTO. E sobre droga que tal ler o livro do CASA GRANDE  que foi jogador do FRUTAS.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4346776800",
                            "user": "disqus_k6HdU5HXdy",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Conhece o LFV e o \"curriculum\"  do senhor?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4347528931",
                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o... Mas conhe\u00e7o o \"currculum\" de fugas para Vigo do Pinto da Costa...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4347587176",
                                            "user": "disqus_k6HdU5HXdy",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "https://www.noticiasmagazin...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4346632530",
                    "user": "luisfiliperibeiro",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se isto \u00e9 mentira s\u00f3 t\u00eam de lhe meter um processo crime... e depois esperar pela apresenta\u00e7\u00e3o de prova em tribunal. Ou ser\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 interesse em que ele apresente o que tem a apresentar? Estas n\u00e3o s\u00e3o as primeiras declara\u00e7\u00f5es que ele faz acusat\u00f3rias.... at\u00e9 hoje o FCP nunca o meteu em tribunal, v\u00e1 l\u00e1 saber-se porqu\u00ea!? O Valdemar Duarte vai a tribunal por utilizar uma express\u00e3o que o Marques j\u00e1 utilizou para descrever os adeptos do Benfica, mas estas declara\u00e7\u00f5es do Boaventura que s\u00e3o mais gravosas n\u00e3o v\u00e3o a tribunal...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4347240428",
                            "user": "HRaky",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sei porqu\u00ea, mas tenho uma t\u00e9nue e leve sensa\u00e7\u00e3o de que a PJ e o M.P\u00fablico, tem obrigado a falar e perseguir o Benfica, para que se esque\u00e7am de falar dos outros e deixa-los pousar \u00e0 vontade, para serem mais f\u00e1ceis de capturar...                   <br/>Se essa for a estrat\u00e9gia, parece estar a funcionar melhor do que se esperava, pois os do norte t\u00eam deixado escapulir muita coisa deles c\u00e1 para fora.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4346775322",
                            "user": "disqus_k6HdU5HXdy",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 viu esse homem falar alguma coisa de jeito??",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346467070",
            "user": "disqus_Q9ybQkTfWn",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer declara\u00e7\u00e3o proferida por este individuo tem um valor igual a zero.<br/>\u00c9 uma nulidade como pessoa...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4346794123",
                    "user": "disqus_k6HdU5HXdy",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.noticiasmagazine.pt%2F2018%2Fcamiao-roubado-droga-na-porta-18-filha-da-p-do-resultado-12-polemicas-torno-luis-filipe-vieira%2F%3AX5iBDDvAqTEEiinQkPUr09-DpWs&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.noticiasmagazine.pt/2018/camiao-roubado-droga-na-porta-18-filha-da-p-do-resultado-12-polemicas-torno-luis-filipe-vieira/\">https://www.noticiasmagazin...</a>  Pode ler e fica ilucidado",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4346464436",
            "user": "disqus_h4TNXGiWE8",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00e0 v\u00e1rios dias que o SLB pede testes para ambas as equipas e este v\u00e9m agora mas a pedir s\u00f3 para uma boa , nota-se o que o fcporko pretende .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}