{
    "header": {
        "title": " Cl\u00e1udio Ramos responde a marido de Goucha: 'Tenho 46 anos, uma filha para criar e uma carreira maior que a tua, Rui' ",
        "subtitle": " Apresentador quebrou sil\u00eancio sobre cr\u00edticas de que tem sido alvo ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/652112/claudio-ramos-responde-a-marido-de-goucha-tenho-46-anos-uma-filha-para-criar-e-uma-carreira-maior-que-a-tua-rui ",
        "postText": " ['Cl\u00e1udio Ramos falou publicamente das cr\u00edticas de que tem sido alvo por parte de Rui Oliveira, marido de Manuel Lu\u00eds Goucha. Recorde-se que a pol\u00e9mica come\u00e7ou depois de o apresentador da SIC criticar a forma como Rui Oliveira se vestia. A partir daqui, o marido de Manuel Lu\u00eds Goucha utilizou as redes sociais para fazer v\u00e1rias publica\u00e7\u00f5es acerca de Cl\u00e1udio Ramos.', '\u0093Fiquei super desiludido porque tinha no Rui uma pessoa que n\u00e3o \u00e9\u0094, come\u00e7ou por dizer o apresentador no programa \u0091Passadeira Vermelha\u0092, da SIC Caras, esta segunda-feira.', '\u0093Eu tamb\u00e9m quando tive uma rela\u00e7\u00e3o muito longa com uma pessoa que percebia de moda deixei-me influenciar, mas eu conseguia perceber o que me ficava bem\u0094, acrescentou, refor\u00e7ando assim a opini\u00e3o de que Rui Oliveira \u00e9 influenciado por Manuel Lu\u00eds Goucha na forma de vestir.', '\u0093Se dizer que um casaco n\u00e3o lhe fica bem lhe permite que me chame esquizofr\u00e9nico, d\u00e9bil mental e descerebrado \u00e9 um problema dele\u0094, afirmou.', 'Cl\u00e1udio Ramos revelou ainda que falou com Manuel Lu\u00eds Goucha para referir que n\u00e3o pretendia que a sua opini\u00e3o acerca da roupa de Rui Oliveira \u0093melindrasse\u0094 a boa rela\u00e7\u00e3o que t\u00eam.', '\u0093Digo com muita tristeza, mas eu senti aqui uma falta de uma palavra do Manuel. Dizer: \u0091Rui, basta. Rui, chega. O que tu est\u00e1s a fazer \u00e9 uma infantilidade\u0092\u0094, admitiu o apresentador.', '\u0093Eu tenho 46 anos, uma filha para criar e uma carreira maior que a tua, Rui. Maior que a tua, Rui.\u0094, concluiu.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 28 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,LGBT,Ra\u00e7a,Paneleiragem,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4408365410",
            "user": "disqus_OGHsdEJIoe",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que temos que expor todos os nossos sentimentos nas redes sociais?? Vale tudo para se ser falado.... \ud83d\ude09\ud83d\ude09",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406664947",
            "user": "disqus_TzDDRTvc4V",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isto n\u00e3o e motivo para ataca o apresentador Claudio ramos,era s\u00f3 uma opini\u00e3o.tenha calma por favor.SR;Rui Oliveira esta sendo muito infantil,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406606618",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A larilada tomou o freio nos dentes...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406336815",
            "user": "disqus_QuqdD4gIWq",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 este? Cl\u00e1udio Ramos, o tal que se auto-rotula como o \"<b> gay </b>mais h\u00e9tero de Portugal\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "4406211447",
            "user": "helenadonas",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tantos coment\u00e1rios sem n\u00edvel,  educa\u00e7\u00e3o ou uma pontinha de grandeza de alma. Pois, \u00e9 assim, \u00e9 assim que esta gente menor tem tornado o mundo em algo t\u00e3o despido de sentimentos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406163102",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Panilas a medir pilas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406156967",
            "user": "joseaganteferreira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406144471",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gente desta, ciganos, sportinguistas, burros brancos e c\u00e3es de ca\u00e7a...\u00e9 tudo a mesma <b> ra\u00e7a!</b>!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "4406144012",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 bicharada que atraca de popa...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406143731",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Faz c\u00e1 falta o tio Adolfo para acabar com esta mariconzice toda...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406143205",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 bicheza...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406132616",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As BIXAS zangaram-se .. as TVs est\u00e3o tomadas pelo bobi <b> gay,</b> nada contra os<b>  LGBT</b>, mas da\u00ed at\u00e9 tomarem de assaltos todos os canais j\u00e1 \u00e9 de mais. \u00e9 s\u00f3 gritos e saltinhos est\u00e9ricos de segunda a domingo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4406105082",
            "user": "disqus_GMRySDyfy7",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto pseudo-macho e pseudo-f\u00eamea a comentar as guerras dos outros. Estou a falar desta sec\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios verdadeiramente in\u00f3spita, sim! At\u00e9 parece que os heterossexuais n\u00e3o t\u00eam quez\u00edlias destas! E diga-se de passagem que perderem tempo a comentar s\u00f3 para rebaixar a sexualidade de algu\u00e9m, que \u00e9 algo privado e n\u00e3o te deveria incomodar a ti e a mim, \u00e9 de uma falta de respeito e indicadora de car\u00eancia de c\u00e9rebro tremenda. Palmas para o meu povo portugu\u00eas, sempre t\u00e3o cr\u00edtico para com o pr\u00f3ximo, destilador de \u00f3dio, apontador de erros, que condena sempre em vez de presumir inoc\u00eancia e no fundo... temos tantos telhados de vidro... N\u00e3o estou a defender estes indiv\u00edduos por serem famosos, ali\u00e1s, dispenso bem o tipo de programas que esta gente faz, simplesmente acho de muito mau tom mencionar a sexualidade de A ou B para atacar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406093859",
            "user": "susanarutegonalvesramos",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma carreira maior?? Amigo tu n\u00e3o tens uma carreira maior que ningu\u00e9m, tu tens \u00e9 uma falta de educa\u00e7\u00e3o maior que qualquer outra pessoa, tu \u00e9s a pessoa mais mal educada na televis\u00e3o portuguesa, sinceramente nem sei como deixam uma pessoa do teu calibre apresentar o que quer q seja, \u00e9 que tu nem para o levanta te e ri servidas, \u00e9s super mal educado, n\u00e3o tens maneiras nenhumas em televis\u00e3o. Tu sim \u00e9s uma vergonha para o povo portugu\u00eas em ter o desgosto de ter algu\u00e9m como tu, a falar da maneira q fala em plena televis\u00e3o, onde crian\u00e7as, jovens e seniores v\u00eam diariamente. Ganha mase respeito e educa\u00e7\u00e3o, que acredito q n\u00e3o te tenha faltado em casa, tu \u00e9 que \u00e9s um mal aprendido. Fica dito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406093421",
            "user": "tutamcamone",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto n\u00e3o passa duma guerra de mariconeros. N\u00e3o.nos chegavam as guerras de prostiputas",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4406018051",
            "user": "jossanta",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paneleiragem...!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4406007511",
            "user": "disqus_eZ8Rb1i7up",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A guerra dos panascas",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405997380",
            "user": "helenajusto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "programa de mexiriquices d\u00e1 nisto parvoeira total.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405972361",
            "user": "anteroferreira",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paneleirices...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405960158",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As redes sociais, t\u00eam destas coisas: permitem a estes med\u00edocres partilharem com o Mundo as suas imbecilidades. Provavelmente ainda mamam uns c\u00eantimos de cada vez que um qualquer ac\u00e9falo clicka para se actualizar sobre o \u00faltimo arrufo entre os merdosos - caso para dizer que a mediocridade compensa.\nO que s\u00e3o estes bimbos? S\u00e3o isso mesmo: bimbos de exist\u00eancias miser\u00e1veis que se consomem entre o f\u00fatil e o pat\u00e9tico.\nParece que este ramos tem uma vida mais longa de futilidade e bimbalhice e faz gala nisso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405955980",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PPPaneleirices de imbecis...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405939424",
            "user": "san64ana",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> gajo </b>(?) tem uma carreira! S\u00f3 se \u00e9 de gajos para lhe ir ao pacote!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4405885260",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou siderado. Sabia l\u00e1 que tafet\u00e1 s\u00f3 se usa se de tecidos importados...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405612714",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal imbecilidades e debate atribu\u00eddos a heteros, tamb\u00e9m ocorrem com frequ\u00eancia entre gayzolas iluministas, almas superiores.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405601036",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Passei por aqui , mas vou-me embora .\nParecem as vizinhas no tanque p\u00fablico , nada frutuoso . \u2639\ufe0f. \ud83d\ude15. \ud83d\ude14.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405586670",
            "user": "disqus_5H2KJjEJhz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"carreira\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4405580204",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quanto ao tamanho, tamanho da tua, tua ferramenta ? Mais importante que as queixinhas ao Manel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4405617820",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caro , Oscar ! <br/>A prop\u00f3sito vou contar-lhe esta: <br/>Diversas vezes ao visitar o caf\u00e9 da aldeia , havia l\u00e1 um indiv\u00edduo que fazia acontecia era um portento na express\u00e3o dele .\nAt\u00e9 que um dia lhe disse : <br/>Sabia , suponhamos assim , existem dois tipos de homens pelo menos quanto \u00e0 \" ferramenta \" ?\nEle : \" N\u00e3o ! Diga l\u00e1 ent\u00e3o ? \"\nUns t\u00eam-na ligada ao cora\u00e7\u00e3o pela normalidade , outros \u00e0 garganta ...\nO tipo conhecido e habitual , olhou para mim , muito s\u00e9rio , diz boa noite e z\u00e1s porta fora sem mais palavras .\nNuma outra ocasi\u00e3o  voltamos  a encontrar  cumprimento habitual e diz ele :\n\" Reflecti nas suas palavras , j\u00e1 estou normal \" ...\n\ud83d\ude02. \ud83d\ude31. \ud83e\udd14.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}