{
    "header": {
        "title": " Irm\u00e3 mais nova de Greta Thunberg chama-se Beata e luta pelo feminismo e contra o bullying ",
        "subtitle": " Beata tem 13 anos e gosta de cantar e dan\u00e7ar. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/679684/irma-mais-nova-de-greta-thunberg-chama-se-beata-e-luta-pelo-feminismo-e-contra-o-bullying ",
        "postText": " ['Greta Thunberg tornou-se numas das figuras mais reconhecidas mundialmente da atualidade, gra\u00e7as \u00e0 sua luta contra as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas. No entanto, a jovem sueca n\u00e3o \u00e9 a \u00fanica na fam\u00edlia a utilizar a sua voz para chamar a aten\u00e7\u00e3o para uma causa. Beata Monalisa Ernman Thunberg, \u00e9 irm\u00e3 de Greta e, aos 13 anos, luta pelo feminismo e contra o bullying atrav\u00e9s da m\u00fasica e da dan\u00e7a.', 'A jovem, que sofre de um transtorno obsessivo-compulsivo, tornou-se conhecida depois de cantar num programa de televis\u00e3o a m\u00fasica \u0093Bara Du Vill\u0094, que se transformou num hino anti-bullying. O objetivo \u00e9 apoiar as crian\u00e7as que s\u00e3o humilhadas na escola e que apelida de \"pequenos her\u00f3is\u0094.', 'Em entrevista ao jornal sueco Dagens Nyheter, Greta j\u00e1 tinha falado sobre a irm\u00e3 e admitido que era ela quem mais sofria com a popularidade que a fam\u00edlia ganhou.', '\u0093Quem mais sofre \u00e9 a minha irm\u00e3. Ela tem 13 anos e tem de suportar bullying e \u00f3dio sistematicamente. As pessoas escrevem-me e amea\u00e7am-me e fazem isso a toda a minha fam\u00edlia, ela inclu\u00edda. A diferen\u00e7a \u00e9 que os meus familiares est\u00e3o sempre em casa enquanto eu estou a viajar, sem acesso a esses coment\u00e1rios. A minha irm\u00e3 n\u00e3o tem qualquer tipo de apoio. A melhor maneira de me ajudarem agora \u00e9 apoiando a minha irm\u00e3, n\u00e3o por ser minha irm\u00e3 mas porque ela \u00e9 uma pessoa maravilhosa e forte\", disse Greta.', 'Tamb\u00e9m a m\u00e3e das jovens, Malena Ernman, escreveu no livro \u0093A nossa Casa est\u00e1 a arder\u0094, que o feminismo \u00e9 uma das causas que move a filha mais nova.', 'Beata j\u00e1 tem mais de 14 mil seguidores no Instagram e \u00e9 na rede social que partilha v\u00e1rias fotografias e v\u00eddeos, em que demonstra a sua aptid\u00e3o para o canto e para a dan\u00e7a.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Religious Identity - General,Religious Identity - Roman Catholic,Social Class - Destitute",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Beata,Beata,Piolhoso",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4720647461",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fam\u00edlia de burgueses n\u00e9scios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719667089",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ou seja \u00e9 uma mherdosa l\u00e9sbica, e por isso a irm\u00e3 tem a lingua suja..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719645234",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais ?, j\u00e1 parece a fam\u00edlia do <b> piolhoso </b>da Madeira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Piolhoso"
            ]
        },
        {
            "id": "4719637949",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 agora n\u00e3o querem dar protagonismo tamb\u00e9m ao c\u00e3o, gato, piriquito, etc, etc, desta maravilhosa fam\u00edlia ?? Estamos bem entregues, estamos, isto n\u00e3o vai a lado nenhum com fanatismos e fundamentalismos ! O grande problema das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, todos sabemos (n\u00e3o \u00e9 preciso a Greta ou qualquer outra/outro vir dizer) \u00e9 dos Pol\u00edticos, a Avia\u00e7\u00e3o \u00e9 o que mais polui\u00e7\u00e3o provoca (civil e a militar) e n\u00e3o me parece que ningu\u00e9m pretenda fazer algo nos pr\u00f3ximos 10 a 20 anos sobre isso ! Quantos defensores do clima, passam a vida de um lado para o outro de avi\u00e3o ?? Cada vez mais gente viaja de avi\u00e3o !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719569359",
            "user": "rodolfolaureano",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basicamente, \"activismos\" que n\u00e3o d\u00e3o muito trabalho e ficam bem na foto...que pioneiras...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719560514",
            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1 mais 4 aninho a <b> bea<b> ta </b</b>>e vai l\u00e1, vai.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Beata"
            ]
        },
        {
            "id": "4719543127",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Doravante estamos todos GRETADOS!!!!! Arre que \u00e9 demais!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719528614",
            "user": "disqus_6SIhspRCkC",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sabem longooooooo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719493062",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tenho  penas dos pais  logo duas encomendas destas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719447268",
            "user": "eugeniacorreia",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitadas logo as duas com problemas de foro mental.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4719559041",
                    "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 viste que tristeza oh g\u00e9ninha.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4719678029",
                            "user": "eugeniacorreia",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Triste mesmo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4719414397",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sendo <b> bea<b> ta,</b</b>> s\u00f3 num convento \u00e9 que pode cantar pelo feminismo, porque as freiras, estando longe dos homens, j\u00e1 praticam o feminismo, embora n\u00e3o o proclamem!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Beata"
            ]
        },
        {
            "id": "4719378430",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "'Da-se! <br/>Uma \u00e9 a Greta Tintim, a outra <b> Bea<b> ta </b</b>>Monalisa... Com pais destes \u00e0 partida s\u00f3 podiam sair duas manas com problemas mentais.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4719397758",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mais grave n\u00e3o s\u00e3o as desgra\u00e7adas das mi\u00fadas, coitadas.\nO muito grave s\u00e3o os adultos que se t\u00eam aproveitado vergonhosamente delas, roubando-lhes uma juventude normal que faria delas adultos \u00e0 s\u00e9ria.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4719561267",
                            "user": "disqus_Ruj149zUhb",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 viste a desgra\u00e7a oh lalalalalai",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4719647262",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os pais s\u00e3o, sem d\u00favida, os piores.<br/>Duas filhas, duas \u00e1rvores das patacas.<br/>Se tiverem mais, mais \u00e1rvores das patacas ter\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Beata"
            ]
        },
        {
            "id": "4719368851",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto passa a ser um neg\u00f3cio com rentabilidade financeira controlada pelos patriarcas da familia.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}