{
    "header": {
        "title": " Greta Thunberg est\u00e1 cada vez mais pr\u00f3xima de Portugal. Agora, em dire\u00e7\u00e3o aos A\u00e7ores ",
        "subtitle": " Dia 6. Est\u00e1 sol enquanto navegamos a norte das Bermudas!\u00a0Depar\u00e1mo-nos com tempo dif\u00edcil, mas [estou] muito feliz e confort\u00e1vel a bordo do La\u00a0Vagabonde. Agora, em\u00a0dire\u00e7\u00e3o\u00a0aos A\u00e7ores, escreveu. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de novembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/677537/greta-thunberg-esta-cada-vez-mais-proxima-de-portugal-agora-em-direcao-aos-acores- ",
        "postText": " ['Greta Thunberg anunciou esta segunda-feira, atrav\u00e9s do Twitter, estar em dire\u00e7\u00e3o aos A\u00e7ores. A ativista sueca saiu h\u00e1 seis de Hampton, no estado norte-americano da Virginia para participar na cimeira do clima das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que se realiza dia 2 de dezembro, em Madrid.', '\u0093Dia 6. Est\u00e1 sol enquanto navegamos a norte das Bermudas! Depar\u00e1mo-nos com tempo dif\u00edcil, mas [estou] muito feliz e confort\u00e1vel a bordo do La Vagabonde. Agora, em dire\u00e7\u00e3o aos A\u00e7ores\u0094, escreveu.', 'A jovem est\u00e1 a viajar ao lado dos australianos Riley Whitelum, Elayna Carausu e da brit\u00e2nica Nikki Henderson. Recorde-se que Elayna Carausu partilhou uma fotografia com Greta no Instagram, onde falou da viagem para a Europa e deu a entender que o porto de chegada ser\u00e1 Portugal. \u0093Uma decis\u00e3o espont\u00e2nea de mudar a nossa casa para o outro lado do oceano, mas n\u00f3s amamos a Europa, por isso estamos ansiosos [para comer] um caldo verde \u00e0 chegada\u0094, pode ler-se.', ''] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4695301501",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o furac\u00e3o Greta.. ou a furacoa Greta.. vai entrar na Horta e ficar a olhar para o Pico..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694987912",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oxal\u00e1 apanhe um temporal no mar que se cague toda de medo! Miudinha irritante!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694854463",
            "user": "felciomafio",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "l\u00e1 vamos n\u00f3s pagar para encher a greta dela....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694853439",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta jovem n\u00e3o estuda? N\u00c3O TRABALHA O QUE ELA FAZ? O EMPREGO DELA \u00c9 SER TESTA DE FERRO?, os A\u00e7ores est\u00e3o a mexer se bem com os SISMOS ainda vai ao fundo nos A\u00e7ores e esta jovem tambem deve saber que os A\u00e7ores est\u00e3o um bocado atrasados em rela\u00e7\u00e3o a Portugal continental.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694839127",
            "user": "disqus_9HAkUgzRPu",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 por colocarmos o term\u00f3metro que a febre passa; n\u00e3o \u00e9 por medirmos a tens\u00e3o que ela estabiliza; n\u00e3o \u00e9 por recebermos a Greta que o ambiente se altera...sabiam?<br/>Fa\u00e7a-se alguma coisa, a come\u00e7ar por mandar a crian\u00e7a para a escola.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694824450",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem c\u00e1 fazer o qu\u00ea??? com a <b> idade </b>que tem, deveria estar mas era a estudar, saber o que \u00e9 a vida e deixar-se de filosofias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4694823678",
            "user": "disqus_3OoLLkJ0kU",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela a chegar e eu a fugir do pardieiro. O Chouri\u00e7o no Caldo verde \u00e9 de colorau ou de vinho, menina Greta?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694820786",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9 s\u00f3 laurear a pevide? E a escolinha???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694820002",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto j\u00e1 est\u00e1 a ro\u00e7ar o ridiculo e o histerismo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694815243",
            "user": "provinciana",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 que com esta <b> idade </b>se pode gabar de tanto viajar! Sortuda.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4694816011",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem quiser andar por esse mundo fora a vender baterias com uma pegada ecol\u00f3gica maior do que os hidrocarbonetos ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4694813290",
            "user": "Gourhan",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Triste. \u00c9 a infantiliza\u00e7\u00e3o da humanidade. E o Guterres em muito contribuiu para dar voz a esta fanatismo. A ideologia da ONU ter\u00e1 de mudar e muito se quiserem ter credibilidade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694799570",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando eu era adolescente e n\u00e3o me apetecia ir \u00e0 escola, porque \u00e9 que eu n\u00e3o me lembrei de dizer que era activista ambiental?<br/>A Greta sabe-a toda.\ud83d\ude0f",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694798488",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 que n\u00e3o lhes disseram que o caldo verde leva chouri\u00e7o? Ou lingui\u00e7a como dizemos no Ribatejo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4694802039",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas tens de cuidar de esclarecer a mo\u00e7a que \u00e9 \u00e0s rodelas !!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4694802317",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "6 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ela sendo vegan ainda tem um treco.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4694796625",
            "user": "benficasempre",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 temos lixo que chegue com o governo do sr ant\u00f3nio, n\u00e3o precisamos mesmo de mais !!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}