{
    "header": {
        "title": " R\u00faben Amorim defende Marega: 'Est\u00e1 na hora de passar-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o e castigar' ",
        "subtitle": " O t\u00e9cnico do Sporting de Braga\u00a0acusa o Governo de ser 'o principal respons\u00e1vel' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686457/r-ben-amorim-defende-marega-esta-na-hora-de-passar-se-a-acao-e-castigar ",
        "postText": " ['R\u00faben Amorim defendeu Marega e disse que 'est\u00e1 na hora de passar-se \u00e0 a\u00e7\u00e3o e castigar' os adeptos que t\u00eam atitudes racistas durante jogos de futebol.', ''\u00c9 algo que acontece em qualquer est\u00e1dio e, portanto, acho que est\u00e1 na altura de passarmos \u00e0 a\u00e7\u00e3o, em vez de estarmos sempre a falar do mesmo assunto. Quem tem esse dever tem que atuar e castigar quem deve ser castigado. J\u00e1 toda a gente falou neste caso, para a semana j\u00e1 toda a gente se esqueceu e nada se faz, \u00e9 o momento certo, foi um caso bastante medi\u00e1tico em Portugal e l\u00e1 fora e est\u00e1 na altura de agir, referiu o t\u00e9cnico do Sporting de Braga.', 'R\u00faben Amorim acusa o Governo de ser \u0093o principal respons\u00e1vel\u0094 e diz que a Liga de Cubes e a Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol deveriam intervir na situa\u00e7\u00e3o. \u00c9 um problema da sociedade, h\u00e1 em todas as \u00e1reas da nossa sociedade e toda a gente o sabe, pelo que devem ser tomadas as a\u00e7\u00f5es que forem poss\u00edveis, disse.', 'Recorde-se que este domingo o jogador maliano abandonou o relvado, depois de ter marcado o 2-1 pelo FC Porto, ao ser alvo de coment\u00e1rios racistas por parte dos adeptos do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es. Apesar dos colegas tentarem demov\u00ea-lo, Marega abandonou mesmo o relvado.'] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Ethnicity - General,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Negro,Gajo,Branco,Racismo,Racista,P*ta",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4806889342",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os gajos pequenos falam alam falam e n\u00e3o dizem nada..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801569452",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Toda esta novela n\u00e3o passa de hipocrisia.Daqui a 15 dias j\u00e1 ninguem fala do assunto,t\u00e3o importante ele \u00e9!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800718950",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem tem de atuar nestes casos \u00e9 a FPF, e a justi\u00e7a, e deve ser r\u00e1pida a atuar, e a punir os respons\u00e1veis, e n\u00e3o arrastar os processos como \u00e9 o habitual, porque nesse caso quando decidem j\u00e1 ningu\u00e9m se lembra dos casos.\nE n\u00e3o \u00e9 a punir os clubes, porque nesse caso, os arruaceiros ficam-se a rir, devem punir \u00e9 os respons\u00e1veis, pelos insultos, os tais arruaceiros.\nEu h\u00e1 umas 2 dezenas de anos ainda cheguei a ir ver alguns jogos de Futebol, mas aquilo para algumas pessoas parece uma selva, insultam tudo e todos, tanto de um lado, como do outro, e por isso deixei de ir ver jogos de futebol.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4800221830",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> gajo </b>ainda foi provocar os adeptos \u00e9 bem feita tem aquilo que merece",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799402999",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo faz-se desentendido relativamente \u00e1 viol\u00eancia nos espa\u00e7os desportivos quando a responsabilidade por acabar com a mesma \u00e9 da sua exclusiva compet\u00eancia. Uma vergonha!\nSe h\u00e1 pessoas que n\u00e3o s\u00e3o capazes de se comportar de forma civilizada nos recintos desportivos t\u00eam de ser identificados pelas autoridades policiais e serem definitivamente proibidos pelos tribunais de se aproximarem deles.\nSe \u00e9 preciso alterar a Lei e criar um registo nacional, os enchedores de chouri\u00e7os do governo que ponham os p\u00e9s ao caminho e assumam as suas responsabilidades ... est\u00e1 na hora de acabar de uma vez por todas com 5 anos de ilusionismo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799388689",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "andas muito em bico de p\u00e9s ultimamente,mais tarde ou mais cedo as derrotas v\u00e3o come\u00e7as a aparecer,\u00e9 matem\u00e1tico.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799386589",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como s\u00f3 penalizar quando os insultos s\u00e3o dirigidos a jogadores de futebol \u00e9 discrimina\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o geral passa por um novo acordo ortogr\u00e1fico que elimine esses insultos da l\u00edngua portuguesa. Quem quiser, que chame em franc\u00eas que \u00e9 mais fino. Para usar palavras caras a Costa, o que se passa \u00e9 um n\u00e3o evento, o evento \u00e9 a rea\u00e7\u00e3o do jogador e das meninas do BE, que sabem imenso de futebol e foras de jogo. Eu quero ver \u00e9 esses castigos a sair !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799366690",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu sugiro uma solu\u00e7\u00e3o Salazarenta:<br/>Infiltrar uns \"PIDEs\" nas bancadas para agitar os adeptos e p\u00f4-los a chamar macacos aos pretos e depois filmarem o que se passa com os telemoveis, ficando assim logo provado <b> preto </b>no<b>  branco</b> e cadeia com eles. Claro que nem h\u00e1 Tribunal, toca a punir logo conforme disse o Secret\u00e1rio dos Desportos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799382462",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O VAI FALTAR  INSULTOS \"RACISTAS\"  ......",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4799339311",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "olha-me outro , este  parece que n\u00e3o viu o jogador brasileiro  ( Raul Silva ) do Braga  provocar os adeptos do SLB  no fim do jogo , o <b> gajo </b>estava a pedi-las , se os adeptos do SLB  lhe respondessem aposto que era <b>  racismo</b> ..... isto anda  tudo ao contrario parece que os jogadores de futebol \u00e9 que s\u00e3o os clubes , s\u00e3o a moral  e  n\u00e3o os adeptos, os adeptos s\u00e3o livres de ser aquilo que  quiserem , s\u00e3o eles   que pagam os bilhetes e  s\u00e3o eles que sustentam os clubes   , j\u00e1  chega  \u00e9 de novelas , o que se passou com o Marega  \u00e9 futebol   ........",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799326901",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...e n\u00e3o s\u00f3 as racistas. At\u00e9 porque as atitudes racistas t\u00eam por base o mesmo que as outras!<br/>Chama-se <b> preto </b>a um jogador de outra equipa... mas se for da nossa \u00e9 o maior, um \u00eddolo!!<br/>Se n\u00e3o for<b>  negro</b>, n\u00e3o se cham<b> a pret</b>o... mas chama-se panele*ro, ou filho <b> da P*</b>ta, ou outra coisa qualquer... <br/>Na ess\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 por <b> ser raci</b>sta, mas na realidade, \u00e9! <br/>Deve ser punido, mas n\u00e3o se deve combater s\u00f3 pelo caso... mas pela origem!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799351446",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "quantas e quantas vezes ouvi coment\u00e1rios nas bancadas do drag\u00e3o a insultar   jogadores de cor, ou porque falham os  golos  de baliza aberta , ou porque est\u00e3o a jogar mal  etc etc etc  , o que  n\u00e3o se entende  \u00e9 o porque de baterem tanto com a m\u00e3o no peito e tanto drama, enfim o futebol tamb\u00e9m \u00e9 feito de hipocrisia , o clube que n\u00e3o tenha racistas  nas suas  bancadas  que atire a primeira pedra      ....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4800125328",
                            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E quantas vezes ouviu outros coment\u00e1rios pouco abonat\u00f3rios a outros jogadores?!<br/>De novo, no Domingo, s\u00f3 mesmo a atitude corajosa do Marega! O resto, v\u00ea-se todos os fins de semana!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4800224793",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "deixa-te de  novelas  e de vitimizar os jogadores  , jogador  que se deixa atingir assim  n\u00e3o \u00e9  jogador para  jogar no porto   ,  os senhores  que  ganhem mas \u00e9 os  jogos , e   no fim da \u00e9poca   arranjem  pontas de lan\u00e7a de  jeito, olhem mais para o clube  e  menos para  os apupos , isso \u00e9 normal    ....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4800239742",
                                            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um dos problemas do futebol \u00e9 exactamente o querer vencer sem olhar a meios... e quando esses meios s\u00e3o menos \"claros\", desculpar quem o fez apenas porque era \"dos nossos\" e para os \"nossos ganharem\"!<br/>\u00c9 um campo de futebol, onde jogam homens contra homens, n\u00e3o uma arena onde s\u00e3o jogados aos le\u00f5es!<br/>O senhor, n\u00e3o gosta de ser maltratado no seu local de trabalho, pois n\u00e3o?! H\u00e1 um limite, certo!?<br/>Se \u00e9 caso para tanto alarido?! Talvez n\u00e3o! Se \u00e9 toler\u00e1vel tudo e mais alguma coisa apenas porque ganham milh\u00f5es?! Tamb\u00e9m n\u00e3o! <br/>Apupos s\u00e3o normais... at\u00e9 certo ponto! <br/>O que tem de haver \u00e9 um certo equil\u00edbrio, quer entre os jogadores e os adeptos, quer mesmo entre uns clubes e outros e mais importante... as regras serem iguais para todos e quem manifestamente n\u00e3o as cumprir, ser castigado, independentemente da cor das camisolas!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4800271727",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "lool  equil\u00edbrio no futebol  , amigo   fica em casa a  ver a  novela , n\u00e3o v\u00e1s  para um est\u00e1dio de futebol  porque te vais chatear   ..... \" \u00c9 um campo de futebol, onde jogam homens contra homens, n\u00e3o uma arena onde s\u00e3o jogados aos le\u00f5es!\" migo \u00e9  isso mesmo que o futebol \u00e9 , \u00e9 um desporto de massas  , irracional onde  o bom e  mau das pessoas  vem ao de cima   , \u00e9 uma arena  ( o espect\u00e1culo  n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os  jogadores s\u00e3o tamb\u00e9m os adeptos  ) onde   duas equipas  correm  para conseguirem ganhar a todo o custo, se um jogador  n\u00e3o \u00e9 capaz de ignorar os  apupos   que  vem das bancadas   n\u00e3o \u00e9  um jogador  profissional  ......  as regras deviam de ser para aplicar aos  jogadores  e n\u00e3o a quem paga o seu  bilhete  , porque por este andar qualquer dia  nem se  vai poder assobiar a  equipa adversaria,  neste  mundo do tudo \u00e9 racismo  .......",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4799334224",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na moche.<br/>Tem de se combater a origem.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "P*ta",
                "Racista",
                "Preto",
                "Negro"
            ]
        }
    ]
}