{
    "header": {
        "title": " Jos\u00e9 Carlos Malato sobre a eutan\u00e1sia: 'Espero  que as pessoas possam decidir'",
        "subtitle": " Jos\u00e9 Carlos Malato assistiu \u00e0 discuss\u00e3o e admitiu que a morte do pai influenciou a sua opini\u00e3o. ",
        "owner": " Ana Teresa Banha ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686935/jose-carlos-malato-sobre-a-eutanasia-espero-que-as-pessoas-possam-decidir- ",
        "postText": " ['Jos\u00e9 Carlos Malato foi um dos convidados para assistir ao debate sobre a despenaliza\u00e7\u00e3o da morte assistida. Esta n\u00e3o foi a primeira vez que o apresentador ouviu os deputados discutirem sobre esta quest\u00e3o, tendo assistido ao primeiro debate, em maio de 2018,  numa altura em que o pai \u0093tinha morrido depois de um grande sofrimento\u0094.', 'Sublinhando que, na altura, n\u00e3o estava em quest\u00e3o o pai querer ou n\u00e3o ser eutanasiado, o apresentador explicou que o seu posicionamento a favor da despenaliza\u00e7\u00e3o est\u00e1 relacionado com esta experi\u00eancia. \u0093Dessa experi\u00eancia pensei que n\u00e3o era isso que eu queria para mim. Muito longe de impor isso a outras pessoas, era a possibilidade de eu pr\u00f3prio, estando numa situa\u00e7\u00e3o consciente, com doen\u00e7a irrevers\u00edvel, com todos os par\u00e2metros que s\u00e3o dados pelas diferentes opini\u00f5es e sensibilidades no Parlamento, gostaria  de eu pr\u00f3prio, no caso de ser assim, depois de esgotados os paliativos, queria ter essa possibilidade\u0094, diz o conhecido apresentador de televis\u00e3o ao i.', 'Sublinhando que, \u0093\u00e0 semelhan\u00e7a de um aborto\u0094, \u00e9 uma coisa que n\u00e3o se faz de \u00e2nimo leve, Malato confessou esperar que a despenaliza\u00e7\u00e3o fosse aprovada, quer decida usar ou n\u00e3o, se no futuro se encontrar numa situa\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a degenerativa ou noutro tipo de situa\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel. \u0093Espero que seja aprovada para que as pessoas que viveram dignamente a vida possam decidir quando chegarem ao fim da vida. Pelo menos, pedir\u0094, explica.'] ",
        "numberPosts": " 27 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Nationality - French",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Ganda,Francisco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4805791801",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pela foto o panasca est\u00e1 dopado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805617276",
            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ditadura s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805685465",
                    "user": "disqus_tKATGeho7g",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe o que \u00e9 uma ditadura? J\u00e1 viveu em ditadura? Ou tem apenas uma vaga ideia pelo que ouviu falar?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4810690962",
                            "user": "disqus_c6BhFwfHMf",
                            "date": "5 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "oi\u00e7o o que muitos outros dizem o mesmo. A minha s\u00f3 \u00fanica opini\u00e3o n\u00e3o serve de nada.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805499370",
            "user": "antoniojuliosamorinha",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu acho que s\u00f3 deve ser pedida a opini\u00e3o \u00e0s pessoas que eventualmente estejam interessados na eutan\u00e1sia. Os que s\u00e3o contra n\u00e3o t\u00eam nada que meter o nariz onde n\u00e3o s\u00e3o chamados. N\u00e3o t\u00eam que se opor a uma coisa que s\u00f3 a outros diz respeito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805483585",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E eu penso que \u00e9 somente uma quest\u00e3o estritamente de LIBERDADE INDIVIDUAL e de considera\u00e7\u00e3o por quem est\u00e1 nos limites do SOFRIMENTO. Tudo o resto \u00e9 apenas intrus\u00e3o abusiva e falta de respeito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805417832",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00e3o perguntaram ao gouxas e ao seu marido? E a ctistina, o que pensa ela? E o Ronaldo, \u00e9 a favor ou contra?...\nAssim ficamos sem saber o que estes brilhantes pensadores acham!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805303297",
            "user": "aslancosta",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A vota\u00e7\u00e3o da esquerda e quem opine por concordar com ela, acaba por ser um tanto irrevelante. \u00c9 uma op\u00e7\u00e3o livre e pessoal, mas tal como ficam as coisas, un cul-de-sac, um beco sem sa\u00edda. Como escreve Catarina Pinto no P\u00daBLICO, a quest\u00e3o b\u00e1sica \u00e9 QUANDO, COMO e QUEM vai operar ou participar da Eutan\u00e1sia, para al\u00e9m do doente, obviamente. <br/>Quando se define, como ponto final e com toda a seguran\u00e7a, que \u00e9 um caso sem solu\u00e7\u00e3o ? <br/>Quem decide ou emite parecer com conhecimento t\u00e9cnico bastante? ,<br/>Como vai ser efetuado e <br/>Onde? <br/>Acredito que com o atabalhoar apressado t\u00edpico do textos das propostas aprovadas, sem aparente apoio t\u00e9cnico (Ordem dos M\u00e9dicos e Enfermeiros s\u00e3o contra), sem apoio log\u00edstico (Hospitais particulares entre os quais a cadeia da CUF e idem de Hospitais p\u00fablicos) e meios religiosos (n\u00e3o s\u00f3 cat\u00f3licos) contra, d\u00e1-me ideia de ser mais um erro pol\u00edtico do sociaklmente correto. E at\u00e9 o PSD, dividido como de costume, n\u00e3o sai bem da fita. Veremos o que Marcello vai fazer. Mbra-me o que se passou na B\u00e9lgica com a Lei do Aborto....S\u00f3 que numa Rep\u00fablica  \u00e9 muito mais complicado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805260022",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Eutan\u00e1sia\" era na inutil RTP, um antro de parasitas, lobis, m\u00e1 fias, med\u00edocres, tachistas, neg\u00f3cios suspeitos, como os \u00faltimos feitos como os \"primos\", familiares de desgovernantes, promo\u00e7\u00f5es il\u00edcitas de corja da administra\u00e7\u00e3o...\u00e9 um Fartar Vinalagem que os portugues pagam... Inaceit\u00e1vel!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805281383",
                    "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "RTP e muitos dos demais servi\u00e7os publicos",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805249535",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A eutan\u00e1sia \u00e9 o novo tratamento do SNS. <br/>Quem n\u00e3o estiver contente com os tratamentos do SNS pode sempre recorrer \u00e0 eutan\u00e1sia.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805229795",
            "user": "vivunuprivado",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este acto \u00e9 uma decis\u00e3o pessoal e intransmiss\u00edvel , com uma legisla\u00e7\u00e3o origina uma op\u00e7\u00e3o de escolha a tomar de si pr\u00f3prio",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805217140",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parece t\u00e3o elementar, o direito a escolher o pr\u00f3prio fim e, quem ajude n\u00e3o deva ser criminoso, que s\u00f3 espanta o facto de haver vozes contra, vozes que se acham no direito de negar aos outros essa op\u00e7\u00e3o em liberdade e consci\u00eancia.\nFelizmente que o caminho encontrado parece ter sido o da mais elementar razoabilidade.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805170684",
            "user": "xapai",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que o jornalista que redigiu o texto \u00e9 tamb\u00e9m o revisor deveriam voltar \u00e0 escola para aprenderem Gram\u00e1tica. Temos que rever o curr\u00edculo das escolas de jornalismo em Portugal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4805041632",
            "user": "mjferro",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ganda malato! S\u00f3 te estou a ver nas noites escaldantes em espanha sem camisa e a dan\u00e7ares o comboio! Esquece l\u00e1 esta cena, bu\u00e9 da fatela!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4805257063",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Comentario de crianca.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4806050034",
                            "user": "mjferro",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 dizia o poeta: h\u00e1 sempre uma crian\u00e7a dentro de n\u00f3s!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ganda"
            ]
        },
        {
            "id": "4804900321",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \u00f3bvio tornado desperd\u00edcio para n\u00e3o dizer lixo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4804852006",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As opini\u00f5es do Malato s\u00e3o sempre muito importantes. Acima do Malato s\u00f3 mesmo as do Papa <b> Francisco.</b>",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804947033",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele tamb\u00e9m tem uma opini\u00e3o favor\u00e1vel ao coito anal, assunto em que \u00e9 uma verdadeira autoridade.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "4804818711",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 este?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4804821794",
                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais um panaska da nossa pra\u00e7a.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4805218171",
                            "user": "donalddirceu",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E, tu, mais um triste exemplo de indig\u00eancia intelectual, algo que ainda persiste, como uma crosta purulenta de uma doen\u00e7a que desaparece, lenta.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4806664195",
                                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"Indigente\", ser\u00e1s tu mais a p...... que te pariu!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4805197357",
                            "user": "vandercleidedirceu",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Numa sociedade que se quer aberta \u00e0s diferen\u00e7as cada um tem o direito de ser como \u00e9, nada de insultos \"t\u00e1\" certo, e olhe que nem simpatizo muito com o personagem!",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4805464870",
                                    "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Caro amigo: ele \u00e9 assumidamente gay. Apenas referi o termo \"panaska\" em vez de gay. Ofendi algu\u00e9m? Dispenso as suas \"li\u00e7\u00f5es de moral\" ok?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4805627454",
                                            "user": "vandercleidedirceu",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Teve a frontalidade de assumir, n\u00e3o foi como algu\u00e9m cds que nunca teve essa coragem, merd@as como \u00e9 n\u00e3o admira!<br/>O mal \u00e9 geral por parte dos \"piquenos\" direitralhas, quando n\u00e3o \u00e9s por mim \u00e9s contra mim!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}