{
    "header": {
        "title": " Tino de Rans \u00e9 o candidato que menos vai gastar na campanha eleitoral ",
        "subtitle": " Falta ainda Marisa Matias apresentar o\u00a0valor que prev\u00ea gastar para a corrida \u00e0s presidenciais ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 26 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719172/tino-de-rans-e-o-candidato-que-menos-vai-gastar-na-campanha-eleitoral ",
        "postText": " ['Vitorino Silva ou Tino de Rans, como \u00e9 mais conhecido, j\u00e1 apresentou o or\u00e7amento previsto para a sua campanha eleitoral para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais: vai gastar 16 mil euros. Desta forma, para j\u00e1, \u00e9 quem deve gastar menos.', '\u201cO meu or\u00e7amento \u00e9 de 16 mil euros, mas s\u00f3 10 mil em dinheiro. Tudo o resto \u00e9 em g\u00e9neros porque vou usar o meu carrito, vou dormir em casa de amigos, nalgumas zonas do pa\u00eds, mas vai ser tudo apontado e contadinho, quil\u00f3metro a quil\u00f3metro, refei\u00e7\u00e3o a refei\u00e7\u00e3o\u201d, disse o candidato em declara\u00e7\u00f5es \u00e0 ag\u00eancia Lusa.', 'Nesta altura falta apenas conhecer quanto Marisa Matias vai gastar na corrida a Presidente da Rep\u00fablica. Marcelo Rebelo de Sousa prev\u00ea gastar 25 mil euros, Tiago Myan, da Iniciativa Liberal, 40 mil euros, Ana Gomes, 50 mil euros, Andr\u00e9 Ventura, 160 mil euros e Jo\u00e3o Ferreira, do PCP, 450 mil euros.'] ",
        "numberPosts": "47 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Proletariado,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5204268968",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o grande capital \u00e9 do............ PCP! Hip\u00f3critas do cahralho!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5204153464",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como n\u00e3o h\u00e1 circo,aparece este palha\u00e7o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5204082672",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que gasta pouco, porque se gastar muito depois tem de andar a pedir para as despesas, ou ficar endividado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203199646",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PCP nada em dinheiro!!!! Estou parva! E n\u00e3o o distribuem? S\u00f3 o dinheiro dos n\u00e3o comunistas \u00e9 que se distribui? Cambada de aldrab\u00f5es!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203504808",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Larga o vinho do 'DIA' minipre\u00e7o rapaz!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203507616",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00edpico,  os comunas insultam em vez de explicar. Aldrab\u00f5es de feira!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203121760",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tudo isto \u00e9 para rir...o homem de tempos a tempos tem necessidade de aparecer,faz bem para alegrar a festa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203107677",
            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tino de R\u00e3s \u00e9 mais digno de ser presidente da republica do que o actual, Marcelo Rebelo de Sousa. Sem duvida muito mais honesto e genu\u00edno.<br/>Marcelo, pelas sondagens o preferido da maioria dos portugueses, bem demonstra a qualidade do eleitorado.  S\u00f3 me faz recordar a can\u00e7\u00e3o de  eurofestival que foi eleita democraticamente atrav\u00e9s de voto telef\u00f3nico.......  <br/>\u00c9 o Prof. Marcelo e essa bonita can\u00e7\u00e3o que ficou em ultimo lugar.  S\u00e3o a demonstra\u00e7\u00e3o de sabedoria da maioria dos portugueses",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203177610",
                    "user": "gonalosemedo",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "falar em qualidade, sabedoria dos eleitores e defender a elei\u00e7\u00e3o do Tino, est\u00e1 tudo dito...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203052716",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "6 mil broas em g\u00e9neros ahahah!<br/>\u00d3 tino vai mas \u00e9 para o c a r a l h o!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203048825",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou indeciso entre o Marcelo e o Tino . Acho que vou mandar uma moeda ao ar. Pode ser que caia de p\u00e9 e j\u00e1 me safei.\ud83e\udd23",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5203032754",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que o candidato do <b> proletariado </b>vai gastar o qu\u00e1druplo do total dos outros candidatos..? Avante camarada...!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Proletariado"
            ]
        },
        {
            "id": "5203017926",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o \"Tinoso\"....vai desistir a favor do....\"Venturoso\"........para ver se este fica em......terceiro lugar....!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202830196",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tino de Rans, o genu\u00edno candidato do povo, vergonhosamente impedido de participar em debates televisivos! As Televis\u00f5es enxovalham a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203067838",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Tino pode ter vindo da esquerda mas \u00e9 um tipo genu\u00edno e n\u00e3o tem rabos de palha como os outros.<br/>O que eu ia rir com ele a debater com o Ventura.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5204131123",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Ventura? Qualquer um. Ali\u00e1s o Tino nem \u00e9 um homem de insultos nem de confrontos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5203056115",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Todas menos o Porto Canal!<br/>Debate com o marcelo n\u00e3o sei que dia!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202791517",
            "user": "carlosfontinha",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mostra o nivel da nossa rep\u00fablica . Para isso mais valia voltar para uma monarquia. Seria mais barato, mais util ao pa\u00eds e sem termos de  assistir a essas tristezas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5202810380",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tino de Rans \u00e9 um genu\u00edno  candidato do povo! O sistema das televis\u00f5es organizou-se para o impedir de participar nos debates televisivos. E deixam um tal Tiago Mayan participar,  apesar de ter entregue os pap\u00e9is da candidatura no \u00faltimo dia. Uma verdadeira opereta!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203068210",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse Tiago j\u00e1 tinha dito que era candidato h\u00e1 meses atr\u00e1s.<br/>Se o Tino queria participar nos debates, devia ter anunciado a candidatura mais cedo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5203554874",
                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Tino anunciou, tamb\u00e9m, h\u00e1 muitos meses. Basta p\u00f4r o nome dele no Google e ver\u00e1 cita\u00e7\u00f5es de decla\u00e7\u00f5es dele nesse sentigo. O tal Tiago se entregou as assinaturas no \u00faltimo dia \u00e9 porque teve mais dificuldade em recolhe-las...em qualquer dos casos, \u00e9 uma grande pouca vergonha das televis\u00f5es fazerem isto ao Tino de Rans. Somos todos n\u00f3s, cidad\u00e3s e cidad\u00e3os, os desrespeitados e abusados.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202786515",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este pa\u00eds nao existe...!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202744219",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sem Tino outra vez !<br/>Deve ser interessante o debate com Sra Gomes !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5202776202",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As televis\u00f5es conspiraram e o Tino de Rans foi inconstitucionalmente afastado de todos os debates. Uma completa vergonha! T\u00edpico da Rep\u00fablica Centro-Africana!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202742558",
            "user": "IMethod",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sabia que o emplastro se tinha candidatado \u00e1 presidencia eheh",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203034845",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os colegas do Ventura, que iriam ter 700 milh\u00f5es de euros para a campanha, saltaram fora quando n\u00e3o conseguiram as assinaturas, doaram as pastas ao Ventura para poder cobrir os 600 milh\u00f5es de assinaturas falsas que anda a usar nas peti\u00e7\u00f5es que registam, tal como fizeram aquando do registo do chega e do basta.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5204265225",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Espuma, canhoto, espuma. \u00c9 lindo de ver! Ahahahahahaha",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5203080113",
                            "user": "IMethod",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Meu caro em portugal n\u00e3o existe o PS e o chega, existem MAIS PARTIDOS! mania da persegui\u00e7\u00e3o gratuita acusando as pessoas de serem apoiantes do chega! j\u00e1 disse ao teu amigo com avatar de aguia que quero mais que o chega se f*** !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202734257",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esse <b> imbecil </b>ainda n\u00e3o percebeu que ningu\u00e9m quer nada dele. J\u00e1 parece o Peixeiro Pereira ou outro badameco qualquer, quem \u00e9 que mais tem paci\u00eancia para o ler ou ouvir?<br/>Nem que pagassem 1000 \u20acuros por hora!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5202811120",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da \u00faltima vez que se candidatou, ficou a par do Padre Edgar Silva, candidato oficial do PCP!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "5202730079",
            "user": "ssthunder",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 n\u00e3o consigo ver esta carinha de fuinha",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202714412",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei como os tradicionais eleitores do PCP ainda v\u00e3o na cantiga de Marx... e ao mesmo tempo a ver o seu candidato a esbanjar quase meio milh\u00e3o de euros para, no fim, ficar pelo 5.\u00ba ou 6.\u00ba lugar...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5203035482",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o que o PCP regista todas as opera\u00e7\u00f5es. Se o candidato fala numa casa do PCP, \u00e9 registado como sendo equipamento alugado ao PCP. \u00c9 que o candidato \u00e9 independente. No caso do Andr\u00e9 Ventura, j\u00e1 est\u00e3o registados 79 almo\u00e7os e jantares que s\u00e3o patroc\u00ednios, que v\u00e3o ter custo zero nas contas, apesar de serem mais de 600000 euros de dinheiro pago pelos empres\u00e1rios em patroc\u00ednio do candidato.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202656267",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os 450 mil euros dos comunas s\u00e3o uma gralha ou v\u00e3o mesmo gastar aquela fortuna toda?!?!?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5202788377",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o pilim fosse deles, nao o gastavam, mas como \u00e9 dos trouxas que vao na cantiga...!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203061945",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os trouxas de c\u00e1 que s\u00e3o esmifrados mensalmente,  mas os fundos principais devem vir do tio pulhatin, de modo a assegurar que a mmm do partido continue a ondular a foice e o martelo. Por isso aquela mmm ainda n\u00e3o fechou portas e o jeropiga continua a berrar insanidades.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5202745119",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda votas Maria  ?<br/>Faz renascer o Almirante .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5202660720",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 gralha do Sol, outros media confirmam o valor que vai ser gasto pelos comunistas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5203130665",
                            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o nos podemos esquecer que o PC \u00e9, de longe, o menos pobre dos partidos pol\u00edticos",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5203112104",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "H\u00e1 muito que voc\u00ea demonstra imaturidade e estupidez.<br/>Acha que os seus insultos me incomodam?<br/>Voc\u00ea \u00e9 s\u00f3 um palha\u00e7o que deve ter uma vidinha de merda e vem aqui descarregar frustra\u00e7\u00f5es.\nQualquer um sabe que os partidos n\u00e3o s\u00e3o candidatos \u00e0 presid\u00eancia, mas a sua gana de insultar nem o deixou perceber que s\u00e3o os partidos que financiam boa parte da capanha dos candidatos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5203063293",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma vergonha!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202642147",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas ou descobriram petr\u00f3leo na Soeiro Pereira Gomes ou o dinheiro lavado todos os anos no Avante vindo da China e Venezuela j\u00e1 est\u00e1 a ser usado.<br/>S\u00e3o contra o capital menos o capital do pr\u00f3prio bolso.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202641272",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o fosse o Tiago eu votava outra vez no Tino.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202614077",
            "user": "disqus_Sy6XUeusza",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Epa , o Tino de Rans aqui nesta foto parece o Rooney do M.United.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202593456",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os comunistas detestam o grande capital...\nFilhos da p.... De hip\u00f3critas",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5202615408",
                    "user": "disqus_Sy6XUeusza",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ouve l\u00e1 est\u00e1 equivocado , no tempo yeu tempo n\u00e3o havia comunistas , s\u00f3 havia o Adamastor....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5202591915",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o pcp sempre a regar os jantares com chandon",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}