{
    "header": {
        "title": " Padre culpa gays pelos sismos de It\u00e1lia ",
        "subtitle": " Declara\u00e7\u00f5es foram anunciadas no mesmo dia em que It\u00e1lia tremeu ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de novembro 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-07-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/533352/padre-culpa-gays-pelos-sismos-de-italia ",
        "postText": " ['Giovanni Cavalcoli, um padre de origem italiana, foi suspenso da r\u00e1dio Maria - uma emissora de origem cat\u00f3lica - que \u00e9 ouvida em mais de 59 pa\u00edses do planeta, ap\u00f3s ter referido que os terramotos que t\u00eam vindo a acontecer no centro de It\u00e1lia s\u00e3o como um \u0093castigo divino\u0094.', 'O padre afirmou que \u00e9 Deus quem castiga a popula\u00e7\u00e3o Italiana por causa da aprova\u00e7\u00e3o das uni\u00f5es homossexuais civis (previstas na lei desde o m\u00eas passado): \u0093Do ponto de vista teol\u00f3gico, esses desastres s\u00e3o uma consequ\u00eancia do pecado original, s\u00e3o o castigo do pecado original. Essas ofensas \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 dignidade do matrim\u00f3nio, as pr\u00f3prias uni\u00f5es civis. Chamemos de castigo divino\u0094.', 'De acordo com a imprensa italiana, as declara\u00e7\u00f5es aconteceram no mesmo dia que o pa\u00eds registou um sismo de 6,5 na escala de Ritcher.', 'A emissora cat\u00f3lica suspendeu de imediato o prgrama do padre e distanciou-se das suas declara\u00e7\u00f5es.', 'O Vaticano j\u00e1 se pronunciou reafirmando que \u0093a ideia de um Deus vingativo n\u00e3o passa de uma vis\u00e3o pag\u00e3\u0094 e que as declara\u00e7\u00f5es do padre s\u00e3o ofensivas tanto para crentes e n\u00e3o crentes.'] ",
        "numberPosts": " 11 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Age - Youngsters",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Tot\u00f3",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2993254754",
            "user": "disqus_joZjeMBe9Z",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele esta a falar do jdm!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2991642778",
            "user": "jcrf09",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Padre culpa gays pelos sismos de It\u00e1lia...<br/>...Mas o pr\u00f3ximo tsunami ser\u00e1 castigo por causa da pedofilia na Igreja...<br/>...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2991409298",
            "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mais l\u00f3gico a   igreja ter culpa pelos terramotos por causa das milhares de viola\u00e7\u00f5es de crian\u00e7as praticadas pelos padres em todo o mundo.\n(Al\u00e9m disso, a igreja tamb\u00e9m conta com gays  aos montes ...)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2990855007",
            "user": "disqus_oxRVApABrC",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por muito que se brinque com as palavras deste padre as mesmas apenas refletem um sentimento que ainda existe em muitos milh\u00f5es de seres neste planeta, o sentimento do divino, a necessidade de encontrar sempre um culpado. Se deus existisse provavelmente n\u00e3o haveria padres, im\u00e3s ou outros quaisqueres divulgadores de mensagens sempre atribuidas a \"entidades\" ditas divinas que poucos conheceram ou privaram com as mesmas, mas isto \u00e9 mesmo assim, o c\u00e9rebro apesar de existir na cabe\u00e7a de todos n\u00e3o \u00e9 utilizado por todos da mesma forma, e ainda bem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2990822471",
            "user": "disqus_QzR7NuTtLx",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De quem \u00e9 a culpa das mortes causadas pela inquisi\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2990840350",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como isl\u00e2micos , foi em nome e por \" deus \" senhor . \" deus \" deles que o Criador  n\u00e3o mandou ser assim  AI meu cabe\u00e7o ! ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2991059648",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Padre culpa outros padres de igual , semelhantes s\u00f3 com apetencias religiosamente diferentes , mas n\u00e3o muito diferentes do que critica que pela condi\u00e7\u00e3o humana e fisiol\u00f3gica natural , nunca percebi o celibato e o que fazem com a vontade da coisa . Talvez este padre deve ser outro hipocritica na sua viv\u00eancia <b> sexual </b>, at\u00e9 os animais querem . <br/>Haja ju\u00edzo para o padre que  critica  aquele \u00e9 parecido consigo e pelo celibato , indicia que faz outras coisas no ocultismo e n\u00e3o assume a sua condi\u00e7\u00e3o obscurantista e contra a cria\u00e7\u00e3o . <br/>O celibato \u00e9 contra a cria\u00e7\u00e3o , se fossemos todos celibat\u00e1rios ? <br/>\u00c9 contra-natura tamb\u00e9m . ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "2990774651",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora DEUS , que tem culpa onde o homem constr\u00f3i e como construiu . H\u00e1 cada um . ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2990771699",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um \" <b> tot\u00f3 </b>\" religioso se aproveitando das circunst\u00e2ncias , se assim fosse a igreja institui\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o estava de p\u00e9 pelo ocultismo \u00e1 muitos anos . PARVO\u00cdCES ! ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "2990817552",
                    "user": "disqus_ArKdarW79g",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...............................e pedofilismo",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2990836871",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois , se fosse vingativo l\u00e1 iriam os ap\u00eandices dos que  l\u00e1 vagueiam . C' um raio esturricados ...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tot\u00f3"
            ]
        }
    ]
}