{
    "header": {
        "title": " Marisa Matias vs. Marcelo.O Presidente tem preocupa\u00e7\u00f5es sociais genu\u00ednas, mas a nossa forma de ver o mundo \u00e9 diferente ",
        "subtitle": " Marisa Matias e Marcelo Rebelo de Sousa estiveram\u00a0frente a frente no primeiro debate entre\u00a0candidatos a Bel\u00e9m. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719785/marisa-matias-vs-marcelo-o-presidente-tem-preocupacoes-sociais-genuinas-mas-a-nossa-forma-de-ver-o-mundo-e-diferente ",
        "postText": " ['Marcelo Rebelo de Sousa e Marisa Matias foram os protagonistas, este s\u00e1bado, daquele que foi o primeiro debate entre os candidatos \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais.', 'Marisa Matias come\u00e7ou por defender que o papel do Presidente da Rep\u00fablica \u00e9 \u201ccontribuir para a estabilidade\u201d. \u201cApresento-me tamb\u00e9m com a ideia de que temos, neste pa\u00eds, as condi\u00e7\u00f5es para termos entendimentos duradouros e est\u00e1veis, \u00e0 Esquerda. H\u00e1 uma composi\u00e7\u00e3o parlamentar que existe que nos pode permitir garantir esse entendimento\u201d, disse. Sobre se ser\u00e1 diferente enquanto Presidente daquilo que \u00e9 enquanto dirigente do Bloco de Esquerda (BE), Marisa referiu que s\u00e3o necess\u00e1rios \u201centendimentos exigentes e n\u00e3o bloqueios nas respostas necess\u00e1rias \u00e0 crise\u201d. Assim, ao ser questionada sobre se vetaria o Or\u00e7amento do Estado para 2021 (OE), lembrando que o BE votou contra, Marisa Matias garantiu que n\u00e3o. \u201cN\u00e3o vetaria, n\u00e3o tem nenhuma dimens\u00e3o inconstitucional. E a Marisa candidata a Presidente, tal como a Marisa bloquista, acredita em entendimentos. E acho que neste momento h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para isso, respondendo de forma real e eficaz aos problemas. E acredito que a resposta que estamos a dar \u00e0 crise neste momento \u00e9 insuficiente\u201d, disse.', 'Marcelo Rebelo de Sousa, candidato e atual Presidente, come\u00e7ou por concordar com a advers\u00e1ria. Um presidente n\u00e3o tem de ser seguro de exist\u00eancia de um Governo, mas tem de ser um fator de estabilidade. Concordo com o que a deputada disse sobre estabilidade.\u00c9 importante que este Governo dure at\u00e9 2023, disse, referindo, no entanto, que tem pena que o Or\u00e7amento n\u00e3o tenha sido aprovado com um entendimento mais alargado \u00e0 esquerda, algo que espera que aconte\u00e7a no Or\u00e7amento de 2022 e 2023. ', ' Marcelo desvalorizou ainda o facto de seguir destacado nas sondagens e recordou que em 2016 tinha 62 % nas sondagens, mas acabou por ter apenas 52 % . N\u00e3o sei o que s\u00e3o sondagens destacadas. Sondagens s\u00f3 no dia da elei\u00e7\u00e3o. O eleitorado \u00e9 livre, at\u00e9 ao \u00faltimo instante pode fazer as surpresas que quiser, frisou.', 'Apesar do entendimento que demonstraram ao longo de todo o debate, Marisa admitiu que h\u00e1 pontos onde ficam muito aqu\u00e9m. Uma das raz\u00f5es pelas quais me candidato \u00e9 porque entendo, no quadro democr\u00e1tico, que h\u00e1 respostas e vis\u00f5es diferentes do mundo.Sei que Marcelo representa uma vis\u00e3o mais ligada aos partidos da Direita como eu represento mais \u00e0 Esquerda.Acho que houve pontos em que nos encontr\u00e1mos, como os Cuidadores Informais, mas dizer que h\u00e1 toda uma \u00e1rea de a\u00e7\u00e3o que eu creio que fic\u00e1mos muito aqu\u00e9m. Acho que o Presidente Marcelo podia ter ido mais longe em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade P\u00fablica e do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade(SNS).', ' Marcelo defendeu - se dizendo que votou a Constitui\u00e7\u00e3o e que a direita \u00e9 social e rev\u00ea - se no Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade. ', ' O atual Chefe de Estado diz que houve um consenso na Lei de Bases de Sa\u00fade, no que diz respeito ao facto de o Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade ter um papel central, e que o acordo estabelece que em situa\u00e7\u00f5es excecionais possa haver contrata\u00e7\u00e3o ao privado. ', ' O Bloco de Esquerda op\u00f4s - se \u00e0s parcerias de gest\u00e3o, \u00e0s PPP, na \u00e1rea da sa\u00fade.Op\u00f4s - se e ficou sozinho, disse. ', ' J\u00e1 Marisa Matias criticou o facto de Marcelo ter definido no decreto do estado de emerg\u00eancia o recurso a privados com acordo pr\u00e9vio, dando a entender um neg\u00f3cio. ', ' Depois de Marcelo referir que concorda com a renova\u00e7\u00e3o do estado de emerg\u00eancia por mais oito dias, Marisa Matias disse que se devem seguir as recomenda\u00e7\u00f5es dos peritos, n\u00e3o se tratando do tempo que este dura, mas sim o impacto e para que serve. A candidata abordou assim a desprote\u00e7\u00e3o laboral durante a pandemia. ', ' N\u00e3o tenho d\u00favidas que o Presidente tem preocupa\u00e7\u00f5es sociais genu\u00ednas, mas a nossa forma de ver o mundo \u00e9 diferente.As desigualdades para mim n\u00e3o s\u00e3o um desvio das pol\u00edticas que temos tido, s\u00e3o o centro das nossas pol\u00edticas, s\u00e3o a regra, n\u00e3o s\u00e3o a exce\u00e7\u00e3o, defendeu. O meu modelo de combate \u00e0s desigualdades prev\u00ea acabar com o modelo de privil\u00e9gios, acrescentou. ', ' J\u00e1 Marcelo admitiu que o pa\u00eds est\u00e1\u201c mais desigual\u201d com a pandemia e que o Governo tomou medidas contra a precariedade, mas, ainda assim, n\u00e3o se foi t\u00e3o longe como era poss\u00edvel. ', ' Questionada sobre os momentos mais baixos do mandato de Marcelo, Marisa decidiu escolher o sil\u00eancio do atual chefe de Estado sobre a morte do cidad\u00e3o ucraniano \u00e0s m\u00e3os do Servi\u00e7o de Estrangeiros e Fronteiras(SEF), no aeroporto de Lisboa.Algo com o qual Marcelo n\u00e3o concorda, garantindo que falou no assunto em abril.Mas o contacto com a fam\u00edlia, rebateu Marisa, num dos poucos momentos de debate direto entre ambos.', ' Isso foi, de facto, uma op\u00e7\u00e3o de Estado.Admito que seja uma op\u00e7\u00e3o critic\u00e1vel, mas achei que n\u00e3o devia ser o Presidente a substituir - se ao SEF, ao Governo, a toda a hierarquia do Estado, justificou Marcelo. ', ' Marisa criticou ainda a aus\u00eancia de Marcelo na luta pelos direitos laborais, mas tamb\u00e9m junto dos mais jovens. ', ' Tivemos jovens a trazer quest\u00f5es pol\u00edticas relevantes, como a quest\u00e3o clim\u00e1tica, a quest\u00e3o das minorias, e eu n\u00e3o vi o Presidente a ir ao encontro dos jovens, defendeu. ', ' Questionado sobre se votaria em Maria Matias, Marcelo referiu que nunca pensou nisso. Apesar de reconhecer a simpatia que sente pela advers\u00e1ria, o atual chefe de Estado defendeu que teria de avaliar os restantes candidatos. ', ' J\u00e1 Marisa foi mais direta e disse que n\u00e3o. Acho que n\u00e3o, temos vis\u00f5es do mundo bastante diferentes.Respeito muito o trabalho do Presidente mas em nenhum cen\u00e1rio votaria nele, afirmou, referindo que apenas votaria no atual presidente num cen\u00e1rio onde acredita que n\u00e3o se vai chegar, Marcelo - Andr\u00e9 Ventura.'] ",
        "numberPosts": " 56 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Ethnicity - Native-American,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mula,Badalhoca,Vermelho,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5211109274",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muita qu\u00edmica do ar. Tiraram uma selfie no final do encontro?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210995130",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dois candidatos de n\u00edvel, at\u00e9 d\u00e1 gosto ver. Ventura devia tirar notas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210985780",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Marisa Matias vs. Marcelo...\u00bb - in jornal Sol\nA sr.\u00aa Matias, candidata do sr. George Soros.\nMais informa\u00e7\u00e3o em:\nReliable allies in the European Parliament (2014 \u2013 2019) - Kumquat Consult for the Open Society European Policy Institute\n(No documento pdf ir para a p\u00e1gina 85)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210964833",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Mas afinal , COMO \u00e9 que ela ( MM ) disse que N\u00c3O votaria nele ( MRdS) ? \ud83e\udd14\n+ \" Acho que n\u00e3o \"..Respeito muito o trabalho...mas em NENHUM cen\u00e1rio votaria nele . ( afinal..) Votaria nUM <br/> cen\u00e1rio onde acredito que nunca se vai chegar \ud83d\udc71\u200d\u2640\ufe0f. \" \ud83d\ude0f Percebeste ? \ud83d\ude0f\n- Quase parafraseando a \" comentadora pendura \ud83d\udc71\u200d\u2640\ufe0f\" da Sportv1..... \" Parece - me claramente que n\u00e3o \ud83d\udc71\u200d\u2640\ufe0f\" \ud83e\udd2d.\n+ ( Se fosse claramente , n\u00e3o seria um parecer mas sim uma certeza ..) \ud83d\udc4c\ud83d\udc4c\ud83d\ude04",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210886257",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi um debate morno, em que Marisa foi meiga para Marcelo e ele retribuiu. At\u00e9 deu para ver que Marisa tem alguma admira\u00e7\u00e3o pelo Presidente. Nem no caso do ucraniano assassinado Marisa desejou insistir no assunto e mostrar a falta de atitude e de ac\u00e7\u00e3o de Marcelo. Com advers\u00e1rios destes, Marcelo n\u00e3o se precisa de preocupar. S\u00f3 faltou mesmo Marisa pedir a Marcelo para tirar uma selfie com ele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210788163",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com essa tua forma de veres o mundo nem precisas de te esfor\u00e7ar +  em dizer qual \u00e9, j\u00e1 todos sab\u00edamos bem antes de teres dado o primeiro mugido, a de uma BOVINA CARCA\u00c7A que quer transformar tudo numa imensa BOUCHERIE de celular entre as hastes.<br/>Poder\u00e1s ainda gostar de um belo Ruinart \u201cBlanc de Blancs\u201d Brut, n\u00f3s n\u00e3o temos nada a ver com isso, preferimos \u00e1gua, a mesma que vai lavar a imund\u00edcie por ti deixada e pelos da tua laia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210706930",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois o perigo de Marisa \u00e9 precisamente a sua maneira de ver o mundo: um mundo em que todos s\u00e3o igualmente pobres, dominados por uma ditadura de comunistas milion\u00e1rios.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210683953",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como as minhas espectativas foram goradas e o Marcelo apalha\u00e7ou a PR. N\u00e3o votarei no Catavento.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210682816",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Marisa Matias est\u00e1 mais cheiinha, com cara de lua cheia. Como deputada na UE \u00e9 um farto-te!!!! Enche bem a <b> mula!</b>! O homem dela tem bem onde apalpar!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mula"
            ]
        },
        {
            "id": "5210682174",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O apalha\u00e7ado Marcelo como chamou o Tino de Rans, anda a encanar a perna \u00e0 r\u00e3!<br/>O meu voto j\u00e1 o papou na \u00faltima vez mas agora n\u00e3o o papa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210678941",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa, a Ditadora e Marcelo, o Traidor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210646677",
            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00e3o \u00e9 que esta berloquista de esterco continua com a parvoice de ser \"presidentA\" ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210696485",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anda inchada. Os ares de Bruxelas tem lhe feito bem! Aquilo est\u00e1 um rij\u00e3o-zinho!!!<br/>Uma carinha de lua cheia!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210669192",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E n\u00e3o pode?<br/>At\u00e9 voc\u00ea pode candidatar-se nas presidenciais desde que preencha os requisitos, e as assinaturas necess\u00e1rias.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210739608",
                            "user": "disqus_9NYNNbc1tt",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "LOL...oh estupido. ela at\u00e9 podia candidatar-se a presidentE da junta...n\u00e3o a presidentA, coisa que n\u00e3o existe!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210600884",
            "user": "pierreghost",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> badalhoca </b>candidata-se pois sabe que nunca ir\u00e1 ganhar!!!<br/>Ou acham que iria querer trocar o lugar de Eurodeputada onde nada faz e ganha 30.000 Eur pelo lugar de Presidente dos tugas????<br/>M'engana q'eu gosto!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Badalhoca"
            ]
        },
        {
            "id": "5210579737",
            "user": "mrgorbatchov",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo bandido e vigarista! Rei dos tachinhos e dos amigalhacos! Come\u00e7ou bem mas o resultado final \u00e9 p\u00e9ssimo! Infelizmente, vai ganhar de novo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210571253",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso querias tu Marisa ver o mundo todo <b> ver<b> melho,</b</b>> mas esse tempo j\u00e1 l\u00e1 vai.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "5210519493",
            "user": "TechMan99",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com que ent\u00e3o o nosso Presidente ficou com \u00abpena que o Or\u00e7amento n\u00e3o tenha sido aprovado com um entendimento mais alargado \u00e0 esquerda\u00bb... e \u00e9 isto o candidato apoiado pelo CDS.<br/>V\u00e3o ter de fazer como o PCP quando recomendou o voto em Soares: tapem os olhos quando fizerem a cruzinha.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210619706",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bem, Marcelo fez essa afirma\u00e7\u00e3o porque j\u00e1 sabe que \u00e0 direita era imposs\u00edvel, mas o BE est\u00e1 a exigir demais, e era bom que tamb\u00e9m o aprovasse, mas optou por o chumbar, e com um argumento muito fr\u00e1gil, do SNS, quando o SNS est\u00e1 a ter um refor\u00e7o como nunca, em pessoal, e em investimento, despesa.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210352073",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marisa tem que obedecer \u00e0 chefe Catarina, da\u00ed ser candidata.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210348010",
            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele passou-lhe a m\u00e3o pelo p\u00ealo tr\u00eas vezes e ela deitou-se-lhe aos p\u00e9s a ronronar ... mais valia ter desistido a favor dele!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210329548",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 vi cinco minutos do debate.<br/>A ideia com que fiquei:<br/>A Marisa precisa de fazer dieta.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210723510",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece um lua cheia. O homem tem onde apalpar!!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210601495",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "... \u00c8 o resultado da vida boa dos eurodeputados...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210582684",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...n\u00e3o.....t\u00e1 boa assim....com \"chicha\"....!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210331871",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voto pelas ideias e n\u00e3o pelo aspecto.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210332431",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cada um prefere o candidato que quiser, chama-se democracia.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210334564",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "As ideias dele est\u00e3o l\u00e1, quem concordar vota, quem n\u00e3o concordar n\u00e3o vota.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210299577",
            "user": "grundlion",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O marcelo acabou com o debate logo a abrir, quando elogiou a Marisa sobre as pol\u00edticas maravilhosas dela, como o cuidador informal.<br/>A partir da\u00ed ela ficou fora de jogo, n\u00e3o conseguiu apontar uma falha que se visse ao marcelo.<br/>Foi marcar a abrir e controlar o jogo.<br/>Que t\u00e9dio.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210316266",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cujo comentador voltou agora com o nome de um partido defunto?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210318617",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E sempre bem educado.<br/>Apaga mais esse perfil, anda.<br/>Tiveste de ir \u00e0 Wikip\u00e9dia saber informa\u00e7\u00f5es sobre o PSR?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210321761",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu \u00e9 que vens responder a mim na maior parte das vezes.\nDepois apagas o perfil por vergonha das co\u00e7as que leva.<br/>Ao menos j\u00e1 assumiste o partido que preferes, o sucessor do PSR que \u00e9 o BE.<br/>H\u00e1 uns meses fugiste a essa pergunta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210277443",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se n\u00e3o fosse o Chega nem me ia dar ao trabalho de ir votar.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210315724",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "No dia 24 vota-se em candidatos e n\u00e3o nos partidos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210247782",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "I really don't care, do you?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210236957",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ISTO DAS ELEI\u00c7\u00d5ES EST\u00c1 MUITO COMPLICADO \u00c9 MELHOR OS PORTUGUESES TIRAREM O CU DO SOF\u00c1 NESSE DOMINGO  E IREM  VOTAR .\nTODA GENTE SABE QUE AS ELEI\u00c7\u00d5ES EST\u00c3O PR\u00d3XIMAS .... E N\u00c3O CUSTA NADA IR VOTAR EM ALGU\u00c9M QUE FA\u00c7A SENTIDO PARA SI .\nN\u00c3O D\u00c1, \u00c9  PARA FICAR EM CASA , SENTADO !!!\n.... V\u00c3O \u00c1S URNAS E VOTEM PORTUGUESES ... !!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210584689",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...ai \"mulatinho\"......t\u00e1s t\u00e3o \"carente\"......!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210645323",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O PA\u00cdS \u00c9 QUE EST\u00c1 CARENTE DE VOTOS TANTO DOS PALERMAS QUE VOTAM \" NULO \" E DOS IDIOTAS QUE SEMPRE SE \"ABT\u00caM \"  , N\u00c3O TIRAM O CU DO S\u00d3FA  E DEPOIS VEM CRITICAR QUE EST\u00c1 MAL E N\u00c3O T\u00caM CULPA PORQUE N\u00c3O VOTARAM .\nQUEM N\u00c3O VOTA , N\u00c3O D\u00c1 QUALQUER TIPO  DE CHANCE \u00c1 MUDAN\u00c7A !!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210248217",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 se sabe quem ganha.<br/>Se estiver muito frio nem me dou ao trabalho de l\u00e1 ir.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210252551",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "DEIXE DE SER PREGUI\u00c7OSO , T\u00caM UM DIA INTEIRO PARA L\u00c1 IR  E NEM DEMORA 5 MINUTOS .\nPARECE BRINCADEIRA MAS TODOS OS VOTOS CONTAM ,NINGU\u00c9M SABE COMO VAI SER A VOTA\u00c7\u00c3O .\nCADA PORTUGU\u00caS T\u00caM A SUA COTA DE RESPONSABILIDADE NA DECIS\u00c3O  DOS DESTINOS DO PA\u00cdS .\nVOTAR NULO E ABSTER-SE \u00c9 SEMPRE UMA BURRICE DE TODO O TAMANHO.\nJ\u00c1 QUE VAI TER DE LEVAR COM ELES , AO MENOS, VAI L\u00c1 E VOTA NUM QUE GOSTE !!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5210253345",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Depende do meu humor nesse dia.<br/>Sei que \u00e9 uma viagem perdida porque o papagaio vai ganhar de certeza.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210292365",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00c3O DEPENDE DO HUMOR DO DIA, S\u00d3 DEPENDE DA CONSCI\u00caNCIA DO DEVER CIVICO E  DA RESPONSABILIDADE DE CADA UM ....",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210316868",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E o meu dever c\u00edvico est\u00e1 dividido entre ir votar e nem sair de casa.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210330011",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O DEVER CIVICO N\u00c3O SE DIVIDE PORQUE \u00c9 UM DEVER SUPERIOR A TUDO .\nN\u00c3O SE COMPARA COM A PREGUI\u00c7A !!!\nA TUA VONTADE BASEADA NA INFERIOR \"PREGUI\u00c7A \" \u00c9 QUE EST\u00c1 DIVIDIDA .\nOU DIVIDE MAL O TEU PENSAMENTO CRITICO .",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5210259944",
                                            "user": "domfinley",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 estranho ser um papagaio a ganhar e no final sair uma macacada. H\u00e1 com cada coisa! \ud83e\udd14",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210235164",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pobre pa\u00eds... qualquer dia come\u00e7amos a emigrar para a Bulg\u00e1ria...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210224057",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OS EMIGRANTES QUE N\u00c3O SEJAM PARVOS , V\u00c3O VOTAR NAS ELEI\u00c7\u00d5ES PRESIDENCIAIS DO VOSSO PA\u00cdS .\nESTAS ELI\u00c7\u00d5ES EST\u00c3O MELHORES QUE AS AMERICANAS BIDEN/ TRUMP.... he he he...!!!!\nINFORMEM-SE SOBRE O VOTO ANTECIPADO POR CORRESPOND\u00caNCIA .\nESPEREMOS QUE ESTAS ELEI\u00c7\u00d5ES , AS PESSOAS N\u00c3O SE ABSTENHAM E V\u00c3O VOTAR .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210222886",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palha\u00e7ada que nem o custo da electricidade da  TV ligada mereceu.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210219919",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AQUELE DEBATE EXTREMA ESQUERDA x EXTREMA DIREITA N\u00c3O DEVIA SER NA TVI 24\nDEVIA SER UM RING DE BOXE !!!!\nhe he ...!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210224888",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por algum motivo foi num canal pago.\nO leninista/marxista/ e outras coisa piores...tadito ..levou a sova que o regime n\u00e3o quer que seja vista.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210227470",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha que o ANDR\u00c9 BOLSONARO VENTURA TRUMP tamb\u00e9m estava nesse de debate !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5210221687",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda perdes tempo a ver essas merd@s? Tempo perdido, mais vale utiliza-lo para uma cagada no \ud83d\udebe",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210229692",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para comentar ,temos de ver de tudo . Isto \u00e9 que \u00e9 ser DEMOCRATA ... !!!!\nah vais dizer que nem por curiosidade foste ver a wrestling  entre  o marxista / leninista e o bolsonaro / trump ????\nextrema esquerda x extrema direita ....para rir e entreter tudo serve !!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5210213094",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 aquele ditado que diz...n\u00e3o sei qu\u00ea ao poder que os filhos j\u00e1 l\u00e1 est\u00e3o ou para l\u00e1 v\u00e3o?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5210242618",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ENTRE OS COMUNISTAS E O ANDR\u00c9 VENTURA A REPRESENTAR A EXTREMA DIREITA, PREFIRO O TINO DE RANS .\nACHO QUE COMO PRESIDENTE ERA MELHOR QUE 2 .\nhe he .....!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}