{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha conta como assumiu homossexualidade perante a m\u00e3e ",
        "subtitle": " Ou me aceitas e continuamos a ter uma rela\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica ou n\u00e3o me aceitas e cada um vai para seu lado, deixas de ser minha m\u00e3e ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de fevereiro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/599763/manuel-luis-goucha-conta-como-assumiu-homossexualidade-perante-a-mae ",
        "postText": " ['Durante o programa da TVI \u0093Voc\u00ea Na TV\u0094 desta ter\u00e7a-feira, Manuel Lu\u00eds Goucha falou sobre a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual e a forma como contou \u00e0 m\u00e3e que era homossexual.', 'Durante a rubrica de Quintino Aires no programa, Goucha e Cristina Ferreira receberam uma chamada de um telespetador bissexual que afirmou n\u00e3o conseguir a aceita\u00e7\u00e3o da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual perante os pais e foi durante esse momento que o apresentador recordou a sua hist\u00f3ria com a m\u00e3e.', '\u0093H\u00e1 quarenta anos coloquei a minha m\u00e3e perante esse dilema, disse-lhe: \u0091Ou me aceitas e continuamos a ter uma rela\u00e7\u00e3o fant\u00e1stica ou n\u00e3o me aceitas e cada um vai para seu lado, deixas de ser minha m\u00e3e\u0092\u0094, revelou o apresentador, adiantando que seria mesmo capaz de cortar rela\u00e7\u00f5es com a m\u00e3e, caso esta n\u00e3o ao aceitasse tal como era.', '\u0093A resposta dela, h\u00e1 quarenta e tal anos atr\u00e1s, foi: \u0091S\u00f3 quero que estejas feliz\u0092\u0094, explicou Manuel Lu\u00eds Goucha.', '\u0093A partir do momento em que a minha m\u00e3e me disse isto, eu passei a n\u00e3o ligar nenhuma \u00e0 opini\u00e3o dos outros\u0094, acrescentou ainda o apresentador do programa da manh\u00e3 da TVI.', ''] ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homossexual,Sexual,Mulher,Africano,Ra\u00e7a",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3767026205",
            "user": "disqus_CgwJbEepVc",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 se a m\u00e3e dele fosse assim t\u00e3o burra que n\u00e3o visse logo que o filho era um grande pan\u00e3o, n\u00e3o era preciso ele dizer a ningu\u00e9m que anda de marcha \u00e1 r\u00e9...\nCom todos aqueles gestos absurdos e aquela roupa pandilha de circo v\u00ea-se do telesc\u00f3pio Hubble que algures em Lisboa anda um panilas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3764471226",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 deves ter defecado o porco espinho por isso est\u00e1s nesse estado.<br/>Descansa que se tivesses defecado o \u00c1lvaro Cunhal estarias pior.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3750069640",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um mau car\u00e1cter, al\u00e9m de panasca \u00e9 chantagista e desrespeitador.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3753424488",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00edsia devias procurar ajuda veterin\u00e1ria. Serias melhor pessoa<br/>se fosses inseminada com um \"fetus\" de porco espinho <b> africano<</b>br/>o Hystrix Cristata.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3756245483",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Defeca l\u00e1 o porco espinho e menos conversa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Africano"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3749142323",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 +clarificador virtual , QUEM \u00e9 que N\u00c3O diria , que o manuel luis goucha \u00e9 <b> homossexual </b>?\n+ Os mudos..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1HHHHHHH !\n+ eh eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3749103714",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- \u00d3 +clarificador virtual , clarifica o seguinte PARA a minha realidade : FAZ a Homossexualidade , MAL a NINGU\u00c9M ?\n+ N\u00c3O .\n- Pe\u00e7o que fundamentes a +tua resposta .\n+ A homossexualidade N\u00c3O pode fazer MAL a NINGU\u00c9M , pois NINGU\u00c9M , \u00e9 a INexist\u00eancia de ALGU\u00c9M ou seja , N\u00c3O existe E ao que N\u00c3O existe , N\u00c3O se PODE fazer MAL ( nem bem...) .\n- ?..!...?!....!?.....Tens cada uma ! Bom ..ent\u00e3o , sendo assim E assim sendo , vou fazer a pergunta doutra maneira...\u00d3 +clarificador virtual , clarifica o seguinte PARA a minha realidade : FAZ a Homossexualidade , MAL a ALGU\u00c9M ?\n+ FAZ .\n- A QUEM , \u00e9 que a Homossexualidade faz mal ?\n+ De forma DIRECTA , aos PRATICANTES seus e SE n\u00e3o HOUVER uma DISCRIMINA\u00c7\u00c3o INTELIGENTE e MORAL , de modo INdirecto , A TODA uma SOCIEDADE .\n- D\u00e1 - me um exemplo NA minha realidade, de FALTA de DISCRIMINA\u00c7\u00c3o INTELIGENTE e MORAL .\n + Confundir Casamento com Homossexualidade .\n- E COMO \u00e9 que ISSO pode FAZER mal , a TODA uma SOCIEDADE ?!\n+ As crian\u00e7as crescer\u00e3o com a INcapacidade de ver o MONSTRO , de nome seu , HOMOSSEXUALIDADe. Ser\u00e3o induzidas a pensar , erradamente , que a homossexualidade \u00e9 algo natural, quando N\u00c3O \u00c9 , que um par de homossexuais \u00e9 um casal , quando N\u00c3O \u00c9 , a desprezar a INcapacidade de procria\u00e7\u00e3o , que N\u00c3O passa a CAPACIDADE por causa disso E em suma , faz mal a TODOS , pois quando N\u00c3O se V\u00ca a DIFEREN\u00c7A entre a \u00e1gua e o VENENO , tanto se bebe um.... COMO o OUTRO .\n- Pois...afinal , a homossexualidade faz mal a algu\u00e9m ; n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a pedofilia ,a droga e os crimes sexuais....\n+ Pois \u00e9 -Frederico , n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o senhor..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3749062602",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olhe l\u00e1 +mestre , o que \u00e9 que \u00e9 , isso sim , leg\u00edtimo pensar ,de algu\u00e9m que refere ter visto ou ouvido do \" rid\u00edculo ao escabroso \" , para depois mencionar / reconhecer , que houve partes em que.. CONCORDOU em ABSOLUTO ?\n+ Bom -Frederico , no m\u00ednimo , mas no m\u00ednimo dos m\u00ednimos (mesmo )...INcoerente .\n- Ai sim +mestre ?\n+ Sim -Frederico .\n- E o que \u00e9 que o +mestre acha das pessoas que acham , ser a homossexualidade uma....uma.....\u00b4 op\u00e7\u00e3o leg\u00edtima \u00b4 ?\n+ Caso se apresentem numa fotografia como \" o casal feliz do s\u00e9culo \" , de leg\u00edtima , essa fotografia...TEm NADA .\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H ! Por essa , confesso , NEM -eu esperava REALmente ! \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3748948414",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Se ( SE ) tivesses uma | M\u00e3e | manuel luis goucha , N\u00c3O te QUERERIA ver MAIS .\n- E porqu\u00ea ? A uma | M\u00e3e | , N\u00c3O basta que o filho seja FELIZ ?\n+ N\u00e3o . A uma | M\u00e3e | , interessa COMO \u00e9 que o filho ADQUIRE a sua \" felicidade \" .\n- E porqu\u00ea ?\n+ Porque , | A M\u00e3e | virtual \u00e9 CAT\u00d3LICA .\n- E da\u00ed ...?\n+ N\u00c3O aceita a HOMOSSEXUALIDADE.\n- NEM que SEJA a do PR\u00d3PRIo FILHO ??!!\n+ Nem essa ! Ali\u00e1s , MUITO menos ESSA !\n- Ent\u00e3o , no Mundo Virtual da Discrimina\u00e7\u00e3o Inteligente , Razo\u00e1vel e Equilibrada (MVDIRE) do +mestre , QUEM \u00e9 que fica muito feliz por o filho ser um <b> homossexual </b>feliz ?\n+ A |progenitora conivente com o pecado pesado | .\n- \u00c1aaaa...pois....e \u00e9 uma | progenitora conivente com o pecado pesado | , considerada uma m\u00e3e no MVDIRE ?\n+ N\u00c3O .\n- E porqu\u00ea ?\n+ Porque aqui (MVDIRE) , existe uma DISCRIMINA\u00c7\u00c3O .\n- E como tal..?\n+ Situa\u00e7\u00f5es DIFERENTES , s\u00e3o TRATADAS de forma DIFERENTE .\n- Aaaaaaa...pois....completamente diferente daqui da minha realidade , ali\u00e1s , quase totalmente..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3748828905",
            "user": "disqus_sDxIlGHELp",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa tarde! Nas opini\u00f5es que li, li do rid\u00edculo ao escabroso. Houve partes em que concordei em absoluto, como o Goucha ter estado mal, na abordagem que fez \u00e0 sua m\u00e3e sobre o assunto, at\u00e9 chamar \"<b> ra\u00e7a\"</b> a uma condi\u00e7\u00e3o que com a<b>  ra\u00e7a</b>, nada tem a ver, tendo isso sim a ver com a op\u00e7\u00e3<b> o sexua</b>l, de cada indiv\u00edduo independente da sua co<b> r, ra</b>\u00e7a ou cren\u00e7a. Tudo o que fuja disto mostra preconceito e desrespeito por uma op\u00e7\u00e3o t\u00e3o leg\u00edtima, que n\u00e3o merece ser discutida!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "3748406279",
            "user": "joseganhao",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pais n\u00e3o se escolhem, aceitam-se. Expulsar uma m\u00e3e por n\u00e3o concordar com ele, n\u00e3o \u00e9 muito \u00e9tico e demonstra aus\u00eancia de dignidade moral. De certeza que o doutor Qu\u00edntino lhe deu um raspanete em privado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3747835058",
            "user": "disqus_0MNLqUADpr",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se pode dizer que foi aceite, o que ele fez foi um ultimado \u00e0 m\u00e3e, isto \u00e9 o que foi dito \"ou \u00e9s por mim ou contra mim\" DITADURA!!!#",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3747835708",
            "user": "disqus_0MNLqUADpr",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3747470541",
            "user": "xupem",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calado, este panilas, era um poeta.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3748000505",
            "user": "honesto_honoriscausa",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Encostar a M\u00e3e \u00e0 parede desta maneira, \u00e9 coisa de cobarde! Lament\u00e1vel.<br/>Se calhar foi uma <b> mulher </b>que criou sozinha o filho, com muitos sacrif\u00edcios e quando o malandro, devido a m\u00e1s companhias ou influ\u00eancias assexuadas frustradas, obriga a coitada a dizer qualquer coisa, assim a sangue frio, ou sim ou sopas....<br/>At\u00e9 para apresentar a primeira namorada aos pais, os rapazes NORMAIS tremem com medo, devido \u00e0 inseguran\u00e7a t\u00edpica da juventude.<br/>Todos n\u00f3s devemos ter respeito pelos nossos pais, foram eles que nos trouxeram ao mundo e aceitar as suas opini\u00f5es, mesmo que sejam contr\u00e1rias. Se n\u00e3o agradarem tentaremos com calma fazer \"com tempo e vagar\" que mudem de opini\u00e3o.<br/>Por amor os pais acabam sempre por mudar de opini\u00e3o, mesmo que tenham vergonha e conformam-se com o azar.<br/>O tipo ri-se de qu\u00ea, sente orgulho em qu\u00ea... perdeu uma oportunidade para estar calado.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3748609193",
                    "user": "50etres",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Bingo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "3747444008",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outa v\u00eaje al\u00f4je? Calalo, p\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}