{
    "header": {
        "title": " Bolsonaro protagoniza mais um momento ins\u00f3lito ao ser questionado sobre mortes: N\u00e3o sou coveiro",
        "subtitle": " Presidente do Brasil continua a argumentar que todos iremos morrer um dia. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/693825/bolsonaro-protagoniza-mais-um-momento-insolito-ao-ser-questionado-sobre-mortes-nao-sou-coveiro ",
        "postText": " ['A atitude de Jair Bolsonaro face ao novo coronav\u00edrus continua a ser de indiferen\u00e7a. Na \u00faltima segunda-feira, o Presidente do Brasil voltou a ser protagonista de mais um momento ins\u00f3lito quando questionado sobre o n\u00famero de v\u00edtimas mortais no pa\u00eds devido \u00e0 covid-19.', 'O chefe de Estado brasileiro disse que n\u00e3o \u00e9 \u0093coveiro\u0094 em resposta a um jornalista que quis saber informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de mortos no pa\u00eds.', '\"Presidente, hoje tivemos mais de 300 mortes. Quantas mortes o senhor acha que...\", perguntava um jornalista, na portaria do Pal\u00e1cio da Alvorada, a resid\u00eancia oficial da Presid\u00eancia, quando Bolsonaro o interrompeu.', '\"\u00d4, cara, quem fala de... Eu n\u00e3o sou coveiro, t\u00e1 certo?\", declarou Bolsonaro.', 'O jornalista ainda tentou fazer mais uma vez a pergunta, mas sem sucesso.', '\"N\u00e3o sou coveiro, t\u00e1?\", repetiu.', '\"Essa \u00e9 uma realidade, o v\u00edrus t\u00e1 a\u00ed. Vamos ter que enfrent\u00e1-lo, mas enfrentar como homem, porra. N\u00e3o como um moleque. Vamos enfrentar o v\u00edrus com a realidade. \u00c9 a vida. Todos n\u00f3s iremos morrer um dia\u0094, disse ainda.', 'De acordo com os dados divulgados pelas secretarias estaduais de Sa\u00fade brasileiras, esta ter\u00e7a-feira,  h\u00e1 41.294 casos de infe\u00e7\u00e3o confirmados no pa\u00eds e 2.628 \u00f3bitos.', 'Recorde-se que Bolsonaro tem desrespeitado sucessivamente as orienta\u00e7\u00f5es das autoridades de sa\u00fade, tanto a n\u00edvel pessoal - abra\u00e7ando apoiantes, por exemplo - como a n\u00edvel de pol\u00edticas p\u00fablicas. Em plena pandemia, o Presidente do Brasil demitiu o ent\u00e3o ministro da Sa\u00fade Luiz Henrique Mandetta por este continuar a defender medidas de conten\u00e7\u00e3o e isolamento social.'] ",
        "numberPosts": "120 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Veado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4887244549",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma resposta \u00e0 altura de um presidente que muitos defendem!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4885055130",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Momento Ins\u00f3lito s\u00e3o os nomes do meio da criatura! Que alucinado!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884480972",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai \u00e9 coveiro \u00e9, e de que maneira",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884432510",
            "user": "DiamantinoHilario",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que estadista!...<br/>Que respeito pelos mortos!...<br/>O orgulho dos brasileiros.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884398803",
            "user": "LucasFilho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 que o senhor tem raz\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 mesmo coveiro, quem diria!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884481665",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ele consegue ser pior, assassino!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884380144",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem respondido! A comunica\u00e7\u00e3o social bem tenta denegrir a imagem deste senhor... (bom, bom era o Lula lavajato amigo do 44)\nO que vale \u00e9 que o povo j\u00e1 saiu \u00e0 rua para se manifestar a favor deste presidente e 10000 brasileiros que est\u00e3o em Portugal querem voltar para o Brasil!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 59,
            "replies": [
                {
                    "id": "4887245655",
                    "user": "limalhas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chama-se a isso tapar o sol com uma peneira.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4885193706",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea, para c\u00f3mico, falta-lhe qualquer coisinha...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4885201066",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O objectivo n\u00e3o \u00e9 ser c\u00f3mico!\n\u00c9 ser realista e combater esta ditadura de esquerda que se est\u00e1 a impor em Portugal! <br/>Os n\u00fameros do Brasil s\u00e3o impressionantemente positivos para tristeza dos esquerdopatas que queriam assistir \u00e0 morte de muitos brasileiros!\nAssim se v\u00ea o verdadeiro esp\u00edrito democrata desta esquerda que acha que basta festejar o 25 de Abril e colocar um cravo na lapela...\nAt\u00e9 a morte desejam a quem pensa diferente deles...\n#hipocrisia",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884980091",
                    "user": "binopardal",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00f3 cam\u00f5es vai tomar no c*...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4885113027",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uauuuu... Que n\u00edvel de resposta!\nParab\u00e9ns!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884885199",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por favor retire a foto e mude de nick...<br/>Voce \u00e9 uma ofensa ao Camoes.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4885116960",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi ele que lho disse?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884660778",
                    "user": "disqus_KmKUFi7kcq",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "es um cromo",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884692377",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nTens tanto n\u00edvel que de facto podes criticar qualquer l\u00edder de uma na\u00e7\u00e3o...\nParab\u00e9ns! Alto n\u00edvel",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 18,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4885053708",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu tens tanto n\u00edvel que fazes o mesmo e pior, at\u00e9 insultas! <br/>Muda de nick! Cam\u00f5es tem vergonha de ti!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4885112638",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para voc\u00eas a democracia \u00e9 gritar \"viva o 25 de Abril\"...\nE depois toca a insultar, amea\u00e7ar e coagir quem tiver uma opini\u00e3o diferente...\n\u00c9 muito dif\u00edcil encontrar algu\u00e9m de esquerda que seja realmente democrata... Por isso \u00e9 que t\u00eam que se encher de cravos para parecerem democratas...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 16,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4885196561",
                                                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pior cego que n\u00e3o v\u00ea, \u00e9 aquele que n\u00e3o quer ver...At\u00e9 um cego v\u00ea que Bolsonaro n\u00e3o tem os cinco alqueires bem medidos...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4885204382",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 prov\u00e1vel que n\u00e3o tenha... Mas foi eleito por uma maioria! Isto \u00e9 democracia...\n\u00c9 claro que a partir do momento que uma deputada da na\u00e7\u00e3o at\u00e9 deseja a morte do bolsonaro, os radicais repetem isso \u00e0 exaust\u00e3o...\nE depois, sem qualquer vergonha na cara, enchem o peito e gritam \"viva o 25 de Abril\"",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4885116932",
                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o sou de esquerda oh palha\u00e7o! Nem de direita, oh burro! <br/>Se v.exa acha que pode insultar quem discorda de si tamb\u00e9m se sujeita ao mesmo! <br/>Muda de nick oh grunho! Cam\u00f5es tem vergonha de ti!<br/>E sim viva o 25 de Abril! E s\u00f3 foi pena \u00e9 n\u00e3o terem limpo o sarampo a uns quantos fachos como tu! <br/>25 DE ABRIL SEMPRE!!!<br/>Fascistas disfar\u00e7ados de democratas para o Tarrafal!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4885122356",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nNum pequeno coment\u00e1rio consegue definir-se por completo...\nN\u00e3o \u00e9 de esquerda nem de direita<br/>N\u00e3o insulta ningu\u00e9m porque \u00e9 educado<br/>\u00c9 um verdadeiro democrata porque aceita as opini\u00f5es dos outros<br/>\u00c9 tolerante porque n\u00e3o deseja a morte de ninguem<br/>\u00c9 \u00e9 muito humano porque n\u00e3o quer a pris\u00e3o para quem pensa diferente de si!\nParab\u00e9ns! Estamos perante um verdadeiro democrata de esquerda! Encha-se de cravos e grite bem alto \"viva o 25 de Abril\"",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4885130242",
                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "j\u00e1 est\u00e1s mais que perfilado como um facholas cobarde! Vai te lixar! N\u00e3o h\u00e1 c\u00e1 toler\u00e2ncia para intolerantes como tu!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4885134050",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Claro que sim sr democrata...\nComo o senhor disse s\u00f3 foi pena n\u00e3o me terem morto... Ou preso...\nLogo, eu sou um intolerante",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4885136968",
                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Foi pena sim pelo menos n\u00e3o tinhamos que aturar fachos disfar\u00e7ados de democratas como tu! <br/>Facho!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4885138755",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9 isso... Pe\u00e7o desculpa pelo meu sentido democr\u00e1tico n\u00e3o ser como o do senhor...\nComo n\u00e3o desejo a morte de ningu\u00e9m e n\u00e3o uso cravos, est\u00e1 na cara que sou um fascista!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4885141796",
                                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Continua a mentir! Cam\u00f5es tem vergonha que uses o seu nome!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4885146285",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 me tinha dito!\nPara al\u00e9m de ser um grande democrata que deseja a morte ou a pris\u00e3o a quem pensa diferente de si, para al\u00e9m de insultar quem tem uma opini\u00e3o distinta da sua, ainda tem a virtude de falar com o al\u00e9m e ser confidente do Lu\u00eds Vaz...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4885148491",
                                                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 c\u00e1 toler\u00e2ncia para fachos! Facho nem \u00e9 gente!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4885152525",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Exacto...\nComo sou eu que desejo a morte e a pris\u00e3o dos outros que pensam diferente de mim sou eu que sou fascista...\nAli\u00e1s quem assistir a esta conversa n\u00e3o tem duvidas que sou eu que sou o fascista...\nAhahahahahahahah...\nMais depressa se apanha um verdadeiro anti democrata que um coxo!\nFoste apanhado!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4885127314",
                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Muda de nick o Cam\u00f5es tem vergonha de ti!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4885130079",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Claro que sim... Foi ele que lho disse?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4885131591",
                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Muda de nick o Cam\u00f5es tem vergonha de ti!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4885135128",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Vou j\u00e1 fazer isso... Estou aqui para acatar as suas ordens! N\u00e3o quero desrespeitar uma autoridade da democracia!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884482315",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda por aqui pah, vai dar o terceiro olho",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884495954",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 f\u00e1cil... Ligas \u00e0 PIDE, e eles prendem-me e j\u00e1 n\u00e3o te incomodo com as verdades...\nGostavas tanto que isto fosse a Coreia do Norte, n\u00e3o era \u00f3 comunista do 25 de Abril?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884885548",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Verdades? So na tua cabeca",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4884499985",
                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "verdades? Tu \u00e9s daqueles como o americano que tratou de treta o v\u00edrus...esse a treta limpou-lhe o sebo, tu pode ser que v\u00e1s a caminho, n\u00e3o \u00f3 anti-democracia?",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884503923",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o percebi nada do que escreveste...\nO \u00e1lcool \u00e9 para lavar as m\u00e3os...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 13,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4884505772",
                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "pois, j\u00e1 n\u00e3o consegues ver!! Tens uma pala num e cego do outro... e o \u00e1lcool n\u00e3o lava ignorante",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4884508511",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nQuando n\u00e3o h\u00e1 argumentos parte-se para o insulto... A arma dos fracos!\nO teu insulto n\u00e3o me define a mim... Define te a ti...\nAhahahahahahahah",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4884885749",
                                                                    "user": "pitu_na",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voce \u00e9 um insulto ao Camoes.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4884511917",
                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...j\u00e1 o meu pai dizia, nunca discutas com um ignorante...",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4884514421",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nPalavras s\u00e1bias! Vou adoptar para mim... Discuss\u00e3o encerrada...",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4884535420",
                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "John W. McDaniel foi um dos norte-americanos que acusou a pandemia de <br/>ser uma \u201cjogada pol\u00edtica\u201d e que mostrou n\u00e3o estar de acordo com v\u00e1rias <br/>medidas de conten\u00e7\u00e3o e isolamento social. Agora, sabe-se que John, de 60<br/> anos, natural do Ohio, acabou por ser uma das v\u00edtimas mortais da <br/>covid-19.",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4884541101",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Entendo que queira continuar a discuss\u00e3o comigo, mas eu como decidi seguir as palavras sabias que proferiu h\u00e1 pouco, n\u00e3o tenho interesse nenhum em discutir consigo...\nMelhores cumprimentos",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4884548679",
                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\u00e9 phodido, neste n\u00e3o foste tu postar as tuas diarreias mentais...n\u00e3o te agrada! Gajos assim s\u00f3 t\u00eam o que merecem",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4884551848",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Apenas me limitei a seguir as palavras sabias que proferiu e n\u00e3o quero discutir com um ignorante... Posso?\nAproveite a telescola, e volte para o ano para discutir comigo...\nMelhores cumprimentos",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4884555058",
                                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": ".I.",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4884555755",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Melhores cumprimentos,",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4884557007",
                                                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": ".I. .I.",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4884557997",
                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Tudo de bom para si!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884433917",
                    "user": "DiamantinoHilario",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A comunica\u00e7\u00e3o social fez-lhe uma pergunta. Ele \u00e9 que se auto-denegriu.<br/>Se fosse o nosso 1\u00ba ministro a responder assim, o que tu dirias...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884439731",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O primeiro-ministro portugu\u00eas n\u00e3o responde \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social... S\u00f3 \u00e0 Cristina do canal onde o irm\u00e3o \u00e9 director de informa\u00e7\u00e3o...\nNunca vi o bolsonaro a tentar agredir um octagenario...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884444249",
                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s tolinho e... n\u00e3o sabes. Tira as p\u00e1las.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884447316",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahah... \u00d3 xico n\u00e3o gostas que exponham a verdade sobre o teu guru?... E por isso partes para o insulto...\nO teu insulto n\u00e3o me define a mim, define te a ti...\nAhahahahahahahah",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4884450860",
                                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mais um insulto, \u00e9s anormal e... n\u00e3o sabes. Ou sabes?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4884457766",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nInsultos vindo de um simples triste como tu \u00e9 m\u00fasica para os meus ouvidos...\nUm indiv\u00edduo com os teus padr\u00f5es considerar-me anormal \u00e9 um aut\u00eantico elogio!\nAhahahahahahahah",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4884463510",
                                                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu sei que \u00e9 um elogio. E dos grandes. \u00c9s um sortudo.<br/>Diz-me quais s\u00e3o os meus padr\u00f5es. E os teus? Aposto que s\u00e3o dos bons.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4884470299",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "J\u00e1 lhe dei conversa a mais... Gosto de discutir factos e n\u00e3o triquices pol\u00edticas... Se gostas do 44, do azeredo, do Costa, do Soares, do Lino, do pinho, do vara, do Carlos Santos Silva, do salgado e de todos os amigos e familiares... Bom proveito!\nObrigado pelo elogio",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4884480945",
                                                                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o precisas agradecer. Elogios s\u00e3o comigo e tu mereces. Nunca s\u00e3o demais.<br/>Achei piada aos meus \"gostos\". \u00c9s o m\u00e1ior, carago!<br/>(coitado\u2026 ainda existem estas aberra\u00e7\u00f5es)",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4884482035",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eheheh...\nIsso tamb\u00e9m j\u00e1 s\u00e3o elogios a mais... Mas obrigado na mesma!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4884488491",
                                                                                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Nunca s\u00e3o demais. N\u00e3o sejas modesto. Tu mereces. N\u00e3o precisas agradecer-me. Agradece antes aos teus pap\u00e1s que te souberam dar uma educa\u00e7\u00e3o esmerada.",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4884504593",
                                                                                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o se pode discutir com um ignorante, o gajo acaba sempre por levar a melhor, j\u00e1 o meu pai dizia, nunca discutas com um ignorante...",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4884501627",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Obrigado!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4884511335",
                                                                                                                    "user": "DiamantinoHilario",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Seu vaidoso...",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884342731",
            "user": "disqus_LOreiqIzmq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esle Bolsonaro devia apanhar o v\u00edrus para ver como \u00e9!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884321988",
            "user": "toureadordeboifiquistas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este bobonaro nasceu com o sistema digestivo montado ao contr\u00e1rio, daquela boca s\u00f3 sai merda.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884256613",
            "user": "jos_rom_o",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o \u00e9 coveiro, porque existiram uns quantos milh\u00f5es de ATRASADOS MENTAIS que elegeram este ANORMAL..para dirigir um Pa\u00eds...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884239295",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o Andr\u00e9 Ventura brasileiro \u00e9 um monumento \u00e0 estupidez!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884213497",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um centavo \u00e9 um centavo e um <b> idiota </b>\u00e9 um<b>  idiota</b>.<br/>E idiotas ser\u00e3o os brasileiros se reelegerem esta beterraba falante.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4884195063",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro n\u00e3o tem tempo para morrer. Ele vai continuar para sempre N\u00e3o h\u00e1 escapat\u00f3ria.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884191120",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A classe pol\u00edtica \u00e9 o lixo da sociedade. Por c\u00e1, queixamo-nos dos nossos pol\u00edticos e \u00e9 verdade que eles s\u00e3o a classe podre da nossa sociedade. Mas tal como a grande maioria dos portugueses que se destacam l\u00e1 fora como os melhores nas diferentes \u00e1reas, tamb\u00e9m os pol\u00edticos portugueses se destacam em rela\u00e7\u00e3o aos seus cong\u00e9neres internacionais.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884887535",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os politicos sao o espelho da sociedade.<br/>tugas que se destacam la fora...pppffff",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4885562506",
                            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tomara voc\u00ea ser um deles!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884200216",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "basta terem um Bosta como lider",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884174626",
            "user": "disqus_jp82UFiWJJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma p\u00e9rola...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884172790",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os brasileiros gostam desse presidente por isso sejam felizes.Mas o homem \u00e9 mesmo b\u00e1sico,fala um portugu\u00eas prim\u00e1rio.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884197096",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fala a linguagem do povo.<br/>Por isso todos gostam dele, excepto os safados dos comunas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884542897",
                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha aqui a linguagem do povo...\nJohn W. McDaniel foi um dos norte-americanos que acusou a pandemia de <br/>ser uma \u201cjogada pol\u00edtica\u201d e que mostrou n\u00e3o estar de acordo com v\u00e1rias <br/>medidas de conten\u00e7\u00e3o e isolamento social. Agora, sabe-se que John, de 60<br/> anos, natural do Ohio, acabou por ser uma das v\u00edtimas mortais da <br/>covid-19.\nO problema \u00e9 que o Trump nem sequer sabe que este tipo se foi! Muitos ditos apoiantes do ranhoso do Bolsonaro tamb\u00e9m v\u00e3o certamente ir desta para melhor com o v\u00edrus...afinal ele n\u00e3o \u00e9 coveiro!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4885041611",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Toma cuidado.<br/>Depois do Covid19 vem a\u00ed o Costa20 que ir\u00e1 matar muito mais.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884169418",
            "user": "viriatohenriquessalazar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quim Costa at\u00e9 que enfim que algu\u00e9m fala a linguagem de gente. J\u00e1 estava farto de ouvir uns aqui a ladrar. Nomeadamente os 2 veados que n\u00e3o me largam a breguilha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884566331",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "John W. McDaniel foi um dos norte-americanos que acusou a pandemia de <br/>ser uma \u201cjogada pol\u00edtica\u201d e que mostrou n\u00e3o estar de acordo com v\u00e1rias <br/>medidas de conten\u00e7\u00e3o e isolamento social. Agora, sabe-se que John, de 60<br/> anos, natural do Ohio, acabou por ser uma das v\u00edtimas mortais da <br/>covid-19.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884571265",
                            "user": "viriatohenriquessalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Rest in peace... John.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884188653",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai levar na peida, seu panaska! Quim Costa \u00e9s tu. Porque crias muitas contas para te elogiares?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884176806",
                    "user": "disqus_jp82UFiWJJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falta-te qualquer coisa... AH! Neur\u00f3nios.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884180517",
                            "user": "viriatohenriquessalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha outro veado que n\u00e3o me larga a breguilha. Oh asno eu gosto \u00e9 de boceta...veado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884164096",
            "user": "quimcosta",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por dia morrem em m\u00e9dia no Brasil cerca de 11000 pessoas das quais 120 assassinadas.<br/>O jornalista podia ter perguntado quantos mais assassinatos v\u00e3o ter que acontecer para que o Brasil fique obrigatoriamente de quarentena.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884553725",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "adiciona as mortes por covid-19! Mas algu\u00e9m no seu perfeito ju\u00edzo se vai expor ao v\u00edrus arriscando a morte r\u00e1pida mas muito sofrida s\u00f3 porque o guru dele assim o dita?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4884172753",
                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Elementar meu caro Quim, se alguns cepos se inteirassem sobre o que \u00e9 o Brasil n\u00e3o vinham para aqui uivar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884163822",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o Brasil tem 8318 pessoas \u00e0s portas da morte nos cuidados intensivos, \u00e9 o 2\u00ba pa\u00eds do mundo (logo a seguir aos EUA) com mais pessoas nos cuidados intensivos! ...ele n\u00e3o \u00e9 o coveiro mas sim o assassino dessas pessoas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884198673",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o assassino \u00e9 o comunismo chin\u00eas e c\u00famplices todos os seus aliados",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884233852",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...ent\u00e3o mas afinal j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884469347",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "as gripes s\u00e3o doen\u00e7as que matam muitos pensionistas, coisa que o Costa e o Centeno tanto apreciam",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884514362",
                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Coisa que o Bolsonaro tanto aprecia...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4885042928",
                                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "vozes de burro n\u00e3o chegam ao c\u00e9u",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4884490511",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...quem adora isso s\u00e3o os milion\u00e1rios fundos de pens\u00f5es americanos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4885044113",
                                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "infelizmente o fundo de pens\u00f5es do estado portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 milion\u00e1rio, de facto at\u00e9 est\u00e1 falido e n\u00e3o se sabe como ir\u00e1 pagar o que deve aos reformados",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4884215995",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Relvas v\u00ea nazis em todo o lado e voc\u00ea v\u00ea comunas em cada esquina.<br/>Os dois parecem os velhos dos marretas.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884470776",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Numa guerra h\u00e1 dois lados.<br/>Escolha o seu ou arrisca-se a ficar na terra de ningu\u00e9m no fogo cruzado",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884480340",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o tenho que ser nem de extrema-direita nem comunista.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4885045706",
                                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ent\u00e3o use um capacete. Vai precisar.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4884324917",
                                    "user": "toureadordeboifiquistas",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os velhos dos marretas \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4884236664",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...e tu n\u00e3o v\u00eas nada! ...andas aqui s\u00f3 por ver andar os outros!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884238478",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e9\u00e9\u00e9.<br/>Quando usavas o casaco do Eu Estou Aqui eras mais educadinho.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4884241376",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...eu s\u00f3 sou educado com quem merece respeito! ...nunca com reles nazis in\u00fateis!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4884242736",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nem sabes o que \u00e9 um nazi, \u00e9s como um papagaio que repete palavras sem saber o significado.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4884263082",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...um nazi \u00e9 um coveiro como o teu amigo Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4884290646",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Um nazi \u00e9 um membro de grupos de supremacistas brancos, que acreditam que os europeus n\u00f3rdicos s\u00e3o superiores ao resto dos humanos.<br/>Essa \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de nazi, n\u00e3o \u00e9 o que queres que seja.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884157843",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Todos temos que morrer um dia\", disse ele. Pois \u00e9. No caso dele, at\u00e9 podia \"embarcar\" j\u00e1. N\u00e3o fazia c\u00e1 falta nenhuma.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884159806",
                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu tamb\u00e9m podias ir no mesmo barco...palha\u00e7o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884163772",
                            "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu deves estar convencido de que \u00e9s Portugu\u00eas, Mas n\u00e3o \u00e9s. \u00c9s um babuino fugido das matas de \u00c1frica.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884165168",
                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Olha ent\u00e3o \u00e9s tu o marido do P\u00ea v\u00ea...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4884774992",
                                            "user": "disqus_N1ZmN9nij3",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Afinal nem a babuino consegues chegar. \u00c9s mais um insetozinho rastejante que facilmente se desfaz em porcaria quando se pisa. Toma juizo !!!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4884160673",
                            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Palha\u00e7o ser\u00e1s tu, mais a p.... que te pariu!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4884162819",
                                    "user": "viriatohenriquessalazar",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pergunta ao Bolsonaro quem \u00e9 a tua m\u00e3e, mas ele n\u00e3o consegue dizer-te quem \u00e9 o teu pai.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884157643",
            "user": "viriatohenriquessalazar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 que ele disse que \u00e9 mentira? Eu ainda dizia melhor...v\u00e3o perguntar ao filhos de pai incerto dos chineses...que eles sabem e bem a resposta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4884199820",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te <b> veado!</b> Nem a tua m\u00e3e sabe quem \u00e9 o teu pai, quanto mais tu saberes!<br/>Aquele que tu chamas de pai, nunca comeu a tua m\u00e3ezinha, pois \u00e9 panaska como tu!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4884208410",
                            "user": "viriatohenriquessalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s enganado boiola...eu n\u00e3o sou um espelho para te estares a admirar...deixa de ser vaidoze.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Veado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4884153070",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou um her\u00f3i n\u00e9scio .. ou um n\u00e9scio her\u00f3i !! Os brasileiros que escolham !!<br/> \u00e9 pouco maluco \u00e9 ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}