{
    "header": {
        "title": " Marcha LGBT. Centenas de pessoas desfilaram em Lisboa contra a discrimina\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " O calor n\u00e3o foi suficiente para desmotivar centenas de pessoas, em Lisboa, que fizeram quest\u00e3o de marcar presen\u00e7a na Marcha LGBT, este domingo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 18 de junho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/568305/marcha-lgbt-centenas-de-pessoas-desfilaram-em-lisboa-contra-a-discriminacao ",
        "postText": " ['O ponto de encontro foi no Pr\u00edncipe Real que \u00e0s 17h j\u00e1 estava repleto de bal\u00f5es, cartazes e bandeiras como arco-\u00edris. A marcha terminou depois na Ribeira das Naus.', 'A edi\u00e7\u00e3o da marcha deste ano tinha como lema: \u0093Autodetermina\u00e7\u00e3o do g\u00e9nero, autodetermina\u00e7\u00e3o do corpo para todas as pessoas trans\u0094.', 'Entre os v\u00e1rios participantes, havia pelo menos duas caras conhecidas da pol\u00edtica nacional, a deputada do Bloco de Esquerda Joana Mort\u00e1gua e Ricardo Robles, o candidato bloquista \u00e0s elei\u00e7\u00f5es aut\u00e1rquicas em Lisboa.'] ",
        "numberPosts": " 5 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3368594684",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta cambada de seres era mais \u00fatil se fossem apagar inc\u00eandios, s\u00f3 sabem pavonear-se e exigir que os outros sejam obrigados a aceit\u00e1-los. <br/>N\u00e3o prestam nenhum contributo \u00e0 sociedade, s\u00f3 atrapalham.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3368401039",
            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que fazer, em nome da democracia,  somos obrigados aturar as manias e os desvios destas<br/>borboletas ex\u00f3ticas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3368064864",
            "user": "TBrites",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A degenera\u00e7\u00e3o vai para a rua desfilar orgulhosa exactamente com o qu\u00ea?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3368053445",
            "user": "mirodri",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Contra o capital prazer anal\"?\nDroga a mais naquelas cabe\u00e7as tontas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3368036490",
            "user": "TBrites",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "degenera\u00e7\u00e3o desfila...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}