{
    "header": {
        "title": " FC Porto. Marega recupera de les\u00e3o na China ",
        "subtitle": " O avan\u00e7ado maliano est\u00e1 a fazer trabalho espec\u00edfico com o fisioterapeuta da equipa t\u00e9cnica de V\u00edtor Pereira ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de fevereiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/647580/fc-porto-marega-recupera-de-lesao-na-china ",
        "postText": " ['O FC Porto n\u00e3o poupa a esfor\u00e7os para encurtar o per\u00edodo de recupera\u00e7\u00e3o da rotura muscular na coxa esquerda contra\u00edda por Marega frente ao Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, no passado dia 3. O avan\u00e7ado maliano deslocou-se ao Dubai e agora \u00e0 China, onde est\u00e1 a ser seguido por Eduardo Santos, fisioterapeuta da equipa t\u00e9cnica do Shanghai SIPG, liderada por V\u00edtor Pereira, antigo t\u00e9cnico dos drag\u00f5es.', 'O tempo estimado para o regresso aos relvados era de dois meses, mas os azuis-e-brancos acreditam que o cl\u00ednico brasileiro pode ajudar a uma recupera\u00e7\u00e3o mais r\u00e1pida, apontando para o regresso j\u00e1 em meados de mar\u00e7o. Eduardo Santos j\u00e1 ajudou a recuperar mais cedo, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s previs\u00f5es iniciais, v\u00e1rios atletas de renome no futebol mundial, como Hulk, David Luiz, Falcao, Moussa Demb\u00e9l\u00e9, Quaresma, Mangala ou Bony.', 'Nas redes sociais, o fisioterapeuta partilhou uma fotografia ao lado de Marega, com uma legenda em ingl\u00eas que, traduzida livremente, se pode ler: \"Quanto mais trabalhares por algo, melhor te ir\u00e1s sentir quando o conseguires. Obrigado Marega pela tua confian\u00e7a e preserveran\u00e7a.\"', ''] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4348355341",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 a preparar-se para queimar o resto da carreira.<br/>Recupera\u00e7\u00f5es \u00e0 press\u00e3o nunca d\u00e3o bom resultado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4347904525",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Independentemente do Clube que um jogador representa, existe toda uma dimens\u00e3o humana.... Estas recupera\u00e7\u00f5es milagrosas v\u00e3o ter impacto no jogador.. Mas a cegueira a tudo leva... Lamento pelo jogador...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4347785378",
            "user": "hipocrathus",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda podia ser chamado ao doping...Depois chegava-se \u00e0 conclus\u00e3o que era imposs\u00edvel os efeitos desaparecerem antes do jogo com o BENFICA...A ver vamos se vai haver controlo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4348182452",
            "user": "jlisboasapopt",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 se for todo dopado! Veremos se n\u00e3o ser\u00e1 apanhado pelos vampiros antes disso!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4347905933",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai cair a perna ao Marega... Vai-se soltar pelo picotado das injec\u00e7\u00f5es, BOI!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4347857814",
            "user": "ign-int-367f4fa320fef6307788935587afbf3a",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Es como os pol\u00edticos prometes prometes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}