{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha n\u00e3o foi discriminado pelos tribunais ",
        "subtitle": " O Tribunal Europeu dos Direitos do Homem n\u00e3o deu raz\u00e3o a Manuel Lu\u00eds Goucha numa queixa que este apresentou contra o Estado portugu\u00eas. O apresentador da TVI invocava que os tribunais arquivaram um processo seu contra a RTP com base em motivos discriminat\u00f3rios, relacionados com a sua homossexualidade. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 22 de mar\u00e7o 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/501242/manuel-luis-goucha-nao-foi-discriminado-pelos-tribunais ",
        "postText": " ['Em causa estava a argumenta\u00e7\u00e3o usada pelos tribunais portugueses que recusaram condenar a RTP por difama\u00e7\u00e3o, na sequ\u00eancia de uma queixa de Manuel Lu\u00eds Goucha que alegou ter sido difamado no programa Cinco para a Meia-Noite, em dezembro de 2009, na RTP2. A ent\u00e3o apresentadora, Filomena Cautela, pediu aos convidados para darem a sua opini\u00e3o sobre quem era \u0093a melhor apresentadora de televis\u00e3o\u0094, sendo que a resposta certa era Manuel Lu\u00eds Goucha.', 'A queixa contra a RTP e os produtores do Cinco para a Meia-Noite seria arquivada pelo Tribunal de Instru\u00e7\u00e3o Criminal, onde um juiz argumentou que o apresentador da TVI \u00e9 uma figura p\u00fablica, tem de estar habituado a conviver com a cr\u00edtica e com a forma de os humoristas fazerem humor. Estes, para fazerem o seu trabalho, enfatizam as caracter\u00edsticas das figuras p\u00fablicas \u0096 sendo que Goucha tem \u0093caracter\u00edsticas que refletem atitudes atribu\u00eddas ao sexo feminino\u0094, como o facto de usar \u0093roupas coloridas pr\u00f3prias do universo feminino\u0094, justificou o Tribunal. Como tal, considerou ainda que os espetadores em geral que estavam a assistir ao programa n\u00e3o receberam aquilo como uma difama\u00e7\u00e3o e um insulto do programa \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o sexual de Manuel Lu\u00eds Goucha, mas sim uma simples piada.', 'O apresentador da TVI queixou-se ent\u00e3o ao Tribunal Europeu alegando que o Tribunal portugu\u00eas violara dois artigos da Conven\u00e7\u00e3o Europeia dos Direitos do Homem: o do respeito pela vida privada e o da proibi\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o.', 'Os ju\u00edzes do Tribunal Europeu salientam que Manuel Lu\u00eds Goucha \u00e9 uma figura p\u00fablica, com mais de 40 anos de profiss\u00e3o, e que os programas de humor t\u00eam sempre por objetivo \u0093provocar\u0094 e \u0093agitar\u0094. Depois de lembrarem que o pr\u00f3prio apresentador de televis\u00e3o assumira a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual meses antes do programa da RTP, conclu\u00edram que n\u00e3o houve da parte dos tribunais portugueses qualquer viola\u00e7\u00e3o dos referidos direitos, nada indicando que teriam tomado outra decis\u00e3o se Manuel Lu\u00eds Goucha n\u00e3o fosse homossexual.', ''] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Ethnicity - Black,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,Mulher,Preto,Estrangeiro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2603532451",
            "user": "provinciana",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este goucha j\u00e1 devia ter crescido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2586683453",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tribunal n\u00e3o lhe deu raz\u00e3o pela mesma raz\u00e3o que os espectadores n\u00e3o d\u00e3o raz\u00e3o aos palha\u00e7os quando v\u00e3o ao circo...H\u00e1 palha\u00e7os rid\u00edculos porque depois do palco, na vida real,  continuam palha\u00e7os...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2585461520",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma \"Lady\" ofendida vira uma aut\u00eantica fera.......um perigo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2584636174",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se em vez de serem o que s\u00e3o, sem o andarem a espalhar aos sete ventos, como se isso tivesse alguma import\u00e2ncia, escusavam de passar por estas vergonhas, alem de entupirem a justi\u00e7a, com tretas sem sentido, pr\u00f3prias de quem n\u00e3o tem nada melhor para fazer.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2584615548",
            "user": "disqus_wPq5Kr6Dne",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O tipo quer ser <b> mulher </b>e depois ofende-se quando algu\u00e9m lhe chama senhora.<br/>Devia estar orgulhosa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "2584460153",
            "user": "nempretonemciganomuitomenosgay",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este  grande <b> gay </b>j\u00e1 era banido da televis\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "2584067862",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os gays esfor\u00e7am-se por se efeminar, dizem o que lhes apetece de tudo e todos, como \u00e9 o caso deste, e depois ficam ofendidos com uma piadinha absolutamente in\u00f3cua. O que o manelucho queria era mais fama e algum cacau a cair na continha.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2584003075",
            "user": "disqus_DxtFvrUoIF",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Junta-se-lhe outra caracter\u00edstica: ressabiado. Mas esta j\u00e1 vem com o pack que ele assumiu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2583906960",
            "user": "disqus_LkrcB2SOat",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ah! A estafada desculpa: sou perseguido porque sou <b> gay.</b> Sou perseguido porque sou<b>  preto</b>. Sou perseguido porque so<b> u estrangeir</b>o. Sou perseguido porque sou ativista. Sou perseguido porque sou isto ou aquilo. Quando n\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es objetivas para justificar o injustific\u00e1vel recorre-se a estas linhas. Tristeza, julgam-se acima da lei.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Estrangeiro",
                "Gay"
            ]
        }
    ]
}