{
    "header": {
        "title": " A pr\u00f3xima temporada do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 pode n\u00e3o contar com Manuel Lu\u00eds Goucha ",
        "subtitle": " Ainda n\u00e3o \u00e9 nada certo, mas um dos cen\u00e1rios em cima da mesa \u00e9 a sa\u00edda do Manel. Nesta fase, acho que ele nem se importava. Ele quer fazer outra coisas disse uma fonte da TVI ao Correio da Manh\u00e3. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 23 de junho 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-18 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/662810/a-proxima-temporada-do-voc-na-tv-pode-nao-contar-com-manuel-luis-goucha ",
        "postText": " ['Estreou-se na RTP, em 1979, como ator na s\u00e9rie \u0091Z\u00e9 Gato\u0092. Depressa se tornou conhecido por apresentar programas de culin\u00e1ria, a \u0091Pra\u00e7a da Alegria\u0092 na mesma esta\u00e7\u00e3o televisiva e o \u0091Ol\u00e1 Portugal\u0092, na TVI. Considerado um dos melhores apresentadores de televis\u00e3o da atualidade, Manuel Lu\u00eds Goucha pode vir a n\u00e3o apresentar a pr\u00f3xima temporada do talk show.', 'De acordo com uma fonte do canal de Queluz de Baixo, citada pelo Correio da Manh\u00e3, Goucha \u0093anda preocupado com os resultados. Apesar de dizer que n\u00e3o liga a audi\u00eancias, \u00e9 normal que se sinta ultrapassado. \u00c9 que j\u00e1 nem \u00e9 s\u00f3 a Cristina! A RTP ganhar \u00e9 que n\u00e3o estava previsto\". A verdade \u00e9 que as audi\u00eancias do programa t\u00eam vindo a descer abruptamente e, neste momento, Goucha e Maria Cerqueira Gomes lutam pelo segundo lugar da tabela.', 'Na quarta-feira passada, o programa matutino da TVI atingiu o pior resultado de sempre: em m\u00e9dia, 185.400 espetadores acompanharam a emiss\u00e3o. Por outro lado, o formato de S\u00f3nia Ara\u00fajo e Jorge Gabriel atingiu os 214.500, sendo derrotados por Cristina Ferreira, na lideran\u00e7a, com 400.100 espetadores fidelizados.', 'Segundo a fonte anteriormente referida, existir\u00e3o mudan\u00e7as a partir de setembro e uma delas pode ter que ver com a sa\u00edda do profissional de comunica\u00e7\u00e3o. \"Ainda n\u00e3o \u00e9 nada certo, mas um dos cen\u00e1rios em cima da mesa \u00e9 a sa\u00edda do Manel. Nesta fase, acho que ele nem se importava. Ele quer fazer outra coisas e j\u00e1 partilhou com o Bruno Santos [diretor de Programas da TVI] que gostava de ter um programa semanal, de entrevistas\", referiu.'] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Branco,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4513973746",
            "user": "raulsoares",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 vai tarde.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4513274312",
            "user": "disqus_CYSOBaibl6",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma desgra\u00e7a para Portugal, o PIB vai cair, as greves v\u00e3o aumentar, a mis\u00e9ria vai ser combatida, o get mete vai ficar desempregado, enfim! Vamos voltar ao tempo em que a TV ainda era a <b> preto </b>e<b>  branco</b>! Importante\u00e9 saber se os corruptos s\u00e3o condenados e se o povo vai pagar menos impostos e ter trabalhalho! Agora se o Gouch<b> a mud</b>a de programa ou se vai para outro canal \u00e9 s\u00f3 conversa da treta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "4513079665",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou destro\u00e7ado. Sem o nelinho, a vida nao faz sentido!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4513063236",
            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 a lei natural da vida, as pessoas envelhecem e ficam em muitos casos obsoletas. Depois surgem outras pessoas com mais talento que as substituem. \u00c9 assim na natureza e em todos os aspectos da vida humana.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4513046430",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que \u00e9 que esta merdha interessa?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4513037021",
            "user": "disqus_BWA95hxvmc",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aquele programa de culin\u00e1ria \u00e9 uma bosta mesmo ,por isso as audi\u00eancias ca\u00edram a pique..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}