{
    "header": {
        "title": " Trump admite deixar os EUA se perder as elei\u00e7\u00f5es ",
        "subtitle": " Conseguem imaginar se eu perder? A minha vida inteira, o que vou fazer?\u00a0Vou dizer que perdi para o pior candidato da hist\u00f3ria da pol\u00edtica, come\u00e7ou por dizer Trump. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/712152/trump-admite-deixar-os-eua-se-perder-as-eleicoes ",
        "postText": " ['O recandidato \u00e0s presid\u00eancias Donald Trump, admitiu este s\u00e1bado que poder\u00e1 ter de abandonar o pa\u00eds se n\u00e3o ganhar as elei\u00e7\u00f5es, pois isso significaria que tinha perdido para o pior candidato da hist\u00f3ria, disse referindo-se a Joe Biden'. Conseguem imaginar se eu perder ? A minha vida inteira, o que vou fazer ? Vou dizer que perdi para o pior candidato da hist\u00f3ria da pol\u00edtica.N\u00e3o me vou sentir bem.Talvez tenha que deixar o pa\u00eds, n\u00e3o sei, afirmou Trump, num com\u00edcio da sua campanha eleitoral no estado da Ge\u00f3rgia.', 'Sublinhe-se que as sondagens das \u00faltimas semana apontam para que Trump tenha mesmo de ponderar deixar o pa\u00eds, pois a vantagem \u00e9 de Joe Biden que continua a ganhar terreno.'] ",
        "numberPosts": " 138 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Age - Youngsters",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Branco,Gajo,Javardo,Canalha,Racista,Cretina,G\u00e9nero,Tuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5116045777",
            "user": "binopardal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vai para a venezuela...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5123587810",
                    "user": "gilsonotsedom",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "rindo at\u00e9 o dia da elei\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5115500045",
            "user": "disqus_r3fwPPlXkr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "como se diz dos c\u00e3es \"quanto mais me bates mais eu gosto de ti\" ou seja votem no Marcelo, pois o Costa necessita do seu CAMARADA para tornar irreversivelmente a sua ditadura socialista bolivariana.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5115295215",
            "user": "disqus_0xARJ4pN46",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vem para Portugal por favor. Precisamos de um caso de estudo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114994925",
            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "thepostmill ennia l.c o m/hunter-bidens-business-partner-reveals-how-they-sold-access-to-then-vp-joe-biden\nHehehe",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114976835",
            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "hahahh s\u00f3 mesmo os ot\u00e1rios n\u00e3o percebem a piada do Trump hahahah",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5123589020",
                    "user": "gilsonotsedom",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, ele \u00e9 uma piada...de mau gosto",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114953284",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde os Presidentes F. D. Roosevelt e John Kennedy que jamais na Hist\u00f3ria dos Estado Unidos da Am\u00e9rica do Norte (EUA) e da Europa houve como agora, com o Presidente Trump, a oportunidade de destruir de uma vez por todas o violento e sanguin\u00e1rio regime da Inglaterra que tanto mal tem feito \u00e0 Humanidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114951840",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E vai para onde?... Para a Sic\u00edlia???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5123589946",
                    "user": "gilsonotsedom",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Brasil, Venezuela, .... ou....Cuba??? rssss",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114941568",
            "user": "pitu_na",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "michio\nSeu <b> javardo </b>nojento\nSo colocas artigos de fontes sem credibilidade e identificadas com a extrema direita radical.<br/>At\u00e9 fontes indianas com sede em londres LOL\nmmmuuuuahahaahahahahahhahaahahaha\nnojento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114978601",
                    "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "hahah oh frederico est\u00e1s nervoso rapaz... N\u00e3o fiques assim j\u00e1 todos sabem que o biden recebeu luvas da china, nem ele pr\u00f3prio o nega....<br/>N\u00e3o gostas??? Azar lllllllolllll",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Javardo"
            ]
        },
        {
            "id": "5114930290",
            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "m.washingtontimes.c o m/news/2020/oct/15/hunter-biden-demanded-chinese-billionaire-pay-10-m/\n Hahaha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114938730",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "The Washington Times bias rating is leans right. The Washington Times has the slogan \u201cAmerica\u2019s Newspaper\u201d and targets center-right conservatives, even defining itself as a conservative<br/> news outlet. The newspaper was created by Sun Myung Moon to <br/>conservatively fight communism, and also to stand as another, more <br/>conservative option to The Washington Post, which he claimed had a liberal bias. Because the newspaper is conservative, the AllSides Bias Rating\u2122 for The Washington Times leans right.<br/> As of April 2017, a vast majority of the 14,000 AllSides users who <br/>voted agree with the lean right ranking. This number is consistent with <br/>the July 2016 results in which a large majority had also agreed.\nMore On The Washington Times\nThe Washington Times, founded in 1982 with headquarters in <br/>Washington D.C., is a newspaper printed daily. It was founded by Sun <br/>Myung Moon as well as the News World Communications. The newspaper <br/>primarily focuses on American politics, but also briefly covers <br/>entertainment, sports, business, and contains editorial and opinion <br/>pieces as well. The Washington Times identifies itself as \u201cAmerica\u2019s <br/>leading online destination\u201d for important news information with <br/>conservative viewpoints. The Washington Times was financially unstable <br/>for 33 years until 2015, their first year turning a profit. Today, just <br/>above 100,000 newspapers circulate daily, over 600,000 less than its <br/>competitor, The Washington Post.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114969375",
                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "claro frederico, tu so gostas do que inclina para a esquerda hehehe <br/>Mas o facto \u00e9 que os biden n\u00e3o desmentem os emails hehwheh",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114928058",
            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "opindia.c o m/2020/10/joe-biden-hunter-cefc-china-corruption/amp/\nS\u00f3 os ou\u00e7o a ganir lollll",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114922494",
            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Thepostmille nnial .c o m/hunter-biden-emails-reveal-joe-biden-received\nIsto \u00e9 que os deixa piursos lolll",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114940917",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "These media sources are moderately to strongly biased toward <br/>conservative causes through story selection and/or political <br/>affiliation. They may utilize strong loaded words (wording that attempts<br/> to influence an audience by using appeal to emotion or stereotypes), <br/>publish misleading reports and omit reporting of information that may <br/>damage conservative causes. Some sources in this category may be <br/>untrustworthy. See all Right Bias sources.\nOverall, we rate The Post Millennial Right Biased based on <br/>story selection that favors the right and Mostly Factual in reporting, <br/>rather than High, due to publishing unsubstantiated claims and having <br/>one failed fact check.\nDetailed Report\nFactual Reporting: MOSTLY FACTUAL\nCountry: Canada\nWorld Press Freedom Rank: Canada 16/180\nHistory\nCo-Founded in 2017 by Matthew Azrieli and Ali S. Taghva, The Post<br/> Millennial is an alternative news and opinion website based in <br/>Montreal, Canada. According to their about page<br/> their mission is \u201cTo accurately and adequately report Canadian news <br/>events as they unfold and progress, and to share this reporting with as <br/>many Canadians and citizens of the World as possible.\u201d\nFunded by / Ownership\nThe Post Millennial is owned and operated by the Apr\u00e8s le <br/>Mill\u00e9naire / The Post Millennial Corporation. The website is funded <br/>through online advertising and donation links.\nAnalysis / Bias\nIn review, The Post Millennial covers Canadian news, Breaking <br/>News, Politics and Opinions. When reporting news there is moderate use <br/>of loaded words in headlines such as: 5 big Trudeau military failures.<br/> For the most part news articles are sourced properly and factually <br/>based, though there is a strong right leaning bias in story selection <br/>that denigrates the left and in particular PM Justin Trudeau. The <br/>opinion/editorial pages provide little balance and primarily support <br/>Conservative and Libertarian positions. Further, the Post Millennial <br/>sometimes reports unsubstantiated claims that have not been proven such <br/>as this: WATCH: Justin Trudeau allegedly went for drinks with woman Liberals claim is a \u201cwhite nationalist\u201d.\nA factual search reveals they have failed one fact check.\nRainbow poppies not mandatory for Remembrance Day at Manitoba school \u2013 False\nOverall, we rate The Post Millennial Right Biased based on story <br/>selection that favors the right and Mostly Factual in reporting, rather <br/>than High, due to publishing unsubstantiated claims and having one <br/>failed fact check. (D. Van Zandt 9/19/2018) Updated (11/13/2019)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114967850",
                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "T\u00e1 bem frederico hahahhaa",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114856121",
            "user": "disqus_56yoejF295",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "!? Uma perda! Para quem? E vai para a R\u00fassia, Coreia do Norte ou China?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114830386",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Seria uma perda para o espect\u00e1culo, os EUA perderem o seu mais insigne palha\u00e7o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114747855",
            "user": "nunovilas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem, se o rapaz perder os jornaleiros v\u00e3o ficar sem noticias, nunca vi cabala t\u00e3o grande contra um Presidente, principalmente quando o resultado final at\u00e9 n\u00e3o foi t\u00e3o mal como querem passar, n\u00e3o come\u00e7ou nenhuma guerra, a economia melhorou, foi o que deportou menos imigrantes ilegais,diz umas merdas mas quer dizer, o povo Portugu\u00eas por exemplo ,est\u00fapido, est\u00e1 habituado a ouvir coisas bonitas e a ser enrabado por tr\u00e1s, por isso mais vale umas verdades mesmo que seja uma opini\u00e3o de merda.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114897564",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "- nao comecou nenhuma guerra mas piorou os conflitos que recebeu, traiu aliados, aumentou os bombardeamentos, lancou misseis, provocou nacoes, mandou esconder os ataques de drones, aumentou os ataques de drones, etc<br/>- a economia continuou a crescer como o Obama deixou, ele so priorou com as taxas e teve estar este tempo todo a subsidiar a economia (ex: agricultores) para se aguentarem;<br/>- deportou menos mas matou muitos,  incluindo criancas por falta de cuidados medicos basicos;<br/>- imigrantes ilegais, MENTIRA, o Obama teve muito menos;\nEstupido e a pegar por tras \u00e9 voce.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114923624",
                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "deixa de ser burro frederico....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114710255",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...t\u00e1 visto.....vai ser uma \"Trumpilhada\"....de todo o tamanho.....!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114600160",
            "user": "toureadordeboifiquistas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixas o pa\u00eds porque sabes que vais dentro, meu trafulha. E vais para que pa\u00eds? Aqueles que n\u00e3o t\u00eam tratados de extradi\u00e7\u00e3o com os US est\u00e3o mortinhos por te enjaular. S\u00f3 te resta o teu amo, mas n\u00e3o acredito que o Vlad te ajude, se perderes deixas de ter qualquer valor. Tic-Tac, Tic-Tac, Tic-Tac.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114408658",
            "user": "fuhrerventura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Consta que o Trump comprou um apartamento T2 em Massam\u00e1! ...\u00f3 diabo!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114710894",
                    "user": "alexandre_barreira",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...n\u00e3o.....s\u00f3 alugou um quarto.....ao \"Passid\u00f3nio\".....!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114332883",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se perder vai deixar os EUA para ver se o fisco e a justi\u00e7a n\u00e3o lhe deitam a m\u00e3o.\nE antes que me venham chatear, eu n\u00e3o tenho prefer\u00eancia por nenhum dos dois candidatos.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114318156",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes esquerdelhas aven\u00e7ados que por aqui comentam no sol devem ser muito mal pagos ... \u00c9 confrangedor ver tanta ignor\u00e2ncia, n\u00e3o t\u00eam mesmo nada na cabe\u00e7a s\u00f3 escrevem uns chav\u00f5es e pouco mais ... s\u00e3o uma cambada de incompetentes e deviam ser todos despedidos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114901250",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nasceu assim ou foi incapacidade educacional?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114971564",
                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "n\u00e3o projecte frederico",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114278269",
            "user": "disqus_RK8w74mF5F",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como me vou rir se o Trump depois de tantas sondagens acabar por ganhar as elei\u00e7\u00f5es!! Afinal foi o que aconteceu h\u00e1 4 anos atr\u00e1s, lembram-se??",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114902602",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, porque numa democracia o voto popular nao tem peso.....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114883713",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A clinton, no computo geral, teve mais 3M de votos...!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114460421",
                    "user": "disqus_bOkcjCI61j",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele mal ganhou contra a Clinton. Desta vez a margem \u00e9 maior, n\u00e3o tem hip\u00f3tese.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114431306",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A maioria das sondagens d\u00e3o percentagens globais, mas n\u00e3o \u00e9 isso que conta para a elei\u00e7\u00e3o nos EUA.<br/>Seja como for, as sondagens nunca elegeram ningu\u00e9m.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114386811",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem dera! Era da maneira que aquilo entrava j\u00e1 em guerra civil e que a China acabava num \u00e1pice por aniquilar aquilo. Os imperialistas s\u00e3o tent\u00e1culo e sustent\u00e1culo do capitalismo. No dia em que cairem cai o capitalismo mundial. Carrega, trumpas!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114274499",
            "user": "caodalaura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Podia candidatar-se aqui, precisamos de um muro no Algarve e nos aeroportos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114902895",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dos que colapsam ou dos imaginarios?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114270496",
            "user": "SeWiJuGA",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pode ir para moscovo ou correia de norte....na boa",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114275392",
                    "user": "disqus_RK8w74mF5F",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A correia do norte deve ser porreira.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114229940",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHAH !!!...O Trampa pretende ter um sentido de humor apurado...s\u00f3 que n\u00e3o o consegue !!!<br/>Como o Trampa j\u00e1 perdeu as elei\u00e7\u00f5es...s\u00f3 lhe resta pedir \"asilo\" ao Brochenaro !!!...Mas como o Biden... futuro vencedor das elei\u00e7\u00f5es...vai declarar uma \"guerra santa\" ao Brochenaro...acredito que este se recusar\u00e1 a dar \"asilo\" ao Trampa...com medo que lhe \"cassem\" o mandato !!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114239612",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo menos se n\u00e3o for reeleito,e se for para junto do Bolsonero, s\u00f3 arru\u00ednam um pa\u00eds,se n\u00e3o que emigre para Marte que o clima e o planeta Terra agradecem!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114218377",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perde nada!<br/>Esta criatura tem os eleitores suficientes para ganhar \"grabed by the pussy\"!<br/>Se o major valent\u00e3o oferecia electrodom\u00e9sticos este <b> canalha </b>oferece cozinhas inteiras!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        },
        {
            "id": "5114215272",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Trump \u00e9 mesmo um macaquinho de imita\u00e7\u00e3o. Quase todos os democratas e a artistas disseram o mesmo se ele ganhasse \u00e0 quatro anos. E no fim... (depois dos broches) s\u00f3 a Madonna \u00e9 que deixou. E quem \u00e9 que n\u00e3o deixava?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114197119",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aldrab\u00e3o, egoc\u00eantrico, <b> racista.</b>..<br/>Ser\u00e1 uma mais valia para o Chega/Ventura...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114827399",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racistas <b> cretina </b>s\u00e3o os teus camaradas chineses , esses \u00e9 que t\u00eam campos de Concentra\u00e7\u00e3o e presos pol\u00edticos  , com tortura e desaparecimentos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114904433",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A e a tal Guantanamo \u00e9 o que?<br/>E enjaular pessoas \u00e9 o que?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cretina"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5114233571",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CRISTINA...mas o que \u00e9 isso do Chega ?....E quem \u00e9 o Ventura ?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5114251919",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Medina at\u00e9 lhe arranjava estacionamento.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114237791",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "TOUREADOR...se o Trampa pretender vir para Portugal, a malta faz-lhe uma pega de caras !!!...Os ornamentos...retorcidos que s\u00e3o e bastante compridos...talvez se tornem uma amea\u00e7a para os forcados ...mas o bom sangue lusitano far\u00e1 com que nos entreguemos... corajosamente... a pegar o \"boi\" de caras !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114182154",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 eu deixava os EUA ... preferia emigrar para a R\u00fassia, ao menos a\u00ed o homem <b> branco </b>heterosexual crist\u00e3o \u00e9 tratado com o devido respeito e como merece.<br/>Os EUA ainda s\u00e3o a maior pot\u00eancia mundial por causa da emigra\u00e7\u00e3o Europeia e est\u00e3o a viver dos ecos desse passado mas actualmente a grande maioria dos novos emigrantes j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o Europeus e \u00e9 \u00f3bvio que com elei\u00e7\u00e3o do Biden os esquerdelhas e liberais teriam carta branca para inundar os EUA com mais pretos, monh\u00e9s e hisp\u00e2nicos e acelerar esse processo de transforma\u00e7\u00e3o do pa\u00eds numa esp\u00e9cie de rep\u00fablica das bananas ou num narco-estado do<b>  g\u00e9nero</b> dos vizinhos da Am\u00e9rica Central ou do Sul.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114905272",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So uma besta ignorante nao sabe o que \u00e9 o \"melting pot\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114239341",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BRUNO...penso que o Trampa vai pedir asilo ao Brochenaro !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5114181611",
            "user": "Wallace40",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta \u00e9 a prova, para quem ainda tem duvidas, que ele \u00e9 um egocentrico psicopatico, que em nada se importa com a America e o seu povo.<br/>Se ele perder....foge.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114241826",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas o <b> gajo </b>sempre foi um cobardola !!!...O<b>  gajo</b> ...para fugir \u00e0 guerra do Vietname....inventou uma doen\u00e7a !!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114171238",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso, a acontecer, seria um bem para a Humanidade.....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114154589",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PLSEASE,<br/>N\u00e3o sejam mentirosos nem alterem as palavras do autor\n\"Trump jokes he might leave country if he loses to Joe Biden in Nov. 3 election\" and he says F * ck you \"<b> Tuga </b>leftists Go Home To Mommy\" who will be without the communism / socialism that they have been stealing Portugal for 46 years.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 31,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114906541",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So uma besta nojenta nao sabe o que foi Portugal at\u00e9 aos anos 80 e \u00e9 agora.<br/>E al\u00e9m disso explique l\u00e1 o que \u00e9 criar subsidios para suportar o custo da guerra de  tarifas?<br/>Socialismo?....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5116129007",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "BL\u00c1 BL\u00c1 BL\u00c1 MERDA O KAR@LHO.<br/>J\u00c1 DAQUI PRA FORA IMUNDA SAPATONA.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5116127929",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "EST\u00daPIDA, ESCUSAS DE GRUNHIR, NINGU\u00c9M TE PEDIU OPINI\u00c3O, CHEIRAS MAL, VAI-TE LAVAR SUJA.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114164766",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro ... perder a presid\u00eancia o Biden seria bizarro mas o certo \u00e9 que o v\u00edrus Chin\u00eas veio favorecer o Biden.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114248151",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "BRUNO....os norte americanos v\u00e3o agora reparar o erro que cometeram em 2016 !!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114256818",
                                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois, os americanos querem enriquecer os chineses, os sovieticos, e o Isl\u00e3o.<br/>Sem o Trump e com o banana do Biden ficar\u00e3o livres para realizarem os seus sonhos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114907246",
                                            "user": "pitu_na",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que alarvidade.<br/>Quer criticar quem criou o gigante Chines?<br/>Tem muitos anos para recuar",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5114281058",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois claro ... a gest\u00e3o da pandemia pelos pa\u00edses socialistas na Europa tem sido fant\u00e1stica ... Espanha \u00e9 o pa\u00eds da UE com mais casos de infec\u00e7\u00e3o e Portugal tem os hospitais p\u00fablicos \u00e0 beira do colapso.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114907681",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voce \u00e9 mesmo um ignorante",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114980269",
                                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "n\u00e3o projecte",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5114429232",
                                    "user": "TechMan99",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A gest\u00e3o em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa tem sido m\u00e1, quem afirmou o contr\u00e1rio?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5114315040",
                                    "user": "disqus_AeO7p9iFze",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Muito gra\u00e7as aos comportamentos dos negacionistas cheganos e outros que tais!!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114352117",
                                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois claro foram os \"cheganos\" que andaram a espalhar o v\u00edrus ... quando n\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 argumentos a estupidez natural dos esquerdalhas vem ao de cima.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5114908736",
                                                    "user": "pitu_na",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "n\u00e3o h\u00e1 argumentos a estupidez natural\ndisso est\u00e1 voce cheio",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5114290099",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O ps em Portugal e o psoe em Portugal s\u00e3o comunistas? Que grande ignorante.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114908463",
                                            "user": "pitu_na",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ignorante e burro \u00e9 voce",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114909518",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce so escreve alarvidades",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114248252",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Trampas n\u00e3o fez o trabalho de casa nem adotou as medidas corretas para travar a pandemia,por isso os EUA est\u00e3o hoje com+ de 8 milh\u00f5es de infectados,e mais de 218 mil mortos um aut\u00eantico genoc\u00eddio provocado por falta de medidas deste animal,a incompet\u00eancia tamb\u00e9m tem limites!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114909808",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voce \u00e9 mesmo estupido",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5114288138",
                            "user": "brunodecarvalhooprprio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os esquerdalhas e liberais querem l\u00e1 saber dos factos ... Os EUA com Trump tinha a economia crescer como nunca e a taxa de desemprego mais baixa dos \u00faltimos 50 anos antes do v\u00edrus Chin\u00eas aparecer.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114910248",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ahahahahahahaahahahahahahahahahahahahahha<br/>Que alarvidade",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5114337075",
                                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Foram nos estados democratas que aconteceram os motins antifa e blm ... os governadores nada fizeram para imp\u00f4r a ordem para precisamente desgastar a imagem do presidente.<br/>Os governadores democratas al\u00e9m de incompetentes por natureza s\u00e3o gente mal formada e mal intencionada.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114914322",
                                            "user": "pitu_na",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nao seja estupido",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5114912157",
                                            "user": "pitu_na",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Outra alarvidade",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114256895",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem n\u00e3o sabe dan\u00e7ar, sempre arranja uma desculpa nem que diga que o ch\u00e3o est\u00e1 torto, a<br/>China fez o trabalho de casa por isso nas \u00faltimas semanas registou uns focos de 3/4 casos aqui,e ali e foram todos casos importados!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114268150",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A China n\u00e3o infectou o mundo quem infectou o mundo foi o coronavirus,o v\u00edrus apareceu pela primeira vez na cidade de Whuan como poderia aparecer em Nova Iorque,ou em qualquer outra parte do mundo<br/>Todo o mundo foi afectado \u00e9 \u00f3bvio,mas tomar a atitude que tomou o Trump e vir a p\u00fablico desculpar-me com a China foi erro grave ,e os erros pagam-se caros !!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114913025",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Outra alarvidade do nojento do costume",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5114275028",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois n\u00e3o \u00e9 nada pessoal de maneira nenhuma,mas estar a dizer que o Trump tomou as medidas corretas,e dizer que foi competente no combate \u00e1 pandemia,eu como algu\u00e9m chamar Anticristo ao Papa !!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114913847",
                                            "user": "pitu_na",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "aaaahhhh ok<br/>Entao para mandar tropas, que tem que ser pedido pelo governador, ele ja pode.<br/>Mas para combater uma pandemia nao.\nVoce \u00e9 um alarve mental",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5114296454",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1 bem pronto agora tudo serve para desculpar a incompet\u00eancia de Trump,eu at\u00e9 percebo \u00e9 a sua simpatia,e veia pol\u00edtica a falar mais alto,mas por muito que se apoie um pol\u00edtico, n\u00e3o se pode concordar com todas as asneiras que ele faz, s\u00f3 espero \u00e9 que por causa da estupidez do seu \u00eddolo n\u00e3o venha a\u00ed a 3a guerra mundial o presidente  Xi Jinping j\u00e1 visitou algumas bases militares chinesas para o facto,a not\u00edcia vale o que vale,mas foi o que li <br/>no Observador,<br/>S\u00f3 espero \u00e9 que n\u00e3o nos phoda mos todos por causa deste imbecil estar sempre a picar a China!!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5114310282",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nem o disse que o eram entre a China,e os Estados Unidos venha o diabo e escolha ambos lutam pelo monop\u00f3lio economico e militar e pelo capitalismo!!<br/>passe bem.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5114151041",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o me digam q tb vai para a Austr\u00e1lia.. formar uma empresa com o Bruce Springsteen?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114193743",
                    "user": "onamix2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E ainda traz a greta como bonus lol",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114146705",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este palha\u00e7o fala assim porque n\u00e3o tem <br/>um rival a altura,e sabe que em princ\u00edpio vai ser reeleito para mal dos EUA e do mundo,e do clima,se n\u00e3o for reeleito melhor que emigre para Marte e n\u00e3o volte que o planeta Terra agradece!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114916809",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer pagar mais impostos ta visto",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114216287",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu gostava que o Biden fosse eleito pelo menos mudava-se de pol\u00edticas para os EUA,UE,e o resto do mundo e at\u00e9 para o pr\u00f3prio clima para melhor,o Trump \u00e9 uma amea\u00e7a para o clima e mundo e at\u00e9 para o povo norte-americano este Trump \u00e9 um doido varrido!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114234179",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este anim@l al\u00e9m de n\u00e3o quer fazer nada para reduzir os gases com efeito de estufa para a atmosfera s\u00f3 os EUA s\u00e3o respons\u00e1veis por 25% de emiss\u00f5es,e ainda tem o descaramento de vir dizer se o o planeta est\u00e1 a aquecer, tamb\u00e9m h\u00e1-de arrefecer !!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114146176",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Trump a perder n\u00e3o \u00e9 pelo<br/>Joe Biden Ser\u00e1 para a vice presidente .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114161345",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se for por isso j\u00e1 ganhou. O Pence cilindrou-a no debate.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114917321",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "So na sua mente, ele a unica coisa em que venceu foi em mentir e nao respoder as questoes.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5115112435",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem mandou estar o tempo todo a olhar para a mosca? Depois n\u00e3o viu o debate.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5114562938",
                            "user": "eupenso",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 \u00e0 mosca lhe cagar na cabe\u00e7a",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114748571",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para n\u00e3o ver isso fixaram-se mosca",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5114275575",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo sistema americano Trump ou Biden Podem ter menos votos e ganhar como outro mais e perderem .\nDa\u00ed as sondagens valem o<br/>Que valem pela diversas variantes .\nHoje em dia as sondagens s\u00e3o mais um ve\u00edculo de propaganda  do que outra coisa \u00e9 influ\u00eancia est\u00e3o descredibilizadas .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114917919",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Errado.<br/>Se tiver voto popular para ter o numero de representantes o outro nao pode fater nada",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114144314",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . pode come\u00e7ar a marcar a viagem, mas que n\u00e3o o deixem sair ANTES DE PAGAR OS IMPOSTOS ! ! !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114135695",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"significaria que tinha perdido para \"o pior candidato da hist\u00f3ria\"\"?<br/>Ou seja, perderia contra ele proprio. pois de um ao outro...!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114154458",
                    "user": "disqus_qh7jaW4A6k",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o podia estar mais de acordo<br/>www .markmargo. com  site playmates",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114132417",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De tudo o que est\u00e1 a acontecer com Joe Biden o jornal Sol simplesmente ignora!\nAquilo que se est\u00e1 a descobrir de Joe Biden, fosse com o Trump, seria o maior esc\u00e2ndalo do s\u00e9culo. Todos os detalhes s\u00f3rdidos estariam a ser escalpelizados pelos operativos do Esquerda Net alocados na redac\u00e7\u00e3o do Sol.\nAssim, \u00e9 este sepulcral sil\u00eancio e a \u201cnot\u00edcia\u201d que a\u00ed se v\u00ea em cima...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 24,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114918480",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce so escreve ALARVIDADES",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114252280",
                    "user": "George_Rupp",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 muita diferen\u00e7a:\n- O presidente Trump chantageou o actual presidente da Ucr\u00e2nia<br/>- O anterior vice-presidente Biden chantageou o anterior presidente da Ucr\u00e2nia",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114282131",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "L\u00e1 vem o fanatismo...\nNem sabe do que \u00e9 que eu estou a falar pois n\u00e3o? J\u00e1 experimentou e dar uma vista de olhos no New York Post dos \u00faltimos dias?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114918572",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ALARVIDADES",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114921141",
                                            "user": "disqus_xzHGDuFuW6",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1 frederico lolllll j\u00e1 trocaste outra vez de nick??? E quantos mais tens???<br/>Hahahaha",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5114290051",
                                    "user": "George_Rupp",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Procure: Olivier Berruyer",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5114288068",
                                    "user": "George_Rupp",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fanatismo? A favor de quem? N\u00e3o s\u00f3 partilhei a tal not\u00edcia do NYP no meu Facebook, como ainda acrescentei um link para um v\u00eddeo ainda mais comprometedor para Biden, dos jornalistas independentes de \"Les Crises\".",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114308239",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fanatismo no sentido que est\u00e1 a comparar Joe Biden, que recebeu sabe l\u00e1 quanto dinheiro para afastar um procurador inc\u00f3modo usando todo o poder dos EUA para seu \u00fanico usufruto e Trump que, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio, usou o seu constitucional direito de usar o poder diplom\u00e1tico para combater a corrup\u00e7\u00e3o que tanto afecta a sociedade americana.\n\u00c9 comparar a estrada da Beira com a beira da estrada",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5114920065",
                                                    "user": "pitu_na",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "QUE ALARVIDADE, QUE IGNORANCIA, QUE NOJO\nE ainda tem a lata de defender um nojento que meteu a familia toda no governo sem qualquer qualificacao ou experienca ou os amigos dos campos de golf\nAAHAHAHAHAHAHAHAHHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHHAHAHAHAHA\nVOce \u00e9 uma anormalidade cognitiva",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5114346080",
                                                    "user": "George_Rupp",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fanatismo \u00e9 fechar os olhos perante todas as malfeitorias de Trump. Entre os dois, que venha o diabo e escolha.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5114335802",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\"usou o seu constitucional direito de usar o poder diplom\u00e1tico para combater a corrup\u00e7\u00e3o que tanto afecta a sociedade americana.\"\nN\u00e3o lhe conhecia veia de humorista.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5114374188",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ent\u00e3o, \u00e9 mentira?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5114920226",
                                                                    "user": "pitu_na",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "SIM",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5114409584",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tem prova de que \u00e9 verdade?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5114417195",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Normalmente prova-se a mentira, da\u00ed eu tenha dito, at\u00e9 prova em contr\u00e1rio.\nO que o Trump fez na Ucr\u00e2nia, nomeadamente, o seu advogado directo, foi em busca de descobrir a rede de actos criminosos por detr\u00e1s da mais vergonhosa tentativa de deturpar um resultado eleitoral que h\u00e1 mem\u00f3ria.\nPodemos argumentar que ele, Trump, \u00e9 parte interessada, \u00e9, mas n\u00e3o deixa de ser, enquanto presidente dos EUA, o primordial respons\u00e1vel por combater qualquer tipo de corrup\u00e7\u00e3o que ataque a integridade democr\u00e1tica desses EUA. O facto de um dos suspeitos dessa corrup\u00e7\u00e3o criminosas ser um seu oponente n\u00e3o \u00e9 suficiente justifica\u00e7\u00e3o para que tal combate n\u00e3o se fa\u00e7a!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5114921351",
                                                                                    "user": "pitu_na",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Que alarvidade.<br/>Um civil, advogado pessoal, a fazer o trabalho do governo?????<br/>AHAAHHAAHAHHAHAHAAHAHAHHAAHHAHAAHAHHAHAHAAHAHAH\ndeturpar um resultado??????<br/>Mas quem pediu os podres e est\u00e1 em conluio com agentes russos e ucranianos \u00e9 o nojento laranja\n\u00d3 besta, mas desde quando \u00e9 o presidente a combater corrupcao???<br/>QUe alarve mental",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5114232394",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Trump tem amigos nos Antifa???\n\u00c9 t\u00e3o, mas t\u00e3o, doutrinado, que nem est\u00e1 ao corrente que esse grupo \u00e9 todo constitu\u00eddo por radicais de esquerda anarquista!!!\nAli\u00e1s, \u00e9 t\u00e3o est\u00fapido que nem percebe que \u00e9 por isso mesmo que ningu\u00e9m deu nenhuma import\u00e2ncia a isso!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114931929",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estupido e atrasado mental \u00e9 voce, um deles ate aparece com o trump em comicios.<br/>Voce \u00e9 uma besta",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5114262206",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ali\u00e1s, basta olhar para o advogado do l\u00edder do grupo para se perceber que se h\u00e1 coisa que est\u00e1 gente n\u00e3o \u00e9, \u00e9 \u201cwhitenationals\u201d...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5114280263",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 a dizer que o advogado do suposto l\u00edder do grupo que planeava raptar a governadora do Michigan n\u00e3o \u00e9 Kareem Johnson???",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5114315032",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sabe quem \u00e9 o advogado, mas sabe que um grupo anarquista, radical, com um sem n\u00famero de elementos com la\u00e7os aos Antifa \u00e9 de extrema-direita porque leu na CNN numa nota de rodap\u00e9 para que ningu\u00e9m d\u00ea muita import\u00e2ncia a mais uma fake news, n\u00e3o \u00e9?\nTenha mas \u00e9 ju\u00edzo!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5114932506",
                                                    "user": "pitu_na",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Javardo nojento",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5114373385",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E todos com liga\u00e7\u00f5es a organiza\u00e7\u00f5es anarcas de esquerda, todos!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5114932685",
                                                            "user": "pitu_na",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Estupido alarve",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114933237",
            "user": "pitu_na",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O alarve nojento, vai ver os town halls e o debate seu mentecapto nojento acefalo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114141282",
            "user": "disqus_bOkcjCI61j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diga la o que se descobriu!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5114234978",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o, n\u00e3o encontra melhor fonte que eu, um an\u00f3nimo avatar numa caixa de coment\u00e1rios de um sub-jornal de Portugal???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5114935517",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nao, voce \u00e9 um nojento javardo acefalo ignorante.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5115145900",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pronto, ok, est\u00e1 desculpado, essa \u00e9 a sua forma de admitir que os e-mails divulgados tanto pelo New York Post, como por Tucker Carlson e por Rudolph Giuliani s\u00e3o genu\u00ednos.\nO crackhead do Hunter Biden \u00e9 mesmo um pobre testa-de-ferro do pai num intrincado jogo de interesses, influ\u00eancias e corrup\u00e7\u00e3o ao mais alto n\u00edvel do governo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5114130311",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agarrem-me, se nao eu fico...!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}