{
    "header": {
        "title": " The Guardian noticia o aumento da viol\u00eancia racial em Portugal ",
        "subtitle": " O jornal brit\u00e2nico recorda os casos de Marega, Cla\u00fadia Sim\u00f5es e Bruno Cand\u00e9. A Rede Europeia Contra o Racismo relaciona o aumento dos casos de discrima\u00e7\u00e3o com a elei\u00e7\u00e3o de Andr\u00e9 Ventura para um lugar no parlamento. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710051/the-guardian-noticia-o-aumento-da-viol-ncia-racial-em-portugal ",
        "postText": " ['O jornal brit\u00e2nico The Guardian noticiou esta segunda-feira o aumento dos casos de viol\u00eancia racial em Portugal. S\u00e3o dados como exemplo o caso de viol\u00eancia a Cla\u00fadia Sim\u00f5es, que foi agredida por um pol\u00edcia ap\u00f3s se ter recusado a pagar um bilhete de autocarro, as amea\u00e7as ao l\u00edder do SOS Racismo, Mamadou Ba, os insultos que levaram o jogador de futebol do FC Porto, Marega a deixar o relvado e a morte do ator Bruno Cand\u00e9 em julho deste ano. O aumento da viol\u00eancia racial em Portugal levou a Rede Europeia Contra o Racismo (ENAR) a pedir uma resposta institucional urgente.', 'Mamadou Ba contou ao The Guardian as amea\u00e7as que recebeu no ver\u00e3o passado: O nosso objetivo \u00e9 matar todos os estrangeiros e anti-facistas \u2013 tu est\u00e1s entre os nossos alvos \u2013 era o que se podia ler na carta recebida pelo presidente da associa\u00e7\u00e3o SOS Racismo.', 'O pior ataque ocorreu num s\u00e1bado \u00e0 tarde em Julho, quando o ator negro, Bruno Cand\u00e9, morreu depois de um homem lhe dar seis tiros \u2013 pode ler-se no jornal brit\u00e2nico. Recorde-se que v\u00e1rias testemunhas do assassinato de Bruno Cand\u00e9 confessaram que j\u00e1 tinham ouvido o agressor, homem de 80 anos, gritar v\u00e1rias vezes insultos racistas ao ator como: vai para a tua terra, Volta para a sanzala, Vou violar a tua m\u00e3e ou Tenho armas do Ultramar em casa e vou - te matar.', 'No ano passado, a Comiss\u00e3o para a igualdade e Contra a discrimina\u00e7\u00e3o racial (CICDR) recebeu 436 queixas de casos de racismo, um aumento de 36% relativamente a 2018.', 'A ENAR alertou, no in\u00edcio de setembro, em Bruxelas, para um aumento preocupante de ataques de extrema-direita em Portugal, confirmando que as mensagens de \u00f3dio est\u00e3o a alimentar t\u00e1ticas mais agressivas que visam os defensores dos direitos humanos de minorias raciais. A organiza\u00e7\u00e3o relaciona o aumento dos casos com as elei\u00e7\u00f5es de outubro passado, quando Andr\u00e9 Ventura, o l\u00edder do partido Chega, conquistou um lugar no parlamento. Desde a\u00ed os ativistas de extrema-direita t\u00eam tido mais propens\u00e3o para cometer crimes raciais contra pessoas de cor em Portugal.', 'The Guardian recorda que Andr\u00e9 Ventura \u00e9 conhecido por ter liga\u00e7\u00f5es com outros grupos de extrema-direita, tendo mesmo nomeado ex-membros de grupos neo-nazis para posi\u00e7\u00f5es de lideran\u00e7a do partido (apesar de depois ter tido que n\u00e3o tinha conhecimento do passado destes indiv\u00edduos). O jornal menciona ainda o facto de o l\u00edder do Chega ter-se referido a Ana Gomes como a candidata cigana \u00e0s elei\u00e7\u00f5es presidenciais e defender a redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica das comunidades mu\u00e7ulmanas na Europa.', 'O polit\u00f3logo Ant\u00f3nio Costa Pinto disse ao The Guardian que o presidente do Chega est\u00e1 a crescer porque diz em p\u00fablico aquilo que muitos portugueses pensam em privado mas n\u00e3o dizem. Costa Pinto relembra que apesar de o partido s\u00f3 ter obtido 1,29% dos votos, Ventura est\u00e1 a dar voz a muita gente e que os objetivos do Chega s\u00e3o semelhantes aos de muitos outros de extrema-direita espalhados pelo mundo.', 'O partido de Ventura, n\u00e3o quis comentar prestar declara\u00e7\u00f5es ao jornal ingl\u00eas mas Mamadou Ba assumiu que o Chega j\u00e1 est\u00e1 a causar impacto: N\u00f3s sempre dissemos que existiam muitos apoiantes da extrema-direita em Portugal, s\u00f3 n\u00e3o existia um l\u00edder. Agora Andr\u00e9 Ventura tornou-se num megafone institucional de racismo no Parlamento.', 'O movimento Black Lives Matter est\u00e1 a tentar que se fale sobre o assunto em Portugal, mas Andr\u00e9 Ventura est\u00e1 na oposi\u00e7\u00e3o. Depois da morte de Bruno Cand\u00e9, o movimento organizou uma manifesta\u00e7\u00e3o anti-racismo em Lisboa e o Chega respondeu com a contra-manifesta\u00e7\u00e3o Portugal n\u00e3o \u00e9 racista. Durante o evento, o l\u00edder do partido foi visto a fazer a sauda\u00e7\u00e3o nazi, recorda o The Guardian.', 'A deputada n\u00e3o inscrita Joacine Katar Moreira, nascida na Guin\u00e9-Bissau, deu tamb\u00e9m o seu depoimento: Eu entrei no parlamento ao mesmo tempo que um deputado anti-democr\u00e1tico e o alvo dos ataques a n\u00edvel nacional durante meses n\u00e3o foi o deputado fascista e anti-democr\u00e1tico. Foi a mulher negra com princ\u00edpios humildes. A deputada disse ainda que estamos a assistir a uma normaliza\u00e7\u00e3o do discurso de \u00f3dio racista que conta com uma legitima\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-institucional.', ' Apesar do aumento das queixas por discrimina\u00e7\u00e3o, entre 2014 e 2018 o n\u00famero de condena\u00e7\u00f5es por crimes de discrimina\u00e7\u00e3o e incitamento ao \u00f3dio e \u00e0 viol\u00eancia \u00e9 inferior a tr\u00eas.', 'A Rede Europeia Contra o Racismo concluiu que a falta de resposta institucional apenas reafirma o sentido hist\u00f3rico de impunidade para os agressores racistas e nega a necessidade urgente de se falar de racismo em Portugal.', ''] ",
        "numberPosts": " 198 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Social Class - Working class,Ethnicity - Roma,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Negra,Preto,Negro,Preta,Branco,Grunho,Analfabeto,Rasca,Cigano,Estrangeiro,Atrasado,Atrasado mental,Nazi,Esquerdalho,B\u00eabado,Monh\u00e9,Chinoca,Monh\u00e9,Velho,Maricas",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5089661364",
            "user": "euestouali",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Lol, que jornal \"The Guardian\" mais imparcial e id\u00f3neo! Mas que raio o caso da viol\u00eancia de um policia contra uma <b> negra </b>ou at\u00e9 mesmo o caso Marega t\u00eam a ver com o Andr\u00e9 Ventura? Mais imparcialidade e bom senso s\u00f3 lhes ficava bem... N\u00e3o sou apoiante do CHEGA, mas o CHEGA n\u00e3o \u00e9 nenhum partido<b>  racista</b>... Agora, se falarem do PNR j\u00e1 \u00e9 outra hist\u00f3ria...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "5089149494",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso dar o devido desconto ... o The Guardian n\u00e3o \u00e9 um jornal imparcial, tem sempre dois pesos e duas medidas. \u00c9 claramente o jornal mais \u00e0 esquerda e mais alinhado com a narrativa do pol\u00edticamente correcto, com a farsa do black lives matter ou com as pol\u00edticas de identidade no Reino Unido e est\u00e1 a ficar cada vez pior.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089445724",
                    "user": "honesto_honoriscausa",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SOS <b> racismo </b>financiado pela \u201cOpen Society\u201c, \u201c A c\u00e2mara de Lisboa celebrou tr\u00eas contratos com o senegal\u00eas Mamadou Ba no valor de 191 mil.\u20ac\u201d, o mesmo Mamadou Ba recebe da dita sos<b>  racismo</b> 2491,18\u20ac(com iva)/m\u00eas!<br/>Achas que ess<b> e grunh</b<b> >o racis</b>ta senegal\u00eas ex guarda red<b> es, analfab</b>eto, alguma vez vai embora de Portugal????\nVotaram no Medina n\u00e3o foi??<br/>N\u00f3s somos muito burros mesmo, centenas de brancos s\u00e3o assassinados por  NEGROS e por ano, neste mundo e h\u00e1 tantos tugas a passar fome em Portugal, vivem em casas sem \u00e1gua, sem retrete,(fazem \ud83d\udca9em jornais, plasticos) sem canos  DENTRO DE LISBOA... Mas para os brancos nada! Nem justi\u00e7a! Tudo, s\u00f3 para as outras ra\u00e7as. VERGONHA!<br/>PARA V\u00ca-LOS BASTA IR AOS BALNE\u00c1RIOS P\u00daBLICOS DE ALC\u00c2NTARA....Para os brancos nada!!<br/>Depois dizem que os tugas s\u00e3o racistas, somos \u00e9 complexados...Nada para n\u00f3s.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Grunho",
                        "Analfabeto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089053081",
            "user": "disqus_6agQFnktjW",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00e3o-se fuder, mas \u00e9!<br/>Preocupem-se mais com a panascada e a fufalhada que se apoderou do poder e dos org\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o do pa\u00eds deles!<br/>Moral 0",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089031255",
            "user": "disqus_QgiDg3feBo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta \u00e9 a imagem que Portugal tem no <b> estrangeiro,</b> por ter um partido de extrema direita no parlamento.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089700875",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A imagem \u00e9 a que a esquerdalha criminosa est\u00e1 fazer de Portugal o 5\u00aa pa\u00eds mais corrupto do mundo e primeiro a nivel Europa... isso j\u00e1 jornaleiros comunas nem abrem a boca... Mais usar a imagem da manifesta\u00e7\u00e3o do Chega contra mentira do <b> racismo </b>\u00e9 mesmo uma vergonha, \u00e9 o que se chama de terrorismo ideol\u00f3gico da extrema esquerda venezuelana que apoderou do poder em Portugal.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5089131401",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em Portugal h\u00e1 <b> racismo </b>estrutural. H\u00e1<b>  racismo</b> dos ciganos e pretos em rela\u00e7\u00e3o aos brancos. Os brancos tem medo, n\u00e3o sentimento d<b> e racism</b>o. Experimente atropelar um ciganito que se atravesse na frente do carro e ver\u00e1 que n\u00e3o se consegue sair da coisa sem ser degolado.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5089006736",
            "user": "disqus_SqhJ0DrprW",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Guardian = lixo.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088969642",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mataram um Eng. filho de um ex-policia da judici\u00e1ria no Campo Grande \u00e0 navalhada por 3 pretos residentes na Amadora nunca mais se ouviu nada!<br/>Aquele estudante que mataram n\u00e3o na hora porque morreu passados dias no hospital em Bragan\u00e7a, andam sempre nos jornais a dar noticias.<br/>2 pesos 2 medidas!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089133519",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi morto por ciganos. Por aqui se v\u00ea que as noticias s\u00e3o falaciosas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089219709",
                            "user": "onamix2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o foi nada morto por ciganos seu ignorante, quando n\u00e3o sabes as coisas fica calado!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090502124",
                                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E foi racismo. Foi um crime  que tem se ser severamente punido.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090600483",
                                            "user": "onamix2",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quando se mata um preto \u00e9 racismo , quando se mata um branco \u00e9 crime.. vai-se l\u00e1 entender estas mentes",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088965081",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mamadou Ba se est\u00e1 mal que desapare\u00e7a daqui, que v\u00e1 para a sua terra gritar SOS <b> racismo </b>e defenda as negras da sua terra de serem circuncidadas! Desinfete de vez, mam\u00e3o xupista!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089432013",
                    "user": "honesto_honoriscausa",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "SOS <b> racismo </b>financiado pela \u201cOpen Society\u201c, \u201cc\u00e2mara de Lisboa celebra tr\u00eas contratos com Mamadu Ba no valor de 191 mil\u20ac\u201d, o mesmo Mamadu Ba recebe da dita sos<b>  racismo</b> 2491,18\u20ac(com iva)/m\u00eas!<br/>Achas que ess<b> e grunh</b<b> >o racis</b>ta senegal\u00eas alguma vez vai embora de Portugal????\nN\u00f3s somos muito burros mesmo, centenas de brancos s\u00e3o assassinados por  NEGROS e por ano neste mundo e h\u00e1 tantos tugas a passar fome em Portugal... Mas para os brancos nada! Nem justi\u00e7a! S\u00f3 tudo para as outras ra\u00e7as. VERGONHA!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Racista",
                        "Grunho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088943655",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engra\u00e7ado, e as mortes e viol\u00eancia causada pelas ditas minorias ?? Nem uma letra ! Porque ser\u00e1 ?? J\u00e1 nem falo nas mortes de negros por Ciganos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088923647",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "negros que agridem tudo e todos inclusive policias, nada de nada no relat\u00f3rio ?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088860244",
            "user": "sabugas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este artigo perde logo a credibilidade toda nas primeiras linhas quando fala de Claudia Sim\u00f5es. A Claudia Sim\u00f5es resistiu \u00e0 deten\u00e7\u00e3o, a Claudia Sim\u00f5es foi imobilizada por um agente da autoridade at\u00e9 \u00e0 chegada de refor\u00e7os, n\u00e3o foi inocente o pedido do SOS <b> Racismo </b>quem filmou o inicio da confus\u00e3o n\u00e3o divulgar os videos.\n\u00c9 por isto que eu vou votar no CHEGA de agora em diante, temos a policia a fazer o seu trabalho e todos a atacarem... V\u00e3o ter de levar com a Ordem quer queriam quer n\u00e3o queiram, nem que seja em forma de tomada do poder. Porque j\u00e1 somos muitos fartos disto.\nA policia prende um agressor de uma gr\u00e1vida e de um PSP, pessoas tentam impedir a deten\u00e7\u00e3o, s\u00e3o afastadas fisicamente... e carros ardem de Set\u00fabal \u00e0 Amadora... e as pessoas, tal rebanho desmiolado, acha tudo normal... porque n\u00e3o foi o carro delas... POIS TENHO MUITA PENA DO VOSSO CARRO AINDA ESTAR INTACTO... S\u00e3o voc\u00eas que mereciam isto.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088819135",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E sim, PORTUGAL \u00c9 ESTREMAMENTE <b> RACISTA </b>SIM.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089221159",
                    "user": "onamix2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ent\u00e3o o que dizer da africa do sul que mata brancos todos os dias.. tenho que chamar o batman para te por na linha",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088938073",
                    "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Portugal \u00e9 t\u00e3o <b> racista </b>como qualquer pa\u00eds habitado por gente branca e o mesmo se passa em \u00c1frica quando outras pessoas que n\u00e3o sejam de<b>  ra\u00e7a</b<b> > negr</b>a vivem no meio deles.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Ra\u00e7a",
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088818582",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 os idiotas e retardados mentais julgam pela cor da pele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089222330",
                    "user": "onamix2",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ia julgar que tinha visto um <b> cigano </b>a matar um<b>  preto</b> \u00e1 uns tempos.. ah e tal mas n\u00e3o foi u<b> m branc</b>o a matar portanto est\u00e1 tudo bem.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "Cigano",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5089135424",
                    "user": "disqus_LerI7mwknD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a chamar idiotas aos pretos e ciganos.?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091435987",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o, est\u00e1 a dizer o que aconteceu, a verdade ! \u00c9 mentira ? Mas n\u00e3o foi caso \u00fanico nem ser\u00e1 o \u00faltimo !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088955446",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aqui n\u00e3o \u00e9 quest\u00e3o de julgar, mas sim de comparar e falar de quem se trata realmente ! Eu fui criado com negros, ciganos, indianos e and\u00e1vamos todos ao \"molho\" e por a\u00ed, e nunca se falou de <b> racismo </b>! Quando a gente se desentendia era porrada, coisa do momento, depois passava e l\u00e1 continuava a brincadeira ou futebolada ! A mim e outros brancos, chamavam de brancos os negros era pretos,<b>  Cigano</b> er<b> a Cigan</b>o, mas nunca ningu\u00e9m se sentiu ofendido, n\u00e3o havia c\u00e1 hist\u00f3rias <b> de racis</b>mo !! Foi uma inf\u00e2ncia muito mais feliz e divertida que \u00e9 hoje em dia !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089451569",
                            "user": "honesto_honoriscausa",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nesse tempo n\u00e3o havia um mercen\u00e1rio senegal\u00eas racista ao servi\u00e7o de governos estrangeiros, para criar em Portugal o que j\u00e1 existe noutros pa\u00edses, faz parte da Agenda dos Boko Haram...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5089223418",
                            "user": "onamix2",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o percas o teu tempo a responder a retardados que apoiam o genocidio branco!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Cigano"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088783116",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "200 anos do Marxismus e 100 milh\u00f5es de mortos.<br/>-------------------------------------------------------------------<br/>O The GUARDIAN \u00e9 um <b> ESQUERDALHO </b>JORNALECO LIXO que existe para espalhar \u00f3dio e criar disc\u00f3rdia, \u00e9 uma esp\u00e9cie de CHARLIE HEBDO mas de sinal contr\u00e1rio.<br/>S\u00f3 come essa MERDA quem \u00e9<b>  at<b> rasado</b> menta</b>l, ignorante ou?... - Isso mesmo! Olha como adivinharam, um esquiz\u00f3ide COMUNA do KOMMUNISMUS excresc\u00eancia do MARXISMUS que nos h\u00e1-de levar a todos na EUROPA \u00e0 DESGRA\u00c7A se n\u00e3o nos pusermos a pau e votarmos em MASSA em ALGO DECENTE.<br/>...<br/>Veja-se o CUMULO da HIPOCRISIA:<br/>Enquanto a CHINA persegue e cala a boca aos chineses e aos cidad\u00e3os de Hong Kong, os MEDIA ESTATAIS CHINESES v\u00e3o oferecer apoio \u00e0 BLM.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasado",
                "Atrasado mental",
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "5088744090",
            "user": "caodalaura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que se preocupem com os seus gangues de paquistaneses que s\u00f3 violam menores brancas e que a pol\u00edcia protege pq tem medo de ser chamada de <b> racista </b>se actuar. Aconteceu a uma colega minha, o que fez a pol\u00edcia mesmo tendo a matr\u00edcula do tipo? nada.<br/>Ou com os constantes apunhalantes de tez escura que pululam as suas ruas.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088720289",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um enfermeiro de 80 anos a gritar para outro individuo que por acaso tinha pele mais escura:- VOU VIOLAR A TUA M\u00c3E!!! \u00d3 p\u00e1! Ganhem vergonha! V\u00e3o chatear o carulho!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088568437",
            "user": "disqus_1MbJvWCth8",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Os Brit\u00e2nicos a falar de <b> racismo </b>t\u00eam semelhante moral que os ped\u00f3filos a falar de crian\u00e7as. N\u00e3o foram estes insulares que decidiram fazer um referendo \u00e0 sa\u00edda da UE porque n\u00e3o queriam mais emigrantes independentemente da cor?<br/>- N\u00e3o \u00e9 este povo que retira crian\u00e7as aos emigrantes, sob acusa\u00e7\u00e3o de maus tratos que n\u00e3o existem s\u00f3 para o neg\u00f3cio da ado\u00e7\u00e3o?<br/>- N\u00e3o s\u00e3o estes palermas que multaram um jogador de futebol portugu\u00eas por<b>  racismo</b> quando o caso \u00e9 exclusivamente de cariz pessoal entre os dois intervenientes n\u00e3o tendo havido sequer queixa por parte do de um dos intervenientes na brincadeira, quanto a mim isenta de maldade?<br/>- N\u00e3o s\u00e3o estes palha\u00e7os que t\u00eam por Londres vast\u00edssimo esp\u00f3lio roubado a antigas civiliza\u00e7\u00f5es dos 7 continentes.<br/>- Para que estes energ\u00famenos insulares aprendam, Portugal \u00e9 o segundo pa\u00eds do mundo a receber e a integrar emigrantes, ficando somente atr\u00e1s da Su\u00e9cia, segundo o \u00edndice MIPEX (Migrant Integration Policy Index).<br/>- Pelo exposto se Portugal \u00e9 um pa\u00ed<b> s racist</b>a, o que dizer de todos os outros, excluindo a Su\u00e9cia?<br/>- A mim como Portugu\u00eas n\u00e3o s\u00e3o uns badamecos insulares que me desonrar como ser humano, patrocinados por verdadeir<b> os racis</b>ta que foram acolhidos neste pais como eu nunca seria acolhido no pa\u00eds de origem deles.<br/>Pol\u00edtica fora, eu prefiro mesmo \u00e9 o humanismo.<br/>Cumprimentos",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088558899",
            "user": "droliveirasalazar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou aqui no inferno acompanhado do Rol\u00e3o <b> Preto </b>e do S\u00e1 Carneiro! ...algu\u00e9m que mande para c\u00e1 o Andr\u00e9 Ventura porque estamos a precisar de um parceiro para jogar uma suecada!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088958167",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "D\u00e1 um passo \u00e0 frente e segue viagem ! Se n\u00e3o souberes o caminho, pede-lhes as coordenadas do GPS !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088837184",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rol\u00e3o <b> Preto </b>mais tarde mudou de ideias pol\u00edticas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088957049",
                            "user": "droliveirasalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois, mas aqui no Inferno voltou \u00e0 mesma merda que sempre foi, j\u00e1 tive que lhe dar duas chapadas por causa disso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088661918",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Salazar a\u00ed a tumba desmemoriou-o, com que ent\u00e3o Rol\u00e3o <b> Preto </b>e S\u00e1 Carneiro? Se n\u00e3o estivesse morto diria que estava<b>  b\u00eabado</b>.\nRol\u00e3<b> o Pret</b>o era um fascista e mesmo assim acabou de candeias \u00e0s avessas consigo; O S\u00e1 Carneiro, era um democrata liberal, n\u00e3o confunda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088676427",
                            "user": "droliveirasalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHAHAHAHAHAHAHAHAH!!!! ...mais outro idiota que acreditou que o S\u00e1 Carneiro era um democrata!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088699544",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Idiota, se n\u00e3o  conheces n\u00e3o inventes, nunca li  ou vi qualquer interven\u00e7\u00e3o de S\u00e1 Carneiro que pusesse em causa os seus valores. Por\u00e9m  deves ter informa\u00e7\u00e3o secreta para fundamentar essa opini\u00e3o t\u00e3o definitiva que  te leva a insultar-me.<br/> Mostra l\u00e9  essas fontes ocultas porque eu s\u00f3 conhe\u00e7o o que \u00e9 p\u00fablico.<br/> Sen\u00e3o \u00e9s mais um aldrabinas.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088727621",
                                            "user": "droliveirasalazar",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Meu caro tenho aqui no inferno o S\u00e1 Carneiro ao meu lado e a \u00fanica coisa que ele l\u00ea \u00e9 o Mein Kampf!<br/>Eu ainda vou lendo a \"Maria\" e a \"Lux\" mas o cabr\u00e3o s\u00f3 l\u00ea o Mein Kampf mesmo.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088891745",
                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ele n\u00e3o falava alem\u00e3o, quem traduziu isso?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5088941505",
                                                            "user": "droliveirasalazar",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Foi o Diabo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5089137142",
                                                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu logo vi, o homem  est\u00e1 a ler A Morgadinha dos Canaviais.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5088762984",
                                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mais um canhoto retardado mental. Vai trabalhar PARASITA.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto",
                        "B\u00eabado"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088562674",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 relvas, para quem \u00e9 ateu, teres essas refer\u00eancias do ceu/inferno, \u00e9 de mau camarada!\nV\u00e1... Desta vez passa...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088568343",
                            "user": "droliveirasalazar",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro amigo fascista fa\u00e7a o favor de passar pelo meu escrit\u00f3rio em Santa Comba para eu lhe enfiar uma t\u00edbia no cagueiro!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088961292",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O teu escrit\u00f3rio \u00e9 no E.P.L. ala B...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088764351",
                                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os fascistas agora est\u00e3o mais ali para os lados da Arrentela. Muda-se os tempo muda-se os fachos..",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088569959",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "5088541357",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Distin\u00e7\u00e3o entre crime racial e crime comum parece bem dificultada pela demagogia que vai grassando  , em que tudo que envolva negros \u00e9 <b> racismo.</b> Enfim.\nH\u00e1 crimes racistas, evidentemente, por\u00e9m entre n\u00f3s, s\u00e3o residuais. N\u00e3o estamos no Reino Unido nem nos EUA.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088555960",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bem sr rocha! \u00c9 um clone?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088535841",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o acham que se Cand\u00e9 fosse <b> branco,</b> o crime j\u00e1 n\u00e3o aconteceria?<br/>O que dizem essas mesmas pessoas sobre o homic\u00eddio daquele rapaz em Lisboa \u00e0s m\u00e3os de um gang de negros?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088566907",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> \u00e9 crime e passa ao lado....",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5088525403",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Engra\u00e7ado ver os fascizoides que trabalham do estilo em bloco como as hienas at\u00e9 j\u00e1 chamam um dos jornais mais liberais de Inglaterra como um jornal de esquerda ahahah \u00e9 evidente que para eles tamb\u00e9m o CDS e o PSD s\u00e3o de esquerda , pois \u00e1 direita deles j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 mais nada ...\nMas tenham l\u00e1 calma pois a destrui\u00e7\u00e3o do partido do oportunista Ventura , vai sentar o cu no banco dos r\u00e9us , levado pela direita portuguesa (PSD + CDS + IL + Alian\u00e7a), pois aos poucos a direita portuguesa entende que o holocausto defendido pelo chega, s\u00f3 trar\u00e1 mis\u00e9ria ao pa\u00eds , e o fim da direita de cariz democr\u00e1tico !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088617080",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O qu\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio estar deslocado da realidade para se achar que o Guardian n\u00e3o \u00e9 um jornal de esquerda???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088524160",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vejo muita gente a dizer que a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um dos pilares da democracia, mas nunca ningu\u00e9m fala da liberdade de pensamento...\nBasta assistir a estas caixas de coment\u00e1rios ou a programas de televis\u00e3o com pseudo comentadores, para se perceber que a esquerda adora a liberdade de express\u00e3o mas detesta a liberdade de pensamento!\nFormatam estes seguidistas, gente sem auto estima e bastante influenci\u00e1vel, e querem a todo o custo impor o pensamento \u00fanico!\n\"Portugal \u00e9 <b> racista,</b> e quem disser o contr\u00e1rio \u00e9<b>  racista</b>!\"\n\u00c9 assim que funciona... Este \u00e9 o verdadeiro princ\u00edpio das ditaduras!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088592120",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "INCHA PORCO NAZI",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088593886",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088528838",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o filosofo do esgoto veio botar faladura<br/>mas como sempre s\u00f3 saiu m3rda pura",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088502718",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "The Gardian  \u00e9 um jornal de esquerda.  A not\u00edcia faz parte da estrat\u00e9gia esquerda unida para n\u00e3o ser vencida.\nComo esquerda que s\u00e3o,  mentem. Os casos de <b> racismo </b>foram criados pelas bes para terem assunto etacho a dar ao guienense.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088523740",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "entao a noticia \u00e9 que o Guardian  um jornal de esquerda ( nem sei nem me interessa)<br/>a quest\u00e3o reportada do <b> racismo </b>em Portugal \u00e9 secundaria<br/>santa paci\u00eancia",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088548565",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O racismo \u00e9 not\u00edcia por ter sido criado pelas bes e mamasou, mas isso omitem.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088516353",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho piada , qqr dia At\u00e9 a bbc \u00e9 por vos apelidada de esquerda ahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088547149",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu acho esperteza saloia a sua resposta.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5088524937",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "faz sentido.<br/>para os cheg@gonos todos estao a esquerda",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088475709",
            "user": "redamcreator",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelos vistos o Guardian e o Sol juntaram-se para fazer propaganda pol\u00edtica contra a \"supremacia branca\" e o \"<b> racismo </b>end\u00e9mico<b>  branco</b>\".<br/>E quem \u00e9 que foram entrevistar, para falar disto?<br/>- Mamadou e Joacine!<br/>Onde est\u00e1 a idoneidade! Onde est\u00e1 o rigor jornal\u00edstico!<br/>Isto n\u00e3o passa de lixo e apenas isso. Isto \u00e9 apenas estrume para iniciar e alimentar uma fogueira, a do (ainda inexistente<b> ) racism</b>o neste Pa\u00eds.\nJ\u00e1 agora, a tal Cl\u00e1udia Sim\u00f5es n\u00e3o foi agredida pela Pol\u00edcia; resistiu a uma deten\u00e7\u00e3o. J\u00e1 o condutor do autocarro foi depois vingativa e barbaramente agredido indo parar ao hospital.\nE tamb\u00e9m, n\u00e3o se pode deixar de sublinhar que, como mandam os preceitos da pol\u00edti<b> ca ras</b>ca, uma mentira dita in\u00fameras vezes passa a ser considerada verdade. Porque, ao contr\u00e1rio que afirma a not\u00edcia o Ventura n\u00e3o fez nenhuma sauda\u00e7<b> \u00e3o \"N</b>azi\"!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088497129",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "la estao eles <br/>nao largam o osso nem por nada",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco",
                "Nazi",
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "5088464430",
            "user": "mirodri",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ventura apenas existe porque os moderados deixaram os racistas mamadu e blm e os marxistas do be terem carta branca para o disparate",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088498349",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "porque tu seres um calhau nao tem tem nada a ver com a exist\u00eancia de um partido xen\u00f3fobo<br/>coincid\u00eancia temporal",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088735326",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Defina la o que entende por xen\u00f3fobia.  \u00c9 que esse termo ,de tanto ser usado, j\u00e1 parece que n\u00e3o vale nada!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088748272",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "diga la o que entende por cadeira?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089007533",
                                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Compreendi! A cartilha n\u00e3o d\u00e1 para mais!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088463716",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Brinquem mais e mintam ainda mais e v\u00e3o acabar por ter <b> racismo </b>a s\u00e9rio em Portugal, mas nunca se esque\u00e7am que a corda parte sempre do lado mais fraco, n\u00e3o se iludam do contr\u00e1rio que s\u00f3 perdem tempo.\n\u00c9 disso que a esquerdalha anda \u00e0 procura porque  s\u00f3 no meio de chafurdeira conseguem ir sobrevivendo.\nA treta do<b>  racismo</b> \u00e9 a \u00faltima arma a que se podem agarrar, de resto j\u00e1 foram...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088499580",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "estes esquerdistas do Guradian controlados pelo Mamadu s\u00f3 fake news",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088508755",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Basta ser de esquerda, ou andar l\u00e1 pr\u00f3ximo para perceber logo como s\u00e3o, como viveram a vida, o tipo de educa\u00e7\u00e3o que tiveram e do que andam \u00e0 procura. N\u00e3o \u00e9, nem nunca foi novidade para ningu\u00e9m.\nQuanto ao mamado, bem tenta lan\u00e7ar foguetes, o problema \u00e9 que \u00e9 sempre ele que tem de apanhar as canas.\n\u00c9 a vida, aguenta, camarada!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088579300",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse \u00e9 sem d\u00favida um excelente exemplo do esp\u00e9cime...\nUm tresloucado a querer responder a tudo e a todos, com insultos e com uma m\u00e1 formacao/educa\u00e7\u00e3o flagrante...\nN\u00e3o interessa o debate de ideias... Interessa impor a sua a todo o custo... Nem que seja a fazer estas figurinhas...\nS\u00e3o os novos meninos mimados que n\u00e3o conseguem aceitar um mundo diferente do que eles querem...\nEntre esse e uma crian\u00e7a de 3 anos num supermercado a fazer uma birra porque quer  brinquedo, a diferen\u00e7a est\u00e1 no tamanho...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088611223",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Resumindo, n\u00e3o passa de um esquerdalho e como todos os esquerdalhos \u00e9 rasca todos os dias.\nProblema dele, aqui tem mesmo que roer a relva, n\u00e3o est\u00e1 na esquina dele.\nEle ou qualquer outro xuxocomuna.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088460317",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu pensava que o Mamadu recebia o dinheiro da CML para tambem receber as mensagens racistas. Se n\u00e3o est\u00e1 l\u00e1 para isso, qual \u00e9 a utilidade deste senhor ?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088456081",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O nome de Portugal na lama internacionalmente por causas destes montes de esterco.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088461606",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exatamente, h\u00e1 queixinhas em todo o lado, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no jardim infantil.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088446991",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que teve a ver com o Ventura, que tal tocador de flauta, fez os ratos sairem todos do esgoto",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088449142",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te rata pelada...ninguem te pega..\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude02\ud83d\ude02 j\u00e1 chega hoje vai lavar as escadas e a marquise.. \ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088445370",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Infelizmente come\u00e7o achar que dever\u00edamos ter um <b> racismo </b>estrutural em portugal\ud83e\udd2b\ud83d\ude2c muitos de n\u00f3s estamos a ficar fartos destas \ud83d\udca9 de conversas e noticiais, assim acabavamos de vez com isto ...\u00e9 que come\u00e7am a querer condicionar o livre pensamento e a nossa forma de estar.\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088442129",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro e porque ser\u00e1???????????<br/>CASA ONDE N\u00c3O H\u00c1 P\u00c3O, TODOS BRIGAM E NINGUEM TEM RAZ\u00c3O.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088430894",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixei de ler a not\u00edcia quando apareceu que Mamadu falou com o jornal the Guardian. Not\u00edcia claramente montada por esse nojento <b> racista </b>que tem por nome Mamadu.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088501766",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "deixaste de ler porque a verdade do\u00ed",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088425376",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal t\u00e3o <b> racista </b>que nas manifesta\u00e7\u00f5es do sos<b>  racismo</b> por vezes s\u00e3o mais os brancos que l\u00e1 est\u00e3o \ud83d\ude31\ud83d\ude46\ud83c\udffc\u200d\u2642\ufe0f",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088702468",
                    "user": "leaodetroll",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em Portugal existem 2 ra\u00e7as (Boifiquistas e Dragartos), que se odeiam mais que os KKK e os escuros da terra do Trump !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088422449",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso uma grande onda de <b> racismo </b>at\u00e9 ao fim do ano.. para tapar a realidade e a corrup\u00e7\u00e3o..!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088429749",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa \u00e9 que \u00e9 essa...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088504176",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o calhau e a amiga<br/>convoca outra manifesta\u00e7\u00e3o a dizer que<br/> Portugal nao \u00e9 racista<br/> o ch@g@ \u00e9 que \u00e9",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088506607",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Admita l\u00e1 aqui, que ningu\u00e9m nos ouve, voc\u00ea n\u00e3o passa sem mim, pois n\u00e3o?",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088418481",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma sociedade extremada s\u00f3 interessa a 2 partidos em concreto, aqui em Portugal. Dividir a sociedade, \u00e9 transform\u00e1-la num barril de p\u00f3lvora. Governar um pa\u00eds segregado, s\u00f3 nos melhores del\u00edrios de Kafka! Tentem imaginar o que seria Portugal, um dia depois das elei\u00e7\u00f5es legislativas, se o PCP, ou o BE, ou o MRPP, ou o Ergue-te, ou o Chega, vencessem?... Aconteceria democracia, claro. Mas que tipo de democracia seria a partir da\u00ed? Quem estaria disposto a viver numa democracia musculada e autocr\u00e1tica? Era a oposi\u00e7\u00e3o da viv\u00eancia social, em prol e benef\u00edcios s\u00f3 de alguns, em detrimento de tudo o resto. Por fim, o Guardian deveria tamb\u00e9m ouvir a vers\u00e3o do Chega, porque t\u00eam o direito de se defenderem. At\u00e9 porque o sr. Mamadou Ba n\u00e3o tem moral neste momento, por ter dito, de viva voz, \"bosta da b\u00f3fia\"! Isto retirou-lhe moral para o que for.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088504770",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "viva la trampa",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088418331",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 realmente um problema s\u00e9rio.<br/>Mas esqueceram-se de pelo menos uma v\u00edtima da viol\u00eancia racial: o motorista do autocarro no caso Cl\u00e1udia Sim\u00f5es<br/>Foi espancado poucos dias depois.<br/>Hum...espera l\u00e1. O motorista era <b> branco,</b> logo se levar no lombo nunca \u00e9 viol\u00eancia racial.. \u00c9 s\u00f3 viol\u00eancia normal.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088506331",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "liga ao Guradian e explica-lhes que em portugal nao ha <b> racismo </b>porque um motorista foi agredido por um grupo de filhosdaput@",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088527303",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu quero \u00e9 que o The Guardian se v\u00e1 encher de moscas.<br/>Os paladinos do racismo em Portugal que fa\u00e7am um levantamento dos \u00faltimos anos sobre homic\u00eddios e vejam quantos s\u00e3o de:<br/>-Brancos que mataram pretos<br/>-Pretos que mataram brancos<br/>-Ciganos que mataram brancos<br/>-Brancos que mataram ciganos<br/>-Ciganos que mataram pretos<br/>-Pretos que mataram ciganos <br/>-Pretos que mataram pretos<br/>-Ciganos que mataram ciganos<br/>-Brancos que mataram brancos<br/>Provavelmente, v\u00e3o encontrar algum racismo em Portugal, mas n\u00e3o o v\u00e3o querer discutir.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088536122",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "mandas bocas mas \u00e9s pregui\u00e7oso para as sustentares com dados",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088530613",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "parece que sabes tudo<br/>apresenta u os numeros",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088536735",
                                            "user": "miguelgodinho",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Prefiro que seja o Mamadou Ba a fazer o levantamento e a apresentar os n\u00fameros. <br/>Ele \u00e9 a pessoa indicada para o servi\u00e7o.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088537741",
                                                    "user": "bigurak",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "tu s\u00f3 \u00e9s indicado para a parte de mandar bocas pois isso e f\u00e1cil",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5088550673",
                                                            "user": "miguelgodinho",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o bocas. S\u00e3o quest\u00f5es fundamentais.<br/>Nos EUA, quem se queixa de racismo e viol\u00eancia sustenta-se neste tipo de n\u00fameros.<br/>Em Portugal grita-se racismo, mas n\u00e3o se apresentam os indicadores mais importantes de tens\u00e3o \u00e9tnico-racial.<br/>\u00c9 racismo s\u00f3 por causa da bocas ao estilo \"vai para a tua terra\"?<br/>Eu que sou branco e portugu\u00eas tamb\u00e9m j\u00e1 levei com o \"vai para a tua terra\" c\u00e1 em Portugal e s\u00f3 estava no pavilh\u00e3o da equipa rival a 15km de minha casa.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5088566485",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A resposta do sujeito d\u00e1-lhe raz\u00e3o!",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5088758830",
                                                                            "user": "miguelgodinho",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Esta gente \u00e9 f\u00e1cil de desarmar.<br/>Assim que a conversa fica mais exigente, \u00e9 tudo tanga.<br/>Muita gente quer chegar a Portugal e \u00e0 Europa e n\u00e3o cumprir as regras locais (muitos at\u00e9 querem impor a sua lei). Quando s\u00e3o obrigados a cumprir ou se portam mal e ouvem umas bocas, \u00e9 racismo. Basicamente querem um \"free pass\" para fazer toda a porcaria, sob a prote\u00e7\u00e3o do racismo.<br/>Bem fazem os chineses e japoneses que n\u00e3o v\u00e3o em tretas. Quem chega tem de se portar bem e cumprir as regras...ou podem dar a volta e retornar \u00e0 origem.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5088565360",
                                                                    "user": "bigurak",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "que grande tangas",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5088723124",
                                                                            "user": "miguelgodinho",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "A minha m\u00e3e por ter sotaque do Minho, tamb\u00e9m ouviu \"pouco\"  \"vai para a tua terra serrana\".<br/>Tangas gosto muito, se for num bom traseiro.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5088411873",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Guardian n\u00e3o est\u00e1 olhando para dentro de casa, os ingleses foram muito mais racistas , basta ver a situa\u00e7\u00e3o actual das suas ex colonias.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088507899",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "chegou o grande jornalista que quer definir a linha editorial do Guardian",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090213596",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E voc\u00ea da revista Gina",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088410867",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 preciso o the guardian dizer!<br/>Quase todos temos olhos para ver que o aparecimento deste chegano apenas veio dar voz aos racistas fascistas xen\u00f3fobos de lx!<br/>Agora apenas sentem uma sensa\u00e7\u00e3o de costas protegidas, ainda que n\u00e3o se apercebam que \u00e9 apenas e s\u00f3 um bafo de c\u00e3o no cacha\u00e7o!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088483488",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais. \u00c9 v\u00ea-los sairem do esgoto aqui no Sol...eu s\u00f3 vejo \"this user is blocked \" a aparecerem. Sinto logo o cheiro das cavalgaduras Cheganas.<br/>Estes Hitlerilas papa h\u00f3stias cheios de plumas e saltos altos..",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088557690",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 assim que foges aos debates cabra de m.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088560735",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "No que se foi meter... Vem j\u00e1 a correr toda hist\u00e9rica, com meia d\u00fazia de frases feitas...\nEssa participante \u00e9 express\u00e3o m\u00e1xima do complexo do pombo enxadrista...\nVoc\u00ea joga xadrez com ela, ela defeca no tabuleiro, atira as pe\u00e7as todas para o ch\u00e3o, enche o peito e sai a cantar vit\u00f3ria...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088872120",
                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahahah! \u00c9 tal \u00e9 qual assim!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088438933",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea que se diz das for\u00e7as da autoridade \u00e9 um \ud83e\udd21\ud83e\udd23\ud83d\ude02...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088421428",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mediocridade a quem obrigas. Quando falas, enches de merda os ouvidos dos outros...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088393085",
            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o faz uma manifesta\u00e7\u00e3o contra o The Guardian?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088511462",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vao fazer uma manifesta\u00e7\u00e3o <br/>o ch@g@ \u00e9 pela liberdade de express\u00e3o<br/>o Guardian \u00e9 que n\u00e3o",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088519536",
                            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A \"Liberdade de Express\u00e3o\" do Chega toca a difama\u00e7\u00e3o e a ofensa barata. E isso n\u00e3o \u00e9 liberdade, \u00e9 um acto criminoso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088411513",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio pela Inglaterra j\u00e1 v\u00e3o fazendo uns atentados contra os racistas com facas a culpa do Andr\u00e9 Ventura",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088382450",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou seja, the guardian d\u00e1 uma not\u00edcia fundamentada no que mamadou ba lhes relatou...\nMamadou ba, um <b> negro,</b><b>  estrangeiro</b>, eleito anteriormente como deputado, que lidera uma associa\u00e7\u00e3o paga pelos contribuintes portugueses e que afirma que h\u00e1 muit<b> o racism</b>o em Portugal... Se n\u00e3o fosse<b>  o racis</b>mo, este senhor j\u00e1 tinha sido coroado como rei de Portugal!\nEst\u00e1 certo...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088512391",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "volta ao esgoto cheg@no de m3rda",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088394012",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racismo h\u00e1 em todo o lado. Em todos os pa\u00edses... E at\u00e9 aqui nestas caixas de comet\u00e1rios, apenas o pior dos cegos n\u00e3o o v\u00ea...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088398061",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto... Isso \u00e9 a verdadeira demagogia!\nSe eu disser que h\u00e1 corrup\u00e7\u00e3o na Dinamarca (que de acordo com os relat\u00f3rios \u00e9 o pa\u00eds menos corrupto do mundo), n\u00e3o estou a mentir! Estou \u00e9 a ser demagogo!\nClaro que existem racistas em Portugal... Claro que existe racismo! A demagogia e o populismo est\u00e1 em criar a percep\u00e7\u00e3o de que esse comportamento n\u00e3o \u00e9 residual e pontual!\nIsso n\u00e3o s\u00f3 \u00e9 est\u00fapido como \u00e9 perigoso...",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088402218",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Considerar que o racismo em Portugal \u00e9 residual e pontual \u00e9 uma imbecilidade. Portugal e os Portugueses s\u00e3o racistas e xen\u00f3fobos. Poucos s\u00e3o os que n\u00e3o tiveram coment\u00e1rios pouco pr\u00f3prios relativos \u00e0 ra\u00e7a, etnia, credo religioso, etc.\nA quest\u00e3o \u00e9 que insistimos a meter a cabe\u00e7a na areia ou olhar para o lado e acreditar em falsos profetas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088435072",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os portugueses s\u00e3o racista \u00e9 o melhor exemplo do que \u00e9 uma afirma\u00e7\u00e3o racista.\nOu seja, a sua l\u00f3gica \u00e9 um silogismo simplesmente inalcan\u00e7\u00e1vel, voc\u00ea \u00e9 racista, logo somos todos racistas e quem o nega \u00e9 ainda mais racista...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088441416",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O seu silogismo \u00e9 muito fraquinho... N\u00e3o seria melhor releres a cartilha?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5088459886",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A minha b\u00e1sica cartilha diz que qualquer generaliza\u00e7\u00e3o baseada em preconceitos \u00e9, inerentemente, racista.\nOu seja, dizer que os portugueses s\u00e3o racistas \u00e9 t\u00e3o racista quanto dizer que os ciganos s\u00e3o parasitas, com a clara diferen\u00e7a que, nos caso dos ciganos, n\u00e3o se erra por muito...",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5088507346",
                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1... A tua cartilha acaba por ser racista por viver de preconceitos.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5088422880",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Vai para Angola e depois v\u00eas o que \u00e9 racismo. J\u00e1 estive l\u00e1 e bem sei o que digo.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 8,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088435036",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tem piada... Eu tamb\u00e9m. E no Zaire,  Mo\u00e7ambique, Ir\u00e3o,  Iraque e seil\u00e1 quantos mais pa\u00edses... Se eu sei o que \u00e9 racismo? Sei... J\u00e1 tu andas a olhar para o lado.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5088455270",
                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ai ando? Se calhar \u00e9s tu que andas a olhar para o lado e s\u00f3 v\u00eas uma vers\u00e3o. A que te conv\u00eam... pudera, deves gostar de levar no c u ao som de Hip Hop e RAP...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5088509128",
                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Na falta de argumentos mais s\u00f3lidos vens com essa conversa? N\u00e3o te ensinaram melhor que isso? Ofendes o conceito de ridiculo.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5088519338",
                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Oh cornudo, conceito do r\u00eddiculo \u00e9 a tua pujan\u00e7a de relativizar o racismo s\u00f3 para os brancos.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5088524719",
                                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o, racismo h\u00e1 em todos os todos os pa\u00edses. Apenas Tu pretendes suavizar ou justificar o racismo dos brancos lavando-o com o racismo de outras ra\u00e7as e etnias. Isso \u00e9 um erro que ro\u00e7a o obscurantismo do extremismo mu\u00e7ulmano.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5088531890",
                                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Se eu suavizar, e se o Z\u00e9 da esquina e a Marieta l\u00e1 do bairro tamb\u00e9m o fizerem quem vai suavizar o racismo dos outros? Obscura \u00e9 este conluio dos Medias que distorcem a verdade ao transmitirem e evocarem os pobrezinhos que s\u00e3o assediados e abusados pelo racismo... enquanto os nativos tamb\u00e9m o s\u00e3o em maior n\u00famero...",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5088536541",
                                                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 pensaste em deixar de ser vitimizado por ti pr\u00f3prio?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5088538291",
                                                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Ui, se deixar a\u00ed \u00e9 que o caldo se entorna. Terei que passar por uma negra e beijar-lhe a m\u00e3o e pedir desculpa por existir.",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5088414380",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Provavelmente falta-lhe \"mundo\"...\nUma viagem (de 10 anos) por \u00c1frica e ia constatar que os portugueses s\u00e3o dos povos menos racistas e xen\u00f3fobos do mundo...\nP\u00f5e vos um chip na cabe\u00e7a e formatam vos da maneira que querem...\nDevia assistir a um indiano ou um chin\u00eas ou sul africano ou um Zimbabueano a falar com um negro mo\u00e7ambicano em Mo\u00e7ambique! E em contraponto devia assistir \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de fraternidade de qualquer portugu\u00eas com esses mesmos negros mo\u00e7ambicanos... Somos visita de casa...\nMas nunca vai entender isto... Foi capturado por uma luta fict\u00edcia, e na sua mente (incapaz de pensar por si pr\u00f3pria), racistas s\u00e3o os portugueses e os americanos...\nFalta-lhe \"mundo\"...",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5088414191",
                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Confunde racismo com repugn\u00e2ncia ao crime ...\nMas ser\u00e1 pelos racistas que migram para a Europa",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negro",
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5088376836",
            "user": "san64ana",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "aumento da vilolencia racial? Ui...<br/>h\u00e1 mais num dia no Reino Unido que em Portugal todo ano.<br/>Devem ter escrito o texto depois de terem ido ao pub...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088403872",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo teu nick nem Portugu\u00eas deves ser. Portanto, agarra nos teus tarecos e volta para tua terra bastardito parasita.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088374814",
            "user": "disqus_haB0feZpLp",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o the gardian bem que pode escrever sobre o seu pais que tem la muita materia de facto nomeadamente na sua propria policia",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088404491",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas escreveu sobre Portugal. E factualmente tens algo contra a apontar? Ou andas a olhar para o lado?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092488544",
                            "user": "disqus_haB0feZpLp",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eu olho para todos os lados mas 1\u00ba arruma-se a nossa casa depois a dos outros",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088367381",
            "user": "nuno_ferrao",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "como se l\u00e1 na terra dos bifes nao houvesse <b> racismo </b>tanto<b>  branco</b> como preto",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088394906",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais dizer que n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>em Portugal? Que nunca houve? Ena... \u00c9s mais zarolho que o Cam\u00f5es...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5088366821",
            "user": "nuno_ferrao",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quem semeia ventos colhe tempestades",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088364967",
            "user": "disqus_1sjqPI6ToU",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este Mamadou Ba n\u00e3o se satisfazendo em instigar o <b> racismo </b>no pais que o acolhe, ainda vai denegrir quem o acolhe na imprensa internacional.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088396042",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ou seja.. Se fosse o Andr\u00e9 Ventura a dizer que havia <b> racismo </b>em Portugal j\u00e1 estava tudo bem... O teu \u00fanico motivo foi o MAMADO do BE ter escarrado mais umas imbecilidades, certo?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088361949",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim, e logo desse pasquim de extrema-esquerda do The Guardian. Basta durante um m\u00eas lerem as relevantes not\u00edcias e \u00e9 do estilo: Tudo o que \u00e9 <b> estrangeiro,</b> imigra\u00e7\u00f5es e tretas da esquerda \u00e9 bom, o resto, incluindo a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o branca brit\u00e2nica \u00e9 tudo asqueroso...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088396874",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenho s\u00e9rias d\u00favidas que saibas ler ingl\u00eas, mas enfim...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088414919",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu \u00e9 que n\u00e3o deves saber \u00f3 cornudo do c.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088436038",
                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Coitado... Foi o melhor que te conseguiste? Tens alguma forma de imparidade mental? Se tens, apresento desde j\u00e1 as minhas desculpas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088453539",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deves ser um daqueles que come no cu todos os dias e a diarreia sobe-te ao c\u00e9rebro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088514650",
                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Podias ter sindo mais inteligente no coment\u00e1rio... Esse tipo de ofensa peca pelo facilitismo de quem lhe falta \"um bocadinho mais\". Enfim... Agora ainda vais responder \"Era para tu conseguires compreender\" ou \"Ainda estive para grunhir pra ver se comprrendias\", etc... Coitado. Come\u00e7o a ter pena de ti.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5088522275",
                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o precisas ot\u00e1rio, tu \u00e9 que \u00e9s o coitadinho, porque \u00e9s cego e d\u00e9bil mental. Cultiva-te com outros livros e deixa o manifesto do BE por um bocado.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5088535040",
                                                                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Continuo a dizer que poderias ser mais inteligente nos coment\u00e1rios... \u00c9s desinspirado.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5088540357",
                                                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mas continuas a cheirar-me o cu meu aventesma? Vai l\u00e1 dar uns pinotes com o gang do bairro do pica pau ao som do RAP.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5088360948",
            "user": "icaro_iv_icaro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e pena por mim havia muitos mais ataques contra os turras mas fazer o que Portugal \u00e9 um pa\u00eds de brando costumes v\u00e3o nas cantigas da esquerda cada vez mais rica e milion\u00e1ria ou j\u00e1 viram algum deles pobre isso para o povo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088398660",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ca\u00edste na pipa? \u00c9 que um qualquer turra, <b> mon<b> h\u00e9,</b</b><b> > chinoc</b>a <b> ou ciga</b>no deve escrever melhor em Portugu\u00eas que tu\u2026",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9",
                        "Cigano",
                        "Chinoca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088359495",
            "user": "disqus_murerCs6L6",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e9rio?<br/>Coitadinhos dos infelizes.<br/>Atacar a policia, n\u00e3o respeitar o pa\u00eds que os acolhe.<br/>E o <b> racista </b>sou eu?<br/>Bem podem ter mefo do chega, acaba-se a mama.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088405659",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu tenho medo da forma como massacras a Mui Nobre L\u00edngua Portuguesa...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088359235",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e o que se passa nos pa\u00edses africanos, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> s\u00e3o apenas viol\u00eancia e homic\u00eddios, ou como \u00e9 l\u00e1 longe j\u00e1 n\u00e3o interessa. E a\u00ed sim, as pessoas vitimas genoc\u00eddios e homic\u00eddios s\u00e3o aos milhares.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088357551",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto <b> racista </b>a dizer que n\u00e3o h\u00e1<b>  racismo</b>! A justificarem-se de mil maneiras para esconderem o \u00f3bvio!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088359913",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Referes-te aos policias brancos agredidos nos bairros de lisboa?<br/>Ou falas do motorista que os amigos e familiares da Claudia Simoes tentaram matar \u00e0 pancada?",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088367657",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o canalhita, refiro-me a pessoas como tu que por serem brancas nem fazem ideia do que \u00e9 sentir na pele racismo!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088454951",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Porquito, conhe\u00e7o e sou amigo de algumas pessoas que n\u00e3o s\u00e3o brancas e nenhuma se queixa de racismo.<br/>Mas estes trabalham, estudam e ganham a vida honestamente... Talvez n\u00e3o saibas o que isso \u00e9, mas devias experimentar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088418392",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acabamos de sentir... Por sermos brancos acabamos de ser v\u00edtimas do teu preconceito... S\u00f3 pela cor da nossa pele at\u00e9 adivinhas o que cada um de n\u00f3s sentiu...\nIsso \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o do racismo..",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088359740",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abre os olhos carneiro!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5088355245",
            "user": "desprezo_carnides",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apenas o caso do Marega foi <b> racismo.</b><br/>O da Claudia Sim\u00f5es foi<b>  racismo</b> da parte dela. Quis invocar uma titud<b> e racist</b>a por parte do Policia e do motorista, para poder viajar de borla com a filha.<br/>O outro , j\u00e1 foi considerado um assasinato que nada teve a ver c<b> om racis</b>mo.<br/>\u00c9 pena que n\u00e3o falem do motorista barbaramente agredido pelos amigos e familiares da Claudia Sim\u00f5es... Ah, pois... Como <b> era bra</b>nco  j\u00e1 n\u00e3o faz mal.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5088352748",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No \"caso de viol\u00eancia a Cla\u00fadia Sim\u00f5es, que foi agredida por um pol\u00edcia ap\u00f3s se ter recusado a pagar um bilhete de autocarro\", processo que ainda decorre em tribunal, mas que o Guardian j\u00e1 deu como provado que foi agress\u00e3o policial. E os casos de agress\u00f5es contra a pol\u00edcia que s\u00e3o mais que muitas, anda na \u00faltima semana foram cercados em Cascais e Amadora.\nPor meia d\u00fazia de casos com pessoas de tez escura dizer que t\u00eam aumentado o n\u00ba de casos de <b> racismo </b>em Portugal, e ent\u00e3o os casos quando as vitimas s\u00e3o brancas e os agressores tez escura, isso n\u00e3o \u00e9<b>  racismo</b>.\no que existe e muito \u00e9 um aumento da viol\u00eancia, e quando sa\u00edrem os n\u00bas da criminalidade deste ano, \u00e9 que se vai ver como ela subiu. N\u00e3o se pode \u00e9 de cada vez que algu\u00e9m de pele mais escura \u00e9 agredida dizer que \u00e9 um caso d<b> e racism</b>o, \u00e0s vezes \u00e9, de outras vezes n\u00e3o \u00e9, s\u00e3o grupos que se envolvem em confrontos, basta ver o que se passou no Estoril durante o ver\u00e3o.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088355941",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pior ainda. Os amigos e familiares da Claudia Sim\u00f5es agrediram violentamente o motorista e disso ningu\u00e9m fala",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088352225",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao mesmo tempo d\u00e1 vontade de rir...\nO Guardian, o basti\u00e3o do SJW radical, apresentou como prova do aumento da viol\u00eancia racial em Portugal o caso Marega, o caso da <b> preta </b>fula e o do<b>  velho</b> que n\u00e3o atinava com o c\u00e3o d<b> o marica</b>s.\nOu seja, d\u00ea l\u00e1 por onde der, se os portugueses n\u00e3o v\u00e3o <b> ao racis</b>mo, va<b> i o raci</b>smo aos portugueses...\nE, curiosamente, casos claro<b> s de rac</b>ismo, como o abate de negros em plena luz do dia, esses est\u00e3o estranhamente omissos, porque ser\u00e1?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho",
                "Racismo",
                "Preta",
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "5088351912",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "coitados dos pretinhos..!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088407804",
                    "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o... Coitados de n\u00f3s Portugueses que, devido a pessoas como tu e outros imbecis  como tu, ficamos com o r\u00f3tulo de <b> racista.</b> Deves estar orgulhoso por ofender Portugal dessa maneira.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088350855",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 os racistas \u00e9 que dizem que n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>no nosso pa\u00eds! <br/>Uma vergonha o aumento destes casos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088387126",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda pensei que a esquerda ia ter um candidato <b> negro </b>\u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica... Ou que o livre ia apoiar a joacine... Ou que o bloco de esquerda ia relan\u00e7ar o mamadou...\nRacistas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088385972",
                    "user": "disqus_ASYo3StI9g",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 os que tentam que os Portugueses passem por racistas ,\u00e9 que dizem que h\u00e1 <b> racismo </b>.VO\u00e7\u00ea n\u00e3o sabe o que \u00e9<b>  racismo</b> nem que ele lhe bate-se na testa.Trabalhe ,seja honesto ,respeite o proximo,e o pais que o acolheu  , ,e ver\u00e1 que dificilmente ter\u00e1 problemas racistas.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088409262",
                            "user": "disqus_h5Ox4tcyHw",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Burro do catano! Aprende a escrever! Ofendes a nossa Nacionalidade com essa verborreia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5088394856",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mimimimimi<br/>V.exa j\u00e1  foi insultado na rua por a sua namorada ser negra? Ou j\u00e1 ficou em coma por ter sido agredido selvaticamente por um bando de neonazis que n\u00e3o gostaram de o ver passar acompanhado por uma negra? J\u00e1? Ou j\u00e1 assistiu recusa por parte de uma entidade patronal em entrevistar um candidato a um trabalho por ele ser negro? J\u00e1?<br/>Apopsto que n\u00e3o, por isso remeta-se \u00e0 sua ignor\u00e2ncia!<br/>E j\u00e1 agora umas aulinhas de portugu\u00eas est\u00e3o a fazer-lhe muita falta!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088419891",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1! Em Mo\u00e7ambique, Angola, Tanz\u00e2nia, Guin\u00e9 equatorial, Amadora...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088411408",
                                    "user": "disqus_ASYo3StI9g",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 sim ,tinha 15 anos , namorava na altura  com uma negra ,e sabes por quem fui insultado ? Por negros ,que n\u00e3o gostaram de ver um branco  com uma negra,e j\u00e1 l\u00e1 v\u00e3o 30 anos . Queres ver que pretos nunca agrediram brancos pelo mesmo motivo ,ou por outros ainda piores ?J\u00e1 assisti e sei de casos de recusa pelos aspeto das pessoas, e n\u00e3o pela c\u00f4r de pele ,mas como \u00e9 logico, n\u00e3o digo que n\u00e3o haja casos desses. Apostaste mal ,e vai chamar ignorante a quem te fez as orelhas .O que me esta a fazer falta ,\u00e9 paci\u00eancia e estomago para ler tanta idiotice tua. Para finalizar ,nunca ouviste ninguem dizer que n\u00e3o h\u00e1 racistas,mas s\u00e3o uma minoria muito pequena  ,mas agora dizer que Portugal \u00e9 um pais racista ,\u00e9 no minimo ridiculo .E mais uma vez digo ,se estas mal ,fazer malinhas e ala que se faz tarde .",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088414067",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Como n\u00e3o estou para ser ofendido por um grunho vais j\u00e1 de bloqueio!<br/>Falta-te educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o sou eu que a vou dar!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5088416276",
                                                    "user": "disqus_ASYo3StI9g",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23.quando n\u00e3o h\u00e1 argumentos ,inventa-se falta de educa\u00e7\u00e3o ,que at\u00e9 foi come\u00e7ada por ti ,mas enfim .",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5088359252",
                    "user": "desprezo_carnides",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Referes-te aos policias brancos agredidos nos bairros de lisboa?<br/>Ou falas do motorista que os amigos e familiares da Claudia Simoes tentaram matar \u00e0 pancada?<br/>Tens raz\u00e3o... Esses casos n\u00e3o param de aumentar.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088368031",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Outra vez? <br/>N\u00e3o canalhita, refiro-me a pessoas como tu que por serem brancas nem fazem ideia do que \u00e9 sentir na pele racismo!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5088454259",
                                    "user": "desprezo_carnides",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Outra vez?<br/>As vezes que forem necess\u00e1rias, porquito.<br/>Conhe\u00e7o e sou amigo de algumas pessoas que n\u00e3o s\u00e3o brancas e nenhuma se queixa de racismo.<br/>Mas estes trabalham, estudam e ganham a vida honestamente... Talvez n\u00e3o saibas o que isso \u00e9, mas devias experimentar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088403038",
                                    "user": "disqus_LvM1EA4Dvs",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem est\u00e1 mal que se mude...<br/>Se os pretos acham mesmo que os portugueses s\u00e3o um bando de racistas, ponham-se nas puthas pra \u00c1frica, l\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 racismo...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5088393502",
                                    "user": "disqus_ASYo3StI9g",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o seja ignorante ,nem tente deturpar a realidade .O preto \u00e9 das ra\u00e7as mais racistas que existe .VO\u00e7\u00eas at\u00e9 fazem guerras  entre as varias etnias dos vossos paises,e n\u00e3o se gramam uns aos outros se forem de paises diferentes  .Escusa de dar musica que a malta aqui n\u00e3o sabe dan\u00e7ar .E quando estiverem mal no pais que vos acolheu ,os nossos aeroportos s\u00e3o a serventia do pais .",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5088396744",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "LOL<br/>Voc\u00ea, \u00e9 assim que se escreve... tudo o resto que VOC\u00ca escreve apenas confirma aquilo que digo. Quem nunca sentiu na pele n\u00e3o pode afirmar que o racismo n\u00e3o existe! <br/>Apre!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5088387990",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele acabou de te explicar...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088348845",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 os cegos n\u00e3o veem.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5088347147",
            "user": "droliveirasalazar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Imbecilidades Inglesas! N\u00e3o existe nem nunca existiu <b> racismo </b>em Portugal!<br/>Durante a minha ditadura apenas assassinei 1 milh\u00e3o de negros o que n\u00e3o \u00e9 nada comparando com outros pa\u00edses, como por exemplo os EUA, a Inglaterra e a Africa do Sul.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5088353153",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse milh\u00e3o saiu-lhe na raspadinha?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5088380453",
                            "user": "san64ana",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o comuna est\u00e1 a contar os pretos que lhe sairam de cima da peidda enquanto acomodava a piroca deles, por isso este numero t\u00e3o alto...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5088351302",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fora as popula\u00e7\u00f5es indigenas que requisitavas \u00e0 for\u00e7a para trabalhar nas fazendas dos brancos!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "5088345307",
            "user": "domjagoz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Continuem a dar dinheiro dos nosso impostos a associa\u00e7\u00f5es tipo mamadu. \u00c9 para isto que eles servem. No outro dia vi uma not\u00edcia na Al Jazeera a dizer a mesma coisa e com o mamadu a mandar postas de pescada.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}