{
    "header": {
        "title": " Acordo com o Chega agita PSD ",
        "subtitle": " Rui Rio criticado internamente por aceitar acordo com o Chega. Sociais-democratas alertam que \u00e9 um erro e uma jogada arriscada. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/714875/acordo-com-o-chega-agita-psd ",
        "postText": " ['O acordo entre o PSD e o Chega est\u00e1 a agitar os sociais-democratas. As explica\u00e7\u00f5es dadas por Rui Rio n\u00e3o convencem destacados militantes do partido que classificam este acordo como \u201cum erro pol\u00edtico\u201d e uma \u201cjogada arriscada\u201d.', 'Jos\u00e9 Eduardo Martins, ex-secret\u00e1rio de Estado do Ambiente, foi desde o in\u00edcio contra uma aproxima\u00e7\u00e3o ao Chega e arrasou a op\u00e7\u00e3o feita pelo PSD. \u201cTenho 35 anos de milit\u00e2ncia no PSD e n\u00e3o creio que tenhamos cometido um erro t\u00e3o grave como este\u201d, disse, na ter\u00e7a-feira \u00e0 noite, no programa O Outro Lado, na RTP3, o antigo dirigente social-democrata.', 'Jos\u00e9 Eduardo Martins lembrou que o PSD \u00e9 um partido que \u201cn\u00e3o distingue as pessoas por etnias ou orienta\u00e7\u00f5es sexuais\u201d, mas sim pelo \u201ccontributo v\u00e1lido que s\u00e3o capazes de dar \u00e0 sociedade\u201d.', 'Paula Teixeira da Cruz, ex-ministra da Justi\u00e7a de Passos Coelho, tamb\u00e9m se insurgiu contra a aproxima\u00e7\u00e3o a Andr\u00e9 Ventura. A antiga vice-presidente do partido defendeu, na TSF, que \u201cn\u00e3o faz sentido que um partido com uma ideologia clara, centrista, se v\u00e1 colar a um partido extremista\u201d.', 'As diferen\u00e7as entre os dois partidos n\u00e3o travaram um acordo nos A\u00e7ores. Rui Rio j\u00e1 garantiu que \u201cn\u00e3o h\u00e1 nenhum acordo nacional\u201d e que o compromisso nos A\u00e7ores foi conseguido com propostas que \u201cn\u00e3o s\u00e3o fascistas nem de extrema-direita\u201d. O l\u00edder do PSD reafirmou que s\u00f3 est\u00e1 dispon\u00edvel para entendimentos com Andr\u00e9 Ventura se o Chega se tornar um partido mais moderado.', 'Carlos Encarna\u00e7\u00e3o, antigo deputado e ex-presidente da C\u00e2mara de Coimbra, considera natural que existam acordos de incid\u00eancia parlamentar, mas alerta que pode ser uma jogada arriscada a n\u00edvel nacional.', 'O PSD \u201ctem de deixar claro que n\u00e3o existe nenhuma confus\u00e3o entre aquilo que \u00e9 o seu ide\u00e1rio e qualquer influ\u00eancia do populismo do Chega na governa\u00e7\u00e3o. Se for assim, tudo muito bem. Caso contr\u00e1rio est\u00e1 tudo estragado, afirma o hist\u00f3rico do PSD.', '', 'Este filme j\u00e1 foi visto', 'O acordo entre o PSD e o Chega est\u00e1 a dominar a agenda pol\u00edtica e deixou para segundo plano o debate sobre o Or\u00e7amento do Estado para 2021. ', 'O PS ataca quase todos os dias a aproxima\u00e7\u00e3o dos sociais - democratas ao partido de Andr\u00e9 Ventura e acusa Rui Rio de cumplicidade com a extrema - direita xen\u00f3foba.', ' A dire\u00e7\u00e3o do PSD desvaloriza as cr\u00edticas da esquerda e de alguns setores do partido.\u201cQuando Francisco S\u00e1 Carneiro, Diogo Freitas do Amaral e Gon\u00e7alo Ribeiro Telles formaram a Alian\u00e7a Democr\u00e1tica(AD), as rea\u00e7\u00f5es foram muito parecidas com as de hoje.Este filme j\u00e1 foi visto!\u201d, escreveu esta quarta - feira, nas redes sociais, o vice - presidente do partido Salvador Malheiro.', ' Rio Rio tamb\u00e9m abordou o tema nas redes sociais, mas com ironia.\u201cSobre o avan\u00e7o do fascismo nos A\u00e7ores, que temos hoje ? Alguma novidade especial ? \u201d, questionou o l\u00edder do PSD.', ' A discuss\u00e3o sobre o acordo acabou por marcar a audi\u00e7\u00e3o do ministro Augusto Santos Silva sobre o Or\u00e7amento.Jo\u00e3o Cotrim de Figueiredo, da Iniciativa Liberal, criticou a timidez do Governo com os ditadores deste mundo numa refer\u00eancia \u00e0 rela\u00e7\u00e3o com pa\u00edses como a China e a Hungria.Em resposta, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros disse que n\u00e3o pertence a nenhum partido que esteja encostado a quem gosta de ditadores e tiranos para efeitos apenas de garantir algum apoio governamental\u2013 uma clara refer\u00eancia aos acordos feitos com o Chega e a Iniciativa Liberal para viabilizar o Governo liderado pelo PSD.'] ",
        "numberPosts": " 143 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Ethnicity - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Esquerdalho,Comunista,Racista,Racismo,Maricas,Aberra\u00e7\u00e3o,Labrego,Proletariado,Nazi,Gajo,Bola,Xenofobia,Homofobia,Imbecil,G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5149320195",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Leiria, 09 agosto 2020(Lusa) - O l\u00edder do Chega disse hoje que o partido n\u00e3o quer fazer acordos nem entendimentos com o PSD e o CDS, deixando a mesma resposta para ambos:<br/>\"N\u00e3o obrigado, n\u00e3o queremos nem aceitamos...\"\nTanta vergonha tem o Ventura como os outros dois...Nenhuma...<br/>Pol\u00edtica do mais rasteiro que se faz por c\u00e1...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5149155789",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arriscado era recusar um acordo para retirar o PS do poder nos A\u00e7oresA garantia de ver o Chega ter vota\u00e7\u00f5es na ordem dos 20%.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5149279991",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Chega ter vota\u00e7\u00f5es na ordem dos 20%, est\u00e1 a delirar, o Chega tem o apoio de saudosistas do passado, e de certeza que n\u00e3o consegue manipular muitas mais pessoas que as que j\u00e1 conseguiu manipular.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5149332384",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu \u00e9s mesmo t\u00f3t\u00f3. Os saudosistas do passado votam no PC e no CDS.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5149395854",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Os saudosistas do passado votavam no CDS, e alguns no PSD, agora mudam-se para o Chega.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5149081708",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Merd@@ da grossa no chiqueiro psd!<br/>Se estava em maus len\u00e7\u00f3is vai ser dif\u00edcil um entendimento plaus\u00edvel, sereno com o chegano Aventuras!<br/>Vai come\u00e7ar a 3\u00aa guerra mundial em Portugal com o <b> nazi </b>Adolfo!...<br/>Cuide-se a popula\u00e7\u00e3o portuguesa, especialmente a a\u00e7oreana, vai sair trolha!...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5149006998",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "......v\u00e1 l\u00e1...Chega-lhe a \"roupa-ao-p\u00ealo\"....Chega....Chega....que o \"<b> gajo\"</b>....ainda mexe.....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5148976743",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jogada arriscada \u00e9 apelido.<br/>Foi um aut\u00eantico tiro no p\u00e9",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148952624",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PCP e o BE respeitam agora tudo o que est\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o, mas basta tomar o poder para limparem o ku \u00e0 mesma e ser\u00e1 tudo conforme a m\u00fasica deles....Maduro tamb\u00e9m foi assim.<br/>\u00c9 como a anedota do Sapo e do escorpi\u00e3o....exactamente igual.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148983800",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea est\u00e1 a ver mt mal a coisa.<br/>Se existe algo que satisfaz a esquerda \u00e9 esta parceria.<br/>Voc\u00ea deve \u00e9 preocupar-se com o pessoal direita centro que n\u00e3o gostou nada da brincadeira e facilmente tombar\u00e1 para o PS, mesmo com geringon\u00e7a,  muito menos ofensiva e pol\u00e9mica que o xen\u00f3fobo e <b> racista </b>Chega.<br/>O que aconteceu foi um suic\u00eddio pol\u00edtico",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148938463",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto mais atacam o Andr\u00e9 Ventura mais o Chega cresce...se o CDS e o PSD se transformam em prostitutas virgens menos clientes v\u00e3o ter.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148986780",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 verdade. Muito pelo contr\u00e1rio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148935033",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PS pode, o PSD n\u00e3o pode....e se fossem levar na peida.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148888360",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Um partido \u00e9 um instrumento, como outro qualquer, para chegar ao poder\", ter\u00e1 dito um dia Dur\u00e3o Barroso que fez um percurso pol\u00edtico desde a extrema esquerda \u00e0 direita!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148886432",
            "user": "amandioteixeirapinto",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde estavam estas virgens ofendidas quando o ps, de modo obsceno fez um acordo com a extrema sinistra, o que lhe permite governar desde 2015, insultando em perman\u00eancia o psd e o cds (que conseguiram recuperar da bancarrota em que o ps mergulhou o pa\u00eds pela 3\u00aa vez), distribuindo lugares e prebendas pelos amigalha\u00e7os e sobretudo pela fam\u00edlia, sem qualquer pudor ou recato?  O Chega recebe neste momento os insultos da esquerda, o que deve afinal ser visto como um elogio, sem qualquer prova (como se exige a Donald Trump) e apenas baseada nas propostas soezes e possivelmente premeditadas, de algum extremista infiltrado que foi a \u00c9vora \u00e0 reuni\u00e3o do partido. Propostas imediatamente recusadas como se sabe. Mesmo assim o ps e restante esquerda continuam a malhar no Chega, o que este partido parece agradecer porque lhe aumentam a popularidade e necessariamente os votos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148897254",
                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "As \"virgens ofendidas\" estavam a defender a democracia contra os abusos que estavam a ser praticados pela direita contra o povo portugu\u00eas!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148904160",
                            "user": "amandioteixeirapinto",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quais abusos meu caro? Recuperar o pa\u00eds de uma bancarrota de enormes dimens\u00f5es era um abuso? Estarei de acordo consigo de que nem tudo o que Passos Coelho fez foi correcto ou suficiente. Poder\u00edamos aqui discutir isso, sem problemas. Agora, viu o papel da esquerda, nomeadamente do ps que n\u00e3o assumiu qualquer responsabilidade e ainda saiu a terreiro a insultar, como voc\u00ea parece fazer, o ing\u00e9nuo do Passos Coelho que resolveu jogar limpo contra bandoleiros sinistros e mal intencionados?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148912518",
                                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O PSD gosta de se aproveitar das crises que o PS enfrenta, como se fosse o salvador da p\u00e1tria e apoderar-se do poder, como est\u00e1 agora a acontecer! Isso n\u00e3o \u00e9 seriedade nem honestidade pol\u00edtica para com o pa\u00eds, \u00e9 oportunismo, porque, se o PSD estivesse preocupado com o pa\u00eds, ajudava o governo a governar e combater a pandemia e n\u00e3o a querer sempre derrub\u00e1-lo! Do Chega, nem vale a pena falar, porque nem merece o esfor\u00e7o!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148916201",
                                            "user": "amandioteixeirapinto",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o mude de discurso, meu caro. J\u00e1 se percebeu que o ps n\u00e3o quer ningu\u00e9m a ajud\u00e1-lo na dita pandemia. E j\u00e1 agora parece-lhe poss\u00edvel que havendo elei\u00e7\u00f5es, como houve nos A\u00e7ores, o psd desistisse de ir para o poder s\u00f3 para ajudar o ps a resolver o que ele n\u00e3o quer resolver?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148917756",
                                                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Claro que n\u00e3o, o PSD e o Chega s\u00f3 querem \u00e9 o poder! Como disse um dia Dur\u00e3o Barroso: \"Um partido \u00e9 um instrumento, como outro qualquer, para chegar ao poder\"!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5148922798",
                                                            "user": "amandioteixeirapinto",
                                                            "date": "14 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E o ps quer o qu\u00ea? E ainda por cima sem qualquer compet\u00eancia ou conhecimento. Somos com a Espanha, os \u00fanicos pa\u00edses da Europa que governam com a extrema esquerda, anti-europeia, anti-euro e anti-OTAN. Tudo para satisfazer a sede de poder de Ant\u00f3nio Costa.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5148924132",
                                                                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O PS s\u00f3 \u00e9 poder, quando o povo portugu\u00eas lho d\u00e1!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148812184",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostava de saber se aqueles que eram e s\u00e3o do PSD com inten\u00e7\u00e3o de aderir ao Chega, pensam da mesma maneira? \u00c9 que os militantes do Chega n\u00e3o ca\u00edram do c\u00e9u, vieram de outros partidos e o PSD foi o partido que mais forneceu militantes ao Chega!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148752058",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 preciso respeito pelos eleitores do CHEGA!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148813544",
                    "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando \u00e9 que o Chega exige respeito, se n\u00e3o se d\u00e1 ao respeito? Quando \u00e9 que o Chega respeita as minorias, as etnias, as outras ra\u00e7as e os portugueses que n\u00e3o pensam como os seus militantes? Ser\u00e1 que o Chega j\u00e1 se est\u00e1 a fazer de v\u00edtima, por ningu\u00e9m lhe dar qualquer import\u00e2ncia? Vejam se se enxergam, porque os portugueses j\u00e1 vos toparam!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148782265",
                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, sim, sobretudo por aqueles que defendem a mutila\u00e7\u00e3o de seres humanos!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148913542",
                            "user": "amandioteixeirapinto",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Rosalinda, deveria informar-se antes de falar de coisas que n\u00e3o conhece. A castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, s\u00f3 pode estar a referir-se a isso, n\u00e3o envolve qualquer mutila\u00e7\u00e3o. \u00c9 um processo de inibi\u00e7\u00e3o sexual, \u00e0 base de comprimidos ou injec\u00e7\u00f5es, que impede temporariamente e de forma revers\u00edvel, o ped\u00f3filo de abusar de uma crian\u00e7a indefesa. O processo est\u00e1 a ser considerado para aplica\u00e7\u00e3o em diversos pa\u00edses europeus, dado n\u00e3o ferir qualquer preceito de defesa da vida.. O que prefere? Que os ped\u00f3filos continuem, como monstros insaci\u00e1veis e insan\u00e1veis, a molestar e a marcar profundamente crian\u00e7as de todas as idades (at\u00e9 com beb\u00e9s de colo o fazem)?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148756722",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Respeito para fachos? NUNCA.<br/>Merecem \u00e9 levar na boca.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148740871",
            "user": "disqus_0EHPA3YC0x",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que estes deixam de ser tolos e respeitam a vontade dos eleitores a\u00e7orianos?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148735481",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . O Partido Sem Destino, revela-se o que sempre foi . . . DIREITA RADICAL !\nAli\u00e1s igualzinho ao P. S.  ( o da m\u00e3ozinha . .\n. . . Coitado do S\u00e1 Carneiro,  n\u00e3o o deixam descansar . . .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148694479",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "noa a\u00e7ores  j\u00e1  foram agora falta   o ( PUTO)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148662085",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d5 PSD \u00e9 hoje um partido assumidamente <b> esquerdalho.</b> O futuro da direita \u00e9 o CHEGA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Esquerdalho"
            ]
        },
        {
            "id": "5148639654",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PS s\u00f3 conseguiu ser governo encavalitado na extrema esquerda.<br/>Parece que algumas pessoas j\u00e1 se esqueceram disso.\nA esquerda e extrema esquerda n\u00e3o se uniu toda?<br/>A direita tem que o fazer tambem e sem qualquer medo das sondagens manhosas, ou das bocas rascas da porca da xuxocomunada. Eles acabam por engolir tudo.\nPoder\u00e1 algu\u00e9m dizer: ok mas o PSD n\u00e3o \u00e9 porco nem trai\u00e7oeiro como o PS. <br/>Pois n\u00e3o \u00e9 de facto, mas sem o Chega ser\u00e1 muito dif\u00edcil nos pr\u00f3ximos 3 anos cal\u00e7ar os patins a este PS que \u00e9 s\u00f3 o \u00faltimo partido socialista da Europa com forte express\u00e3o eleitoral.\n\u00c9 mais do que evidente que este PS tem que acabar, seja de que forma for, de outra forma Portugal nunca mais sai dos \u00faltimos 3 da Europa.\nA seguir \u00e9 faz\u00e9-los pagar forte e feio sem qualquer perd\u00e3o, tudo o que fizeram a Portugal nestes \u00faltimos 19 anos de governa\u00e7\u00e3o.\nMuito simples de perceber, caro Jos\u00e9 Eduardo Martins.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148631279",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os betinhos do PSD est\u00e3o cheios de raz\u00e3o!\nO PSD nunca devia ter feito acordos com o chega! Esse partido que festeja o anivers\u00e1rio de Lenine, que parabeniza o partido <b> comunista </b>chin\u00eas pelos 70 anos de ditadura na China, que defende Estaline, mao, Kim, Fidel, maduro, ceausescu, que minimiza o gulag, etc...\nToda a raz\u00e3o, betinhos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5148626698",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"N\u00e3o vai haver futuro Governo em Portugal \u00e0 direita sem o Chega\"\nyoutu . be/fiKSLoHzecc",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148618548",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixem-se de serem <b> maricas </b>e comportem-se como adultos. Respeitem a decis\u00e3o dos eleitores",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "5148617066",
            "user": "disqus_tAbl3nzrO2",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 verdade: O atual Governo social-comunista de Costa (PS, PCP, BE)  \u00e9 muito \u201ct\u00edmido\u201d com \u201cos ditadores deste mundo\u201d como nos pa\u00edses  da China, Hungria e outros...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148602450",
            "user": "eliskajohn",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou ganhando facilmente todas as semanas de \u20ac 4000 a \u20ac 6500 apenas fazendo um trabalho simples em casa. No m\u00eas passado ganhei 22495 \u20ac com este trabalho..Kv3. Incr\u00edvel e f\u00e1cil de fazer trabalho e renda regular disso \u00e9 incr\u00edvel. Eu sugiro que todos voc\u00eas se juntem a este trabalho agora como um meio per\u00edodo e ganhem mais do que uma renda em tempo integral seguindo este site.\n........................\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd\u27bd \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63       \ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u24e3\nn\u00e3o copie \"\u24e3\" na web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148607022",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz bom proveito e desaparece!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148598245",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Adorei ver a xuxalhada dos A\u00e7ores a ser pontapeada e escorra\u00e7ada do poder, mesmo ganhando as elei\u00e7\u00f5es!<br/>O Costa \u00e9 que fabricou este veneno em 2015, agora s\u00f3 tem de sabore\u00e1-lo!!! E lhe fa\u00e7a bom proveito!!! E n\u00e3o grunhe contra o honesto, imparcial, impoluto Rui Rio!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148618596",
                    "user": "disqus_T1UYJEG23M",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se \u00e9 para mamar e dar empregos aos amigos ao menos mudam se as caras, PARA N\u00c3O SER SEMPRE OS MESMOS A MAMAR, j\u00e1 chucharam 20 e tal anos j\u00e1 CHEGAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA, parece que o governo central est\u00e1 \u00e9 cheio de medo se a coisas correr bem V\u00c3O CORRER COM COSTA AMIGOS E FAMILIA, temos pena.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148782974",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda, hoje, continuam a contratar ap\u00f3s perda de elei\u00e7\u00f5es\u2026...lembro-me do s\u00f3ares, chuperres, 44 licenciado ao domingo e do bosta monh\u00e9, la famiglia c\u00e9sar, la famiglia silva, famiglia cordeiro bravo\u2026..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148595389",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o Costa se aliou \u00e0 esquerda radical que \u00e9 contra a UE e o \u20ac, n\u00e3o ladraram nada!<br/>E agora por assinar 3 pontos: Corrup\u00e7\u00e3o, diminui\u00e7\u00e3o dos recebedores do RSI. E redu\u00e7\u00e3o dos deputados, Rui Rio \u00e9 cruxificado! Ca\u00edu o Carmo e a Trindade!!!! Hipocrisia e demagogia XUXA!!!<br/>Tenham ju\u00edzo na <b> bola!</b><br/>E quem votar dislike \u00e9 um manhoso e xuxa!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148597230",
                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 est\u00e1...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148599024",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mete o xuxalismo naquele sitio onde o sol n\u00e3o entra!!! Capiche.<br/>D\u00e1 dislike de novo xuxa da meerda!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148601495",
                                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 entraste de servi\u00e7o! Ganhas \u00e0 linha \u00e9????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148605109",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cheira-me a novo nick de algu\u00e9m que dantes pululava aqui e s\u00f3 dizia caca...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148606013",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Algum aven\u00e7ado que se lembrou de camuflar, mas a verborreia \u00e9 a mesma!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5148603012",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E tu ganhas \u00e0 pe\u00e7a?!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148785068",
                                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "hora..",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "5148592634",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Rio est\u00e1 a meter a raposa na capoeira!!<br/>S\u00f3 diz isso quem \u00e9 xuxalista e desejava ver os xuxalistas C\u00e9sares a comandar os A\u00e7ores.<br/>Bem haja Ventura, que atirou do pedestal os xuxalistas corruptos, subsiodependentes e que se fazem nepotismo!!!<br/>Agora tem de ser no Continente, porque o Punjab merece que atirem com ele abaixo do poleiro!<br/>Quem se n\u00e3o lembra da mix\u00f3rdia que fez em 2015!? Agora xupou-a!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148788054",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Come\u00e7ou a carreira nas elei\u00e7\u00f5es perdidas na faculdade\u2026\u2026.. ficou evidente a aus\u00eancia de honra e palavra, isto \u00e9 o Infarmed?! ou o NB!? S\u00e3o tantas\u2026.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148592378",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os verdadeiros sociais democratas, que ainda restam no PSD, envergonham-se de o partido ter feito um acordo com um partido extremista, que defende a ofensa aos direitos humanos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148585436",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Rui Rio est\u00e1 a meter a raposa na capoeira. Ser\u00e1 dif\u00edcil perceber que boa parte do crescimento do Chega ser\u00e1 feito \u00e0 conta do PSD?<br/>O PSD  e normalizar o <b> racismo,</b> a<b>  xenofobia</b> e <b> a homofobi</b>a, \u00e9 de loucos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148611000",
                    "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai para a Venezuela, Cuba, Coreia, l\u00e1 \u00e9  que e bom. E cuidado, se o Chega ta apanha, pendura-te nas arvores, \u00e0 boa maneira bolchevique.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148659103",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Corno, como j\u00e1 deves ter percebido  ca\u00e7o javardos, cornos n\u00e3o, est\u00e1 descansado.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148589621",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha, vai bater a tua cabe\u00e7a na rocha meu <b> labrego!</b> Abre os olhos e n\u00e3o sejas carneirinho.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Xenofobia",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "5148584910",
            "user": "domfinley",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTA GENTE COM A MANIA DO POLITICAMENTE CORRECTO APOIADO POR UM DISCURSO IGNORANTE AT\u00c9 J\u00c1 METE NOJO AOS C\u00c3ES.\nO A. COSTA PERDEU CONTRA O PASSOS COELHO E TOMOU O PODER COM A EXTREMA ESQUERDA, MAS O PROBLEMA \u00c9 O PSD FAZER EXACTAMENTE O MESMO COM UM PARTIDO N\u00c3O T\u00c3O EXTREMO DE DIREITA.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148619446",
                    "user": "disqus_T1UYJEG23M",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "BOA CONCORDO E DIGO MAIS, Se \u00e9 para mamar e dar empregos aos amigos ao menos mudam se as caras, PARA N\u00c3O SER SEMPRE OS MESMOS A MAMAR, j\u00e1 chucharam 20 e tal anos j\u00e1 CHEGAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAAA, parece que o governo central est\u00e1 \u00e9 cheio de medo se a coisas correr bem V\u00c3O CORRER COM COSTA AMIGOS E FAMILIA, temos pena.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148588800",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ESt\u00fapido, estou a ser simp\u00e1tico.\nEm Portugal n\u00e3o h\u00e1 extremos \u00e0 esquerda, nem o PCP nem o BE s\u00e3o racistas, xen\u00f3fobos ou homof\u00f3bicos, ao contr\u00e1rio do Chega.\nAo contr\u00e1rio do Chega o PCP e o BE s\u00e3o partidos institucionais, com um respeito  escrupuloso pelo Estado de  Direito e pela Constitui\u00e7\u00e3o, ao contr\u00e1rio do Chega.\nComo \u00e9s ignorante papagueias umas larachas e \u00e9 a verdade a que tens acesso.\n<b> Imbecil!</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148598658",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "POIS N\u00c3O, N\u00c3O H\u00c1 EXTREMOS DE ESQUERDA!? O APOIO DO PCP AO MADURO E AO PUTO GORDO DA COREIA DO NORTE \u00c9 UM SINAL DE DEMOCRACIA? OS CONSTANTES ATROPELOS DO BE CONTRA A LEI DA NACIONALIDADE \u00c9 UM RESPEITO PELA CONSTITUI\u00c7\u00c3O?\n\"respeito  escrupuloso pelo Estado de  Direito\" - O BE ANDOU A INCENTIVAR VIOL\u00caNCIA CONTRA A POLICIA, A DESEJAR A MORTE A L\u00cdDERES DE OUTROS PA\u00cdSES ELEITOS DEMOCRATICAMENTE DESRESPEITANDO A LEI INTERNACIONAL. O BE TEM MEMBROS QUE EST\u00c3O A SER INVESTIGADOS POR LIGA\u00c7\u00d5ES A GRUPOS TERRORISTAS.\nPCP E BE S\u00c3O DEMOCRATICOS??? N\u00c3O!!!\nISSO DA HOMOFOBIA, RACISMO E XENOFOBIA SERVE PARA QU\u00ca, ENCHER A CAIXA DE COMENT\u00c1RIOS?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5148590225",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ditadura do proletariado ring any bells to you asshole??",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5148585744",
                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que gritaria aqui vai...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148603259",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ESSA ABORDAGEM \u00c9 PARA QUE EU TE ATIRE UM OSSO?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148765313",
                                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eheheheheheh!!!! manda arranjar o caixote, tens o caps lock avariado.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5148593238",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "DOM FINLEY\nSejas l\u00e1 tu quem fores, est\u00e1s bloqueado, est\u00e1s a ladrar para o boneco.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148796077",
                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Grande democrata!! Parace o s\u00f3ares no caso melancia, ou na contribui\u00e7\u00e3o mais elevada da funda\u00e7\u00e3o do ricardo salgado, ou na dissolu\u00e7\u00e3o da assembleia para a d\u00e9cada cavaquista\u2026.tanta falcatrua, lembrei logo o 44, ou o bosta!? Estou bloqueado, n\u00e3o sigo o pastor\u2026...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5148602205",
                                    "user": "domfinley",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ESSE COMENT\u00c1RIO \u00c9 UM ATESTADO DA TUA INFERIORIDADE INTECTUAL PERANTE A MINHA PESSOA. ISSO FOGE, J\u00c1 SABES QUE N\u00c3O VAIS AGUENTAR.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148661341",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Como deves ter  entendido o coment\u00e1rio foi-te endere\u00e7ado erradamente, n\u00e3o te bloquei,  ainda n\u00e3o  me fizeste  rir suficientemente.<br/>Em todo o caso este  coment\u00e1rio est\u00e1 \u00f3ptimo, est\u00e1s a ir muito bem.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148734609",
                                                    "user": "domfinley",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "QUE EU SAIBA APENAS OS COVARDES \u00c9 QUE BLOQUEIAM OS OUTROS COMENTADORES, \u00c9 PORQUE N\u00c3O TEM CAPACIDADE DE LHES RESPONDER.\nESSA DO \"AINDA N\u00c3O TE FIZESTE RIR\" \u00c9 UM INDICADOR CLARO DA TUA FRUSTRA\u00c7\u00c3O COM A MINHA OPINI\u00c3O E OS MEUS COMENT\u00c1RIOS. TODOS OS FALAHOS DIZEM ISSO QUANDO N\u00c3O T\u00caM PALAVRAS E A SUA FRUSTRA\u00c7\u00c3O FICA DEMASIADO EVIDENTE. DIZEM ISSO COMO MODO DE DESCREDIBILIZAR OS OUTROS PERANTE O SEU SENTIMENTE DE MEDO E FRUSTRA\u00c7\u00c3O.\nDEIXA DE COMENTAR QUE ISSO S\u00d3 TE ANDA A FAZER MAL \u00c0 SA\u00daDE, N\u00c3O TENS CAPACIDADE DE LIDAR COM UM DEBATE. ISSO \u00c9 EVIDENTE NOS TEUS COMENT\u00c1RIOS, INSULTAS DE IMEDIATO TODOS OS QUE DISCORDAM DE TI.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5148753354",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "14 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Palerm\u00f3ide<br/>Ainda que possas ter alguns recursos em  adjectiva\u00e7\u00e3o insultuosa, \u00e9s  patego ignorante, e como a ignor\u00e2ncia \u00e9 atrevida  tu achas-te.\nImbecil, substantivamente nada dizes sobre coisa nenhuma, n\u00e3o passas de um  parolo ignorante.\nPobre pateta.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5148784249",
                                                                    "user": "domfinley",
                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "AT\u00c9 J\u00c1 GUINCHAS, AGUENTA COVARDE!!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5148912991",
                                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                                            "date": "14 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eis  a ora\u00e7\u00e3o de sapi\u00eancia do  imbecil.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5148599456",
                                    "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ahahahah!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148583867",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Acordo com o Chega agita PSD...\u00bb - in jornal Sol\nT\u00eam bom rem\u00e9dio, mudem de partido, quem est\u00e1 mal muda-se.\nPode ser que desta vez o Partido Social Democrata (PSD) se veja livre da corja neoliberal que se infiltrou e destr\u00f3i o partido por dentro, representada pela fac\u00e7\u00e3o derrotada de Pedro Coelho, Paulo Rangel, Lu\u00eds Esteves, Sofia Rocha, Carlos Amorim, e quejandos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148566115",
            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comparar S\u00e1 Carneiro, Freitas do Amaral e Ribeio Teles ao Ventura e seus capamgas \u00e9 o mesmo que comparar m@rda com banha de cheiro.<br/>Tenham vergonha, assumam lhes est\u00e1 a chegar o cheiro do mel que a\u00ed vem e que para lhe porem as unhas vale tudo.<br/>Rio conseguiste enganar muita gente... falso moralista os portugueses n\u00e3o s\u00e3o parvos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148812476",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O grande problema \u00e9 que no ps n\u00e3o encontro um termo de compara\u00e7\u00e3o!! O que a terra lhe seja leve como o ferro, fez regressar os monopolistas que apoiaram e sustentaram o facismo,  a sua funda\u00e7\u00e3o recebeu milhares (o maior benem\u00e9rito) do ricardo salgado, descoloniza\u00e7\u00e3o, Frank Carlluci, direitos dos trabalhadores, sindicatos, reforma agr\u00e1ria lei barreto,......depois o chuperres fugiu logo que falhou nas matem\u00e1ticas, o 44 licenciado ao domingo , Freeport, marqu\u00eas, face oculta, PPP......o bosta Mata que se farta, falta de assist\u00eancia m\u00e9dica, milh\u00f5es em compras aos privados para m\u00e1scara.gel, ventiladores tudo opaco, mas de florestas nem falar, afinal parece que alguns portugueses s\u00e3o mesmo parvos! No minimo!! Ou FP, ou reformados!?!?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148593675",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e1 Carneiro era social democrata e defendia o socialismo democr\u00e1tico, nunca esta <b> aberra\u00e7\u00e3o </b>extremista que defende a mutila\u00e7\u00e3o de seres humanos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5148573125",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Rosalinda, aconselho-a a tomar o comprimido Memofante e Estradizina para ver se consegue assimilar as not\u00edcias que d\u00e3o na TV. Pare, Escute e Olhe e deixe de ser carneirinha tonta...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148575673",
                            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Perguntei-lhe alguma coisa? Olhe e v\u00e1 chamar carneirinha tonta \u00e0...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148598502",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estamos num forum sua pateta. Vc debita merdha e depois quer que as pessoas calem-se? Vota Chega!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148570826",
                    "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o dissestes o mesmo da gerigon\u00e7a...!!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148573645",
                            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Perdeste alguns previl\u00e9gios com a geringon\u00e7a n\u00e3o?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148576821",
                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A maior carga fiscal de sempre; o pior servi\u00e7o p\u00fablico de sempre, o maior mentiroso sem palavra e sem honra de sempre\u2026..o maior numero de refugiados/emigrantes monh\u00e9s de sempre, o maior aumento de empregados do estado\u2026.. s\u00f3 bosta...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148583331",
                                            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Portugal, pa\u00eds pobre, endividado, com uma brutal carga fiscal, que serve para alimentar um governo corrupto. O funcionarismo p\u00fablico e estado alimentam-se um ao outro. Mais funcion\u00e1rios e pior servi\u00e7o p\u00fablico. Pior que isto, s\u00f3 no fim da 1\u00aa rep\u00fablica...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5148579253",
                                            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tretas...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148586228",
                                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Na aus\u00eancia de conhecimento, a normalidade\u2026..esquerdatralha, que mamam na teta p\u00fablica!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5148575621",
                                    "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mete a gerigon\u00e7a no .... N\u00e3o perdi eu; perdeu o pa\u00eds e vamos pagar bem caro. Ali\u00e1s, j\u00e1 come\u00e7\u00e1mos a pagar...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148576406",
                                            "user": "disqus_Qy5sCwo6qn",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00e1 come\u00e7aste a pagar? Ent\u00e3o era por que devias... \u00e9 justo.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148560655",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas com o IL j\u00e1 ningu\u00e9m fala. Como \u00e9 o Chega j\u00e1 \u00e9 o fim do mundo. E o PCP??? Que assenta na sua pol\u00edtica em modos gerais a ditadura do <b> proletariado </b>e da nacionaliza\u00e7\u00e3o total do Estado??? Que eu saiba o PSD apenas concordou naquelas 3 morat\u00f3rias do Chega. O Chega n\u00e3o faz parte do executivo e nem pediu morat\u00f3rias de castra\u00e7\u00e3o, expuls\u00e3o de pessoas ou pena de morte a ser aplicada.... balelas! Vota Chega!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Proletariado"
            ]
        },
        {
            "id": "5148559801",
            "user": "icaro_iv_icaro",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o titulo devia ser o contrario o acordo entre psd e chega agita a esquerda e deixa eles com as cuecas alguns nem as usam olhem para cambada todas sujinhas",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148558498",
            "user": "disqus_1sjqPI6ToU",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Cheira-me\" que, se estes \"agitadores\" do PSD estivessem na posi\u00e7\u00e3o de Rui Rio, teriam uma opini\u00e3o diferente.<br/>Assim, \u00e9-lhes mais ben\u00e9fico defender o \"politicamente correto\" e deixar a corrup\u00e7\u00e3o e compadrio \u00e0 solta nos A\u00e7ores.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148595243",
                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sairam uns corruptos, meteram l\u00e1 outros, vamos ver se a gamela chega para tanto porco.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148557555",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jos\u00e9 Eduardo Martins lembrou que o PSD \u00e9 um partido que \u201cn\u00e3o distingue as pessoas por etnias ou orienta\u00e7\u00f5es sexuais\u201d, mas sim pelo \u201ccontributo v\u00e1lido que s\u00e3o capazes de dar \u00e0 sociedade\u201d. H\u00e1, h\u00e1, h\u00e1!!! O pr\u00f3prio PS ir\u00e1 pagar uma fatura por se ter aliado \u00e0 escumalha <b> comunista </b>da extrema esquerda.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5148552189",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PSD e os seus bar\u00f5es (ou que se julgam bar\u00f5es) no seu melhor. O PP est\u00e1 no fim; o PSD caminha para l\u00e1. O Chega ou o IL ou qualquer outro do <b> g\u00e9nero,</b> mais tarde ou mais cedo, chegar\u00e1 ao poder.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148552821",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com a guerrilha interna? O chega teve um congresso t\u00e3o bom mas t\u00e3o bom, que as primeiras vota\u00e7\u00f5es deram 130 - 105 para o l\u00edder... a 19 vota\u00e7\u00e3o deu 212 para o l\u00edder e nenhum contra.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148567498",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m para o ivinho rosinha o \"computador\" enganou-se 4?? vezes para o selecionar!! E \u00e9 s\u00f3; o juiz que mais senten\u00e7as viu revertidas pelo supremo!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "G\u00e9nero"
            ]
        },
        {
            "id": "5148552142",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o chega tem 733% ou mais nas sondagens online, \u00e9 natural que o PSD comece a proteger os seus deveres para com a sociedade. Quando Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 garantiu 14 milh\u00f5es de votos para as presidenciais e 650 milh\u00f5es para as legislativas, o PSD s\u00f3 tem de preparar terreno para poder ficar com algum cargo futuro. Nada de estranho.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148568652",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m as mesmas sondagens dos \u00faltimos 5 anos, davam maioria nos a\u00e7ores ao xuxalismo\u2026..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148546136",
            "user": "fesecapt",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como disse o imortal Grouxo Marx, \"Os nossos princ\u00edpios s\u00e3o estes. Se for preciso arranjamos outros\".",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148550148",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148539661",
            "user": "disqus_ZSvre82pfv",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Em resposta, o ministro dos Neg\u00f3cios Estrangeiros disse que n\u00e3o pertence \u201ca nenhum partido que esteja encostado a quem gosta de ditadores e tiranos\"\nPois n\u00e3o, mas faz coliga\u00e7\u00f5es com esses mesmos partidos, os que defendem regimes que mataram e matam milh\u00f5es de pessoas.<br/>O que o teu partido n\u00e3o tem \u00e9 falta de vergonha.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148539428",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O melhor que podia ter acontecido ao CHEGA era o PSD ter recusado e assim deixar o PS continuar a governar os A\u00e7ores. Era a garantia de nas pr\u00f3ximas (cada vez mais pr\u00f3ximas) elei\u00e7\u00f5es o CHEGA passar dos 20%.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148553675",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Chega tinha previsto eleger 8 deputados... elegeu 1 e safou-se no c\u00edrculo de compensa\u00e7\u00e3o, gra\u00e7as aos votos do corvo. Entre as sondagens e as elei\u00e7\u00f5es, faltaram 11300 votos ao Chega.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148570001",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As sondagens dos xuxalistas \u00e9 que foram precisas\u2026\u2026.la famiglia cesar e cordeiro manso est\u00e3o ainda a contratar\u2026\u2026.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148549186",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HAHAHAH... vives em que mundo?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148535273",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Rui Riachos \u00e9 s\u00f3 tiros nos p\u00e9s",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148536092",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe que desta vez ele acertou no porta avi\u00f5es e afundou o BE e o PS com um tiro s\u00f3.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148543703",
                            "user": "espanadorvileda",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "afundou um porta avi\u00f5es, mas perdeu a guerra",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148544621",
                                    "user": "comunistaasrio",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda h\u00e1 muita \u00e1gua para correr por baixo das pontes.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5148536827",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O BE e o PS afundam-se um ao outro, n\u00e3o precisam da ajuda do PSD.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148539422",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse navega sempre em trampa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148570923",
                                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "com conhecimento pr\u00f3prio, ou em causa pr\u00f3pria!?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148534695",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde andavam estes filhos de putha do PSD quando o PS fez acordo com assassinos do do BE?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148554807",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Era parte dos 60000 milh\u00f5es de perfis que reclamaram que Portugal tinha sofrido um golpe de estado e exigiam que o PSD tive 230 deputados e pudesse acabar com as elei\u00e7\u00f5es, at\u00e9 2070... cumprindo o pedido de uma anterior l\u00edder de \"suspender a democracia\", que o Chega tamb\u00e9m defende, incluindo o fuzilamento e enforcamento dos opositores \u00e1s suas ideias.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148701521",
                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito bem pasteldemerda.  Podes repetir?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5148535364",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assassina era a tua tia Clementina.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148543450",
                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "negativo....era a putha da tua m\u00e3e..e o boi teu pai...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148548551",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o chifrudo do teu tio Zacarias que se punha na tua m\u00e3e e no teu pai.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5148537286",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o da mesma massa que os assissinos do povo do Camboja.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148537916",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tamb\u00e9m te cortaram \u00e0s postas idiota?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148628557",
                                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Porque \u00e9 que n\u00e3o vaz fazer essa pergunta aos familiares dos cambojanos que foram cortados \u00e0s postas? Pode ser que te cortem a ti.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5148536315",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "est\u00e1 a falr do mort\u00e1gua, mas s\u00e3o os sapat\u00f5es das filhas que pertencem ao bloco esterco!! De esquerda mas n\u00e3o dispensam o Holmes Place...",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148537588",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esterco \u00e9 a tua m\u00e3e.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148565610",
                                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh merdon\u00e7a, v\u00ea as fotos, n\u00e3o sou o teu irm\u00e3o!! No teu baixo n\u00edvel ningu\u00e9m te bate, porque \u00e9 dif\u00edcil descer tanto!! Mais um robles da verdade!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148533397",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal Democracia \u00e9 altern\u00e2ncia de poder, ou \u00e9 d\u00e9cadas de mais do mesmo? <br/>Venha agora um Governo de Direita original e n\u00e3o uma r\u00e9plica de Direita dum partido socialista, que de socialista n\u00e3o TEM NADA, s\u00f3 tem corruptos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148556180",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vamos ver \u00e9 onde \u00e9 que o PSD vai buscar os 1500 milh\u00f5es que precisam para cumprir o acordo parlamentar... na Madeira deu a sa\u00edda do Alberto Jo\u00e3o para que o continente pagasse os 17000 milh\u00f5es da d\u00edvida.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148531180",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Rio j\u00e1 chamou mentiroso ao poucochinho por causa deste assunto, n\u00e3o ser\u00e1 a oposi\u00e7\u00e3o interna que o vai incomodar.\nA oposi\u00e7\u00e3o interna come ele ao pequeno almo\u00e7o.\nEle sabe que o apoio do Chega \u00e9 a \u00fanica hip\u00f3tese de chegar ao poder.\nAssim como a oposi\u00e7\u00e3o interna tamb\u00e9m o sabe e tudo far\u00e1 para ele ir embora.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148539588",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas qual apoio? N\u00e3o ouviu o que disse o homem? Trata-se de converg\u00eancia nos pontos em que defendem o mesmo.\nClaro que a redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de deputados e de parasitas incomoda muita gente na extrema-esquerda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5148528887",
            "user": "varatojo",
            "date": "14 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas o que \u00e9 que os \u2018insurgentes\u2019 afinal querem?\nViver com a m\u00e1scara? Como no cavaquismo?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5148530846",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "14 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nunca um \u00fanico deputado fez tanta mossa na esquerda ...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5148531984",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "14 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem? Este banan\u00f3ide da foto o Martins?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5148532774",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "14 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o me diga que ainda n\u00e3o percebeu quem aniquilou o PCP nos A\u00e7ores e deixou os dirigentes do PS \u00e0 beira de um ataque de nervos?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5148534107",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "14 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Il\u00eddio Cordeiro.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5148535845",
                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                    "date": "14 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "De repente ficou cego, surdo e mudo relativamente a tudo o que a geringon\u00e7a regurgita?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5148538780",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "14 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00f3 vejo a realidade n\u00e3o fantasias",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5148540262",
                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Usa \u00f3culos de Penafiel?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5148551865",
                                                                            "user": "varatojo",
                                                                            "date": "14 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "S\u00f3 Ray-Ban modelo cl\u00e1ssico aro dourado e lente verde.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5148578413",
                                                                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Com lente BL ou RB!?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5148606636",
                                                                                            "user": "varatojo",
                                                                                            "date": "14 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ray Ban Aviator Shooter sunglasses offer a vintage and unique twist to the Aviator Classic. In line with the history of the Aviator, which was designed for aviator pilots, Aviator Shooter RB3138 is crafted with additional aviation-inspired features such as the vanity bullet.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5148610716",
                                                                                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Esses s\u00e3o vintage, n\u00e3o cl\u00e1ssicos! Mas a minha pergunta deve-se a fato de que agora os recentes tem lentes RB, da ray ban, os seus ainda da BL, das melhores como Zeiss e Leica!!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5148576103",
                                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                                    "date": "14 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Os EUA n\u00e3o p\u00e1ra de vos seduzir.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5148603652",
                                                                                            "user": "varatojo",
                                                                                            "date": "14 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Eu sempre fui cosmopolita e democrata. Por muito que isso lhe custe.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}