{
    "header": {
        "title": " Chega. Ventura testou partido tr\u00eas vezes e amea\u00e7ou demitir-se ",
        "subtitle": " L\u00edder do Chega s\u00f3 viu equipa aprovada pelas oito da noite num dia que seria de aclama\u00e7\u00e3o. Mas manteve quase todos os nomes a votos at\u00e9 ao fim ",
        "owner": " Cristina Rita ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/709329/chega-ventura-testou-partido-tr-s-vezes-e-ameacou-demitir-se ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Ventura chegou \u00e0 II Conven\u00e7\u00e3o do Chega (em \u00c9vora) com o resultado folgado de mais de 99 por cento dos votos dos militantes do partido. Fez discursos inflamados, assegurando que n\u00e3o haver\u00e1 coliga\u00e7\u00f5es enquanto presidir ao partido, colocou fasquias eleitorais ( ser a terceira for\u00e7a pol\u00edtica nas legislativas) e prometeu lutar com tudo o que tinha para ficar em segundo lugar nas Presidenciais e levar Marcelo Rebelo de Sousa a uma segunda volta. Assumindo que o partido \u00e9 como uma \u201creligi\u00e3o\u201d, e que \u00e9 preciso andar pelo pa\u00eds a passar a mensagem, acabou por ser derrotado na lista para a sua dire\u00e7\u00e3o por duas vezes. Teve de tentar uma terceira volta, porque os estatutos do partido imp\u00f5em uma maioria de dois ter\u00e7os para a aprova\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o nacional. S\u00f3 o conseguiu numa terceira vota\u00e7\u00e3o, com 247 votos a favor e 25 contra. Venceu pelo cansa\u00e7o.', 'Primeiro, pela manh\u00e3 surgiu o primeiro balde \u00e1gua fria. Pelas 18h30, quando j\u00e1 se sabia o resultado da segunda volta, o l\u00edder do Chega foi ao p\u00falpito, emocionado, assumir que a \u201cresponsabilidade era sua\u201d. O dirigente lembrou aos delegados que a democracia funciona no partido. \u201cRecuso-me, recuso-me a fazer deste partido um outro partido do sistema\u201d, garantiu, enquanto se gritava na sala pelo seu nome. Ao i, antes da terceira vota\u00e7\u00e3o, Andr\u00e9 Ventura afirmava o que j\u00e1 se suspeitava: \u201cSe n\u00e3o for aprovada demito-me imediatamente. O congresso tem de respeitar a vontade das bases\u201d. E manteve a mesma lista da segunda vota\u00e7\u00e3o, num claro bra\u00e7o de ferro contra quem votou contra.', 'De manh\u00e3, Ventura levara a votos uma equipa de treze nomes, cinco das quais vice-presidentes. Pela tarde manteve praticamente inalterada a equipa, acrescentando apenas \u00e0 lista o nome do vogal Rui Paulo Sousa ( que veio do partido Alian\u00e7a), tal como o vogal Tiago Sousa Dias. Na segunda vers\u00e3o, o resultado foi melhor que o primeiro e obteve 219 votos a favor contra 121. Ainda assim, ficou a oito votos da maioria de dois ter\u00e7os. Na vers\u00e3o a votos, Ventura prop\u00f4s alargar as vice-presid\u00eancias de tr\u00eas para cinco: manteve Diogo Pacheco de Amorim, Nuno Afonso e Jos\u00e9 Dias, mas acrescentou o professor Gabriel Mith\u00e1 Ribeiro e  Tanger Correia ( diplomata de carreira). Na lista de vogais foram a votos Lucinda Ribeiro, Rita Matias, Pedro Fraz\u00e3o, Patr\u00edcia Sousa Uva, Fernando Gon\u00e7alves, Tiago Sousa Dias e Rui Paulo Sousa. No final, Ventura ganhou com a maioria de dois ter\u00e7os necess\u00e1rias, mas s\u00f3 pelas 20 horas, quando a conven\u00e7\u00e3o j\u00e1 deveria ter terminado.', 'Pela manh\u00e3, a II conven\u00e7\u00e3o do Chega ainda ouviu um depoimento de Marine Le Pen, presidente do partido de extrema-direita franc\u00eas Uni\u00e3o Nacional,, a apelidar Andr\u00e9 Ventura de \u201cgrande l\u00edder pol\u00edtico e mesmo um verdadeiro homem de Estado\u201d, sublinhando que \u201co valente e orgulhoso Portugal, vai reencontrar o seu lugar\u201d com o Chega. A conven\u00e7\u00e3o ficou marcada pela falta de distanciamento social e uso de m\u00e1scaras, sobretudo, a partir de s\u00e1bado \u00e0 tarde. Raz\u00e3o pela qual a GNR esteve no local, \u00e0 paisana, e identificou este domingo de manh\u00e3 dois indiv\u00edduos pela falta do uso de m\u00e1scaras.', 'No meio desta pol\u00e9mica, a baston\u00e1ria da Ordem dos Enfermeiros, Ana Rita Cavaco, foi cumprimentar o amigo Andr\u00e9 Ventura, uma amizade criada ainda no PSD e foi contestada por socialistas nas redes sociais. \u201cBaston\u00e1ria dos Enfermeiros n\u00e3o cumpre distanciamento social nem higiene pol\u00edtica\u201d, escreveu no Twitter o deputado do PS Tiago Barbosa Ribeiro.'] ",
        "numberPosts": "226 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Proletariado,Ra\u00e7a,Migrante,Idade,Gajo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5079128381",
            "user": "preterido114",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "D\u00e1-lhe chega!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079162320",
                    "user": "disqus_wdUc5V6xp0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Qual d\u00e1, qual carapu\u00e7a! A malta  do chega, n\u00e3o est\u00e1 a organizar-se para dar, seja l\u00e1 o que for. Est\u00e1 sim, para a\u00e7ambarcar o mais poss\u00edvel do dinheiro dos contribuintes. J/l...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079128173",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que estes botas cardadas v\u00e3o come\u00e7ar a fazer merdha neste pa\u00eds...\nS\u00f3 a focinheira deles ontem assustava.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079128929",
                    "user": "preterido114",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A culpa \u00e9 dos democratas do bem dizer e do mau fazer.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079129346",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso \u00e9 o que vc diz. Isto \u00e9 gente de maus f\u00edgados e cabe\u00e7a pesada. Malta que nunca gostou de trabalhar s\u00f3 reclamar.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079108027",
            "user": "disqus_6DGaCZzPNP",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dem\u00eancia total de um partido fascista.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079130742",
                    "user": "preterido114",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, a culpa \u00e9 dos corjas pol\u00edticos, asquerosos, corruptos, ditos democratas, que nas \u00faltimas d\u00e9cadas t\u00eam sido um exem+plo de corrup\u00e7\u00e3o e de chavardisse",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079093785",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muitos oportunistas e desvalidos do Alian\u00e7a e do PSD v\u00e3o juntar-se ao Chega \u00e0 procura de um TACHO AO SOL... os parasitas do costume...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079099571",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas foi para isso que o Chaga foi criado! Voc\u00eas acreditam que \u00e9 anti-corrup\u00e7\u00e3o quando tudo demonstra que foi criado para deter o monop\u00f3lio da corrup\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079100117",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m vi um elefante cor de rosa a cagar para o ar...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079101128",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o comas mais desses cogumelos assim n\u00e3o fazes figuras tristes",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079087905",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta ler as caixas de coment\u00e1rios das not\u00edcias de Andr\u00e9 Ventura / CHEGA, para se perceber o total desespero da esquerda ditatorial, passe a redund\u00e2ncia!\n\u00c9 sinal que estamos no caminho certo! Finalmente a direita est\u00e1 organizada e come\u00e7a a aderir a um partido que defende a democracia e os valores e os princ\u00edpios de uma sociedade decente! Um partido que defende Portugal e os portugueses!\nCHEGA!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079535240",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Arrancar ov\u00e1rios \u00e0s mulheres que abortam \u00e9 defender Portugal? Ou impor que todos os partidos de inspira\u00e7\u00e3o marxista sejam proib\u00eddos? Isso \u00e9 que \u00e9 a democracia que dizem defender? <br/>Ficou bem patente nas mo\u00e7\u00f5es apresentadas o que o Chaga pretende! Voltar \u00e0 tristeza de outrora!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 18,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079544992",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi a proposta de  delegado que foi automaticamente rejeitada pelo partido!\nLogo a posi\u00e7\u00e3o do partido \u00e9 exactamente igual \u00e0 tua!\nMas como \u00e9s de esquerda \u00e9 um aldrab\u00e3o, est\u00e1s condenado a fazer dos teus coment\u00e1rios, mentiras!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079548276",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Rejeitada? N\u00e3o senhores, foi aprovada e aplaudida de p\u00e9!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 16,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5080697871",
                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "link ou GTFO...<br/>foi rejeitada pelo pr\u00f3prio partido, n\u00e3o seja aldrab\u00e3o.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5080704990",
                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tendes raz\u00e3o... h\u00e1 hora que comentei n\u00e3o tinha acesso ao resultado.<br/>Mas caramba existir mesmo assim gente que apoia, cerca de 40 a 50 pessoas,  uma mo\u00e7\u00e3o t\u00e3o absurda, irrespons\u00e1vel e desumana, deixa mesmo muito a desejar.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5080770035",
                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "pois deixa, mas se achamos que temos bom senso n\u00e3o podemos generalizar uma proposta a ro\u00e7ar o criminoso apoiada por +/- 40 jagun\u00e7os a todo um partido. da mesma maneira que fazendo o exerc\u00edcio inverso n\u00e3o acredito que todos os militantes do pcp batam palmas aos regimes comunistas como faz o Jeronimo.\nhaja bom senso e sodomizem  os argumentos de facto dos outros partidos para o bem do pa\u00eds",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5080795526",
                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eh p\u00e1 mas aceitar que entrem propostas deste g\u00e9nero em debate... uma proposta claramente anticonstitucional! E quem diz esta diz outras, como a aplica\u00e7\u00e3o de censura a filmes que falem do 25 de abril!<br/>No caso do PCP at\u00e9 acredito que aceitem cegamente as directrizes do Comit\u00e9 Central. Por isso \u00e9 que \u00e9 um partido quase morto.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5081743057",
                                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00abEh p\u00e1 mas aceitar que entrem propostas deste g\u00e9nero em debate...\u00bb<br/>eu argumentaria que essa \u00e9 a ess\u00eancia da democracia e liberdade de express\u00e3o.<br/>e incrivelmente (para os dias de hoje) imperou o bom senso e a democracia. a proposta foi recusado pela maioria de um partido e n\u00e3o chegou ao parlamento. <br/>desde que n\u00e3o se apele diretamente \u00e0 viol\u00eancia contra uma pessoa ou um grupo de pessoas gratuitamente acredito que todo o discurso tenha de ser aceite, livre e aberto a discuss\u00e3o.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5081771292",
                                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Meu caro, \u00e9 um tema que nem deve ir a debate... <br/>Mas j\u00e1 viu a not\u00edcia de hoje sobre a proposta de revis\u00e3o constitucional?<br/>Um verdadeiro atentado",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5081776432",
                                                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "n\u00e3o concordo. tudo tem de poder seralvo de debate.\nn\u00e3o ainda n\u00e3o vi, mas muito por alto se n\u00e3o se importar pode dizer a raz\u00e3o de o considerar um atentado?",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5079766238",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Porco de merda! N\u00e3o tens vergonha de ser um mentiroso compulsivo?\nNOJO de gente!\nFoi reprovada por mais de 85% do partido!\n\u00c9s mesmo um nojo... Um escroque",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5079553354",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Boa! Confirmas o mentiroso que \u00e9s...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5080357819",
                                                    "user": "jesusmerda",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "De facto foi rejeitada, mas al\u00e9m de haver em 2020 um partido sequer a propor tal coisa \u00e9 nojento, mas de denotar que foi rejeitada com 59 votos a favor.<br/>Partido demasiado perigoso onde h\u00e1 59 pessoas concordavam com tal medida.<br/>E como estas muitas mais deste g\u00e9nero.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5080696833",
                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "n\u00e3o foi bem assim...um tipo prop\u00f4s ao partido e o partido recusou. o partido n\u00e3o prop\u00f4s nada do g\u00e9nero a ningu\u00e9m.<br/>a mentira ou oculta\u00e7\u00e3o da verdade n\u00e3o leva a lado nenhum. n\u00e3o pode ser com mentiras que se combatem os venturas desta vida...nem os jeronimos",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5080713762",
                                                                    "user": "jesusmerda",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se foi rejeitada foi a vota\u00e7\u00e3o, logo foi proposta, n\u00e3o vamos agora tentar branquear as coisas tamb\u00e9m, sabemos todos muito bem que al\u00e9m dos 20mil perfis falsos, metade dos militantes eram no PNR, e toda gente sabe a laia dessa gente... os restantes s\u00e3o simplesmente ing\u00e9nuos que n\u00e3o conseguem perceber que algu\u00e9m anseia pelo poder, n\u00e3o para acabar com a corrup\u00e7\u00e3o mas por distribuir o poder por gente louca.<br/>E isso nota-se, assisti a todo o evento e j\u00e1 d\u00e1 para ver isso mesmo, um partido j\u00e1 cheios de guerras por poder, todos uns contra os outros das distritais e cheios de enquizilas e de vota\u00e7\u00f5es  que n\u00e3o foram transparentes. <br/>Um partido que nasceu ontem e j\u00e1 assim, ver aquele com\u00edcio foi como ver um stand up comedy.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5081746487",
                                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00abSe foi rejeitada foi a vota\u00e7\u00e3o, logo foi proposta\u00bb<br/>n\u00e3o \u00e9 isso a essencia do estado democratico e da liberdade de express\u00e3o e pensamento?\n\u00ab\u00e3o vamos agora tentar branquear as coisas tamb\u00e9m, sabemos todos muito bem que al\u00e9m dos 20mil perfis falsos, metade dos militantes eram no PNR, e toda gente sabe a laia dessa gente...\u00bb<br/>a laia de qualquer gente n\u00e3o pode impedir que uma ideia por mais abjeta ou absurda que seja, possa ser ouvida e votada.\n...e agora estou aqui a defender o Chega e o Ventura...lol \u00e9 como diz aquela m\u00e1xima...\"lutarei pelo teu direito a dize-lo\"",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5080764570",
                                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "sim, eu estou a dizer \u00e9 que foi proposta ao partido. o partido n\u00e3o prop\u00f4s remo\u00e7\u00e3o de \u00f3vulos ou ov\u00e1rios a ningu\u00e9m (ningu\u00e9m seria t\u00e3o burro a esse ponto penso eu)",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5080793536",
                                                                                    "user": "jesusmerda",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "49 votos a favor n\u00e3o \u00e9 \"ningu\u00e9m\"",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5081744792",
                                                                                            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00e9 uma percentagem residual num partido j\u00e1 de si residual do universo que \u00e9 o parlamento. <br/>uma proposta com o apoio de 49 pessoas, chumbada pelos outros 80 e tal % num partido que apenas tem um deputado num parlamento de 230... ro\u00e7a o \"ningu\u00e9m\"",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079130958",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Basta ler as caixas de coment\u00e1rios dos cheg\u00f3filos para constatar que 20mil s\u00e3o falsos perfis, e a restante n\u00e3o tem a quarta classe, vai a f\u00e1tima rezar ao quarto pastorinho, vai tamb\u00e9m \u00e0 tourada e quando chega a casa d\u00e1 nos cornos da <b> mulher </b>porque o benfas perdeu. Tantas saudades do estado novo que eles t\u00eam...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079072973",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande bando de corruptos come\u00e7am cedo este partido ahahah desde a outra enfermeira que usou o dinheiro da ordem para viagens particulares e at\u00e9 compras de electrodom\u00e9sticos , at\u00e9 ao membro de grupelho terrorista que matou gente em Portugal ... mas que bela equipa de trafulhas, ladr\u00f5es, e criminosos!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "5080700023",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "como \u00e9 que algu\u00e9m (seja de que partido for) que diz \"estas s\u00e3o as minhas ideias, se n\u00e3o as querem eu vou-me embora\" pode levar o carimbo de corrupto nesta situa\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079101047",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Corruptos? Vai ver os dossiers do PCP e vais encontrar muita manha sobre fuga ao fisco, corrup\u00e7\u00e3o passiva, neg\u00f3cios manhosos em rendas... \u00e9 um fartote do <b> proletariado!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Proletariado"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5079095768",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...essa de usar e roubar dinheiro de outros \u00e9 um \"must\" do PS. E n\u00e3o s\u00e3o uns trocados mas sim muitos milh\u00f5es...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079087669",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quantas pessoas matou o MDLP?<br/>E quantas matou as fp25?\nPois....",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079530620",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma quest\u00e3o, qual \u00e9 o partido que actualmente tem na sua lista um ex-membro das fps?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5079090961",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estamos a falar de mais de 600 atentados sem qualquer \u00e9tica. <br/>As FP nunca chegaram a este n\u00famero e tinham a \u00e9tica de evitar mortes principalmente de civis!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079529489",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Essa \u00e9 que \u00e9 a verdade! S\u00e3o estes os m\u00e9todos anti-democr\u00e1ticos que o ide\u00f3logo do Chaga Diogo Amorim tem no seu curr\u00edculo!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079546818",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E o desconhecimento sobre factos hist\u00f3ricos \u00e9 atroz! Isto da \u00e9tica \u00e9 um facto! Foi precisamente com o rompimento de essa \u00e9tica que levou ao aparecimento dos \"arrependidos\" que levaram ao desmantelamento desses grupos.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079110491",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a falar dos ataques \u00e0s sedes de partidos de esquerda cuja autoria permanece desconhecida?<br/>Eu perguntei pelo n\u00famero de v\u00edtimas mortais comprovadas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079116780",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E n\u00e3o s\u00f3. Aconselho um excelente livro do jornalista Miguel Carvalho \"Quando Portugal Ardeu\".",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079096734",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...pois, se calhar mataram s\u00f3 militares. Vai estudar...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079098142",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por civis, depreende-se que n\u00e3o fossem militares, agentes da pol\u00edcia, pol\u00edticos e empres\u00e1rios! <br/>Causaram algumas baixas entre civis o que levou ao seu desmantelamento!<br/>Acho que quem precisa de estudar \u00e9s tu!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079577554",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Algu\u00e9m que escreve que por civis se depreende algu\u00e9m que n\u00e3o seja empres\u00e1rio, \u00e9 t\u00e3o est\u00fapido que nem vale a pena argumentar!\n\u00c9 a mesma estupidez que algu\u00e9m dizer que Hitler tinha \u00e9tica porque tentava evitar a morte de civis... E depois acrescentar... Por civis depreende-se quem n\u00e3o seja judeu...\nE \u00e9 isto! A estupidez impera!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5079101600",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o te enterres mais!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079102583",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "T\u00edpico coment\u00e1rio de cheg\u00f3filo, como n\u00e3o tens nada para dizer tentas o ataque ad hominem<br/>vais de bloqueio j\u00e1! Grunhe para a\u00ed \u00e0 vontade que eu nem vou ler",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079121717",
                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ainda \u00e1 pouco respondeste como um verdadeiro Cassette que \u00e9s. Tem ju\u00edzo e vota Chega!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5079101259",
                                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"...tinham a \u00e9tica de evitar mortes principalmente de civis!\". Mataram civis e at\u00e9 uma crian\u00e7a. Eram TERRORISTAS, ponto final. Qual \u00e9tica, qual carapu\u00e7a... TERRORISMO.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079103964",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E o ELP e o MDLP eram santinhos? S\u00f3 foram o grupo TERRORISTA que fez mais atentados e matou mais pessoas! <br/>E est\u00e1 v.exa com os mimimis e as FP???<br/>T\u00edpico argumento cheg\u00f3filo o do whatabout para desviar a aten\u00e7\u00e3o!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079137042",
                                                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quem falou de \"\u00e9tica\" de TERRORISTAS n\u00e3o fui eu.... Incoer\u00eancia e desnorte total.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5079139227",
                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu sei, \u00e9 uma conversa demasiado avan\u00e7ada para o seu fraco intelecto... Olhe estudasse um pouco e saberia do que falo! Assim n\u00e3o fazia a figura triste que fez!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5079191013",
                                                                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "De facto s\u00f3 para mentes muito doentes e retorcidas defender o TERRORISMO \u00e9 \"...uma conversa demasiado avan\u00e7ada\". Perdoa-os que n\u00e3o sabem o que dizem...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5079439367",
                                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mas quem \u00e9 que defendeu o terrorismo oh criatura? Onde \u00e9 que eu escrevi tal coisas? <br/>Estamos a constatar um facto em compara\u00e7\u00e3o o MDLP e ELP provocou 600 atentados no nosso pa\u00eds! O que em compara\u00e7\u00e3o com os cento e tal das FP \u00e9 muito mais!<br/>E sim oh craiturinha doente, era comum organiza\u00e7\u00f5es terroristas de extrema-esquerda tentarem obedecer a uma certa \u00e9tica! Vai estudar as BRs italianas e alem\u00e3s, ou a hist\u00f3ria da ETA  para confirmar  o que acabei de escrever! Ali\u00e1s foi por romperem com essa \u00e9tica que essas organiza\u00e7\u00f5es acabaram detidas ou acabaram as suas actividades!<br/>Percebeste agora?<br/>Agora diz-me l\u00e1 onde \u00e9 que eu escrevi que defendo o terrorismo?<br/>Para al\u00e9m de grunho \u00e9s analfabeto?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5079098120",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este \u00e9 t\u00e3o est\u00fapido que acha que a ac\u00e7\u00e3o das fp25 eram contra militares... Deve pensar que foi uma guerra qualquer..",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079537094",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E este \u00e9 t\u00e3o idiota que presiste em deturpar e distorcer o que eu escrevi!<br/>Falta-te cultura democr\u00e1tica!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079552237",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quando se repete \"ipsis verbis\" o que outra pessoa escreve, \u00e9 imposs\u00edvel deturpar...\n\"falta-te cultura democr\u00e1tica\"... E pelos vistos tamb\u00e9m me falta \u00e9tica porque n\u00e3o cometo atentados onde tento evitar mortes...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079094909",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Algu\u00e9m que escreve \"a \u00e9tica de evitar mortes, principalmente de civis\" est\u00e1 certamente doente...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079538580",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai estudar Cam\u00f5es! Porque quando me apontas um dedo tens os outros a apontar para ti! Pesquisa antes de acusares os outros para n\u00e3o passares por est\u00fapido!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079548437",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 preciso estudar nada para se chegar \u00e0 conclus\u00e3o de que \"\u00e9tica em atentados para evitar mortes\" \u00e9 uma estupidez do tamanho do mundo!\n\u00c9 o mesmo que dizer que a PIDE tinha \u00e9tica porque torturava pessoas mas evitava mat\u00e1-las!\n\u00c9s como uma porta!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079550242",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pronto como \u00e9s incapaz de estudar e de reconhecer que erras voltas ao bloqueio! <br/>N\u00e3o tenho que aturar mentirosos, falaciosos e est\u00fapidos!<br/>Passa bem seu nazi de merd@!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079555458",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\nO bloqueio \u00e9 a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o que tens para deixares de continuar a ser humilhado pela tua pr\u00f3pria estupidez...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079070341",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos diferentes, mas tao iguais!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079061922",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Testou? <br/>Fez birrinha at\u00e9 lhe aceitarem a lista! <br/>AHAHAHAHHAHA",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079063596",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 a \"democracia\" deles... \u00e9 at\u00e9 aceitarem, assim seria se fossem governo.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079068796",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Leste as propostas de mo\u00e7\u00f5es das criaturas? <br/>Aquela de retirar ov\u00e1rios \u00e0s mulheres que abortam \u00e9 de fugir!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079077590",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estive a ler variadas coisas, propostas verdadeiramente asquerosas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079094302",
                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mesmo muito asquerosas",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079097575",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pensamento de um freak de esquerda\nProposta para vota\u00e7\u00e3o na assembleia da Rep\u00fablica - asqueroso\nAtentados onde se tentavam evitar mortes - \u00e9tico\nInfelizmente \u00e9 esta gentinha que vota no meu pa\u00eds... Resultado? Sermos o pa\u00eds mais corrupto e pobre da Europa",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5079543152",
                                                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9s mesmo parvinho n\u00e3o \u00e9s? Tens dificuldade na interpreta\u00e7\u00e3o da palavra escrita! <br/>Achas bem que se esterelize algu\u00e9m que aborte? Nojo de pessoa!<br/>Sobre a \u00e9tica dos grupos terroristas de extrema-direita s\u00f3 te aconselho a estudares um pouco, est\u00e1 em qualquer livro sobre o tema! <br/>Burrooooo!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5079132624",
                                                            "user": "jesusmerda",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Este pa\u00eds \u00e9 corrupto por pessoas como o LFV, em que o Ventura nem guincha sobre ou os ex-dirigentes do  BES que financiam agora o chega.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079034235",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dizem que o CHEGA n\u00e3o \u00e9 democr\u00e1tico mas quem se juntou em \u00c9vora para tentar boicotar e calar o chega foi a esquerda...esses grandes democratas!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079069683",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah pois s\u00f3 os cheg\u00f3filos \u00e9 que se podem contra manifestar!<br/>Foi giro 100 grunhos do Chaga e quase 400 pessoas normais a p\u00f4r-vos no s\u00edtio!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079104814",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "p\u00f4r-vos? ahahahahahh<br/>Meu caro eu n\u00e3o sou do Chega n\u00e3o gosto deles nem um bocadinho, apesar de estar de acordo com muito do que o Ventura diz.<br/>Mas ao contr\u00e1rio da esquerda ditadora, se permitimos partidos n\u00e3o democr\u00e1ticos com o PCP ou o BE porque \u00e9 que n\u00e3o haver\u00edamos de permitir um partido como o Chega que em nada demonstra ser antidemocr\u00e1tico?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079117382",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "LOL o Be anti democr\u00e1tico??? N\u00e3o me fa\u00e7a rir com as suas inven\u00e7\u00f5es!<br/>N\u00e3o confunda o PCP com os restantes partidos de esquerda!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079064309",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deviam era ter levado nos cornos fortemente, n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o em democracia para fachos que sonham com um sistema totalit\u00e1rio e que s\u00f3 querem ouvir a voz deles mesmos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079102596",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A tua verborreia \u00e9 gritante. Deixa o PCP ir para o poder e a\u00ed sim vais ver o que s\u00e3o totalitarismos PUROS!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079133093",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois s\u00e3o, nunca disse o contr\u00e1rio, s\u00e3o merda do mesmo saco do chega, s\u00f3 que num sentido oposto.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079138079",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o me enganas salafr\u00e1rio. Tu comes cassettes todos os dias.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079057936",
                    "user": "disqus_trZUEIKxVK",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boicotar??? tem tanto direito como os mini venturas , nao \u00e9 o chega que gosta muito de contra manifesta\u00e7\u00f5es",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079016870",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O partido mal parido... cheg\u00f3filos a cheg\u00f3filar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078997232",
            "user": "pitu_na",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois....<br/>A democracia \u00e9 um problema para este tipo de nojentos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079023613",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha a democracia \u00e9 um problema para pessoas como tu e os teus camaradas , sim s\u00f3 em Regimes Socialistas ,  existem presos politicos , tortura , aus\u00eancia de liberdade , etc. , alguns dos teus camaradas nem deixam os seus concidad\u00e3os irem receber Pr\u00e9mios Nobel.....por isso bate na boca antes de falar.....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078833300",
            "user": "disqus_fC3L0HlNLv",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para um partido que se diz anti-sistema, acho muito estranho imitar a concorr\u00eancia. Ou seja novos partidos, velhos h\u00e1bitos.\n\u00c9 velos a acotovelar-se uns aos outros, com o pensamento posto na \"teta\" que os ir\u00e1 alimentar.\nCheguei a pensar que o circo ia durar a noite toda.<br/>Andam todos ao mesmo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078866673",
                    "user": "paulofd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mereces resposta. Esta tem a inten\u00e7\u00e3o de esclarecer os mais distra\u00eddos n\u00e3o v\u00e3o eles crer nas tuas babosadas de esquerdalha convicto. Decorreu com eleva\u00e7\u00e3o e no estrito respeito .das regras deste partido Um exemplo a seguir, seria desej\u00e1vel mas n\u00e3o me parece.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079213432",
                            "user": "disqus_fC3L0HlNLv",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem \"tu\" mereces resposta.<br/>Esta tem a inten\u00e7\u00e3o de esclarecer os labregos, que deliram com as babelas do 4\u00b0 pastorinho, com a promessa de salvar o pa\u00eds, n\u00e3o v\u00e3o eles crer na tua babosada ressabiada e facista. <br/>O outro tamb\u00e9m lhes punha a cenoura \u00e1 frente, e o resultado est\u00e1 \u00e1 vista.\nO \"4\u00b0 pastorinho\" est\u00e1 para o chega, como o edir bezerra para a iurd, e de vendedores da banha de cobra, estou farto. Andam todos ao mesmo, haja papalvos que os sustentem.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5079095800",
                            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Rico exemplo democr\u00e1tico, fazer birrinha at\u00e9 ser aceite!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5079084329",
                            "user": "pafiososjam",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "os burros dos militantes do chega s\u00e3o atrasados mentais pois nem se apercebem que est\u00e3o a ser enganados, coitados!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078828754",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa parece ineg\u00e1vel, o homem atrai mais aten\u00e7\u00e3o sozinho do que os restantes pol\u00edticos portugueses juntos...",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078997811",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "So se for aos nojentos racistas, xenofobos, homofobicos, misogenos, ignorantes, frustrados, mal formados, etc....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079024808",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os racistas volto a repetir-te s\u00e3o os teus camaradas QUEM \u00c9 QUE TEM CAMPOS DE REEDUCA\u00c7\u00c3O,  DIZ L\u00c1?????",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078794925",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O movimento come\u00e7ou e nada o vai parar,nem Portugal nem na Europa.Pol\u00f3nia,Rom\u00e9nia,paises do leste da europa e a Gr\u00e3-Bretanha v\u00e3o acabar com a vossa <b> ra\u00e7a.</b><br/>Acabou-se o komunada parasita.\nA ALEMANHA \u00c9 HOJE O MAIOR CANCRO NO CORA\u00c7\u00c3O DA EUROPA,POR DUAS VEZES TENTARAM DESTRUI-LA,\u00c0 TERCEIRA LEVAM COM UMA BOMBOCA NUCLEAR MAIS A PRETALHADA<b>  MIGRANTE</b>!!\nACABA-SE A ALEMANHA!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079035455",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boa p\u00e1 \u00e9s um verdadeiro portugu\u00eas! Acabe-se com os bons! Acabe-se com os que trabalham e progridem! Acabe-se com os malandros dos povos desenvolvidos!!!! Acabe-se com os pa\u00edses s\u00e9rios e n\u00e3o corruptos!!!! Como somos pobrezinhos, corruptos, miser\u00e1veis e incapazes e temos muita inveja de quem \u00e9 bom....acabe-se com eles!!!!\nOuve l\u00e1 e depois onde \u00e9 que ias buscar o dinheirinho da bazuca?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078998157",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce \u00e9 uma cavalidade em forma de comentarios estupidos e ignroantes.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Migrante"
            ]
        },
        {
            "id": "5078754772",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eh eh eh !<br/>Este triste, este Nelson n\u00e3o nasceu para isto. Tr\u00eas negas logo a abrir!\nQue risada ! Mas que barrigada de riso ! Quer dizer: ou mamas aqui da braguilha ou n\u00e3o levas nada... Eh eh eh.\nE a cara dos fulanos...? metiam medo ao susto.\u2026\nMas aquilo eram Evang\u00e9licos?<br/>\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079129773",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente <br/>\ud83d\udc4d",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5079072287",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "merdon\u00e7a, isso s\u00e3o coment\u00e1rios que se fa\u00e7am?! S\u00f3 incomodas os outros. V\u00e1 tem l\u00e1 calma e afasta-te deste espa\u00e7o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079120674",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DESANDA filho da putha!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079140452",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "vamos a ter cuidado com a linguagem menino merdon\u00e7a .. um pouco de educa\u00e7\u00e3o !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079431628",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "DESANDA filho da putha TROLL<br/>X\u00f4ooo",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079531590",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "modera\u00e7\u00e3o ...  menino merdon\u00e7a .. ju\u00edzo !",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078872467",
            "user": "paulofd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Essa de mamas aqui na breguilha deve h\u00e1bito na tua famelga e na tua casa, est\u00e1s todo baralhado com o bloco de esterco.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079121140",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai mamar a do teu tio Aldroegas e depois volta com novas \u00f3 palha\u00e7o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5079084847",
                    "user": "pafiososjam",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "burro",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078998587",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora aqui est\u00e1 o nivel normal de quem apoia este nojento.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078750281",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou seja:<br/>H\u00e1 um pol\u00edtico que apareceu h\u00e1 uns meses, criou um partido h\u00e1 uns meses e, desde que foi eleito para a AR com pouco mais de 1% de votos, j\u00e1 multiplicou por 10 essa percentagem desde a\u00ed.<br/>Fascista, chamam-lhe uns, a ver se o pap\u00e3o do fascismo ainda resulta.<br/>A mim, um comentador manipulador que me enganou por uns tempos fazendo-me acreditar que era honesto intelectualmente, uma vez disse-me \" Cuidado, olhe bem para a cara dos apoiantes do Chega, vai ver que at\u00e9 metem medo\"<br/>E hoje, na reportagem que vi, olhei para a cara desses apoiantes e, surpresa minha, n\u00e3o eram engravatados, n\u00e3o eram \"tias de Cascais ou da Foz\", n\u00e3o eram fulanos de cabe\u00e7a rapada e todos tatuados... n\u00e3o, era gente simples, com aspecto humilde e decente.\nH\u00e1 com cada coisa!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078999478",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voce tem que <b> idade?</b><br/>10 anos? O seu comentario est\u00e1 ao nivel de uma crianca.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079131443",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os teus coment\u00e1rios est\u00e3o ao nivel de um analfabeto com umas palas....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078723968",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta merda h\u00e1-de ter sido o dia todo a levar com esta criaturinha!<br/>Desenhos animados!<br/>Haver\u00e1 sempre um nicho para adultos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078875539",
                    "user": "paulofd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que sim, mas s\u00f3 para os da tua laia. No nicho do Bloco de esterco sentes a merda das criaturinhas iguais a ti.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079121786",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esterco \u00e9 o teu focinho c\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078999793",
                            "user": "pitu_na",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voce foi cobaia do Gentla Martins? Se nao foi parece.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078740985",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "at\u00e9 que foi divertido pois levou porrada at\u00e9 mais n\u00e3o .<br/>os chegofilos todos borrados pois a elei\u00e7\u00e3o estava a correr e correu muito mal",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 15,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078876716",
                            "user": "paulofd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais um que saiu da barraca, ch\u00f4ooooooooo",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078999905",
                                    "user": "pitu_na",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mentecapto",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078786561",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acredito que depois de um almo\u00e7o bem regado se tenham entretido a jogar \u00e0 democracia!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078788080",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "nem contar espingardas sabem apesar do numero dois ser um conhecido terrorista",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079130571",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eh eh eh<br/>\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078879458",
                                            "user": "paulofd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ainda fora da barraca?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078878692",
                                            "user": "paulofd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Snif, snif, mete mais erva nisso que ainda cheiras que tresanda a merd&amp;",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078798776",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas a jogar \u00e0 bisca lambida enquanto dizem mal de tudo e de todos s\u00e3o uns cracks!<br/>E pagos ainda por riba, at\u00e9 a loura burra de france arrota!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078880968",
                                                    "user": "paulofd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Outro cromo saido da barraca Esta esquerdalha quando n\u00e3o sente o pau na m\u00e3o ficam psic\u00f3ticos",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078790165",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eh eh eh",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079073998",
                                                    "user": "benficasempre",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "merdon\u00e7a, sai dissimuladamente, ningu\u00e9m vai reparar na tua aus\u00eancia .. baza",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5079122286",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "DESANDA  filho da putha.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5079139948",
                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "merdon\u00e7a, n\u00e3o d\u00eas mais import\u00e2ncia ao assunto .. n\u00e3o \u00e9s ningu\u00e9m, mas isso tamb\u00e9m n\u00e3o interessa !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5079432504",
                                                                            "user": "varatojo",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Baza filho da putha",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5079530891",
                                                                                    "user": "benficasempre",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "andas tristonho pah ... queres um abra\u00e7o de certeza ! \u00e9 isso n\u00e9 ?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078641315",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dedico este v\u00eddeo ao regressado fabi\u00e3o:\nyoutube<br/>.com/watch?v=hiVQ8vrGA_8",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5079002470",
                    "user": "pitu_na",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse video \u00e9 uma cavalidade por um <b> gajo </b>que nao gostou de ser metido no lugar.<br/>NADA do que ele afirma \u00e9 verdade.\nSe voce tivesse o minimo de informacao do que sao os valores defendidos pelos republicanos - conservadores - nao tinha metido aqui o video.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079066215",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o seja por isso, eu dedico-lhe um v\u00eddeo tamb\u00e9m:\nyoutube<br/>.com/watch?v=g_a7dQXilCo",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5078642980",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MELIODAS....seja o que isso for...agrade\u00e7o !!!<br/>Mas hoje andou afastado destas lides !!!....Ser\u00e1 que foi a \u00c9vora \"apalpar\" o ambiente ???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078643924",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o fui nem pretendo ir a futuros eventos desse partido mas respeito quem o apoia.\nMas veja o v\u00eddeo que vai achar interessante.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078768530",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Faz bem Meliodas porque eles podem ter a tenta\u00e7\u00e3o de lhe chegar a roupa ao p\u00ealo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5079075198",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "merdon\u00e7a, amea\u00e7as veladas ?!!<br/>pah, isso n\u00e3o fica nada bem, fica mal, mesmo muito mal !",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079122617",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "X\u00f4ooo C\u00e3o",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5079139423",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "merdon\u00e7a, modera\u00e7\u00e3o sff, afinal n\u00e3o est\u00e1s em casa !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5079432926",
                                                                    "user": "varatojo",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "X\u00f4ooo filho da putha",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5078769330",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Lol, ent\u00e3o porqu\u00ea, eu n\u00e3o ia l\u00e1 com a minha prefer\u00eancia pelo IL escrita na testa.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078769896",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Viu bem os queixais de alguns?\nA IL \u00e9 outra coisa, gente rica, uma direita polida. Aquilo n\u00e3o, \u00e9 bota cardada.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078774160",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vi as imagens e eram gente perfeitamente normal.\nBoa noite.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078779833",
                                                                    "user": "bigurak",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "e porque n\u00e3o haviam de ser gente perfeitamente normal?<br/>qualquer put@ tem cara como as serias",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5078882090",
                                                                            "user": "paulofd",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Devias ter mais respeito pela tua maezinha ...",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5078779525",
                                                                    "user": "varatojo",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Boa noite tamb\u00e9m para si.\nEu n\u00e3o estou habituado \u00e0quilo. Nem quero.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5079075807",
                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "merdon\u00e7a, tu est\u00e1s habituado a que te fa\u00e7am o mesmo que \u00e0s galinhas, o dedo no .... !!!<br/>ah ah ah",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5079122819",
                                                                                    "user": "varatojo",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "X\u00f4ooo CHEIRA CUS",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5079138871",
                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "merdon\u00e7a ... gostas de um dedo grosso .. ou tem de ser um tarolo ??",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5079433288",
                                                                                                    "user": "varatojo",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Baza filho da putha",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5079529859",
                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\u00e9s t\u00e3o mal educado merdon\u00e7a. <br/>devias ter vergonha pah !!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078630297",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pensava eu na minha ingenuidade que o papel de um baston\u00e1rio era defender a sua classe profissional e n\u00e3o usar a visibilidade do seu cargo para promover o partido A ou B.\nEla tem o direito a apoiar quem quiser, no entanto sabendo que \u00e9 baston\u00e1ria da ordem dos enfermeiros com todo o mediatismo que isso traz, n\u00e3o devia meter-se na pol\u00edtica enquanto estiver no cargo.<br/>\u00c0 <b> mulher </b>de C\u00e9sar n\u00e3o basta ser s\u00e9ria.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078740298",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer ent\u00e3o vc dizer que a baston\u00e1ria  duma ordem profissional n\u00e3o pode mostrar a sua camaradagem com um pol\u00edtico de quem foi colega e amiga, mas um PM pode ser membro de honra da candidatura de algu\u00e9m suspeito de ter lesionado um ou dois bancos em milh\u00f5es de euros que v\u00e30 ser pagos por quem paga impostos?\nEngra\u00e7ado como a mem\u00f3ria de certa gente \u00e9 t\u00e3o curta ou nula, e nunca - desde que o Marcelo \u00e9 PR - se ouviu ou se escreveu uma letra sobre a sua amizade com o Salgado, com quem passava f\u00e9rias na ilha privada do dito.\nEngra\u00e7ado ou miser\u00e1vel, porque por alguma raz\u00e3o este s\u00edtio \u00e9 um chiqueiro a c\u00e9u aberto.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078751913",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E quem lhe disse a voc\u00ea que eu concordo com o Costa estar na comiss\u00e3o de honra do Vieira?<br/>A baston\u00e1ria de uma ordem profissional aparecer numa conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria seja de que partido for parece-lhe certo?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078764131",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Parece, e depois?<br/>Mais certo do que a ministra da justi\u00e7a ir visitar algu\u00e9m presa porque atirou o filho rec\u00e9m nascido para o lixo ou um Pr ir tirar selfies com criminosos.<br/>Se este s\u00edtio \u00e9 um chiqueiro, ent\u00e3o que os porcos tenham todos os mesmos direitos, ou n\u00e3o?  Ou s\u00f3 os iluminados de esquerda \u00e9 que podem fazer o que lhes d\u00e1 na real gana?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078768010",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nenhum desses casos me parece correcto.<br/>Eu acho que um baston\u00e1rio de qualquer ordem n\u00e3o se devia misturar com pol\u00edtica ao ir a com\u00edcios de partidos.<br/>Temos opini\u00f5es diferentes sobre esse assunto e n\u00e3o h\u00e1 mal nenhum nisso.<br/>Tenha uma boa noite.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078770624",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Obrigada igualmente.\nMas Meliodas, lembre-se um dia mais tarde no que lhe vou dizer: quem com armas mata, com armas morre.<br/>E ao fim de 40 e tal anos apareceu quem usa as mesmas armas que a canalhada toda que destruiu Portugal usou durante d\u00e9cadas.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5078756270",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "eu acho que o Costa tem direito a estar na comiss\u00e3o de honra do LFV mas tamb\u00e9m acho que deve levar porrada por causa disso a tempo inteiro.<br/>manifestamente foi p\u00e9ssima op\u00e7\u00e3o do Costa mas ele escolheu as linhas com que se cose.\no mesmo acho da baston\u00e1rio pode ir a conven\u00e7\u00e3o do chega e aguentar com a porrada que merece pois ela mais parece uma sindicalista do que baston\u00e1ria",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078631951",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E se fosse para a comiss\u00e3o de honra de um presidente de um clube de futebol? J\u00e1 devia?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078690811",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 p\u00e1...essa doeu!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078643859",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o primeiro-ministro j\u00e1 pagou o erro do cidad\u00e3o Ant\u00f3nio Costa  com tanta pancada que justamente tem levado na comunica\u00e7\u00e3o social.<br/>Ou o primeiro-ministro n\u00e3o sabe que se chama Ant\u00f3nio Costa ou o cidad\u00e3o Ant\u00f3nio Costa n\u00e3o sabe que \u00e9 primeiro-ministro.<br/>De qualquer modo o cidad\u00e3o Ant\u00f3nio Costa devia falar com o primeiro-ministro pois talvez juntos cheguem a conclus\u00e3o que s\u00e3o uma \u00fanica pessoa.\nEm politica os erros dos governantes pagam-se caros",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078781263",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1. Bem dito.\nCom uma ressalva: quando se \u00e9 PM n\u00e3o h\u00e1 Costa com direitos de cidadania a pifos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078695164",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Peter e o homem aranha.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078637750",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"J\u00e1 recordei aos membros do governo que, enquanto membros do Governo, nem<br/> \u00e0 mesa do caf\u00e9 podem deixar de se lembrar que s\u00e3o membros do Governo e,<br/> portanto, devem ser contidos na forma como expressam as suas emo\u00e7\u00f5es, e<br/> se \u00e9 assim \u00e0 mesa do caf\u00e9 quanto mais nestes novos espa\u00e7os <br/>comunicacionais que hoje n\u00e3o s\u00e3o de conversa privada nem reservada e <br/>tornam-se naturalmente p\u00fablicos\u201d.\nAnt\u00f3nio Costa sobre a pol\u00e9mica com Jo\u00e3o Soares\n\"\u00c9 uma escolha que ele fez a t\u00edtulo pessoal\"\nMinistra Mariana Vieira da Silva",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078634774",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "so se for presidente da camara do Porto. Ai e diferente e n\u00e3o h\u00e1 problema",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078632385",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Obviamente que n\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5078629391",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem... como a democracia parece que prevaleceu no Chega como se esperava, agora, Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 tem de admitir em p\u00fablico que n\u00e3o tem a minima ideia de por que cada vez mais os Portugueses continuam a apoi\u00e1-lo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078635973",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AMIGO...mas que raio de conclus\u00e3o a sua ???!!!....Se os pr\u00f3prios militantes n\u00e3o apoiam o Ventura...como \u00e9 que chegou \u00e0 conclus\u00e3o que os portugueses apoiam o sr Ventura ???<br/>AMIGO...acredito que o dia de hoje foi muito mau para as gentes do Chega...mas \u00e9 bom que se habituem \u00e0s derrotas !!!<br/>Caro AMIGO...os portugueses nada querem com a extrema direita !!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5079489572",
                            "user": "amigodocamolas",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os portugueses nem querem nada com extrema-direita nem com a extrema-esquerda, por isso a coisa promete ser renhida.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5078638741",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\"os portugueses nada querem com a extrema direita\"\nClaro que n\u00e3o, o PNR nunca teve mais de 0,3% dos votos.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078611101",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 delicioso ver os habituais cartilheiros da geringon\u00e7a a desdenharem do Chega ... e quem desdenha quer comprar!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078627492",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "IGNORANTE...para si...qual o significado da absten\u00e7\u00e3o de 50% na lista do sr Ventura ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078629918",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Normal, a absten\u00e7\u00e3o em Portugal at\u00e9 \u00e9 bem superior a isso.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078598932",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No meu coment\u00e1rio sito abaixo deste pedi que os seguidores do Chega comentassem o facto de 50% dos militantes se terem abstido de votar ou recusar a lista do sr Ventura !!!....Mas ap\u00f3s ler os coment\u00e1rios verifiquei que aqui n\u00e3o se encontra nenhum seguidor do sr Ventura !!!...Sofri uma grande desilus\u00e3o !!!...Habituei-me a que logo que surgisse uma not\u00edcia sobre o Chega... os robots caissem em peso a comentar !!!...Afinal ningu\u00e9m est\u00e1 presente !!!....Qual o significado disso ???....Ser\u00e1 que as listas desiludiram os seguidores ???....Ser\u00e1 que n\u00e3o pagaram aos robots e estes fizeram um manguito a comentar  sobre a 3\u00aa tentativa ???...Ou haver\u00e1 uma outra qualquer raz\u00e3o ???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078609714",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 preocupado com o Chega? Tem medo de qu\u00ea?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078613891",
                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Viva IGNORANTE !!!<br/>Car\u00edssimo... est\u00e1 a tornar-se muito repetitivo !!!....Creio que todos os seus coment\u00e1rios que fez hoje se limitaram ao seu coment\u00e1rio supra !!!<br/>IGNORANTE...estou preocupado que o CHEGA chegue aos 4,9% !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078618963",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Viva. Pela sua ansiedade est\u00e1 preocupado porque sabe que a curto prazo o Chega ser\u00e1 a terceira for\u00e7a pol\u00edtica em Portugal.\nO AVentura s\u00f3 tem de estar agradecido \u00e0 geringon\u00e7a pois o sucesso dele \u00e9 em grande parte obtido pela incompet\u00eancia do ilusionista costa amancebado com os comunistas do BE e do PCP ...",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078625898",
                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "IGNORANTE...ambos sabemos que os seguidores do Chega se limitam a meia d\u00fazia de idosos saudosos das regalias do passado e aqui n\u00e3o aprofundo a quest\u00e3o pois podia ofender pessoas de mente s\u00e3 !!!...Tamb\u00e9m n\u00e3o podemos esquecer um grupelho de jovens ansiosos por terem um lugar na politica !!!<br/>IGNORANTE...somando os idosos e jovens a coisa n\u00e3o chega aos 200 000 !!!...Assim o Chega...n\u00e3o chega a lado nenhum !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078655587",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E idosos s\u00e3o cada vez menos... O socialismo est\u00e1 a tratar disso",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078674981",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Viva amigo CAM\u00d5ES !!!...Dada a sua aus\u00eancia...j\u00e1 come\u00e7ava a recear pela sua sa\u00fade !!!<br/>Reconhe\u00e7o que o que se passou em \u00c9vora foi demasiado chocante para os seguidores de uma \u00e1rea politica em que a diversidade de opini\u00f5es n\u00e3o impera !!!<br/>CAM\u00d5ES... gostei da \"revolta\" dos militantes !!!...E o amigo CAM\u00d5ES gostou dos 50% da absten\u00e7\u00e3o ???",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5079074279",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pensava que o que se tinha passado em reguengos \u00e9 que era chocante...\nCrit\u00e9rios... Realmente para a esquerda a morte nunca \u00e9 chocante... \u00c9 uma quest\u00e3o de habitua\u00e7\u00e3o...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5078628951",
                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "200000? Penso que s\u00e3o mais, mas se forem s\u00f3 esses j\u00e1 v\u00e3o ser mais do que os do PCP.\nE se o fabi\u00e3o for outra vez para \u00c9vora cantar o \"gr\u00e2ndola vila morena\" ent\u00e3o at\u00e9 ultrapassam o BE j\u00e1 em 2022!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078631757",
                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "AHAHAHAHAH !!!<br/>IGNORANTE...gosto muito de \u00c9vora...mas hoje n\u00e3o fui espiolhar as gentes do Chega !!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078635403",
                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o foi hoje, foi na sexta ... eu bem o vi l\u00e1 numas imagens que passaram aqui no telejornal, na primeira fila a ler a letra na cartilha do PS ... se n\u00e3o era o fabi\u00e3o tem de perceber se n\u00e3o ter\u00e1 algum irm\u00e3o g\u00e9meo.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5078639005",
                                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "AHAHAHAH !!!!<br/>IGNORANTE...a sua imagina\u00e7\u00e3o f\u00e9rtil vale milh\u00f5es !!!...S\u00f3 que voc\u00ea ainda n\u00e3o a p\u00f4s a render !!!....Para come\u00e7ar aconselho-o a escrever um livro sobre o Chega !!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5078641356",
                                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Um livro n\u00e3o que n\u00e3o tenho jeito para isso, mas nas pr\u00f3ximas legislativas vou abrir a melhor garrafa de champanhe que estiver ali se o Chega for a terceira for\u00e7a pol\u00edtica em Portugal.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5078646440",
                                                                                            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "IGNORANTE....fa\u00e7amos um pacto !!!....Voc\u00ea bebe se o PS ganhar as elei\u00e7\u00f5es ...e eu bebo se o Chega ficar abaixo dos 2% !!!....Assim ambos temos a certeza que abriremos a garrafa de espumante (eu sou nacionalista) !!!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5078651524",
                                                                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "O fabi\u00e3o n\u00e3o percebeu, eu n\u00e3o disse que n\u00e3o abria a garrafa se o Chega n\u00e3o fosse a terceira for\u00e7a pol\u00edtica.\nMas pior, esse cen\u00e1rio que prop\u00f5e era um perfeito desperd\u00edcio, pois o fabi\u00e3o tinha de abrir a garrafa e eu nem sequer a ia poder beber.",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078610809",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "j\u00e1 bebeste o copito para afogar as magoas da fracassada conven\u00e7\u00e3o ?<br/>ahahahahahahaha",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078616101",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "J\u00e1 bebi um copito de remy martin e fumei um belo charuto cubano ... e agora vou beber outro.\nPor acaso at\u00e9 acho que a conven\u00e7\u00e3o foi um sucesso, enquanto uns crescem outros espalham-se ao comprido, mas as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es \u00e9 que v\u00e3o fazer a prova dos nove!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078635921",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "pelo teu coment\u00e1rio n\u00e3o bebeste s\u00f3 um copito mas secaste a adega",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078639358",
                                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mesmo que quisesse, n\u00e3o conseguia, a adega tem para ali garrafas que j\u00e1 n\u00e3o dou conta delas.\nAinda ontem s\u00f3 para encontrar umas \"barca velha\" que tinha para ali guardadas perdi mais de uma hora ... v\u00e1 l\u00e1 que ainda l\u00e1 estavam e pelo menos as duas que abri ainda estavam no ponto.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078608560",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ficaram atarantados com o colossal desaire da conven\u00e7\u00e3o.<br/>deixe-os beber uns copos que voltam a carga com a demagogia do costume",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078593769",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "25% dos delegados n\u00e3o votaram, isto e hist\u00f3rico num partido politico conhecido por populismo e seguidismo.<br/>quer dizer que 25% dos delegados viram que foram enganados e deram de frosques\ntenho que dar a m\u00e3o a palmatoria pois n\u00e3o foram 25% abstencionistas mas sim 47%.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078588810",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AHAHAHAHAHAHAH !!!<br/>S\u00f3 pelo bem que tem feito ao meu f\u00edgado...devido \u00e0s muitas gargalhadas que tenho dado...j\u00e1 se justifica a exist\u00eancia do Chega !!!...O meu f\u00edgado agradece os bons momentos que tenho passado !!!<br/>Esta da lista s\u00f3 passar \u00e0 3\u00aa tentativa ir\u00e1 ficar nos anais da politica !!!...Passou....mas porque metade dos militantes... ou abandonou a sala... ou se absteve !!!....Neste momento n\u00e3o quero fazer leituras desta absten\u00e7\u00e3o...mas gostaria de conhecer a opini\u00e3o dos simpatizantes do Chega aqui presentes !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078595138",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "25% das alminhas na conven\u00e7\u00e3o viram que foram enganados e deram de frosques.<br/>este e o \u00fanico dado a reter\ncorrec\u00e7\u00e3o: 47% das alminhas",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078579889",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hummm.............a coisa promete...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078571465",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que grande circo ahahahah\nAt\u00e9 dentro do pr\u00f3prio partido quase metade dos conselheiros n\u00e3o votou ahahahah\nO tipo no fundo \u00e9 de uma pequenez ahahahah",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078580136",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a absten\u00e7\u00e3o no seu melhor.. ahahhaha",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078509564",
            "user": "disqus_Mfkwb1b5k3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esp\u00edrito democr\u00e1tico  H\u00e1,h\u00e1,h\u00e1,h\u00e1 Matteo Salvini",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078498206",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...quando falam em democracia o terrorista Diogo Pacheco de Amorim ripa logo do seu Colt45!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078489933",
            "user": "disqus_Mfkwb1b5k3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esp\u00edrito democr\u00e1tico  H\u00e1,h\u00e1,h\u00e1,h\u00e1 Diogo Pacheco de Amorim",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078488640",
            "user": "disqus_Mfkwb1b5k3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esp\u00edrito democr\u00e1tico  H\u00e1,h\u00e1,h\u00e1,h\u00e1  Marine Le Pen",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5078474563",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho muito orgulho em apoiar um partido que d\u00e1 uma li\u00e7\u00e3o de democracia como esta!\nNos partidos de esquerda impera o pensamento \u00fanico e ai de quem se oponha ao querido l\u00edder!\nMais uma vez, o partido CHEGA e Andr\u00e9 Ventura deram um exemplo do que \u00e9 o esp\u00edrito democr\u00e1tico!\nParab\u00e9ns!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "5078601585",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "47% dos delegados nao votaram o que para ti cal\u00e7oes mijados \u00e9 li\u00e7\u00e3o de democracia <br/>ahahahahaahahahah\ninteressante \u00e9  saber porque n\u00e3o votaram e voltaram a casa antes da conven\u00e7\u00e3o terminar<br/>talvez outra li\u00e7\u00e3o  de democracia <br/>- nao puderam discordar do hitlerlilas<br/>- viram o engodo onde ca\u00edram",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078540218",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Assim como o t\u00edtulo desta not\u00edcia ser uma enorme mentira. Ventura n\u00e3o amea\u00e7ou nunca demitir-se.<br/>Era bom que algu\u00e9m pusesse o v\u00eddeo do discurso em que ele amea\u00e7ou demitir-se!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078747067",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ao i, antes da terceira vota\u00e7\u00e3o, Andr\u00e9 Ventura afirmava o que j\u00e1 se suspeitava: \u201cSe n\u00e3o for aprovada demito-me imediatamente. \nqual a parte do par\u00e1grafo que n\u00e3o entende que eu explico ?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5079136510",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Aten\u00e7\u00e3o a essa senhora que \u00e9 manipuladora.<br/>N\u00e3o se deixe enrolar.\n\ud83d\udc4d",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078756556",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o precisa explicar que j\u00e1 percebi a sua inten\u00e7\u00e3o.<br/>No discurso ele disse que se demitia?<br/>Sim ou n\u00e3o?<br/>Porque noticias de jornais h\u00e1 muitas.<br/>Repito: no discurso disse que se demitia? Sim ou n\u00e3o?<br/>Agradecia que respondesse s\u00f3 a essa pergunta que foi o que eu comentei sobre o cabe\u00e7alho da not\u00edcia.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078757803",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "leia o artigo todo  se h\u00e1 noticias para todos os gostos escolha as que mais lhe agradam",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5079137078",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Exacto.\n\u00c0s vezes at\u00e9 fingem que nem sabem ler. Veja l\u00e1 ao que chegam.\n\ud83d\udc4d",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5078767650",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o respondeu \u00e0 minha pergunta. Era s\u00f3 \"sim\" ou \" n\u00e3o\".",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078770684",
                                                            "user": "bigurak",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "sim ou nao , esta-me a pedir em casamento? nao sou larilas<br/>leia a noticia e deixe-se de atirar ao lado",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078782682",
                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "T\u00edpico de algu\u00e9m como vc que anda aqui s\u00f3 a tentar ludibriar todos.<br/>A not\u00edcia li-a toda. Mas tamb\u00e9m vi o congresso.<br/>Ventura no discurso disse que se demitia ou n\u00e3o?<br/>Consegue responder ou vai continuar pululando de nen\u00fafar em nen\u00fafar?<br/>\u00c9 s\u00f3 dizer \"sim\" ou \"n\u00e3o\".<br/>Custa muito?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5078787480",
                                                                            "user": "bigurak",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "e parvo ou come triciclos?<br/>se o disse ou n\u00e3o no discurso n\u00e3o sei pois nem sequer sigo as tangas dele<br/>tal como voce sei que ele o disse ao jornal I.<br/>agora se quiser vir com tangas tipo off the record e com diz que disse mas n\u00e3o disse , sirva-se a vontade que n\u00e3o estou para o aturar",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5079138002",
                                                                                    "user": "varatojo",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 uma senhora muito matreira.<br/>Cuidado",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5079088711",
                                                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "J\u00e1 percebi: se um jornalista qualquer resolver escrever num jornal que o Costa usa cuecas c\u00f4r-de-rosa, voc\u00ea acredita, porque o que lhe interessa e no que acredita \u00e9 no que os jornalistas escrevem nos jornais e n\u00e3o no que ouve ou n\u00e3o as pessoas dizerem.\nN\u00e3o ouviu o discurso, leu num jornal, e d\u00e1 como certo que o Ventura amea\u00e7ou demitir-se.\nEst\u00e1 certo! E quem come triciclos sou eu!!!!\nJ\u00e1 agora: sou do sexo feminino.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5078556652",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eles est\u00e3o a ficar loucos com o Andr\u00e9 ventura e o CHEGA!\nO democrata RAP, que anunciou que n\u00e3o convida Andr\u00e9 ventura porque n\u00e3o quer, convidou a concorrente directa para o primeiro programa, desta s\u00e9rie em hor\u00e1rio nobre subsidiada pelo estado!\nPr\u00f3ximo passo: Andr\u00e9 ventura n\u00e3o ser convidado para os debates porque as dire\u00e7\u00f5es de informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o querem...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5078731764",
                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas n\u00e3o duvide.<br/>O RAP, a quem acho uma certa piada \u00e0s vezes, convidou a jaquina calcetar... mas o Ventura nunca convidar\u00e1.<br/>N\u00e3o nos podemos esquecer que o RAP \u00e9 um iluminado pelas estrelas e pelas poeiras das n\u00favens de V\u00e9nus, portanto um democrata do mais imparcial que h\u00e1.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078605991",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "mas convida-lo porque?<br/>nao foi esse mesmo Aldrab\u00e9  Ventura que recusou um debate politico eleitoral ?<br/>j\u00e1 me lembro porque recusou parece que tinha um programa de peixeirada futebolistica no mesmo hor\u00e1rio\nahahahahahahaha<br/>grande calhau que me sa\u00edste ",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5078577285",
                                    "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00e9 um facto.. o servi\u00e7o p\u00fablico \u00e9 pago por todos mas s\u00f3 serve um lado<br/>nem \u00e9 preciso ser de esquerda ou de direita, para ver q o Rica\u00e7o Pereira s\u00f3 convida quem \u00e9 da sua c\u00f4r pol\u00edtica para manter a ideia q \u00e9 um prolet\u00e1rio q luta contra os capitalistas.. tomara muitos capitalistas terem o dinheiro e a mans\u00e3o q ele fez em Sintra, mas a carapa\u00e7a comunista protege-o de ser considerado um ricalha\u00e7o disfar\u00e7ado de comediante.. ou palha\u00e7o com a mania q \u00e9 dono das prefer\u00eancias de quem lhe paga as piadas, como se fossem todas inventadas por ele..",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5078645996",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Gostei desse trocadilho do Rica\u00e7o.<br/>Da \u00fanica vez que convidou algu\u00e9m de fora do seu espectro pol\u00edtico, o Cotrim de Figueiredo, fartou-se de levar pancada ret\u00f3rica.<br/>Ficou com uma azia t\u00e3o grande que logo no programa seguinte fez piadolas infantis com o deputado do IL.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5078663085",
                                                    "user": "bigurak",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "fora do espectro politico do RAP ja vi o presidente da republica, o primeiro-ministro, o Rui Rio e ainda hoje a defensora do pirata inform\u00e1tico",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5078720658",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Quando digo o espectro pol\u00edtico refiro-me \u00e0 esquerda em geral.<br/>O Rio \u00e9 do PSD mas segundo o pr\u00f3prio o partido n\u00e3o \u00e9 de direita, e o Marcelo \u00e9 daquela direita fofinha que a esquerda at\u00e9 gosta.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5078723784",
                                                                    "user": "bigurak",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "isso sao tangas para chutar para canto<br/>o RAP e da \u00e1rea PCP/BE/Livre nem sequer toca no PS",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5078492452",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "510 congressistas, certo ?<br/>1\u00aa vota\u00e7\u00e3o..183/193<br/>2\u00aa vota\u00e7\u00e3o..219/121<br/>3\u00aa vota\u00e7\u00e3o 247/26\nos que estavam contra foram para casa mais cedo ?.....510/273....uma boa percentagem na absten\u00e7\u00e3o....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5078522180",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mesmo assim n\u00e3o chega \u00e0 absten\u00e7\u00e3o das \u00faltimas legislativas.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}