{
    "header": {
        "title": " Antigo funcion\u00e1rio de reality show de Trump confirma que Presidente usa fraldas ",
        "subtitle": " Noel Casler contou que havia um assistente do programa respons\u00e1vel por trocar as fraldas da Donald Trump ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716837/antigo-funcionario-de-reality-show-de-trump-confirma-que-presidente-usa-fraldas ",
        "postText": " ['Depois de perder as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, h\u00e1 rumores e segredos \u00e0 volta de Donald Trump que t\u00eam sido cada vez mais comentados nas redes sociais: h\u00e1 quem diga que o Presidente cessante dos Estados Unidos usa fralda.', 'Num v\u00eddeo divulgado pelo site MeidasTouch.com nas redes sociais, Noel Casler, comediante e antigo funcion\u00e1rio do reality show The Apprentice, da NBC, ou O Aprendiz, em portugu\u00eas, que Donald Trump apresentou, afirma que a hashtag DiaperDon \u201c\u00e9 baseada na realidade\u201d, ou seja, quer Casler dizer que Trump usa mesmo fraldas.', 'Ele \u00e9 incontinente por toda a anfetamina, por todo o adderall que ele toma, por toda a coca\u00edna que ele usou durante d\u00e9cadas.Tudo isso tem fun\u00e7\u00e3o laxativa e afeta o seu equil\u00edbrio, explicou Casler na grava\u00e7\u00e3o que pode ver abaixo. Ele costumava sujar-se no set de O Aprendiz, relatou o ex-funcion\u00e1rio do programa, que n\u00e3o se deixou ficar por aqui.', 'Segundo Casler, no reality show, que aconteceu h\u00e1 mais de dez anos, havia mesmo um assistente, Keith Schiller, respons\u00e1vel por trocar as fraldas do apresentador e produtor do programa para que n\u00e3o acontecesse algum acidente em p\u00fablico.', 'O antigo funcion\u00e1rio do programa referiu ainda no v\u00eddeo que os assessores de Trump procuraram sempre manter o \u201cproblema\u201d em segredo, mas por vezes era praticamente imposs\u00edvel, pois notava-se em algumas roupas, que, segundo Casler, em alguns v\u00eddeo publicados na Internet \u00e9 bastante vis\u00edvel.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 24 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Youngsters,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Canalha,Atrasada,Gajo,Bronco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5175691268",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "18 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 explicada a merda que fez durante 4 anos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5175368215",
            "user": "rafeiro",
            "date": "18 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O  quer dizer o Trampas se caga todo oh shame",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5175322071",
            "user": "disqus_xgLpQWZOFr",
            "date": "18 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Donald Trump \u00e9 um <b> canalha.</b> E os media desceram ao seu n\u00edvel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Canalha"
            ]
        },
        {
            "id": "5175247382",
            "user": "disqus_VLQygcRJDr",
            "date": "18 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que absurdo noticiar isto, n\u00e3o h\u00e1 respeito pela privacidade?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174656981",
            "user": "carminhorios",
            "date": "19 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E j\u00e1 agora, o Sr Trump n\u00e3o perdeu as elei\u00e7\u00f5es!<br/>Atualizem-se sff!!?!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5175367005",
                    "user": "rafeiro",
                    "date": "18 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como dizem os brasileiros essa s\u00f3 contaram mesmo para voc\u00ea , caminha fora de rios e assim vais chegar ao pico da montanha",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5175387948",
                            "user": "carminhorios",
                            "date": "18 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Boa viagem para si!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5175165898",
                    "user": "carlosmanuelsantos",
                    "date": "18 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha uma luso-retardada",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5175388249",
                            "user": "carminhorios",
                            "date": "18 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muito educado...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174652339",
            "user": "carminhorios",
            "date": "19 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A s\u00e9rio?!?<br/>Um jornal como este fazer not\u00edcia deste tipo de coisa???<br/>\u00c9 por isso que a m\u00eddia est\u00e1 a perder toda a credibilidade!!!<br/>Sejam decentes e d\u00eaem-nos not\u00edcias decentes!<br/>Que tal, toda a verdade sobre as elei\u00e7\u00f5es \ud83c\uddfa\ud83c\uddf8? Ou os crimes cometidos na fam\u00edlia Biden? Pedofilia... E quem est\u00e1 ligado a ela?<br/  >N\u00e3o tarda, teremos lei marcial e muitos mentirosos e traidores ser\u00e3o expostos e mais uma vez, n\u00e3o ser\u00e1 a m\u00eddia convencional a faze-lo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5175168494",
                    "user": "carlosmanuelsantos",
                    "date": "18 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Claro que \u00e9 not\u00edcia e muito noticiosa, tira a pala dos miolos <b> atrasada </b>mental  a defender criminosos com  provas dadas. Porque n\u00e3o emigras para os USA, Portugal j\u00e1 tem lixo como tu a mais",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Atrasada"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173507717",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E com essas maleitas todas o <b> gajo </b>aguentou-se com a covid?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5173263398",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "continuam a bater no ceguinho...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173242704",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo que seja verdade,  n\u00e3o \u00e9 assunto para gozo e brincadeiras. Faz parte da condi\u00e7\u00e3o humana. Respeito!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5175168970",
                    "user": "carlosmanuelsantos",
                    "date": "18 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da mesma forma que este animal retardado respeitou um jornalista com limita\u00e7\u00f5es f\u00edsicas? Lixo deste tem que ser enxovalhado, depois de anos a enxovalhar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5175178564",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "18 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Carlos, tal como me indignei com as diversas atitudes desrespeitosas de Trump, indigno-me com esta.<br/>Por essa raz\u00e3o ele \u00e9 um monte de merdha e n\u00f3s n\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173192145",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este tb \u00e9 muito poucochinho.. deveria meter um Tampax na boca..\nse o problema do Trampas fosse apenas a incontin\u00eancia urin\u00e1ria, n\u00e3o viria da\u00ed mal nenhum ao mundo..  o problema \u00e9 q ele era um \"<b> bronco\"</b> como a Desbocada Gomes, tinha uma incontin\u00e8ncia verbal, e mesmo q andasse limpinho por dentro dizia  muito disparate da boca para fora..<br/>mas falar em p\u00fablico da intimidade de algu\u00e9m, quer se goste ou n\u00e3o da pessoa, \u00e9 de uma grande baixeza.. tivesse ele coragem de o dizer \u00e0 frente do Trampas e eu tirava-lhe o chap\u00e9u, agora qd toda a gente est\u00e1 a bater no ceguinho.. \u00e9 fraco, muito fraquinho, espero q ganhe muito dinheiro com a \"fofoca\" pois o respeito perdeu-o..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bronco"
            ]
        },
        {
            "id": "5173049050",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 um s\u00f3 dia que os jornalixos n\u00e3o batam no Trump.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5175169515",
                    "user": "carlosmanuelsantos",
                    "date": "18 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele mete-se a jeito, as bostas sempre atra\u00edram a  curiosidade humana",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173041591",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Resumindo, \u00e9 reunir todos os incontinentes e acaba-se o nazismo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173030907",
            "user": "soudeesquerdasougay",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 o mal?? O Ferro Rodrigues usa umas cuecas com aloquete para n\u00e3o violar as criancinhas s\u00f3 o Relvas tem a chave, diz ele que \u00e9 o \u00fanico que pode mamar no mangalho do Ferro Rodrigues",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173028120",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "esta descoberta a cura para o covid ... usar fralda e snifar coca",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173023024",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "20 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando um c\u00e3o est\u00e1 deitado \u00e9 que lhe d\u00e3o pontap\u00e9s.<br/>Mesmo que seja verdade, o que interessa?\nAl\u00e9m disso tenho d\u00favidas que em quatro anos de mandato nunca tenham descoberto isto, e s\u00f3 agora um tipo qualquer vem largar a bomba.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173048307",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "20 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me parece que Trump precise de algu\u00e9m para lhe mudar a fralda ou o penso higi\u00e9nico durante um programa de TV. Se isso fosse verdade muita gente notaria.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}