{
    "header": {
        "title": " CDS pede audi\u00e7\u00e3o urgente do respons\u00e1vel pelo plano de vacina\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " Partido acusa Governo de prestar informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrat\u00e9gia e \u00e0 log\u00edstica da futura vacina\u00e7\u00e3o. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716443/cds-pede-audicao-urgente-do-responsavel-pelo-plano-de-vacinacao ",
        "postText": " 'O CDS-PP requereu, esta sexta-feira, uma audi\u00e7\u00e3o parlamentar urgente com o respons\u00e1vel pela task force que vai delinear o plano de vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19 em Portugal, o ex-secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade, Francisco Ramos.', 'Em Portugal ainda n\u00e3o se conhece qualquer plano de vacina\u00e7\u00e3o e s\u00f3 agora foi criada uma task force que dever\u00e1 estruturar todo este processo , sublinha a bancada parlamentar democrata-crist\u00e3 no requerimento endere\u00e7ado \u00e0 presidente da Comiss\u00e3o Parlamentar de Sa\u00fade.', 'Para o partido, a task force tem uma miss\u00e3o cr\u00edtica e fundamental, mas a opera\u00e7\u00e3o al\u00e9m de extremamente complexa, \u00e9 uma verdadeira corrida contra o tempo. Situa\u00e7\u00e3o que se agrava pelo facto de as informa\u00e7\u00f5es existentes serem escassas, avulsas e contradit\u00f3rias. ', ' \u00c9 nesse sentido, que o partido, liderado por Francisco Rodrigues dos Santos, pede uma audi\u00e7\u00e3o, com car\u00e1ter de urg\u00eancia, do Dr. Francisco Ramos, para prestar todos os esclarecimentos sobre o plano de vacina\u00e7\u00e3o contra a covid-19. ', ' O CDS explica ainda, no seu pedido, que est\u00e1 apreensivo relativamente a esta mat\u00e9ria, mais ainda porque existe a possibilidade de que as farmac\u00eauticas que est\u00e3o a produzir as vacinas contra a covid-19 tenham reservas quanto ao envio de doses para pa\u00edses que n\u00e3o tenham os sistemas de delivery bem montados. ', ' Portugal ainda n\u00e3o tem ou, pelo menos, n\u00e3o fez prova disso, sublinha o CDS, acusando o Governo de dar informa\u00e7\u00f5es contradit\u00f3rias, quando \u00e9 fundamental que o Parlamento esteja devidamente informado, advoga ainda o CDS. ', ' Sublinhe - se que a task force, que vai coordenar desde a estrat\u00e9gia de vacina\u00e7\u00e3o \u00e0 opera\u00e7\u00e3o log\u00edstica, tem um m\u00eas para definir todo o processo.Segundo o despacho publicado, esta sexta - feira, em Di\u00e1rio da Rep\u00fablica, a equipa tem um mandato de seis meses, renov\u00e1vel em fun\u00e7\u00e3o do progresso da operacionaliza\u00e7\u00e3o. ' ",
        "numberPosts": " 17 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - French,Social Class - Working class,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Francisco,Labrego,Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5172184881",
            "user": "pedescalco",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "..<br/>Parece que o Chic\u00e3o come\u00e7ou a recorrer aos estrategas da Cristas, que deu no que deu. Tentar aproveitar qualquer ninharia para se por em bicos de p\u00e9s. Foi o que fez a Cristas e o resultado foi o trambolh\u00e3o que se viu. Pobre Chic\u00e3o. Parece estar mal aconselhado.<br/>..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168692294",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este para aparecer at\u00e9 pede audi\u00e7\u00f5es sobre assuntos que ainda n\u00e3o est\u00e3o definidos.\nComo j\u00e1 \u00e9 habitual as pessoas falam em alhos, os media falam em bugalhos, tal como a maioria dos comentadores nestes espa\u00e7os de coment\u00e1rios.\nAbordaram temas ligados \u00e0s vacinas, mas n\u00e3o as prioridades da sua administra\u00e7\u00e3o, isso ainda est\u00e1 por definir, segundo o <b> Francisco </b>George.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco"
            ]
        },
        {
            "id": "5168566518",
            "user": "disqus_ZtBU0gnv1v",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se nem a vacina contra a gripe sazonal conseguiram disponibilizar aos grupos de risco , tornando um processo que era \u00e1gil numa confus\u00e3o inexplic\u00e1vel,  como ser\u00e1 com uma vacina que ainda nem est\u00e1 no mercado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168318909",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chic\u00e3o a tentar adoptar a estrat\u00e9gia do Ventura para mostrar que est\u00e1 vivo...<br/>S\u00f3 barulho....<br/>Rid\u00edculo!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5168410175",
                    "user": "gonalosemedo",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "barulho ou n\u00e3o, a verdade \u00e9 que estamos atrasad\u00edssimos, h\u00e1 pa\u00edses com tudo j\u00e1 montado e devidamente estruturado e n\u00f3s ainda s\u00f3 vamos na designa\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o para come\u00e7ar a estudar o tema.<br/>Mais ainda se a melhor vacina for a da Pfizer que tem de ser conservada a - 70\u00baC. Neste momento n\u00e3o temos condi\u00e7\u00f5es para esse armazenamento com exc3ess\u00e3o de um ou dois locais nas principais cidades. Mas se calhar n\u00e3o est\u00e3o preocupados, pois a governa\u00e7\u00e3o \u00e0 muito que prova que o que interessa s\u00e3o os gabinetes de Lisboa o resto que se lixe.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168416762",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m ouvi isso no jornal da tarde.<br/>Vamos esperar por declara\u00e7\u00f5es. N\u00e3o acredito que depois de tudo o que o governo tem feito, venha agora morrer na praia...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5168355915",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 querida, o teu PS est\u00e1 a prazo e daqui a pouco far\u00e1 as malas!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5168393306",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha, est\u00e1 a chover la fora...vai l\u00e1 ver vai....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5178254977",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "4 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deve ter sido uma barragem socratina que rebentou, \u00e9 que aqui n\u00e3o chegou nada!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5169287453",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 a chover? Tens a certeza que n\u00e3o foi uma barragem socratina que rebentou?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5169404574",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83d\ude42<br/>Bom fim de semana. Cuidado com o v\u00edrus,  esse \u00e9 democr\u00e1tico, espero que saiba o que \u00e9?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5178254367",
                                                    "user": "euestouali",
                                                    "date": "4 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Claro que sei, nunca votei em partidos antidemocr\u00e1ticos, como o PCP ou o BE...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168274874",
            "user": "cavacadas",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS sempre a \"cacarejar\" populismos ...<br/>O \"Rambo\" Telmo logo te faz a folha mano :)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168219392",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Chic\u00e3o, voltou da farra nas discotecas das universidades, sem ter notado que o dito plano ainda \u00e9 um estudo, pois ainda nem h\u00e1 data para a produ\u00e7\u00e3o das vacinas, quanto mais a sua entrega... por isso \u00e9 que o CDS j\u00e1 tem previstas 7000 consultas, em hospitais privados, para as quais exigiam que o estado pagasse 1800 milh\u00f5es de euros.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168209912",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> labrego </b>chic\u00e3o \u00e9 um in\u00fatil e um menino de coro sem car\u00e1cter e sentido de estado. Vota Chega, afundem o CDS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "5168200302",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o cds a acenar com os bra\u00e7os a ver se algu\u00e9m repara neles....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5168193446",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "perguntem  \u00e1 <b> vel<b> ha </b</b>>  Esquizofr\u00eanica   o   porque    das vacinas  serem  sempre  primeiro  para  os mais novos...  <b> a v<b> elh</b</b>>a  tamb\u00e9m deve ser ultima   .. internamento  j\u00e1!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        }
    ]
}