{
    "header": {
        "title": " N\u00e3o houve ina\u00e7\u00e3o no Lar de Reguengos de Monsaraz, defende Gra\u00e7a Freitas ",
        "subtitle": " A diretora-geral da Sa\u00fade disse ainda que existem 51 surtos ativos em lares de todo o pa\u00eds. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710296/nao-houve-inacao-no-lar-de-reguengos-de-monsaraz-defende-graca-freitas ",
        "postText": " ['A diretora-geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, esteve, esta quarta-feira, no Parlamento, na comiss\u00e3o conjunta da Sa\u00fade e Trabalho e Seguran\u00e7a Social, no \u00e2mbito de um requerimento do CDS-PP sobre os v\u00e1rios surtos que, desde o in\u00edcio da pandemia, se registaram em lares de idosos.', 'Um dos temas abordados foi a gest\u00e3o do surto no Lar de Reguengos de Monsaraz, que infetou 80 utentes e 26 funcion\u00e1rios, uma das situa\u00e7\u00f5es mais graves neste tipo de institui\u00e7\u00e3o registada desde o in\u00edcio da pandemia. Gra\u00e7a Freitas afirmou que n\u00e3o houve ina\u00e7\u00e3o e que todos os envolvidos na situa\u00e7\u00e3o, como membros das For\u00e7as Armadas, m\u00e9dicos de Medicina Geral e Familiar dos agrupamentos de centros de sa\u00fade e profissionais de sa\u00fade do lar e do Hospital de \u00c9vora, deram o seu melhor.', 'A situa\u00e7\u00e3o no lar de Reguengos levou \u00e0 abertura de um inqu\u00e9rito judicial e a uma investiga\u00e7\u00e3o da Ordem dos M\u00e9dicos concluiu que a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o cumpriu com as normas da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade para evitar a propaga\u00e7\u00e3o do novo coronav\u00edrus.', 'A diretora-geral da Sa\u00fade disse ainda que existem 51 surtos ativos em lares por todo o pa\u00eds. 10 situam-se no Norte do pa\u00eds, dois na Regi\u00e3o Centro, 35 em Lisboa e Vale do Tejo, tr\u00eas no Alentejo e outros tr\u00eas no Algarve.', 'No total, registaram-se 302 surtos em todo o pa\u00eds: 123 na Regi\u00e3o Norte, 33 no Centro, 106 em Lisboa e Vale do Tejo, 17 no Alentejo e 23 no Algarve, revelou ainda Gra\u00e7a Freitas. Est\u00e3o todos tipificados.Sabemos onde est\u00e3o e como aconteceu, se foi numa festa de casamento, num restaurante ou numa peregrina\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m quem s\u00e3o os contactos pr\u00f3ximos , disse Gra\u00e7a Freitas, explicando que s\u00f3 ao fim de 28 dias sem casos novos \u00e9 que as autoridades d\u00e3o os surtos por resolvidos', '', ''] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5091694573",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A princ\u00edpio, tinha muito respeito por esta m\u00e9dica angolana do Huambo. Agora, acho que devia ganhar a vida como c\u00f3mica, como piadista. Nem ela se leva a s\u00e9rio. Em Reguengos de Monsaraz, s\u00f3 num Lar, morreram cerca de 20 pessoas. Est\u00e1 bem que s\u00e3o alentejanos...mas, s\u00e3o pessoas como os outros...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091436165",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SOCIALISTAS DEFENDEM-SE UNS AOS OUTROS ASSIM \u00c9 KE \u00c9 ....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091488887",
                    "user": "disqus_ueM7jimaVq",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O HOUVE INAC\u00c7\u00c3O E MORRERAM 18 PESSOAS,SE HOUVE-SE INAC\u00c7\u00c3O O QUE SERIA??????? CAMBADA DE INCOMPETENTES.ESTES XUXAS S\u00d3 MATAM PESSOAS E NINGU\u00c9M \u00c9 RESPONS\u00c1VEL,ESTAMOS ENTREGUES \u00c0 BICHARADA.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091395025",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que n\u00e3o, o que houve e o que ainda h\u00e1 \u00e9 incompet\u00eancia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091376092",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A prova que n\u00e3o houve \u201cina\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 ter morrido tanta gente (salvo seja). Se os xuxalistas tivessem ficado quietos era imposs\u00edvel morrer tantos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091295161",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> vel<b> ha </b</b>>caqu\u00e9tica tem tiques de ditadora. Ela diz no jornal p\u00fablico online que \"nem \u00e9 patri\u00f3tico\" criticar os dados da DGS (ex-PIDE)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5091282986",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obviamente que houve ina\u00e7\u00e3o...Dos dois primeiros \u00e0s dezenas, no meio o que foi feito?  Nada...O mesmo se esta a passar nas escolas os doentes v\u00e3o para casa, mas os companheiros e professores n\u00e3o s\u00e3o testados, a cruz vermelha ofereceu 500.000 testes mas n\u00e3o os querem usar, sabe-se l\u00e1 porque^...N\u00e3o querem proteger os alundos? querem fomentar a propaga\u00e7\u00e3o para obter a imunidade comunit\u00e1ria? querem utilizar somente os testes dos ajustes diretos para render comiss\u00f5es milion\u00e1rias aos negociantes? Ou seja apresentam-nos uma ma\u00e7a bonita podre por dentro...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091274821",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "no final os culpados s\u00e3o os utentes que n\u00e3o tinham nada que l\u00e1 estar.... Portugal...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091268222",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O regime aliviou muito as prec\u00e1rias Finan\u00e7as com tantas pens\u00f5es que deixou de pagar.<br/>Parece que o Podemos de Espanha tamb\u00e9m acha politicamente correcto eliminar os pensionistas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091265910",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Naaaa... Existiu muita ac\u00e7\u00e3o... Sobretudo das ag\u00eancias funer\u00e1rias!\n#NOJODEGENTE",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091258716",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta carca\u00e7a <b> vel<b> ha </b</b>>a mando do hip\u00f3crita kosta faz de ventr\u00edloquo, estas coisas t\u00eam de ser investigadas at\u00e9 ao fim e ao pormenor, h\u00e1 aqui crimes que estes xuxalistas querem a todo o custo incobrir.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091285379",
                    "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquilo n\u00e3o era um lar, era um dep\u00f3sito sujo e infecto de velhinhos.<br/>\u00c0 maneira do socialismo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "5091244884",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A avozinha diz o que lhe mandam dizer, ainda existe alguem que tem paci\u00eancia de ouvir esta gente ?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091243727",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"N\u00e3o houve ina\u00e7\u00e3o\"\nApenas \u00abdolce far niente\u00bb e umas pobres v\u00edtimas circunstanciais...\nO Estado e os seus servi\u00e7os (de onde se exclui a Autoridade Tribut\u00e1ria...) est\u00e3o assim.\nMas no dia de soldo, n\u00e3o falham...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091240415",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "onde se pode encontrar  um  bom  Psiquiatra?como ainda \u00e9 possivel    ter gente   como  esta  sra  informar!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091221939",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Freitas deve tratar a dentadura no SNS.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091234357",
                    "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu deves tratar-te no ferreiro e veterin\u00e1rio.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091302682",
                            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CONCORDA  COM SRA DE IDADE  OU EST\u00c1  EM FIM  DE------------------------",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}