{
    "header": {
        "title": " Uma bandeira LGBT 'original' em Moscovo | FOTOS ",
        "subtitle": " #TheHiddenFlag foi obra de seis ativistas, que sairam \u00e0s ruas de Moscovo, durante a altura do Mundial ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 10 de julho 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/618628/uma-bandeira-lgbt-original-em-moscovo-fotos ",
        "postText": " ['Seis ativistas percorreram a Pra\u00e7a Vermelha, em Moscovo, com camisolas do seu pa\u00eds, formando uma bandeira LGBT secreta: #TheHiddenL.', 'Esta manifesta\u00e7\u00e3o surgiu em face das pol\u00edticas que est\u00e3o desde 2013 em vigor na R\u00fassia, que impedem qualquer tipo de propaganda gay de ser exibida em pra\u00e7a p\u00fablica - demonstra\u00e7\u00f5es de afeto por parte de homossexuais pode levar \u00e0 pris\u00e3o.', 'Os seis protagonistas da #TheHiddenFlag s\u00e3o: Marta Marquez (espanhola), Eric Houter, (holand\u00eas), Eloi Pierozan Junior, (brasileiro), Guillermo Le\u00f3n (mexicano), Vanesa Paolo Ferrario (argentina) e Mateo Fern\u00e1ndez G\u00f3mez (colombiano).', 'Esta iniciativa teve apoio da Federa\u00e7\u00e3o Estatal de L\u00e9sbicas, Gays, Trans e Bissexuais, uma organiza\u00e7\u00e3o que combina 50 associa\u00e7\u00f5es russas.'] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velho,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3983291899",
            "user": "disqus_lGoQhGzY8Q",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hahahaha<br/>Passaram a perna no Putin.\nE a festa do Avante est\u00e1-se a transformar na festa do bico!\nE os dinossauros a ser substitu\u00eddos por l\u00e9sbicas engra\u00e7adinhas.\n\u00c9 a bloquiza\u00e7\u00e3o do PCP!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3983070009",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 +Amigo virtual , ser\u00e1 que os homossexuais s\u00e3o capazes de sentir ...afecto ?\n+ N\u00e3o . Mas n\u00e3o excluo a hip\u00f3tese do dejecto , ser capaz de sentir os homossexuais...\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H AAAAAAAAAAAAAAAAAAAA !\n+ eh eh .. pois ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3982605278",
            "user": "Esgalho",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Original sem d\u00favida. Chupa, Putin!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "3982780386",
                    "user": "disqus_PDkHIhw5yA",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De chupar percebes tu!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3983439347",
                            "user": "Esgalho",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Claro que sim. Pergunta \u00e0s tuas primas!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "3982836168",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este lame culos e pollas de cerdos...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3982591520",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A pandeleiragem n\u00e3o tem cabimento na sociedade russa. O <b> velho </b>Jer\u00f3nimo<br/>devia rever o seu seguidismo canino em rela\u00e7\u00e3o a esta pol\u00edtica e cancelar a <br/>aut\u00eantica \"rave\"<b>  LGBT</b> em que se transformou a festa do Avante.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "3982510053",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ep\u00e1 n\u00e3o sabia da vig\u00eancia da restri\u00e7\u00e3o a manifesta\u00e7\u00f5es maricon\u00e7as na R\u00fassia !!! <br/>Come\u00e7o a mudar de opini\u00e3o sobre o Putin !! Boa iniciativa a deste presidente.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}