{
    "header": {
        "title": " Goucha confessa: 'quis suicidar-me h\u00e1 muitos anos' ",
        "subtitle": " O apresentador\u00a0falou abertamente acerca da depress\u00e3o que sofreu ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de agosto 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/620993/goucha-confessa-quis-suicidar-me-ha-muitos-anos- ",
        "postText": " ['Esta ter\u00e7a-feira, a cara conhecida da TVI Manuel Lu\u00eds Goucha confessou que sofreu uma depress\u00e3o h\u00e1 24 anos e considerou suicidar-se, na altura. Estas confiss\u00f5es foram feitas durante o programa \u0091Voc\u00ea na TV\u0092, numa rubrica onde o tema era \u0091Vencer a Depress\u00e3o\u0092.', '\"Eu tive uma depress\u00e3o. Tamb\u00e9m me quis suicidar h\u00e1 muitos anos. H\u00e1 24 anos. Eu tive uma depress\u00e3o e fiz psican\u00e1lise. Portanto, tratei-me atrav\u00e9s dessa terapia\u0094, confessa o apresentador.', 'Goucha sublinha ainda que n\u00e3o pode afirmar que n\u00e3o vai \u0093voltar a ter uma depress\u00e3o\u0094, uma vez que considera que \u0093vivemos sempre no fio da navalha, num equil\u00edbrio inst\u00e1vel\".', '\"O que a terapia fez por mim foi que agora eu estou muito alerta, felizmente. Nunca mais me senti t\u00e3o triste, t\u00e3o vazio como naquela altura. Mas estou munido de apetrechos suficientes para estar alerta ao mais pequeno sintoma. Por isso, tenho o maior respeito por quem se sente triste, s\u00f3, vazio, em depress\u00e3o\", sublinha o apresentador.', '\"Sei muito bem defender-me, n\u00f3s ganhamos estrutura. Sei entender-me e conhe\u00e7o bem os meus pontos fr\u00e1geis, portanto n\u00e3o deixo que sejam atingidos\", concluiu.', ''] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4017910786",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois decuuuubriu que gostava de levar naPeidola \u00e0 bruta e ficou alegre e saltitante!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4017022742",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Who cares...???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4016984374",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A depress\u00e3o pode-se considerar algumas delas uma doen\u00e7a , mas \u00e9 manhosa no aparecimento , muitas pessoas andam no come\u00e7o depressivo e nem se apercebem , depende dos casos , uns pela tristeza outros pela aus\u00eancia do suporte da paci\u00eancia , qualquer simples contrariedade explodem  , como um gatilho .\nCuidado anda querendo come\u00e7ar ....necess\u00e1rio carregar o interior at\u00e9 pela medita\u00e7\u00e3o .\nO espairecer e o sol qb ajuda a combater reposicionando bem estar , a energia , o sol \u00e9 uma das energias que faz parte do universo .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4016626744",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- J\u00e1 viste +Amigo virtual ? O goucha disse , que se quis suicidar..\n+ Lamento saber .\n- Que se quis suicidar ?\n+ N\u00e3o . Que j\u00e1 n\u00e3o quer..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H ! +\u00c9s t\u00e3o mau !\n+ eh eh eh .. s\u00f3 um bocadinho e nem sempre ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4016602424",
            "user": "disqus_hF9h3zzjAz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pena! lol",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4016522188",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "h\u00e1 pessoas assim ... nunca fazem o que pensam !! falsos, hip\u00f3critas !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}