{
    "header": {
        "title": " FCP. Marega abandona campo depois de insultos racistas ",
        "subtitle": " O jogador dos drag\u00f5es exaltou-se depois de a claque do Vit\u00f3ria SC ter come\u00e7ado a fazer coment\u00e1rios racistas e acabou por ser substitu\u00eddo. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686361/fcp-marega-abandona-campo-depois-de-insultos-racistas ",
        "postText": " ['O avan\u00e7ado do Futebol Clube do Porto exaltou-se perto do final da partida frente ao Vit\u00f3ria SC. Os adeptos do clube vimaranense fizeram coment\u00e1rios racistas que deixaram Marega fora de si. Mesmo contra a vontade dos colegas e do treinador S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, Marega acabou por abandonar o relvado e foi substitu\u00eddo por Manaf\u00e1. A partida esteve interrompida durante cerca de dez minutos.', 'O jogo terminou com a vit\u00f3ria dos drag\u00f5es por 1-2, ficando agora a um ponto do Benfica que det\u00e9m o primeiro lugar do campeonato.', 'Veja o v\u00eddeo:', ''] ",
        "numberPosts": " 82 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Ethnicity - Black,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Ethnicity - Native American,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Aleijado,Idiota,Mudo,Amarelo,Amarelo,Macaco,Velha,Velha,Vermelho,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4802242205",
            "user": "joaquim_vaz",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 muita gente  e institui\u00e7\u00f5es metidos nisto como, de resto, em todas as actividades em Portugal.<br/>De inqu\u00e9ritos, sempre inconclusivos, est\u00e3o os portugueses fartos... e do alijar responsabilidades, idem, idem, aspas, aspas...<br/>1) A FPF, nomeadamente o seu Conselho de Disciplina, iria dizer que o assunto \u00e9 da Liga dos clubes<br/>2) A liga dos clubes iria dizer que n\u00e3o tem nada a ver com o assunto<br/>3) Pinto da Costa j\u00e1 disse tratar-se de um caso de pol\u00edcia<br/>4) O Secret\u00e1rio de Estado do Desporto, acha que \u00e9 melhor n\u00e3o levantar ondas e estar quietinho, n\u00e3o v\u00e1 o diabo tec\u00ea-las<br/>5) O PM finge que nada sabe, n\u00e3o v\u00e1 perder preciosos votos por um assunto t\u00e3o mesquinho<br/>6) A PGR vai achar que, o maregasgate n\u00e3o \u00e9 um crime p\u00fablico, n\u00e3o obstante o \u00abcrime\u00bb ter sido presenciado por dezenas de milhares de especadores<br/>7)  A comunica\u00e7\u00e3o social fala, fala, mas n\u00e3o diz nada: porque n\u00e3o salta c\u00e1 para fora a letra dos cantos ditos raciais, pra gente \u00abouver\u00bb?<br/>8) Em tempos ainda n\u00e3o muito distantes, caiu um avi\u00e3o no Brasil arrastando uma equipa de futebol inteira para  morte<br/>9) Uns meses depois, um grupo de adeptos portistas, entoava uma can\u00e7\u00e3o mais ou menos assim_ \u00abAi quem me dera que um avi\u00e3o caiasse com a equipa inteira do Benfica l\u00e1 dentro...\u00bb<br/>Desta vez sim. a comunica\u00e7\u00e3o social  presenteava-nos com a letra inteira dos c\u00e2nticos...<br/>10) As  virgens arrependidas acham, ent\u00e3o, que a morte de duas dezenas de pessoas \u00e9 um crime de pouca monta, quando comparado com um suposto <b> racismo<</b>br/>11) Marega, agora virgem ofendida,esteve ainda h\u00e1 pouco sob a al\u00e7ada da disciplina interna do clube<br/>por coisas comezinhas<br/>12) O PR t\u00e3o sol\u00edcito a condenar o sucedido, n\u00e3o \u00e9 capaz de por o Pa\u00eds a funcionar...\nE assim vai este Pa\u00eds... est\u00e1 tudo louco, est\u00e1 tudo louco!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798972516",
            "user": "disqus_hqUNSHECby",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando foi o Nelson semedo ningu\u00e9m se manifestou portanto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798825188",
            "user": "partisanlx",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Matateu, Eus\u00e9bio , Coluna , Mascarenhas, velhas gl\u00f3rias dos clubes de Lisboa, de certeza que se revoltariam tamb\u00e9m se c\u00e1 estivessem com esta atitude nojenta e <b> racista </b>!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798494063",
            "user": "disNiX",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois sim. Tinha-me esquecido...<br/>o v.guimar\u00e3es pertence aquele pequenino (grupu) de clubes que n\u00e3o t\u00eam claques, \ud83d\ude2b\ud83d\udc47\ud83d\udca9 mas s\u00f3 quando fazem porcaria\ud83e\udd1c. antes da \"porcaria\" feita t\u00eam...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798448002",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A claque do guimar\u00e3es j\u00e1 \u00e9 conhecida por atitudes parvas. O Marega foi atacado pela forma como saiu do Guimar\u00e3es... <br/>Quando marca o golo da vit\u00f3ria, exagerou nos festejos e foi provocar os adeptos. Foi por isso que viu o <b> ama<b> relo.</b</b>> <br/>A claque continuou com as provoca\u00e7\u00f5es, o Marega chateou-se... mas, exagerou ao ter amea\u00e7ado o quarto \u00e1rbitro.\nMesmo assim, o que interessa:<br/>FCP \u00c9 CAMPE\u00c3O NACIONAL COM 21 PONTOS DE AVAN\u00c7O AO SPORTING DE BRAGA!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798443008",
            "user": "zepovopa",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou contra o <b> racismo </b>a cem por cento ,mas lembram-se o que fizeram a Mantorras o ex-jogador do Benfica o que ele sofreu nos campos de futebol e o que lhe chamavam ,desde<b>  macaco</b<b> > aleijad</b>o e afins que n\u00e3o adianta aqui estar a lembrar e que num bem conhecido campo de futebol  rival ele at\u00e9 chorou com tantos insultos e gestos quando marcou um golo decisivo ,e agora muitos que at\u00e9 se riram e gozaram o momento vem agora  armados em santinhos  todos revoltados com mais um caso estupido mas agora tem a memoria curta s\u00f3 vem para um lado <br/>\"Abaixo<b>  o racis</b>mo \" !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!sempre !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Macaco",
                "Aleijado"
            ]
        },
        {
            "id": "4798419444",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O comentador troglodita que se faz passar por portista da <b> vel<b> ha </b</b>>guarda \u00e9 uma  vergonha para todos os verdadeiros portistas!<br/>Para al\u00e9m de ainda n\u00e3o ter entendido que a provoca\u00e7\u00e3o ao Marega come\u00e7ou ainda durante o aquecimento ainda tem a distinta lata de acusar que foi o jogador que provocou aquele sector do est\u00e1dio que nem sequer \u00e9 destinado a claques!<br/>Como Tripeiro e Portista at\u00e9 sinto vergonha  alheia por este energ\u00fameno!\nFor\u00e7a Porto rumo ao t\u00edtulo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        },
        {
            "id": "4798415135",
            "user": "palavrademocrata",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega como profissional de futebol, DEVE SER SEVERAMENTE PUNIDO pelos gestos que fez e pelas palavras obscenas que depois escreveu nas redes sociais!\nCompete \u00e0 FPF instaurar um INQU\u00c9RITO para apurar a verdade dos factos, ou seja, se houve ou n\u00e3o c\u00e2nticos racistas e, em caso afirmativo, identificar os autores atrav\u00e9s das imagens para responderem criminalmente, caso contr\u00e1rio, tal inqu\u00e9rito deve ser arquivado e encerrada a pol\u00e9mica! <br/>Neste inqu\u00e9rito, deve ser apurada a responsabilidade da equipa da arbitragem, por ter amostrado um cart\u00e3o <b> ama<b> relo </b</b>>em vez d<b> e v<b> ermelh</b</b>>o ao Marega e por n\u00e3o ter interrompido o jogo at\u00e9 haver condi\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a para o seu reatamento!\nN\u00c3O SE BRANQUEIA: NEM OS C\u00c2NTICOS RACISTAS NEM O COMPORTAMENTO DE MAREGA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798493426",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O qu\u00ea?<br/>Quem n\u00e3o se sente n\u00e3o \u00e9 filho de boa gente.<br/>Marega fez o que qualquer um faria no seu lugar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798553078",
                            "user": "palavrademocrata",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Marega c omo profissional de futebol n\u00e3o pode nem deve fazer gestos OBSCENOS para as bancadas .... devia ter sa\u00eddo do campo sem ripostar contra o p\u00fablico e apresentado queixa-crime na Pol\u00edcia para que seja apurada a veracidade dos acontecimentos e punidos os autores!<br/>No v\u00eddeo aqui exposto, n\u00e3o se v\u00ea as imagens imediatamente ap\u00f3s o golo, onde Marega faz alus\u00e3o \u00e0 cor da pele e gestos com os 2 DEDOS INDICADORES ESPETADOS PARA CIMA NA DIRE\u00c7\u00c3O DO P\u00daBLICO!<br/>N\u00e3o h\u00e1 que ESCONDER IMAGENS, a verdade deve ser DIVULGADA INTEGRALMENTE!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798565710",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Cristiano quando foi jogar \u00e0 Luz pelo Manchester tamb\u00e9m foi insultado e respondeu com os dedos do meio aos adeptos.<br/>Quem diz o que quer depois n\u00e3o se queixe das respostas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798577371",
                                            "user": "palavrademocrata",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esse exemplo n\u00e3o LEGITIMA o caso de Marega nem de nenhum profissional de futebol, at\u00e9 porque passado tanto anos, as regras do futebol j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o iguais.<br/>Os profissionais de futebol, principalmente das grandes equipas, s\u00e3o consideradas figuras p\u00fablicas e devem-se pautar exemplarmente em vez de forma grosseira!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798579084",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "No calor do momento todos s\u00e3o humanos, famosos ou n\u00e3o.<br/>Num pa\u00eds a s\u00e9rio como Inglaterra as autoridades j\u00e1 andariam \u00e0 procura dos que o insultaram para os banir dos est\u00e1dios.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798586595",
                                                            "user": "palavrademocrata",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "As autoridades policiais t\u00eam acesso \u00e0s imagens televisivas e do est\u00e1dio, pelo que ter\u00e3o  possibilidade de  identificar os autores.<br/>Inglaterra \u00e9 um excelente exemplo a n\u00edvel do futebol, conforme prova a interdi\u00e7\u00e3o dos holigans aos est\u00e1dios, as puni\u00e7\u00f5es severas pelos maus comportamentos quer dos jogadores quer dos treinadores e as a\u00e7\u00f5es implac\u00e1veis contra o racismo.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798587545",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O que aplicaram em Inglaterra s\u00f3 ser\u00e1 feito por c\u00e1 quando o bacalhau ganhar pernas e pulm\u00f5es e ir viver para terra.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798417802",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que \u201cconfus\u00e3o\u201d vai nessa cabecinha oca ..Ali\u00e1s, n\u00e3o h\u00e1 confus\u00e3o nenhuma, tu \u00e9 que est\u00e1s a tentar cri\u00e1-la..Ranhoso de mierda ..Aguenta mais uma vit\u00f3ria do FCP ..Boi",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho",
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798401682",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tratando-se da pessoa em causa,tudo normal!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798415655",
                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Normal s\u00e3o a tua estupidez e azia permanentes..<b> Idiota </b>do cacete !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798398586",
            "user": "disqus_tddmAW9Hyw",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que ignor\u00e2ncia e estupidez no s\u00e9c.XXI. A escravatura em Portugal foi abolida a 23 de Fevereiro de 1869, portanto n\u00e3o justifica tratar mal gente de carne e osso como qualquer um que esteve no campo a assistir o VFC-FCP.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798393677",
            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vit\u00f3ria limpinha.. Mas tinha que haver \u201ccasos\u201d para n\u00e3o darem destaque \u00e0 vit\u00f3ria do FCP ..!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798474248",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fecha essa matraca, Fedorento sabes muito bem se n\u00e3o fosse o autogolo do Douglas at\u00e9 podias perder!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798492275",
                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aziado frustrado ..E tu se n\u00e3o tivesses sido kagado, ainda andavas nas am\u00edgdalas da tua mam\u00e3 ..Idiota !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798392600",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica maneira de acabar com estes excessos racistas \u00e9 a FPF come\u00e7ar a retirar pontos aos clubes que n\u00e3o consigam dominar as suas claques de bestas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802254091",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E que tal o Governo entrar na li\u00e7a e erradic\u00e1-las de uma vez por todas?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798405242",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ui se for por ai , tem que fechar os est\u00e1dios  aos  adeptos  e n\u00e3o s\u00f3 \u00e1s claques , qualquer dia  arriscam-se a ter os est\u00e1dios  vazios    .......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798403346",
                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vou mais longe, erradiar alguns dirigentes tamb\u00e9m ajudava. castigar treinadores por declara\u00e7\u00f5es incendi\u00e1rias.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798407585",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e por festejarem  os golos e as vitorias  com  provoca\u00e7\u00f5es, n\u00e3o \u00e9  ?!   o desportivismo tem que ser para  todos , um jogador  n\u00e3o se pode  queixar quando n\u00e3o tem respeito pelo advers\u00e1rio  ......",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798411135",
                                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Festejar um golo faz parte do jogo, desde que seja feito sem insulto. O objetivo do jogo \u00e9 marcar golos e o resultado pode ser 1x2. O derrotado tem que aceitar com eleva\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798512588",
                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "festejar o golo n\u00e3o \u00e9  colocar cadeiras  na cabe\u00e7a  , n\u00e3o \u00e9   mostrar a cor da pele a claque  adversaria   ele  escusava disso , n\u00e3o me venhas c\u00e1 com tretas  , s\u00f3 quem frequentou  os est\u00e1dios  \u00e9 que sabe o quanto \u00e9 irritante  quando  o  jogador da  equipa adversaria  vem festejar em tom de gozo , quando estamos a perder  e tanto \u00e9  que normalmente  da  direito a cart\u00e3o amarelo por comportamento anti-desportivo   ... quanto ao Marega e ao racismo   n\u00e3o foi a primeira vez que  ou\u00e7o adeptos do porto  nas banca chamarem \"macaco \" ao  homem  em momentos  em que ele  falha  golos de baliza aberta  enfim hipocrisia  .....   atitudes destas fazem parte do futebol  e ele  como jogador profissional  devia de saber isso  \"em vez de se armar em virgem ofendida \" em todos os clubes  h\u00e1 isto  , n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 no Guimar\u00e3es,  no FCP , no SCP , e no SLB   .....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798377434",
            "user": "disqus_zERL1SmwPh",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Percebo a indigna\u00e7\u00e3o do jogador, mas deveria ter permanecido em campo at\u00e9 ao fim do jogo. Assim deu aos arruaceiros, energ\u00famenos o que eles queriam. <br/>Parece-me mais um caso de insulto gratuito, pois o V.Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tem jogadores de cor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798398502",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ele  provocou , o que \u00e9 que ele  quer ?!   as pessoas  n\u00e3o tem olhos  na cara  .......",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798376099",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais tr\u00eas pontinhos j\u00e1 c\u00e1 cantam!<br/>Limpinho limpinho limpinho!<br/>For\u00e7a Porto rumo ao t\u00edtulo!\nEpis\u00f3dio lament\u00e1vel com o Marega!<br/>Continuem a dizer que n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>ou que o<b>  racismo</b> \u00e9 s\u00f3 dos pretos em rela\u00e7\u00e3o aos brancos!<br/>Est\u00e1 a dar um resultado fant\u00e1stico!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798478206",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma vit\u00f3ria com a ajuda do autogolo do Douglas,fora isso o Porto at\u00e9 podia empatar ou at\u00e9 mesmo perder o jogo, limpinho, limpinho!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798497615",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9!<br/>Este autogolo foi de dif\u00edcil execu\u00e7\u00e3o!<br/>O da semana passada foi mais f\u00e1cil!<br/>Mas pelo pre\u00e7o que o caceteiro todos os dias fez at\u00e9 foi barato!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798505443",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois o que conta \u00e9 entrar na baliza advers\u00e1ria,mas \u00e9 assim que o Porto com a vaquinha que tem que ganhou tr\u00eas pontos ao Benfica,e agora mais tr\u00eas ao Guimar\u00e3es n\u00e3o tem sido por m\u00e9rito,nem por fazer grandes jogos!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798513031",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Parab\u00e9ns ent\u00e3o por no espa\u00e7o de uma semana terem tido duas vit\u00f3rias morais carregadas de azar eheheh!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798519284",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois o azar do Benfica,foi a grande sorte do Porto no futebol tudo \u00e9 poss\u00edvel,ainda h\u00e1 muito campeonato pela frente e a grande final da Ta\u00e7a de Portugal pelo que ainda \u00e9 cedo para estar a cantar de galo mas uma coisa \u00e9 certa se o quizer ser de novo campe\u00e3o n\u00e3o pode cometer os erros que cometeu com o Porto e Braga vamos aguardar para ver.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798392503",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3  Lu\u00eds, voc\u00ea j\u00e1 se esqueceu daqueles insultos que os adeptos do Porto fizeram? Hu hu hu hu ,a um jogador advers\u00e1rio? E depois vieram dizer que estavam a gritar Hulk, Hulk, Hulk. <b> Racismo </b>\u00e9<b>  racismo</b> venha ele do Guimar\u00e3es ou do Porto.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798422441",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acaso lembro do Hulk sofrer isso!<br/>Se for dos adeptos do Porto rep\u00fadio igualmente!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4798395051",
                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixe de ser palerma e tentar atirar areia para os olhos ..!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798386749",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tamb\u00e9m n\u00e3o exageres  , o Marega  devia de saber festejar (ir provocar os adeptos  da equipa adversaria  normalmente  d\u00e1 mau resultado, s\u00e3o merdas dessas  que incendeiam o futebol  ..... ) e devia de apreender a ignorar, os  insultos que ele teve em Guimar\u00e3es  j\u00e1  os  teve  no FCP, as pessoas  as  vezes  parece que perdem a mem\u00f3ria    ......",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798375481",
            "user": "Vendap",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 como um balde de merda se o Benfica for campe\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798475662",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Merdtha j\u00e1 tu deves comer todos os dias por isso seria melhor mudares de ementa!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798516880",
                            "user": "Vendap",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tenho comido a merda que aparece por aqui.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798522404",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bom proveito tu \u00e9 que falaste que se o Benfica for campe\u00e3o comias um balde de merdha e como \u00e9 que sabes que o Benfica n\u00e3o vai ser campe\u00e3o at\u00e9 pode ser !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798376180",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o for o Benfica \u00e9 o Porto, por isso o que te importa?<br/>Sei que \u00e9s do Sporting.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798378804",
                            "user": "Vendap",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim sou do Sporting mas n\u00e3o \u00e9 deste Sporting.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798379423",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o \u00e9s do Sporting de Braga?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798380261",
                                            "user": "Vendap",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sou do Sporting de Lisboa, de Alvalade. Mas n\u00e3o deste Sporting.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 14,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798381686",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 dinheiro gra\u00e7as a dirigentes de \ud83d\udca9, e as claques agem como a m\u00e1fia italiana.<br/>Vai levar anos para eles voltarem a lutar pelo t\u00edtulo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798391182",
                                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "todas as claques  deviam de ser proibidas (a do meu clube inclu\u00edda )  s\u00e3o eles que estragam o futebol  .....",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4798386903",
                                                            "user": "Vendap",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois vai. Mas a viol\u00eancia no futebol vai crescer. E at\u00e9 h\u00e1 raz\u00f5es para isso. Quando os juizes trabalham para alguns clubes emprestando a sua 'sabedoria' e esses clubes cometem crimes, caso do Benfica, e passam impunes. O Z\u00e9 pagante pode ver aqui uma oportunidade para fazer exerc\u00edcio na tromba de algu\u00e9m.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798388590",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o sou adepto de justi\u00e7a popular.<br/>As coisas resolvem-se com mudan\u00e7as na lei e na mentalidade do povo.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4798518919",
                                                                            "user": "Vendap",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Tu s\u00f3 mudas a mentalidade do povo se lhe deres alguma dignidade.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4798519648",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "E como se faz isso?<br/>N\u00e3o \u00e9 com o regresso do pelourinho.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4798394340",
                                                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "o racismo faz  parte do ser humano (o preto ainda  \u00e9 mais racista   que o branco , vai para  um pais africano  e vais ver .... ) e  n\u00e3o o vais  mudar  com  a lei ou com educa\u00e7\u00e3o  .....",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4798526679",
                                                                                    "user": "oscarmaximo",
                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "E mais, s\u00f3 determinados usos do racism s\u00e3o pun\u00edveis ou servem como agravantes, outros s\u00e3o meras opini\u00f5es. Eu, por exemplo sou racista, s\u00f3 me deito com pretas.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "4798508503",
                                                                                    "user": "Vendap",
                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Esse \u00e9 mais um coment\u00e1rio racista. Se fosse comigo o Ventura n\u00e3o era admitido no Parlamento. Mas como estamos num pa\u00eds da treta nada acontece. Depois n\u00e3o estranhem quando os mortos fizerem de pedras da cal\u00e7ada.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4798517540",
                                                                                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "n\u00e3o \u00e9 um comentarista racista , \u00e9 o que se passa  na realidade ( se for um branco a agredir um preto  \u00e9 racismo , se for um preto a  maltratar  um branco \u00e9  defesa dos  direitos .... )   , tu andas a  gozar com o pagode  com o teu comunismo prim\u00e1rio   ....",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4798512343",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ventura \u00e9 t\u00e3o leg\u00edtimo quanto os outros deputados.<br/>Chama-se democracia.",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4798516343",
                                                                                                    "user": "Vendap",
                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Chama nada. N\u00e3o \u00e9 democracia. A constitui\u00e7\u00e3o pro\u00edbe estes desvios ideol\u00f3gicos.  Comigo esse gajo nem entrava no Parlamento.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4798517271",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "A constitui\u00e7\u00e3o tanto n\u00e3o pro\u00edbe que ele foi eleito.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4798389658",
                                                                            "user": "Vendap",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o era mas como a justi\u00e7a est\u00e1 j\u00e1 percebi que ela tem de ser feita por n\u00f3s.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798374717",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um ponto.<br/>Eh eh eh eh eh eh.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798483939",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O resultado justo at\u00e9 era um ponto para cada lado,o Porto n\u00e3o mereceu a vit\u00f3ria, n\u00e3o fosse o autogolo do Douglas e o Porto at\u00e9 podia sair de Guimar\u00e3es com uma derrota!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798492318",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Justo ou n\u00e3o, s\u00f3 contam as que entram.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798370864",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando sao eles a faz\u00ea-lo, nao se indignam tanto!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798365078",
            "user": "Esgalho",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eis o <b> racismo </b>a vir ao de cima. O Ventura agradece...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798405283",
                    "user": "disqus_zERL1SmwPh",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m \u00e9s incendi\u00e1rio...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798541542",
                            "user": "Esgalho",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai ler o coment\u00e1rio do Ventura.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798366759",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "porque achas que a maior da maior parte das pessoas  n\u00e3o s\u00e3o racistas  , tira-lhes  o p\u00e3o da  boca  para  dar a estrangeiros  para veres  ......  eu acho que a  maior parte das pessoas, vivem num <b> mudo </b>de faz de conta     .....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798374393",
                            "user": "Esgalho",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pelo contr\u00e1rio, eu acho que h\u00e1 racismo em Portugal.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4798371642",
                            "user": "Vendap",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Explica l\u00e1 isso de tirar o p\u00e3o da boca para entregar a estrangeiros.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798375468",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "por exemplo , n\u00e3o dar condi\u00e7\u00f5es  aos  nossos , habita\u00e7\u00e3o , educa\u00e7\u00e3o ... viu-se muito isso, a quando  resolveram ir a  ilha de lesbos  buscar s\u00edrios, vejam l\u00e1 que at\u00e9 universidades pagas tinham ....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798377762",
                                            "user": "Vendap",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas tu que \u00e9s um direitalho e est\u00e1s a pedir Habita\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o? e olha l\u00e1, quando os EUA pediram(exigiram) a Portugal para reconhecer o Guaid\u00f3 como presidente da Venezuela n\u00e3o ficaste incomodado?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798382278",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "eu n\u00e3o gra\u00e7as a deus  tenho , mas  antes  dos outros os  nossos   ......  quanto ao   Guaid\u00f3 ja deixei neste  pasquim  a minha  opini\u00e3o , e n\u00e3o concordo \"eu sou um democrata \"   um golpe de estado \u00e9 um  golpe de estado  , o povo da  Venezuela   devia  de  correr  quer o Maduro , quer o   Guaid\u00f3  a paulada  ,  p\u00f4r o   Guaid\u00f3  no poleiro \u00e9 trocar  um ditador  por outro ......",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798511900",
                                                            "user": "Vendap",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu sei no que vai dar essa resposta. N\u00e3o podes comparar nem de longe o Guaid\u00f3 com o Maduro. Um \u00e9 um traidor, um vendido, um capacho reles dos americanos e o outro \u00e9 um motorista de cami\u00e3o, presidente, eleito, respeitado pelo povo venezuelano.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798518529",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ambos  s\u00e3o ditadores,Guaid\u00f3 \u00e9 t\u00e3o bom como o Maduro     ......",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4798512808",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Respeitado?<br/>Pergunta aos venezuelanos o que pensam dele.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4798515213",
                                                                            "user": "Vendap",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Tu n\u00e3o confundas a areia com o deserto. Claro que \u00e9 respeitado.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4798516871",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o perguntes aos fan\u00e1ticos das mil\u00edcias mas sim ao povo comum.<br/>Se o apanhassem na rua penduravam-no de cabe\u00e7a para baixo como fizeram ao Benito.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mudo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798359281",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "bem vindo ao futebol portugu\u00eas, at\u00e9 parece que  n\u00e3o sabe   ...... era escusado era  tanto alarido  ......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}