{
    "header": {
        "title": " Gra\u00e7a Freitas est\u00e1 infetada com covid-19 ",
        "subtitle": " Ministra e secret\u00e1rio de Estado da Sa\u00fade tamb\u00e9m foram submetidos a an\u00e1lises ao coronav\u00edrus. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-09 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/716888/graca-freitas-esta-infetada-com-covid-19 ",
        "postText": " ['A diretora-geral da Sa\u00fade est\u00e1 infetada com covid-19, a informa\u00e7\u00e3o foi confirmada, esta quarta-feira, pela pr\u00f3pria ao Expresso. Gra\u00e7a Freitas foi testada na noite passada depois de ter estado em contacto com um infetado e o resultado veio a revelar-se positivo.', 'A ministra da Sa\u00fade, Marta Temido, tamb\u00e9m foi submetida a rastreio, esta madrugada, tendo uma equipa ido a sua casa para realizar o teste, que soube-se, esta quarta-feira ao final da manh\u00e3, ter dado negativo.', 'Outro grupo de profissionais de sa\u00fade, encarregue de testar altas individualidades, viajou at\u00e9 Leiria para levar a cabo o teste ao secret\u00e1rio de Estado adjunto e da Sa\u00fade, Ant\u00f3nio Sales.'] ",
        "numberPosts": " 108 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ideological and Political Identity - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Sexual Identity - Female homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Comunista,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Matrafona",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5174764045",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "R\u00c1PIDAS MELHORAS PARA GRA\u00c7A FREITAS, \u00e9 o que pode desejar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174759982",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A probabilidade de ter apanhado o v\u00edrus em \"conv\u00edvio familiar\" \u00e9 de 67%.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174683973",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "faz o q eu digo, n\u00e3o fa\u00e7as o q eu fa\u00e7o..\npregar ela pregava bem, mas depois tb caiu.. se calhar tem de mudar o discurso, e em vez de dizer como \u00e9 q n\u00e3o se apanha o v\u00edrus perigoso, dever\u00e1 passar a dizer como \u00e9 ela o apanhou.. assim a malta j\u00e1 fica a saber, basta n\u00e3o fazer como ela..<br/>foi com as m\u00e3ozinhas n\u00e3o foi?.. ela sempre se atrapalhou muito com as m\u00e3os, os \u00f3culos e as canetas..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174615603",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 normal, todos t\u00eam ou j\u00e1 tiveram e muitos nem sentiram. Pena \u00e9 todo o alarido em torno do Covid para dar milh\u00f5es a ganhar aos grandes laborat\u00f3rios internacionais!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174613620",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu bem aconselhei a v\u00f3v\u00f3 a  ficar em casa em confinamento agora paga as favas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174486982",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...os meus sentidos votos para que a Dr. Gra\u00e7a Freitas recupere rapidamente e possa com a maior brevidade poss\u00edvel dar continuidade ao seu magnifico trabalho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174314091",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem os broches a protegeram.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5174547149",
                    "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sao de pechisbeque!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174189979",
            "user": "IMethod",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai est\u00e1? engra\u00e7ado.... pensei que o maldito virus tinha pouca probabilidade de a apanhar (e tambem de chegar a portugal) . <br/>olha temos pena eheheh",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174167714",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foi muito conv\u00edvio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174150710",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o que faz comprar tudo o que precisa no chin\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174119261",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 de quarentena e \u00e9 substitu\u00edda por um incompetente  cujo nome \u00e9 um insulto a todos os portugueses,....... mal por mal volta r\u00e1pido Gra\u00e7a que o outro n\u00e3o tem nenhuma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5174069141",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 t\u00e3o contagioso este comuna v\u00edrus que esta foi contagiada e nem contagiou a tremido e os dois secret\u00e1rios de estado.\nSempre juntos nas confer\u00eancias centenas de vezes e n\u00e3o os contagiou.\nO mesmo se passou com o Ronaldo, n\u00e3o contagiou mais nenhum jogador e estiveram juntos 22 dias.\nGrande filme este do comuna v\u00edrus, digno de Oscar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173997387",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ver se ela deixa de dizer Kagdelas....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173941175",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Celito anda desanimado...o v\u00edrus <b> comunista </b>n\u00e3o lhe reconhece os pulm\u00f5es! O Trump tamb\u00e9m teve uma pseudo infe\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5174611626",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O dito cujo \u00e9 feito de mat\u00e9ria t\u00e3o ruim que nem v\u00edrus chin\u00eas quer nada com ele...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5173939080",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pena n\u00e3o serem todos e logo direitinhos para o U.C.I. !! Acabava-se a mentira e a ignor\u00e2ncia (pelo menos destes) !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173938302",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Tremido agora vai grunhir sozinha na sua homilia di\u00e1ria!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173937653",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto piou sobre o v\u00edrus que este apanhou-a!!! <br/>Ai falas muito, e n\u00e3o dizes nada, ent\u00e3o levas tamb\u00e9m comigo, assim pensou o v\u00edrus!!<br/>Vai pilotar avi\u00f5es!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173936863",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E agora quem faz a homilia di\u00e1ria????",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173934557",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "finalmente deixaremos de ouvir non senses<br/>qual o dia do vel\u00f3rio?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5174120539",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que a iria substituir \u00e9 do piorio....um incompetente, pr\u00e9potente com a mania que \u00e9 o supersumo e que est\u00e1 acima de todos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5175271737",
                            "user": "espanadorvileda",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o Jorge Jesus?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5175332008",
                                    "user": "ocorrecio",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Antes fosse!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173940058",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vem algu\u00e9m no lugar da (des)Gra\u00e7a ! Infelizmente, e o discurso ser\u00e1 o mesmo...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173931670",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00f3 demonstra, que o birus \u00e9 pouco exigente para com quem ataca!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5174121187",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "v\u00edrus",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174625614",
                            "user": "aquariustranslucido",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00e9 tripeiro...carago...bib\u00f3  Porto...carago...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173925192",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Espero que ela se tenha ro\u00e7ado na Gemido e no Sales e que eles tenham ido ao ro\u00e7a-ro\u00e7a com o poucochinho \ud83d\udc16 e o papagaio \ud83d\udc26",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173926803",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o lhes vai acontecer nada... \u00e9 uma doen\u00e7a banal para quem n\u00e3o tem j\u00e1 problemas graves de sa\u00fade.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174046742",
                            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m o alucinado burris dizia isso at\u00e9 o enfermeiro portugu\u00eas o ter segurado \u00e0s portas do outro mundo. E nos USA, que n\u00e3o t\u00eam sistema de sa\u00fade p\u00fablica, morreram muitos milhares na casa dos 30 e 40.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5173950177",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A sua teoria vem de onde ? H\u00e1 gente a morrer sem outros problemas ou outras patologias associados ! Assim como est\u00e3o a ser contagiados cada vez mais novos ! A diferen\u00e7a \u00e9 que a mortalidade continua a ser mais letal nos mais idosos e com problemas ou outras patologias associadas ! Voc\u00ea sabe por exemplo que o v\u00edrus pode se alastrar pelo organismo e atingir outros \u00f3rg\u00e3os vitais ?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5174075799",
                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu n\u00e3o disse que n\u00e3o morria... sabe qual o conceito de estat\u00edstica?<br/>H\u00e1 gente a morrer todos os dias... <br/>Tamb\u00e9m h\u00e1 gente a adoecer e suicidar-se pelas consequ\u00eancias politicas desta situa\u00e7\u00e3o. Quer comparar? Quer-me parecer que ningu\u00e9m com poder o quer fazer. Ali\u00e1s hoje s\u00f3 se morre de covid... os milhares extra que morreram por falta de assist\u00eancia e desespero ningu\u00e9m se dedicou a avaliar... \u00e9 inc\u00f3modo ter algo com o que comparar porque pode ser que a narrativa deixe de fazer sentido.<br/>E acho que as pessoas vulner\u00e1veis devem-se proteger, mas assim como da pneumonia e gripe. Ent\u00e3o porque tanta gente n\u00e3o tem acesso a sistemas decentes de aquecimento? Pk o IVA da eletricidade \u00e9 23%? N\u00e3o se poupariam vidas com mais condi\u00e7\u00f5es de vida? Ya, mas n\u00e3o \u00e9 covid por isso esque\u00e7a.<br/>Sabe quanta gente morre anualmente da pneumonia? Conv\u00e9m ver para poder perceber se 4000 \u00e9 muita ou pouca gente num pa\u00eds de 10M habitantes.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5177297466",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "5 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"os milhares extra que morreram por falta de assist\u00eancia e desespero ningu\u00e9m se dedicou a avaliar...\" Pois \u00e9, n\u00e3o h\u00e1 interesse \"t\u00e9cnico\" !! Nem vale a pena noticiar na C.S. porque \u00e9 logo tudo abafado ! Sobre a eletricidade, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 o iva, \u00e9  o tipo de constru\u00e7\u00e3o que foram fazendo nos anos 30/40/50, a grande maioria depois nunca ou raramente viram obras, e outras s\u00f3 viram remendos... \u00e9 como eu costumo dizer, desde que inventaram o pladur... \u00e9 sempre a cheirar a novo, nem que seja uma casa a cair aos bocados !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5173931538",
                            "user": "comunistaasrio",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A esperan\u00e7a \u00e9 a \u00faltima a morrer!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173941498",
                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o desejo mal nenhum \u00e0 Sra. Contudo tamb\u00e9m n\u00e3o me parece que ela seja a pessoa indicada para o cargo que ocupa neste momento. E acredito que ela pr\u00f3pria queira sair... talvez agora seja o momento.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173920864",
            "user": "redamcreator",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A principal respons\u00e1vel pelas medidas e ac\u00e7\u00f5es contra o Covid, incans\u00e1vel nas suas palestras quase di\u00e1rias de conselhos e esclarecimentos, apanhou esse mesmo v\u00edrus.<br/>Mas, ent\u00e3o:<br/>Usar a m\u00e1scara, servir\u00e1 de alguma coisa?<br/>Lavar as m\u00e3os quase continuamente as m\u00e3os, servir\u00e1 de alguma coisa?<br/>Evitar contactos, mantendo a \"dist\u00e2ncia social\", servir\u00e1 de alguma coisa?<br/>N\u00e3o estar em grupos, servir\u00e1 de alguma coisa?\nNo fim, com Portugal em recolhimento obrigat\u00f3rio e a sua Economia parada fica patente que as medidas n\u00e3o fazem grande sentido; at\u00e9 a principal face da luta j\u00e1 tem o Covid 19.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5174450340",
                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Usar a m\u00e1scara, servir\u00e1 de alguma coisa? <br/>Sim, claro, reduz a probabilidade de ser infectado ou mais importante... de infectar algu\u00e9m!\nLavar as m\u00e3os quase continuamente as m\u00e3os, servir\u00e1 de alguma coisa? <br/>Sim, claro, reduz a probabilidade de ser infectado!\nEvitar contactos, mantendo a \"dist\u00e2ncia social\", servir\u00e1 de alguma coisa? <br/>Obviamente. Se n\u00e3o contactar com nenhum infectado, muito dificilmente ser\u00e1 infectado. Esta \u00e9 a medida mais importante para evitar contamina\u00e7\u00e3o!\nN\u00e3o estar em grupos, servir\u00e1 de alguma coisa? <br/>Estando em grupos, sem a devida dist\u00e2ncia, aumenta a probabilidade de infec\u00e7\u00e3o entre os componentes do grupo, caso um esteja infectado!\nIsto \u00e9 v\u00e1lido para este v\u00edrus, ou para qualquer outro que se propague pelo ar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174474681",
                            "user": "redamcreator",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A quest\u00e3o foi colocada nos seguintes termos:<br/>- Gra\u00e7a Freitas \u00e9 a defensora (obstinada?) do uso de m\u00e1scara, lavar as m\u00e3os, dist\u00e2ncia social, n\u00e3o estar em grupos, confinamento e recolher como maneira de evitar o Covid.<br/>- Mas, Gra\u00e7a Freitas apanhou o Covid.<br/>- No entanto, Gra\u00e7a Freitas seria a \u00faltima pessoa a apanhar o v\u00edrus.\nPor outro lado, o facto \u00e9 que com o passar do tempo todas as pessoas desleixam-se; a m\u00e1scara cai para o queixo, deixa-se de lavar as m\u00e3os, passa a haver contactos sociais, etc.\nNeste mundo pr\u00e1tico, al\u00e9m dos ut\u00f3picos, h\u00e1 sempre demasiados te\u00f3ricos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5176837268",
                                    "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o! <br/>Os m\u00e9dicos, nos servi\u00e7os que atendem doentes com Covid, acredito que tenham todos os cuidados... no entanto muitos deles foram j\u00e1 infectados!<br/>A Dra. Gra\u00e7a Freitas \u00e9 m\u00e9dica... tem contactos com pessoas infectadas... logo est\u00e1 sujeita! Usar as medidas de preven\u00e7\u00e3o, diminui o risco de contamina\u00e7\u00e3o... n\u00e3o o anula! <br/>Tal como qualquer outro m\u00e9todo de protec\u00e7\u00e3o, desde que haja contacto... reduz o risco... mas n\u00e3o o anula! <br/>A maneira de evitar ser contagiado, \u00e9 n\u00e3o ter qualquer contacto com quem est\u00e1 infectado!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173954594",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu n\u00e3o sou defensor da trapalhada de regras que impuseram no estado de emerg\u00eancia (e at\u00e9 hoje), quer-me parecer que falta bom senso, mais correspond\u00eancia entre aquilo que se pode hoje e n\u00e3o se pode amanh\u00e3, mas um dia ou dois depois j\u00e1 se pode... Mas sinceramente o que a\u00ed questiona \u00e9 uma idiotice ! At\u00e9 porque se voc\u00ea sabe que o V\u00edrus se propaga pelo ar, em got\u00edculas ou part\u00edculas suspensas no ar, ataca pelas vias respirat\u00f3rias, deveria compreender melhor a situa\u00e7\u00e3o !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174001225",
                            "user": "redamcreator",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah, sim?!<br/>Ent\u00e3o, as perguntas que fa\u00e7o s\u00e3o uma idiotice?<br/>Pois, j\u00e1 que aprecias a sinceridade,  o que te falta e muito, \u00e9 bom senso. Bom senso e incapacidade de saber escrever correctamente.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5177310353",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "5 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tens raz\u00e3o, passou com a rapidez, \u00e9 que n\u00e3o tenho muito tempo para vir aqui, mas quando venho tenho quase sempre que escrever aos bocados porque interrompem sempre ! Mas isso para ti e para mim, n\u00e3o interessa para nada, j\u00e1 te fiz a vontade e est\u00e1 como dizes e tem que ser... senso... Sabes me explicar qual \u00e9 a pr\u00f3xima hora a que vai passar ou \"atacar\" a covid19... por exemplo em Lisboa ou no Porto ?? Pois \u00e9, impor encerramento de comercio e outros \u00e1s 13h da tarde sob o pretexto da covid19 e depois no dia seguinte j\u00e1 se pode at\u00e9 \u00e1s 15h ou 22h.... acho que carece e muito de tudo e mais alguma coisa, desde l\u00f3gica, passando pela razoabilidade, acabando no bom SENSO !!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173921531",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantas perguntas mo\u00e7o... cale-se!! N\u00e3o v\u00ea que as perguntas s\u00e3o anti-patri\u00f3ticas?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173937327",
                            "user": "redamcreator",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tens problemas edipianos por resolver.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5173924125",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "sim sim....contestar decis\u00f5es do governo s\u00e3o atitudes muito anti-patrioticas e pouco democr\u00e1ticas. Bom mesmo \u00e9 estar caladinho e n\u00e3o piar, baixar a crista e n\u00e3o levantar ondas...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173959197",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"contestar decis\u00f5es do governo s\u00e3o atitudes muito anti-patrioticas e pouco democr\u00e1ticas.\" Onde foi que j\u00e1 ouvi isto, isto parece mais conversa do antes 25 de Abril ! Era s\u00f3 o que faltava n\u00e3o se poder discordar/contestar o que eles querem ou fazem ! J\u00e1 nos \"manietaram\" democraticamente depois do 25 de Abril, da maneira mais simples e f\u00e1cil que haveria, ou seja, em fazer que o Povo se desacredite da pol\u00edtica, dos pol\u00edticos e das institui\u00e7\u00f5es do estado e consequentemente N\u00c3O vota, n\u00e3o se manifesta, etc, etc.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173919417",
            "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m sabe qual o n\u00famero do pap\u00e1 Costa? Preciso de lhe perguntar a que horas tenho que estar em casa hoje!<br/>O pap\u00e1 estado agora manda em mim dia sim dia sim!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173949669",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "deixa ver...hoje \u00e9 que dia? 4\u00aaf? Ent\u00e3o tens de estar em casa \u00e0s 22h, hoje o bicho s\u00f3 vem de noite! Mas aten\u00e7\u00e3o....hoje sexo s\u00f3 com m\u00e1scara!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173961114",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vais ter de usar uma imperme\u00e1vel !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173912518",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 poss\u00edvel?! \u00c9 caso para dizer...\"olha para o que digo e n\u00e3o para o que fa\u00e7o!\" A Gra\u00e7a Feia, estava t\u00e3o exposta ao v\u00edrus <b> comunista </b>que, outro desfecho n\u00e3o poderia ser! J\u00e1 dizia<b>  mo<b> nh\u00e9</b</b>>...\"na pior carca\u00e7a entra o v\u00edrus!\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5173911943",
            "user": "danisilva",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\nIronia do destino...\nDesejo-lhe tudo de bom, como muito provavelmente ir\u00e1 acontecer j\u00e1 que a taxa de mortalidade da doen\u00e7a \u00e9 de menos de 0,6%",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173918920",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chiiiiu, n\u00e3o diga isso sen\u00e3o a Gra\u00e7a diz j\u00e1 que voc\u00ea \u00e9 negacionista e anti-patriota!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173922342",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o factos \"negacionistas\"...\n\"De acordo com a OMS, a taxa de letalidade da gripe sazonal \u00e9 de 0,1%, enquanto a da COVID-19 \u00e9 de 0,6%, ou seja, seis vezes mais mortal.\"<br/>- PPLWare, 13 Setembro 2020",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173922904",
                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Uau, uma pandemia extremamente letal... 6 x 0.1 \u00e9 elevadissimo!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5173962451",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Depende do ponto de vista, se for voc\u00ea o seu Pai ou a sua M\u00e3e a morrer se calhar j\u00e1 n\u00e3o diz \"Uau\", mas sim \"Uuuuuuiiii\"",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5173925976",
                                            "user": "danisilva",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Exacto. E isto \u00e9 uma estimativa por cima, j\u00e1 que a pr\u00f3pria OMS tem tamb\u00e9m estudos serol\u00f3gicos que apontam para uma taxa de mortalidade de menos de 0,3%.\nE ainda comparam isto com epidemias de \u00c9bola, que segundo a OMS tem uma taxa de mortalidade aproximada de 50%...\nAgora imagine, no ano passado, que apontavam para uma \u00e9poca da gripe cerca de apenas 6x pior este ano... Ningu\u00e9m fechava nada!!!\nJ\u00e1 fizeram borrada grossa com a economia mundial e portuguesa, t\u00eam de continuar o circo para n\u00e3o dar o bra\u00e7o a torcer... e depois os Suecos \u00e9 que s\u00e3o \"irrespons\u00e1veis\"...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5173927956",
                                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu vi o estudo do pr\u00f3prio CDC... de qq forma \u00e9 extrememente conveniente que n\u00e3o se fa\u00e7am aut\u00f3psias. Deita-se fora qq prova!  <br/>Isto \u00e9 tudo surreal... e n\u00e3o digo o virus, digo a forma como a politica est\u00e1 a lidar com isto... surreal mesmo!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173910964",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos ter 14 dias ferias de aldrabice do posto avan\u00e7ado do Querido Lider.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173909697",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "finalmente  vamos ficar  livres da sra   durante  uns tempos...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173907018",
            "user": "magdagama",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "POIS se vieram a Leiria :\"Outro grupo de profissionais de sa\u00fade, encarregue de testar altas individualidades, viajou at\u00e9 Leiria para levar a cabo o teste ao secret\u00e1rio de Estado adjunto e da Sa\u00fade, Ant\u00f3nio Sales.\":tamb\u00e9m PELO MENOS DEVERIAM OBRIGATORIAMENTE IR AJUDAR NA TESTAGEM NAQUELE MALDITO \"hospital\" de Leiria que S\u00d3 EST\u00c1 CHEIO DE INCOMPETENTES P\u00c1 E OSTRACIZA IDOSOS com v\u00e1rias morbilidades a ficar na \u00e1rea COVID a ficar mais de 24 horas \u00e0 espera de um teste ao Covid! QUANTA IN\"justi\u00e7a\"em portugal:COITADO/A DE QUEM \u00c9 POBRE, MISER\u00c1VEL, SEM OS conhecimentos CERTOS nestas alturas e DOENTE E idoso/a!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173906340",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem saiu de casa ontem de manha viu como estavam os supermercados....atolados de gente!!!!! <br/>Esta medida de fechar \u00e0s 13h \u00e9 seguramente para preparar a 3\u00aa onda....",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173964461",
                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 uma tremenda ignor\u00e2ncia fechar \u00e1s 13h e mais n\u00e3o \u00e9 preciso dizer !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173912615",
                    "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "sim  mas  tipos  que  gerem   as lei  n\u00e3o querem saber disso  at\u00e9 faz  confus\u00e3o   as filas de pessoas..",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173918057",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "qualquer estupido percebe que 1000 pessoas num supermercado em 4 horas \u00e9 pior que 1000 pessoas num supermercado em 12 horas...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173962322",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o percebo \u00e9 porque as empresas n\u00e3o dispensam, em especial aqueles que es\u00e3o em tele trabalho, de forma faseada, os seus trabalhadores apra irem \u00e0s compras, aliviando assim estas situa\u00e7\u00f5es. T\u00e3o inovadoras, t\u00e3o organizadas, conseguem organizar-se t\u00e3o bem e ningu\u00e9m se lembra disto.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5173967698",
                                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "?!?!?!? como \u00e9 que \u00e9? as empresas dispensarem os trabalhadores para irem ao supermercado???\n\u00c9 o que eu digo....o bando de analfabrutos a gerir um pa\u00eds de ignorantes e idiotas...!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5173981415",
                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Uma vez por semana, qual era o problema? At\u00e9 podiam compensar essas duas horas uma vez que est\u00e3o em casa. Sim qual era o problema?<br/>Eu sei qual \u00e9 o probelma, \u00e9 mais f\u00e1cil criticar do que fazer. Mas as empresas n\u00e3o s\u00e3o tamb\u00e9m as beneficiadas ao saber que os seus funcion\u00e1riois corrima menos riscos? A minha empresa paga a vacina da gripe aos seus empregados de risco.<br/>N\u00e3o se lembram logo de colocar os seus empregados de f\u00e9rias quando fecharam? N\u00e3o t\u00eam planos de conting\u00eancia para imprevistos?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5173919961",
                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ai que voc\u00ea vai ser apelidado de anti-patriota pela exma dra Gra\u00e7a!<br/>N\u00e3o fa\u00e7a perguntas que \u00e9 inc\u00f3modo... siga com a carneirada!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5173926849",
                                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "por enquanto ainda n\u00e3o vais parar a uma qualquer pris\u00e3o tipo Cuba e Venezuela....por enquanto ainda \u00e9s s\u00f3 anti-patriota!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5173928329",
                                                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                                                    "date": "7 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o estamos longe disso meu caro!<br/>E muito carneiro continua a caminhar colado ao rabo do carneiro da frente!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173908528",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Janeiro pode ser um m\u00eas dif\u00edcil",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173907993",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "2\u00b0onda P\u00c1! POIS ISSO de a 2 acabar e come\u00e7ar 3 \u00e9 UMA ESTUPIDEZ FANTASIOSA pol\u00edtica!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173909344",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ter sido no confinamento ambiente familiar ;\nPelo parlamento europeu tamb\u00e9m andaram nas orgias \ud83d\ude31",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173905313",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "he he he he he \ud83d\ude08 isto  n\u00e3o lembra  ao  diabo , se a senhora  tivesse seguido   as  suas  pr\u00f3prias  recomenda\u00e7\u00f5es  n\u00e3o  tinha  ficado infetada  .... \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173906280",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois mas ; o descuido faz parte da condi\u00e7\u00e3o humana e tamb\u00e9m quem est\u00e1 nestes lugares amn\u00e9sia faz parte do dia a dia .\nEsquecem -se do que recomendam ora s\u00e3o necess\u00e1rias m\u00e1scaras outras vezes n\u00e3o etc .,,",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173908304",
                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pois  mas a senhora n\u00e3o facilitava  em nada , n\u00e3o  senhor .......  \u00e9 como  diz  o povo  \" olha  para  o  que  eu  digo ,  n\u00e3o olhes  para  o  que  eu fa\u00e7o \" , a senhora   deve-se ter  infetado  em algum  jantar de  fam\u00edlia    .....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173910420",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Possivelmente ...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5173909907",
                                    "user": "magdagama",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "FOI VER O/A PIRRALHO rec\u00e9m nascido/a neto/a E VOIL\u00c1 CONTAGIOU-SE!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173905773",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ou as recomenda\u00e7\u00f5es s\u00e3o uma treta....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173907893",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "C\u00e1 por mim ajo tamb\u00e9m pela pesquisa e felling e nem<br/>Sempre vou pela treta deles",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173905301",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cong\u00e9nere espanhol em tempos tamb\u00e9m foi infectado .\nA gra\u00e7a ainda resistiu muito para aquilo que facilitava .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173903832",
            "user": "disqus_xZrFDr11U9",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...foram a sua casa......VIP",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173904291",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por vezes v\u00e3o at\u00e9 aos lares infectar .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5173906213",
                            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "pelo menos  vamo-nos    livrar da   senhora  por  uns  tempos  .....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5173910839",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai descansar estava muito fatigada . Exausta .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5173917146",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ASSIM TAMB\u00c9M QUALQUER ANALFABETO/A poderia gerir e DILECTORAR a dgs e minist\u00e9rio da DOEN\u00c7A E EXTREMAMENTE DE EXTREMAMENTE ASSASSINANDO idosos e pessoas SEM QUALQUAL ASSIST\u00caNCIA nos \"hospitais\"e lares em portugal! SINTO UMA REVOLTA ENORME QUE NINGU\u00c9M IMAGINA. ..ESPECIALMENTE com o \"hospital\"de Leiria que S\u00d3 TENHO RAZ\u00d5ES DE QUEIXA, CHEIOS DE INCOMPETENTES por l\u00e1 e agora SEM DEIXAREM ENTRAR visitas. ...TENHO PAVOR E MEDO. ...EXTREMAMENTE DE MUITO EXTREMAMENTE!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5173913568",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "J\u00c1 AGORA QUER ME DAR O EMPREGO DELA QUER A INCOMPETENTE E P\u00c9SSIMA EXTREMAMENTE P\u00c9SSIMA \"directora\"da dgs? ?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5173912602",
                                            "user": "magdagama",
                                            "date": "7 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "AHHHHH (sem ter vontade de riiiir)! POBREZINHA DA SOPEIROOLAS. ...! QUE TRABALHEIRA ESTAFANTE O BL\u00c1-BL\u00c1-BL\u00c1 INCOMPETENTE DE MATRAFONA",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173903792",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 necess\u00e1rio cumprir regras b\u00e1sicas ...s\u00e3o simples mas h\u00e1 que ter o rigor .\nComo distanciamentos e posicionamentos \u00e0 mesa .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173922672",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ENTRE UMAS CUSPIDELAS E OUTRAS L\u00c1 ENTROU ALGUMA CHINESICE made in FAUCI-COVID E VOIL\u00c1 DEU ESGOTO na COISONA-MATRAFONA da dgs!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173920082",
                    "user": "magdagama",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DUVIDO QUE este cont\u00e1gio tenha sido \u00e0 mesa P\u00c1! FOI MAIS \u00c9 NO BL\u00c1-BL\u00c1 DA CUSPIDELA, COMO a <b> MATRAFONA </b>PASSA A VIDA A CUSPIR CHINESICES ONDE NADA DE NADA se entende. ...DEVE TER SIDO POR A\u00cd!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Matrafona"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173901401",
            "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ela que n\u00e3o se esque\u00e7a:<br/>\u00e9 praticamente imposs\u00edvel o v\u00edrus ser transmiss\u00edvel de pessoa para pessoa<br/>a m\u00e1scara d\u00e1 falsa sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a<br/>o v\u00edrus nunca chegar\u00e1 a Portugal",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173900862",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "fa\u00e7am o que eu digo n\u00e3o fa\u00e7am o que eu fa\u00e7o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173900354",
            "user": "disqus_FDB25uwNeN",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pode ser que seja menos um peda\u00e7o de merd@ no pa\u00eds a xuxar a conta dos impostos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173899882",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Da maneira como ela bebia \u00e1gua, eu vi logo que ia apanhar...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173901883",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o bebia pela palhinha ; bebia sem m\u00e1scara ...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5173897333",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As melhoras Doutora Gra\u00e7a Freitas! Volte de pressa que precisamos de si na gest\u00e3o di\u00e1ria da pandemia! O povo portugues est\u00e1-lhe eternamente agradecido pela boa gest\u00e3o e compet\u00eancia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5173920854",
                    "user": "disqus_NX7oJG7D6E",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A continuar assim vais \u00e9 ser condecorado com uma medalha nacional por lambebotice ... boa ironia, mas cuidado ainda te espetam a medalha!! Ahahah",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174156622",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais respeito. A Doutora Gra\u00e7a Freitas \u00e9 uma profissional dedicad\u00edssima, e tem idade para ser sua av\u00f3.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173911768",
                    "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves estar a brincar ou a ver se te cai alguma migalha do bolo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174156828",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Poupe-me.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173905532",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ahahahahahah",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173902450",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ironia fina ; uma fineza concerteza .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174157701",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais respeito.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5173900050",
                    "user": "disqus_FDB25uwNeN",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ahahahahahahahaahahahahah",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5174157357",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais respeito sff.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5174187323",
                                    "user": "disqus_FDB25uwNeN",
                                    "date": "7 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "tu \u00e9 que come\u00e7aste a comedia ao escrever que precisamos desta carca\u00e7a velha para alguma coisa ou que o povo portugu\u00eas esta agradecido. entao meter na mesma frase esta coisa e \"boa gestao e competencia\" \u00e9 a melhor parte da anedota. agradecido pela merd@ que tem feito? que mascara era mau, depois era bom, que o virus nunca ca chegaria, depois talvez chegasse, depois ficou surpreendida que chegou. a senhora \u00e9 uma imbecil que so la esta porque \u00e9 um fantoche do costa. ou estavas a gozar ou n\u00e3o tens nada na caixa craneana. por isso, prefiro pensar que estavas a gozar",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}