{
    "header": {
        "title": " Campolide j\u00e1 tem duas passadeiras com as cores do arco-\u00edris ",
        "subtitle": " Passadeiras foram\u00a0pintadas durante a noite. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de maio 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/657955/campolide-ja-tem-duas-passadeiras-com-as-cores-do-arco-iris ",
        "postText": " ['A Junta de Freguesia de Campolide decidiu pintar duas passadeiras com as cores da bandeira LGBTI. A autarquia pretende ainda pintar mais tr\u00eas passadeiras, no total ficar\u00e3o cinco com as cores do arco-\u00edris.', 'A not\u00edcia, avan\u00e7ada esta segunda-feira pelo Observador, surge semanas depois da pol\u00e9mica gerada em torno das duas passadeiras na Avenida Almirante Reis, para assinalar o Dia Internacional de Luta contra a Homofobia \u0096 que se celebra j\u00e1 esta sexta-feira.', 'Andr\u00e9 Couto, presidente da Junta de Freguesia de Campolide, revelou ao mesmo jornal que a passadeira foi pintada pelos servi\u00e7os da junta \u0093na \u00faltima noite\u0094. \u0093Acompanhei entre as dez da noite at\u00e9 \u00e0s tr\u00eas da manh\u00e3. \u00c9 uma medida definitiva, simb\u00f3lica, na qual a junta de freguesia de Campolide se associa a todos os movimentos LGBT e a todos os movimentos com a mesma causa\u0094, acrescentou.', 'No caso de Arroios, chegou mesmo a dizer-se que a pintura das passadeiras era ilegal, mas Andr\u00e9 Couto disse que no caso de Campolide est\u00e1 tudo legal: \u0093N\u00e3o h\u00e1 nenhuma quest\u00e3o de legalidade em cima da mesa. As passadeiras t\u00eam de estar vis\u00edveis, nomeadamente nas faixas brancas. N\u00f3s implement\u00e1mos as cores do arco-\u00edris no intervalo. Os regulamentos municipais foram cumpridos\u0094.', 'No facebook, Jo\u00e3o Pedro Costa, vereador do PSD na C\u00e2mara Municipal de Lisboa, reagiu \u00e0s passadeiras de Campolide, questionando a legalidade da a\u00e7\u00e3o. \u0093A comunidade LGBT merece mais que este folclore e o s\u00edmbolo da esperan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 para ser pisado\u0094, acrescentou.', '', 'Pol\u00e9mica em Arroios', 'A proposta do CDS de Arroios de pintar passadeiras com a cor do arco-\u00edris, gerou v\u00e1rias cr\u00edticas e muitas vindas de dentro do partido. At\u00e9 o CDS, atrav\u00e9s de uma nota interna assinada pela l\u00edder centrista Assun\u00e7\u00e3o Cristas e por Diogo Moura \u0096 presidente da concelhia do CDS Lisboa \u0096 , se viu obrigado a reagir. Nessa nota, o partido diz que  n\u00e3o teve conhecimento pr\u00e9vio da proposta aprovada pela Junta de Freguesia.', '\u0093Relativamente a uma recomenda\u00e7\u00e3o, sem car\u00e1ter vinculativo, apresentada pelos eleitos pelo CDS em Arroios, importa esclarecer que a mesma n\u00e3o vincula o CDS Lisboa nem a Dire\u00e7\u00e3o Nacional do partido, que de resto n\u00e3o tiveram qualquer conhecimento pr\u00e9vio e muito menos assentiram\u0094, revela a nota.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 30 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Native American,Ideological and Political Identity - General,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preto,Branco,Idiota,Vermelho,Vermelho,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4461386753",
            "user": "jaimejorgepereira",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUEM \u00c9 ESSA GENTE PARA ALERAR O C\u00d3DIGO DA ESTRADA PASSEM DE PE\u00d5ES DE COR ARCO IRIS!!! <br/>N\u00c3O INVENTEM PALHA\u00c7OS AS PASSAGEM PARA PE\u00d5ES S\u00c3O S\u00d3 BRANCAS E QUANDO AMARELAS \u00c9 PARA TRABALHOS NA ESTRADA TEMPOR\u00c1RIOS \u00daNICAMENTE. <br/>PARA QU\u00ca MUDAR AS CORES DA PASSGEM PARA PE\u00d5ES ??? TENHAM JUIZO, QUAL FOI <b> IDIOTA </b>QUE ASSIM MANDOU PINTAR UMA PASSAGEM DE PE\u00d5ES ISTO \u00c9 UMA OFENSA. POR AI VEJO QUE A EXTREMA DIREITA DE FOSSE GOVERNO TUDO ALTERAVA...\u00c9 NO MINIMO IDIOTICE E VERGONHOSO. VERGONHOSOOOOOOOOOOOOOOOOOOO....<br/>Instrutor de Condu\u00e7\u00e3o<br/>Jaime Jorge Pereira",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4461326383",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A partir do momento que as minorias chegaram ao poder, pensam que sao a maioria. Como ja foi dito, qd houver um acidente nesta \"passadeira\" e nao estando ela de acordo com o codigo da estrada, \u00e9 que sao elas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460941546",
            "user": "disqus_j5N78GCqjb",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois quero ver, quando l\u00e1 houver um atropelamento, quem \u00e9 que ir\u00e1 ser responsabilizado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460927051",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 podiam forrar a cidade com cartazes e enfeitar as ruas com bandeiras \u00e0s cores - era s\u00f3 mau gosto, mas pronto. Agora adulterar sinais de tr\u00e2nsito, \u00e9 s\u00f3 rid\u00edculo. E perigoso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460850952",
            "user": "rufia",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fmedia3.giphy.com%2Fmedia%2F12P6AnN6DcQj1S%2Fgiphy.gif%3AOJ1Qj0BAgMtfVT5pejG_HW7KMeA&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://media3.giphy.com/media/12P6AnN6DcQj1S/giphy.gif\">https://media3.giphy.com/me...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460698425",
            "user": "disqus_nH9wDjRY8C",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pelo que se le aqui ha pessoas que veem o mundo a <b> preto </b>e<b>  branco</b>, compreende-se! a evolu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie n\u00e3o \u00e9 igual para todos, sempre foi assim e ser\u00e1... uns com pensamento mais evolutivo  outros.. tacanhos, atrasados mentalmente, se n\u00e3o fosse o odio que expelem at\u00e9 era de ter pena de tais seres.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4460694383",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um pa\u00eds onde uma comunidade se acha no direito de fazer o que quer, gastando o dinheiro de todos em aberra\u00e7\u00f5es, atropelando a lei e, onde os respons\u00e1veis principais deixam outros, que tamb\u00e9m t\u00eam responsabilidade, brincar com o dinheiro de todos os contribuintes, d\u00e1 para ver o que \u00e9 realmente na sua ess\u00eancia uma Rep\u00fablica das Bananas.<br/>O rid\u00edculo impera e o desrespeito pelo cidad\u00e3o cada vez \u00e9 maior!<br/>J\u00e1 est\u00e1 na hora desta comunidade, que nem eu sei o que representa se \u00e9 que representa alguma coisa, parar de se fazerem de vitima e coitadinhos da sociedade.<br/>Normalmente tudo o que \u00e9 imposto, o ser humano normal tem tend\u00eancia a rejeitar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460921594",
                    "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora nem mais!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460652575",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o BENFICA for campe\u00e3o, vou pintar todas as passadeiras de <b> VER<b> MELHO!</b</b>>!!! Menos as listas brancas, \u00e9 claro!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460922361",
                    "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelos vistos, tem tanto direito como os outros.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "4460639553",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por uma quest\u00e3o de tonalidade o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>prefere <b> a Pret</b>o<b>  e Bran</b>co!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9",
                "Preto",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4460632148",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "quando houver um atropelamento e um seguro recusar-se a pagar porque o pe\u00e3o n\u00e3o estava numa passadeira de acordo com as regras de transito quero ver quem \u00e9 que sai em defesa da vitima!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460650765",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 errado camuflarem a passadeira para pe\u00f5es.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4461051517",
                            "user": "angcarvalho",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E a sinaliza\u00e7\u00e3o vertical?! As passadeiras est\u00e3o assinaladas de duas maneiras... Para al\u00e9m de que camuflar \u00e9 tornar tudo de cor semelhante, e as cores do arco-\u00edris s\u00e3o tudo menos semelhante \u00e0 cor do alcatr\u00e3o!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4461681773",
                                    "user": "disqus_WbE3ej357C",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por ter 2 tipos de sinaliza\u00e7\u00e3o, pode-se adulterar uma delas????",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460626948",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nojentos, como algu\u00e9m pode votar nestes grunhos?? o povo a que tem culpa. <br/>Ainda vai haver uma lei a proibir casamentos entre sexos diferentes e ra\u00e7as iguais.<br/>Querido SALAZAR volta est\u00e1s mais que perdoado.<br/>PIDE volta s\u00f3 para meter esta esquerdalhada em fornos cremat\u00f3rios. Maldito povo que nada o indigna.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460635365",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "povo que nada o indigna? o povo vota nisto \u00e9 disto que gosta, junto com uns tost\u00f5es que o bosta lhe p\u00f5e no bolso",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460624957",
            "user": "disqus_yr7Z6T55sU",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em principio e se o Codigo da Estrada n\u00e3o o proibe , n\u00e3o tenho nada contra ...mas agora temos todos  que pensar como iremos pintar as passadeiras para Mar\u00e7o 2020 , Dia da <b> Mulher </b>!  <br/>Nos intervalos das listas brancas vou propor Rosa Choque ...e j\u00e1 se est\u00e3o  a preparar requerimentos ! <br/>Evidentemente que um  n\u00e3o,   ser\u00e1  inaceit\u00e1vel e ser\u00e1 considerado uma abomin\u00e1vel discrimina\u00e7\u00e3o contra as mulheres ...<br/>J\u00e1 agora , n\u00e3o esquecer o Dia da Crian\u00e7a ....e est\u00e1 na hora de haver o Dia do Homem Hetero (HH) . <br/>Nesta passadeira proporia o Azul Choque ...<br/>N\u00e3o se deve descriminar ningu\u00e9m ! Todos temos direitos e devemos faz\u00ea-los valer ! <br/>Vivam as passadeiras coloridas ...!!!<br/>Ah , ainda em tempo , cuidado com os dalt\u00f3nicos ...Talvez se inventem umas multas para eles , porque n\u00e3o verem as cores representativas de direitos \u00e9 inaceit\u00e1vel ....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4460622402",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "BURROS!!! Estes est\u00e3o a fazer uma palha\u00e7ada com a integridade f\u00edsica das pessoas (idosos, crian\u00e7as, adultos) nas vias p\u00fablicas.\nNem reparam que, com a confus\u00e3o de cores no ch\u00e3o da estrada, est\u00e3o a camuflar um sinal de tr\u00e2nsito. Inclusive, um condutor de um ve\u00edculo pode nem se aperceber que na estrada est\u00e1 uma passadeira para pe\u00f5es.<br/>Isto, pode originar um atropelamento.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460626283",
                    "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu j\u00e1 me questionei v\u00e1rias vezes se esta altera\u00e7\u00e3o \u00e9 legal! At\u00e9 estranho as autoridades competentes e os especialistas na mat\u00e9ria, estarem calados! Deve ser por causa do lobby LGBTI e do politicamente correto, t\u00eam medo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4460641909",
                            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Muitos em altos cargos s\u00e3o rabicholas e fufas. \u00e9 um lobby mais poderoso que muitos pensam.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4461062922",
                                    "user": "angcarvalho",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desde quando \u00e9 que a sexualidade de um indiv\u00edduo tem que ver com compet\u00eancias pol\u00edticas?! O que importa \u00e9 o que os indiv\u00edduos enquanto pol\u00edticos fazem pela sociedade, n\u00e3o o que s\u00e3o nas suas vidas privadas!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4460646563",
                                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nesta not\u00edcia, j\u00e1 me censuraram 3 coment\u00e1rios, e nenhum tinha palavr\u00f5es...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4460663280",
                                            "user": "disqus_xCPYnc8sT8",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tipico. J\u00e1 me aconteceu em v\u00e1rias noticias, a internet criou novas formas de censura.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460614097",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai que lindo! Agora o que falta pintar? As paredes e os telhados para sermos todos \u00e9leb\u00eag\u00ea etc.? Isto \u00e9 do mais rid\u00edculo que se pode imaginar, absolutamente rid\u00edculo!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460721679",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O pa\u00eds bateu no fundo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4460730956",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 de agora. Todas estas palha\u00e7adas s\u00e3o consequ\u00eancias da data fat\u00eddica do 25.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4461057347",
                                    "user": "angcarvalho",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tem bom rem\u00e9dio, pode sempre procurar no Google os pa\u00edses sob regimes ditatoriais (fascistas, noto que tem uma forte inclina\u00e7\u00e3o para esses lados) e pode migrar para l\u00e1...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4460596516",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O desrespeito e a intoler\u00e2ncia da esquerdalha para com os heterossexuais, a fam\u00edlia tradicional e todos aqueles que pensam diferente deles \u00e9 inqualific\u00e1vel! Pelos vistos a liberdade de express\u00e3o e de pensamento s\u00f3 \u00e9 v\u00e1lido para os que pensam igual a eles!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4460627503",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MALDITO POVO ENERGUMERO.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}