{
    "header": {
        "title": " Mau tempo impede Greta de discursar no Parlamento ",
        "subtitle": " Atraso na viagem da jovem ativista sueca origina altera\u00e7\u00f5es ao plano inicial ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de novembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/678703/mau-tempo-impede-greta-de-discursar-no-parlamento ",
        "postText": " ['Afinal, Greta Thunberg j\u00e1 n\u00e3o ir\u00e1 participar na sess\u00e3o promovida pela comiss\u00e3o parlamentar de Ambiente, Energia e Ordenamento do Territ\u00f3rio na Assembleia da Rep\u00fablica. O mau tempo que se fez sentir na travessia do Atl\u00e2ntico atrasou a viagem da jovem ativista sueca, que dever\u00e1 chegar a Portugal entre a tarde de segunda-feira e a manh\u00e3 de ter\u00e7a.', 'Segundo Carla Gra\u00e7a, vice-presidente da associa\u00e7\u00e3o ambientalista Zero, revelou ao \"Jornal de Not\u00edcias\", a adolescente (16 anos) que se tornou medi\u00e1tica pela sua posi\u00e7\u00e3o firme em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 luta contra as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ser\u00e1 alvo de uma \"pequena rece\u00e7\u00e3o na doca de Alc\u00e2ntara\", em Lisboa, num evento que contar\u00e1 com a participa\u00e7\u00e3o do presidente da C\u00e2mara de Lisboa, Fernando Medina.', 'A visita de Greta Thunberg a Portugal acabar\u00e1 por ser breve: a jovem ativista n\u00f3rdica partir\u00e1 logo de seguida de comboio para Madrid, de modo a poder participar na Confer\u00eancia da ONU sobre o Clima (COP25) que decorre entre 2 e 13 de dezembro.'] ",
        "numberPosts": " 141 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mi\u00fada,Gaja,Idade,Rasca,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4709671235",
            "user": "paulaalexandrateles",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coment\u00e1rios e ofensas tristes, dos tristes e ofensivos comentadores do costume.<br/>Se alguem quisesse aprender algo com os vossos coment\u00e1rios, s\u00f3 aprenderia o que \u00e9 insulto, mesquinhez e pobreza de esp\u00edrito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4709570265",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ningu\u00e9m perde tempo com o parlamento do pa\u00eds mais <b> rasca </b>da Europa ocidental, mesmo sendo aquele com a maior frota autom\u00f3vel e que mais CO2 emite por deputado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "4709217174",
            "user": "san64ana",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tretas! Ela \u00e9 que declinou o convite e agora querem dar a entender que n\u00e3o levaram com os p\u00e9s. Mas fazem mais os an\u00f3nimos que  anda por a\u00ed que esta fantochezita que obviamente anda feliz da vidinha com tanta beija-cus \u00e0 sua volta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4709198210",
            "user": "pedro_gonilho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTA DE CERTEZA QUE J\u00c1 N\u00c3O PRECISA DE TRABALHAR PARA O RESTO DA VIDA.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4709158039",
            "user": "o_critico",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma marioneta nas m\u00e3os de esquerdopatas que usam e abusam de tudo para criar novos impostos, mas resolver o problema do clima ZERO... Pois o problema no clima \u00e9 s\u00f3 o de excesso de popula\u00e7\u00e3o mundial, principalmente em pa\u00edses de terceiro mundo, claro que n\u00e3o conv\u00e9m falar dessa realidade porque mexe com China, \u00cdndia que s\u00e3o os maiores poluidores do planeta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708750759",
            "user": "disqus_wdUc5V6xp0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Influ\u00eancia humana no aquecimento global \u00e9 evidente! Numa recente sondagem, setenta e oito por cento (78%) dos europeus, (em que eu fa\u00e7o parte) consideraram que, actividades industriais (massa produ\u00e7\u00e3o) e combust\u00edveis f\u00f3sseis, extra\u00eddos de \u00e1reas continentais e oce\u00e2nicas, para produzir energia, t\u00eam sido a causa dominante das mudan\u00e7as clim\u00e1ticas.\nO aquecimento da atmosfera e dos oceanos e mudan\u00e7as no ciclo global da \u00e1gua; como as redu\u00e7\u00f5es de neve e  gelo verificadas;  n\u00e3o s\u00f3 t\u00eam aumentado o n\u00edvel do mar e causado extremas e tr\u00e1gicas ocorr\u00eancias clim\u00e1ticas nestas \u00faltimas d\u00e9cadas, como alterado gravemente, todo o sistema ecol\u00f3gico. Hoje em dia, estes factos conhecidos cientificamente, n\u00e3o podem ser ignorados, por conveni\u00eancia ou ignor\u00e2ncia dos ca: de 20% dos c\u00e9pticos europeus, que n\u00e3o tencionam acreditar, nas evidentes e nocivas actividades humanas, serem as causadoras do terr\u00edvel cen\u00e1rio j/l\u2026",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4708779136",
                    "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cada cidad\u00e3o libera, em m\u00e9dia, 2,07 toneladas de g\u00e1s carb\u00f4nico ou di\u00f3xido de carbono na atmosfera por m\u00eas multiplique isso pelo numero de habitantes do planeta adicione os  animais mam\u00edferos, que respiram  e nao so pois aves e repteis tamb\u00e9m respiram assim como as plantas imagine a quantidade de CO2 que mandamos para a atmosfera mensalmente..... O clima neste planeta nunca foi o mesmo por milhoes de causas, sao conhecidas varias \u00e9pocas clim\u00e1ticas que ocorreram e em consequencia  o desaparecimento de povos inteiros. sem vest\u00edgios de viol\u00eancia. Certo que o homem moderno tem acelerado esse processo, mas nada poder\u00e1 ser feito para retroceder nem que voltasse-mos a ter velas para iluminar e usarmos o cavalo como transporte... Acha isso poss\u00edvel? Acelerando ou nao esse processo o resultado mais tarde ou mais sedo ser\u00e1 o mesmo. acredite.... Tudo  \u00e9  c\u00edclico tudo se transforma ate o clima sabia?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708609942",
            "user": "kika_1900",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dantes s\u00f3 conseguia ver por uma fresta , agora felizmente que vejo <br/>por uma Greta. \ud83e\udd13",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708546446",
            "user": "xicoz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a greta durante a travessai por respeito aos peixes nao defecou no mar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708517505",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora \u00e9 que vamos ser se os comboios portugueses est\u00e3o \u00e1 altura da menina Greta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708465878",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O importante n\u00e3o era a Greta vir ao Parlamento, porque n\u00e3o passa de uma personagem da moda. O importante, sim, seria que Portugal acolhesse a cimeira clim\u00e1tica, porque \u00e9 um dos pa\u00edses mais amea\u00e7ados pelas altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas e um dos que mais se esfor\u00e7am por implementar medidas contra as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas! Por isso, deixem-se de show-off e pensem na urg\u00eancia clim\u00e1tica!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708339140",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pesquisadores observaram que, antes da era industrial moderna, a influ\u00eancia mais significativa no clima eram os vulc\u00f5es\u2026 Eles n\u00e3o encontraram nenhuma indica\u00e7\u00e3o de que varia\u00e7\u00f5es na radia\u00e7\u00e3o do Sol tenha tido impacto com as temperaturas globais m\u00e9dias; concluindo, dessa maneira que, o per\u00edodo actual, excede significativamente a variabilidade natural\u2026\n\"Vimos, a partir dos dados instrumentais e tamb\u00e9m de nossa reconstru\u00e7\u00e3o que, no passado recente, a taxa de aquecimento claramente excede as taxas de aquecimento natural - esse \u00e9 outro ponto para observar a natureza extraordin\u00e1ria do aquecimento actual\", contou Raphael Neukom, da Universidade de Berna, na Su\u00ed\u00e7a, um dos autores do estudo\u201d \u2026\nUma vez de posse destes elementos ambientais, compete a cada um reflectir, com mais ou menos intui\u00e7\u00e3o, com mais ou menos intelig\u00eancia e saber, para se poder salvaguardar \u2013 se n\u00e3o mudarmos radicalmente - os nossos filhos, netos e eventuais bisnetos\u2026<br/>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4709229779",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade. S\u00f3 de pensar que as emiss\u00f5es relacionadas com a actividade humana, actualmente, s\u00e3o 100 vezes maiores do que as emiss\u00f5es de todos os vulc\u00f5es do mundo combinados, d\u00e1 que pensar...\n\"Se analisarmos os \u00faltimos 100 anos, conclu\u00edmos que as emiss\u00f5es de carbono da humanidade \u2013 a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis, por exemplo \u2013 s\u00e3o 40 a 100 vezes maiores do que todas as emiss\u00f5es vulc\u00e2nicas.<br/>Segundo uma atualiza\u00e7\u00e3o das estimativas do balan\u00e7o total de carbono na Terra, realizada por cientistas do Deep Carbon Observatory, as emiss\u00f5es de carbono da humanidade s\u00e3o 40 a 100 vezes maiores do que todas as emiss\u00f5es vulc\u00e2nicas.<br/>De acordo com o relat\u00f3rio, cerca de 43.500 gigatoneladas (Gt) do carbono total da Terra s\u00e3o encontrados na superf\u00edcie dos oceanos, na terra e na atmosfera. O restante \u00e9 subterr\u00e2neo, incluindo a crosta, manto e n\u00facleo, estimados em 1.850 milh\u00f5es de Gt.\"<br/>AEIOU not\u00edcias, 30 Setembro 2018",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708309647",
            "user": "amilcaralhinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Come\u00e7a a meter d\u00f3 a explora\u00e7\u00e3o da \"M\u00e3o de obra infantil\", por parte de uns Ecologistas de mmerda que para a\u00ed andam!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708296649",
            "user": "disqus_iXsbf220pM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sucesso da jovem activista Greta Thunberg, com o movimento pelo o ambiente, e a sua firmeza na opini\u00e3o sobre a quest\u00e3o clim\u00e1tica e a continuidade da humanidade no planeta, \u00e9 indiscut\u00edvel e surpreendente\u2026\nO aquecimento global registado presentemente supera em velocidade e extens\u00e3o qualquer evento clim\u00e1tico registado nos \u00faltimos 2 mil anos\u2026\nUm artigo publicado na revista \"Nature\", cinco pesquisadores afirmam que nem mesmo epis\u00f3dios hist\u00f3ricos como a \"Pequena Era do Gelo\" \u2013 resfriamento acentuado registado entre os anos 1300-1850 \u2013 se comparam com o que est\u00e1 acontecendo hoje no mundo\u2026\nPs: \u2026/as express\u00f5es de negacionismo clim\u00e1tico e cepticismo clim\u00e1tico, referem-se ao pensamento daqueles que negam a realidade do aquecimento global. Negam que os seres humanos, n\u00e3o tivessem e que continuam a n\u00e3o ter, um papel relevante neste fen\u00f3meno/\u2026\nPresentemente, essas alega\u00e7\u00f5es s\u00e3o consideradas pseudocient\u00edficas e o actual consenso cient\u00edfico, n\u00e3o apoia os negacionistas do aquecimento global\u2026 \u2014 A Greta Thunberg e a esmagadora parte dos jovens mundiais est\u00e3o conscientes desta fatalidade que os ir\u00e1 atingir, se nada mudar\u2026<br/>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708232367",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ela nao tem culpa pois nao teve tempo para estudar a fotoss\u00edntese por exemplo  onde as florestas  absorvem  CO2  e libertam Oxig\u00e9nio,  mas  durante a noite tamb\u00e9m libertam CO2 pois respiram mas  nada diz nem  condena os inc\u00eandios florestais, nada diz sobre o crescimento de popula\u00e7\u00e3o desmesurado pois os bili\u00f5es de seres humanos  na china e India libertam CO2  quando  respiram, assim como qualquer ser neste planeta, nem nunca fez a experiencia de soprar  por exemplo para dentro de colch\u00e3o  de ar que pode perder os sentidos por falta de CO2 no seu corpo, nem menciona a actividade vulcanica  que liberta CO2 para a atmosfera, uma menina ing\u00e9nua e sem  qualquer conhecimento cientifico para se pronunciar sobre tal tema. Depois temos outros politicos  iluminados que dizem querer reduzir as emiss\u00f5es de CO2 em  60% desconhecendo completamente que eles tamb\u00e9m as emitem quando respiram, melhor seria acabar com eles pr\u00f3prios e deixariam de emitir CO2, Na AR  se se medir o CO2 que libertam durante os debates que por ali fazem descobririam o quanto poluem o ambiente, e se o espa\u00e7o ali fosse estanque acabavam todos mortos pelo pr\u00f3prio CO2 por eles libertado.  Tudo um desvio de atencoes para problemas bem mais graves que se passam pela Europa e pelo mundo...Sei que muitos se referem sobre as emissoes de CO2 causadas pelo homem  certo mas  minguem ainda  se referiu como separar  o CO2 plenamente natural e necess\u00e1rio ha vida  daquele por nos produzido nas refinarias, nos carros, nas centrais nucleares, que utilizamos para obter energia....Penso que todos sabemos que presentemente os  carros  fabricados  essa emiss\u00e3o de CO2 foi reduzida  por isso se durante uma inspec\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de uma viatura isso  \u00e9 medido caso exceda o que  \u00e9 permitido deixa de circular.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "4708527541",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um coisa \u00e9 o ciclo de carbono. Outra \u00e9 chupar carbono a milhares de metros e introduzi-lo nesse \"ciclo fechado a c\u00e9u aberto\". E j\u00e1 agora ter em conta as quantidades em jogo.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4708761443",
                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabia que cada cidad\u00e3o libera, em m\u00e9dia, 2,07 toneladas de g\u00e1s carb\u00f4nico ou di\u00f3xido de carbono na atmosfera por m\u00eas? Sabia que esse CO2 \u00e9 natural pois ao respirar-mos transformamos oxig\u00e9nio em di\u00f3xido de carbono CO2.? sabia que a vida na terra provem exactamente do carbono? Sabia que na fotoss\u00edntese as plantas durante o dia alimentam-se de CO2 e libertam oxig\u00e9nio, mas de noite ao respirarem pois tamb\u00e9m respiram caso nao saiba libertam CO2? Conhece qu\u00edmica?<br/>Caso saiba tudo isto pergunto o que quer discutir?? Realmente tem uma forma de se expressar algo confusa....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4709234616",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sabe o que \u00e9 um equil\u00edbrio? Sabe o que \u00e9 um desequil\u00edbrio?\nO di\u00f3xido de carbono e o oxig\u00e9nio, como bem explica, devem estar presentes na atmosfera em equil\u00edbrio, para promover a vida no planeta.\nO problema \u00e9 que o ser humano e a sua industrializa\u00e7\u00e3o est\u00e3o a desequilibrar de forma extrema o balan\u00e7o atmosf\u00e9rico, emitindo demasiado di\u00f3xido de carbono.\nE relativamente aos vulc\u00f5es, sabe-se que todos os vulc\u00f5es do mundo COMBINADOS s\u00e3o quase insignificantes em termos de emiss\u00f5es de CO2 quando comparados com os humanos...\n\"According to the U.S. Geological Survey (USGS), the world\u2019s volcanoes, both on land and undersea, generate about 200 million tons of carbon dioxide (CO2) annually, while our automotive and industrial activities cause some 24 billion tons of CO2 emissions every year worldwide. Despite the arguments to the contrary, the facts speak for themselves: Greenhouse gas emissions from volcanoes comprise less than one percent of those generated by today\u2019s human endeavors.\"<br/>Scientific American, 11 Fevereiro 2009\n\"Human activities emit 60 or more times the amount of carbon dioxide released by volcanoes each year. Large, violent eruptions may match the rate of human emissions for the few hours that they last, but they are too rare and fleeting to rival humanity\u2019s annual emissions. In fact, several individual U.S. states emit more carbon dioxide in a year than all the volcanoes on the planet combined do.\"<br/>- US National Oceanic and Atmospheric Administration, U.S. Department of Commerce, 15 Junho 2016",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 15,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4710008566",
                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nada tenho a discutir consigo o que escreve j\u00e1 discutimos e estou completamente em desacordo consigo... Entendeu?  E nada tem com equil\u00edbrio  ou desequil\u00edbrio mas sim transforma\u00e7\u00e3o c\u00edclica. O Sahara  j\u00e1 teve  agua, florestas, e animais de muitas esp\u00e9cies e hoje  \u00e9 um deserto  e nao foi preciso interven\u00e7\u00e3o humana para isso acontecer.....  Passe bem...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4710232234",
                                                    "user": "danisilva",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Sahara n\u00e3o deve ter passado de floresta a deserto em um ou dois s\u00e9culos, imagino...\nMas voc\u00ea \u00e9 negacionista, nem todas as provas do mundo o far\u00e3o mudar de opini\u00e3o.\nJ\u00e1 agora, fica aqui mais uma cita\u00e7\u00e3o, desta vez da revista Exame, para voc\u00ea ignorar:\n\"Oslo  \u2013 Os ind\u00edcios de que o aquecimento global seja causado pelo homem atingiram um n\u00edvel de certeza \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d, o que aumenta a press\u00e3o por cortes de gases de efeito estufa para limitar a eleva\u00e7\u00e3o das temperaturas, disseram cientistas nesta segunda-feira.<br/>\u201cA humanidade n\u00e3o poder ser dar ao luxo de ignorar sinais t\u00e3o claros\u201d, escreveu a equipe liderada por norte-americanos no peri\u00f3dico cient\u00edfico Nature Climate Change com base em medi\u00e7\u00f5es de sat\u00e9lite sobre aumentos das temperaturas nos \u00faltimos 40 anos.<br/>Eles disseram que a cren\u00e7a de que atividades humanas est\u00e3o aumentando o calor na superf\u00edcie da Terra chegou ao n\u00edvel dos \u201c5 sigma\u201d, uma medida estat\u00edstica que significa s\u00f3 existir uma chance em um milh\u00e3o de que o sinal apareceria se n\u00e3o houvesse aquecimento.<br/>Tal \u201cpadr\u00e3o ouro\u201d foi aplicado em 2012, por exemplo, para confirmar a descoberta da part\u00edcula subat\u00f4mica conhecida como b\u00f3son de Higgs, um dos principais componentes do universo.<br/>Benjamin Santer, principal autor do estudo que atua no Laborat\u00f3rio Nacional Lawrence Livermore da Calif\u00f3rnia, disse esperar que as descobertas conven\u00e7am os c\u00e9ticos e deem ensejo a a\u00e7\u00f5es.<br/>\u201cA narrativa l\u00e1 fora de que os cientistas n\u00e3o sabem a causa da mudan\u00e7a clim\u00e1tica est\u00e1 errada\u201d, disse ele \u00e0 Reuters. \u201cN\u00f3s sabemos.\u201d<br/>A maioria dos cientistas sustenta que a queima de combust\u00edveis f\u00f3sseis est\u00e1 causando mais enchentes, secas, ondas de calor e a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel dos mares.\"<br/>Revista Exame, 25 Fevereiro 2019\nPasse bem",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4710285520",
                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Do Mundo ?? LOL......",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4709953520",
                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ja  tivemos um debate sobre isso e eu Afirmo que em nada concordo consigo ser\u00e1 que ainda nao entendeu??? A minha pergunta  \u00e9  como extrair CO2 de CO2  tem alguma varinha magica? ou uma bola de cristal?  Escusa de fazer esse copie e paste de artigos que j\u00e1 os li e nada dizem de relevante pois conhe\u00e7o outros que contradizem. Mesmo os cientistas nao estao de acordo sabia??? \u00d3bvio que nao..A transforma\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica vai acontecer pois tudo se transforma e nada nem ningu\u00e9m a far\u00e1 parar certo que o homem tem dado uma ajuda no aceleramento  mas isso j\u00e1 esta a acontecer e aconteceria na mesma, pois o Deserto do Saara j\u00e1 foi uma floresta com agua \u00e1rvores e animais,e nao foi necess\u00e1ria a interven\u00e7\u00e3o humana para essa transforma\u00e7\u00e3o. Esse processo  \u00e9 irrevers\u00edvel entende... O ciclo  continua  nada a fazer.....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4710231616",
                                                    "user": "danisilva",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois, n\u00e3o vale a pena argumentar comigo. Eu sei a verdade, e apresento cita\u00e7\u00f5es cred\u00edveis. N\u00e3o vale a pena perder o seu tempo, tem toda a raz\u00e3o...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4710288958",
                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vossemec\u00ea nao sabe nada e nem se esfor\u00e7\u00e1 para tal.  Consigo  nada ha para argumentar  nem argumento para tal.  Fique com a sua  opini\u00e3o  que eu tenho a minha, Nao compro  banha da cobra  venda isso a outro.......",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4710289907",
                                                                    "user": "danisilva",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A minha opini\u00e3o \u00e9 baseada em factos, e por isso uso cita\u00e7\u00f5es.\nA sua opini\u00e3o parece ser baseada nos astros, j\u00e1 que a \u00fanica cita\u00e7\u00e3o que apresentou confirmava exactamente o que eu defendi... deve ser do tarot.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4711206582",
                                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Parece pois quando nao temos a certeza dizemos *parece*. Os textos que faz copy e taste j\u00e1 os conhe\u00e7o e j\u00e1 lhe tinha escrito isso entende. Quando se Le um artigo nao se repete o que j\u00e1 foi escrito tira-se uma conclus\u00e3o  nossa  e forma-se uma opini\u00e3o nossa, se a de algu\u00e9m outro \u00e9 diferente so temos de aceitar  e n\u00e3o impingir a nossa. DISCORDO CONSIGO ENTENDEU ? Nada ha mais a comentar PONTO FINAL...Se vossemec\u00ea ainda  acredita no pai natal a culpa nao  \u00e9  minha  seguramente  \u00e9  de quem o educou e ensinou.....E sinceramente nao tenho paci\u00eancia para tanta  estupidez.  Vossemec\u00ea  tem personalidade de parasita mas eu recuso- me a ser o seu hospedeiro.... Qualquer pessoa  com um m\u00ednimo de intelig\u00eancia sabe quando deve parar mas esse seguramente n\u00e3o \u00e9 o seu caso... Adeus.....",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4711464745",
                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 que acredita no Pai Natal, j\u00e1 que acredita numa teoria que n\u00e3o tem bases cient\u00edficas, nem apresenta cita\u00e7\u00f5es cred\u00edveis que a defendam.\nPe\u00e7o desculpa estragar o seu Natal, mas o Pai Natal n\u00e3o existe...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4711673066",
                                                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Feche a tampa dessa sanita que fede.......",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4711680404",
                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o, a campanha de desinforma\u00e7\u00e3o anti-ci\u00eancia que voc\u00ea est\u00e1 a fazer j\u00e1 cheira mal.\nA \u00fanica forma de fechar essa sanita \u00e9 comprovando, com factos e cita\u00e7\u00f5es, que voc\u00ea est\u00e1 errado, para que qualquer utilizador que leia estes coment\u00e1rios no futuro possa ficar do lado da verdade e dos factos cient\u00edficos.\nMiss\u00e3o cumprida",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4711701138",
                                                                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Sim como Greta Thunberg  a sua cientista de elei\u00e7\u00e3o. ainda continua  indisposto nao para de vomitar?  Irra tenho de levar consigo sempre que abro o sapo e leio noticias? realmente a estupidez nao tem cura poss\u00edvel....",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4711706525",
                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Greta, cientista? Voc\u00ea deve ter batido mesmo forte com a cabe\u00e7a...\nQuer me acusar de mais alguma coisa que eu n\u00e3o tenha dito ou escrito? Aqui estarei para o refutar, para bem da verdade e dos factos.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4711748171",
                                                                                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Miauuuuuu!!!!!!!!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4711749136",
                                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o a que pre\u00e7o est\u00e1 a sardinha?",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708183125",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qualquer assunto \u00e9 assunto para a escumalha xuxalista fazer propaganda e a plebe esquecer o tsunami que ai vem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708168849",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mas quem paga esta  menina  ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4708122175",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESta menina n\u00e3o devia estar na escola a estudar  em vez de ser o papagaio de interesses escondidos? Que pais s\u00e3o estes que deixam uma jovenzita andar num veleiro mundo fora podendo perder a vida,<br/> ou afinal o bote e as viagens s\u00e3o pura encena\u00e7\u00e3o.  Eu dou ouvidos a gente adulta que estudou sobre o assunto e n\u00e3o a uma <b> mi\u00fada </b>irreverente e mal educada fantoche que outros manajam. De onde vem o dinheiro para tanta viagem?<br/>S\u00f3 de ouvir o nome da<b>  mi\u00fada</b> fico bom pele de galinha, etou farta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4709237285",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 dinheiro que pague e/ou escola que consiga ensinar o que esta <b> mi\u00fada </b>est\u00e1 a fazer e aprender ao mesmo tempo.<br/>Depois de um ano a fazer o que ela tem feito, a discursar para a Uni\u00e3o Europeia, Congresso dos EUA, Na\u00e7\u00f5es Unidas, entre outros, ela merece um doutoramento em rela\u00e7\u00f5es internacionais.\nNo final da sua experi\u00eancia, estou certo que ser\u00e1 ela pr\u00f3pria a ser convidada para dar aulas nas escolas...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mi\u00fada"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4708291992",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dizem as m\u00e1s l\u00ednguas que o barco tamb\u00e9m se movia <br/>a gas\u00f3leo e n\u00e3o apenas \u00e0 vela.<br/>Espero que ela visite o cais dos barcos de cruzeiro em Lisboa e <br/>a lixarada que existe um pouco por toda a cidade .<br/>S\u00f3 mesmo os ignorantes \u00e9 que precisam de uma Greta , porque antes <br/>nunca ouviram falar de polui\u00e7\u00e3o e etc. <br/>Uma risota pegada.<br/>Que todos os que se preocupam com o ambiente que pesquisem <br/>o n\u00edvel de polui\u00e7\u00e3o dos comboios , mas a Greta provavelmente n\u00e3o sabe.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "4707930727",
            "user": "Vendap",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Greta Thunberg pode valer 13 trili\u00f5es de d\u00f3lars. E adivinhem quem \u00e9 que os vai pagar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4708741099",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O MADURO!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4709850201",
                            "user": "Vendap",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "TU!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4710810535",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3\u00c3...isto \u00e9 coisa para a esquerdalha caviar....<br/>Esse analfrabruto do Maduro, mais os seus \"pernis de porco\"<br/>comprados \u00e1 besta do Lino \u00e9 que fica bem nesse filme.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707866887",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer chegar a tempo? Pegue num barquinho de borracha e reme.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707733719",
            "user": "Guest",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu quando li o titulo pensei logo; queres ver que voou o telhado . mas felizmente n\u00e3o foi isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707718621",
            "user": "disqus_vxuvFIdddA",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mau tempo impede Greta de discursar no Parlamento...<br/>E agora, quem salvar\u00e1 o planeta Terra e garantir\u00e1 a sobreviv\u00eancia da esp\u00e9cie humana, sim porque o discurso no parlamento portugu\u00eas iria ter uma repercuss\u00e3o maior que o acordo de Paris...<br/>Portugal est\u00e1 sempre na vanguarda do politicamente correcto e do globalismo dissolvente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707668402",
            "user": "rodolfolaureano",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desde que a imprensa me disse para n\u00e3o dar calor a populismo, deixei de lhe prestar aten\u00e7\u00e3o. Mas agora, pelos vistos, o populismo j\u00e1 \u00e9 aceitavel outra vez... Em que ficamos afinal?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707638727",
            "user": "disqus_HrMqhzQIQQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto viria cobrar pelo acto de orat\u00f3ria no Parlamento?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707657048",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...espero cobre caro e que seja tirado dos teus impostos! ...\u00e9 uma forma de tu seres obrigado a colaborar sem queres.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707694053",
                            "user": "disqus_HrMqhzQIQQ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Relvas, pelo que demonstra deve ter comiss\u00e3o de angaria\u00e7\u00e3o do pagamento \u00e0 adolescente.<br/>Ser\u00e1 por isso explorador de crian\u00e7as e adolescentes o que \u00e9 crime.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707608349",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O clima zangou-se com a activista .\nTalvez por vir num barco de fibra, em vez de madeira.. ou por usar telem\u00f3veis com baterias poluentes em vez de sinais de fumo.. ou deixar uma pegada ecol\u00f3gica com as viagens tur\u00edsticas, em vez de fazer viajar as mensagens pr\u00e9 sat\u00e9lite..\nAinda bem q \u00e9 s\u00f3 uma a viajar e a fazer barulho, se fossem muitas as emiss\u00f5es de CO2 aumentavam s\u00f3 para dizer que.. temos de baixar as emiss\u00f5es de CO2",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707585485",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sabem porque \u00e9 que a ideia de que os homens podem alterar o Clima  ou destruir a Terra \u00e9 uma presun\u00e7\u00e3o ofensiva do Alt\u00edssimo?<br/>Porque h\u00e1 dois mil anos, quando nem se sabia o que seriam altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas (e ainda menos provocadas pelo homem), aconteceu este epis\u00f3dio que explica que o Autor da Obra \u00e9 que tem Poder sobre ela:<br/>---------------------------------------\nDe repente, desencadeou-se sobre o mar uma tempestade t\u00e3o grande, que as ondas cobriam a barca. Ele, no entanto, dormia.<br/>Os disc\u00edpulos achegaram-se a ele e o acordaram, dizendo: Senhor, salva-nos, n\u00f3s perecemos!\nE Jesus perguntou: Por que este medo, gente de pouca f\u00e9? Ent\u00e3o, levantando-se, deu ordens aos ventos e ao mar, e fez-se uma grande calmaria.\nAdmirados, diziam: Quem \u00e9 este homem a quem at\u00e9 os ventos e o mar obedecem?\nMateus 8:24-27",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "4709244406",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma coisa \u00e9 os seres humanos alterarem o clima com a sua actividade pecaminosa (que realmente acontece), outra coisa \u00e9 faz\u00ea-lo por ordem, conscientemente, e a prop\u00f3sito (n\u00e3o pode acontecer).\nDeve estar consciente do Apocalipse (Armageddon) que a B\u00edblia afirma destruir\u00e1 o planeta... com fogo! Digamos que o aquecimento global \u00e9 provavelmente s\u00f3 o come\u00e7o...\n\"E subiram sobre a largura da terra, e cercaram o arraial dos santos e a cidade amada; e de Deus desceu fogo, do c\u00e9u, e os devorou.\"<br/>Apocalipse 20:9",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4710284971",
                            "user": "teixeiranet",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabe que o prop\u00f3sito da 2\u00aa vinda de Cristo n\u00e3o \u00e9 destruir, queimar e matar tudo e todos.(A ideia n\u00e3o \u00e9 destruir mas transformar).<br/>\u00c9 exactamente o oposto que Cristo se prop\u00f5e! Salvar o Mundo e os justos. Claro que os pecadores ter\u00e3o que ser neutralizados e castigados (esta quest\u00e3o \u00e9 de explica\u00e7\u00e3o mais dif\u00edcil, embora por exemplo, a par\u00e1bola de L\u00e1zaro ajude um pouco a explica\u00e7\u00e3o).<br/>Depois o Apocalipse \u00e9 o Livro de mais dif\u00edcil interpreta\u00e7\u00e3o e est\u00e1 cheio de simbolismos dif\u00edceis de decifrar. Mas vejamos que fogo destruiu o qu\u00ea?\nE quando se completarem os mil anos, Satan\u00e1s ser\u00e1 solto da sua pris\u00e3o.<br/>8<br/>Ele sair\u00e1 para seduzir as na\u00e7\u00f5es dos quatro cantos da terra, de Gog e Magog, a fim de reuni-las para o combate. O n\u00famero delas \u00e9 como a areia do mar.<br/>9<br/>Espalharam-se por toda a terra, cercaram o acampamento dos santos e a cidade amada. Mas do c\u00e9u desceu fogo e devorou-as.<br/>10<br/>O Diabo, que tinha seduzido a todas elas, foi atirado no lago de fogo e enxofre, onde j\u00e1 se achavam a Fera e o falso profeta. L\u00e1 eles ser\u00e3o atormentados noite e dia, por toda a eternidade.\nApocalipse, 20<br/>-------------------------------------------<br/>O que \u00e9 destru\u00eddo, queimado \u00e9 o Diabo e seus anjos, n\u00e3o a Terra nem os homens. O \"modus operandi\" a\u00ed \u00e9 outro.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4710287582",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para transformar \u00e9 preciso primeiro destruir o mundo pecaminoso.\nJ\u00e1 ouviu falar da express\u00e3o \"purifica\u00e7\u00e3o pelo fogo\"? \u00c9 mais ou menos isso...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4710293521",
                                            "user": "teixeiranet",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que disse foi \"destruir\u00e1 o Planeta com fogo\". E isso significa o qu\u00ea?. Vejamos se esta passagem de S. Paulo aos Cor\u00edntios nos d\u00e1 mais uma ajuda:<br/>--------------------------<br/>(\u2026) Assim como em Ad\u00e3o todos morrem, assim em Cristo todos reviver\u00e3o.<br/>Cada qual, por\u00e9m, em sua ordem: como prim\u00edcias, Cristo; em seguida, os que forem de Cristo, na ocasi\u00e3o de sua vinda.\nDepois, vir\u00e1 o fim, quando entregar o Reino a Deus, ao Pai, depois de haver destru\u00eddo todo principado, toda potestade e toda domina\u00e7\u00e3o.\nPorque \u00e9 necess\u00e1rio que ele reine, at\u00e9 que ponha todos os inimigos debaixo de seus p\u00e9s.<br/>O \u00faltimo inimigo a derrotar ser\u00e1 a morte, porque Deus sujeitou tudo debaixo dos seus p\u00e9s.<br/>Mas, quando ele disser que tudo lhe est\u00e1 sujeito, claro \u00e9 que se excetua aquele que lhe sujeitou todas as coisas.\n1 Cor\u00edntios 15:22-27<br/>--------------------------------------------------<br/>Destruir \"principados e potestades\" (entidades demon\u00edacas), n\u00e3o \u00e9 destruir a Terra. Quem pecou foram os homens por isso \u00e9 que os pecadores ter\u00e3o de ser castigados (n\u00e3o mortos).Mas este tema levava-nos muito longe.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4710297994",
                                                    "user": "danisilva",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Afirma o ap\u00f3stolo Pedro que enquanto o mundo foi uma vez destru\u00eddo por \u00e1gua, um segundo dil\u00favio, desta vez de fogo purificar\u00e1 a terra do pecado (ver 2 Pedro 3:7)\n\"Mas os c\u00e9us e a terra que agora existem pela mesma palavra se reservam como tesouro e se guardam para o fogo, at\u00e9 o Dia do Ju\u00edzo e da perdi\u00e7\u00e3o dos homens \u00edmpios.\"<br/>\"Mas o Dia do Senhor vir\u00e1 como o ladr\u00e3o de noite, no qual os c\u00e9us passar\u00e3o com grande estrondo, e os elementos, ardendo, se desfar\u00e3o, e a terra e as obras que nela h\u00e1 se queimar\u00e3o.\"<br/>2 Pedro 3:7,10",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707619200",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele no entanto dormia. E continua.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707663832",
                            "user": "teixeiranet",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se soubesse Cristologia n\u00e3o diria isso. Ele n\u00e3o veio c\u00e1 h\u00e1 2000 anos para salvar o pessoal todo e mais o que viesse.<br/>Mas para fazer algo que os salvaria no futuro, depois da 2\u00aa vinda. Isto \u00e9 assim. N\u00e3o interessa quem acredita ou n\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707702890",
                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois, eu j\u00e1 sabia que sou ignorante em teologia (palavras suas num coment\u00e1rio h\u00e1 dias) agora tamb\u00e9m n\u00e3o sei nada de cristologia. Eu sempre ouvi dizer que Jesus nasceu para salvar o mundo, agora voc\u00ea que at\u00e9 \u00e9 entendido na mat\u00e9ria, diz que n\u00e3o. Afinal em quem \u00e9 que eu devo acreditar? Creio que em si, e teremos que esperar pela segunda vinda dele para salvar a humanidade. Mas tamb\u00e9m se n\u00e3o for \u00e0 segunda ser\u00e1 \u00e0 terceira ou quarta. N\u00e3o h\u00e1 problema.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4707738595",
                                            "user": "teixeiranet",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Respeitando o esp\u00edrito da \u00e9poca, voc\u00ea est\u00e1 um brincalh\u00e3o!<br/>Acredite que estas coisas s\u00e3o muito complicadas, mas se, para variar eu fosse meter-me em experi\u00eancias qu\u00e2nticas que nos revelam a natureza do espa\u00e7o - tempo e que v\u00e3o desde a inexist\u00eancia de tempo, at\u00e9 a eventos no futuro que interagem com o passado / presente, duvido que achasse mais compreens\u00edvel.\nComo Cristo n\u00e3o est\u00e1 sujeito a uma estrutura linear de tempo (passado -&gt; presente -&gt; futuro), torna-se complicado para n\u00f3s, que nascemos, crescemos e morremos, compreender o tempo de Algu\u00e9m que quando vive no (nosso) passado, j\u00e1 conhece o (nosso) futuro. \u00c9 melhor ficar por aqui, n\u00e3o?\nNota: a explana\u00e7\u00e3o destes conceitos implica no\u00e7\u00f5es como a seta termodin\u00e2mica do tempo, a entropia, a causalidade, Teorema de Bell, etc,...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4707825378",
                                                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "De facto estou rendido \u00e0 sua sapi\u00eancia. As coisas que voc\u00ea sabe deixam-me boquiaberto. O problema \u00e9 que eu continuo sem acreditar que algu\u00e9m que nasceu para salvar a humanidade, permita que haja tanta mis\u00e9ria, tanta fome por esse mundo fora, principalmente crian\u00e7as que n\u00e3o t\u00eam culpa alguma dos erros dos adultos. \u00c9 que nem mesmo as suas bonitas palavras me convencem. Lamento, mas n\u00e3o sou capaz.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4708434577",
                                                            "user": "teixeiranet",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Obrigado pelas suas palavras, certamente exageradas.<br/>Voc\u00ea tem que olhar para o \"Projecto de Deus\" do in\u00edcio at\u00e9 ao fim. Claro que estudar isso tudo d\u00e1 imenso trabalho, tal como outros ramos do conhecimento. \u00c9 o pre\u00e7o do saber.<br/>\u00c1s vezes h\u00e1 certas passagens que resumem bem a Hist\u00f3ria mas \u00e9 sempre insuficiente e deixa d\u00favidas para quem n\u00e3o domine o assunto, razoavelmente. Por exemplo:<br/>--------------------------------------------<br/>(\u2026) Por isso, como por um s\u00f3 homem entrou o pecado no mundo, e pelo pecado a morte, assim a morte passou a todo o g\u00eanero humano, porque todos pecaram...\nDe facto, at\u00e9 a lei o mal estava no mundo. Mas o mal n\u00e3o \u00e9 imputado quando n\u00e3o h\u00e1 lei.<br/>No entanto, desde Ad\u00e3o at\u00e9 Mois\u00e9s reinou a morte, mesmo sobre aqueles que n\u00e3o pecaram \u00e0 imita\u00e7\u00e3o da transgress\u00e3o de Ad\u00e3o {o qual \u00e9 figura do que havia de vir}.\nMas, com o dom gratuito, n\u00e3o se d\u00e1 o mesmo que com a falta. Pois se a falta de um s\u00f3 causou a morte de todos os outros, com muito mais raz\u00e3o o dom de Deus e o benef\u00edcio da gra\u00e7a obtida por um s\u00f3 homem, Jesus Cristo, foram concedidos copiosamente a todos.\nRomanos 5:12-15",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4708458525",
                                                                    "user": "teixeiranet",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A mis\u00e9ria, a morte entraram no Mundo (Ex Para\u00edso) por causa do Pecado dos homens (Ad\u00e3o);<br/>Mas Deus j\u00e1 tinha uma Salva\u00e7\u00e3o planeada (ver Proto Evangelho / G\u00e9nesis), que inclu\u00eda a morte volunt\u00e1ria do Seu Filho para a restaura\u00e7\u00e3o da Perfei\u00e7\u00e3o que era o Seu objectivo final: O Reino dos C\u00e9us, mesmo passando os homens por todos estes males, todo este  tempo.<br/>-----------------------------------------<br/>Enquanto ainda falava, veio algu\u00e9m e disse ao chefe da sinagoga: Tua filha acaba de morrer; n\u00e3o incomodes mais o Mestre.<br/>Mas Jesus o ouviu e disse a Jairo: N\u00e3o temas; cr\u00ea somente e ela ser\u00e1 salva.\nQuando Jesus chegou \u00e0 casa, n\u00e3o deixou ningu\u00e9m entrar com ele, sen\u00e3o Pedro, Tiago, Jo\u00e3o com o pai e a m\u00e3e da menina.\nTodos, entretanto, choravam e se lamentavam. Mas Jesus disse: N\u00e3o choreis; a menina n\u00e3o morreu, mas dorme.<br/>Zombavam dele, pois sabiam bem que estava morta.\nMas segurando ele a m\u00e3o dela, disse em alta voz: Menina, levanta-te!<br/>Voltou-lhe a vida e ela levantou-se imediatamente. Jesus mandou que lhe dessem de comer.\nSeus pais ficaram tomados de pasmo; Jesus ordenou-lhes que n\u00e3o contassem a pessoa alguma o que se tinha passado.\nLucas 8:49-56",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707599277",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"Admirados, diziam: Quem \u00e9 este homem a quem at\u00e9 os ventos e o mar obedecem?\" ...E Deus disse l\u00e1 de cima...respeitem esse homem ele \u00e9 o GRANDE JORGE JESUS!!!\n...palavra do Senhor, palavra da Salva\u00e7\u00e3o ...ide em paz e que o Senhor vos acompanhe ...Am\u00e9m.\nAnalytics 18:11-30",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707728540",
                            "user": "paulomodestoalvesramada",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quem \u00e9 o grande Jorge  Jesus  ?!  .....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707588624",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 treta.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707580846",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ohhhhhhhhh que peeeeeeena que eu tenho.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707679282",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "afinal tinhas raz\u00e3o acerca  do fura\u00e7\u00e3o .......       \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707609131",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...vou-me rir quanto tu morreres afogado em merda.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707583566",
                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E eu!!! Que pena!! L\u00e1 vou ter de reogarnizar a minha agenda...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707575718",
            "user": "disqus_HoxQNrbajM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que pena a fedelha n\u00e3o poder ofender os terr\u00edveis poluidores portugueses.<br/>Aten\u00e7\u00e3o que temos que mudar.<br/>Agora n\u00e3o precisamos de meninas malcriadas extremistas a ofender com muuuiiitooo excesso de agressividade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707570923",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\u00e9 triste ver a direitalha portuguesa ao servi\u00e7o do poluidor capitalismo industrial chin\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4708302295",
                    "user": "disqus_O0N0YZyAem",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem sempre a possibilidade de ir para o Burundi que segundo sei \u00e9 o pais com a pegada ecol\u00f3gica mais baixa do mundo e deixar de lado a polui\u00e7\u00e3o capitalista industrial da China e da America e usufruir da incr\u00edvel qualidade de vida que l\u00e1 existe. Gosto mais de ver a dar o exemplo do que s\u00f3 ouvir gritar para os outros mudar.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707579343",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E do americano, conv\u00e9m n\u00e3o esquecer tamb\u00e9m esses grandes poluidores.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707588619",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...sim, mas para a direitalha a polui\u00e7\u00e3o americana n\u00e3o \u00e9 polui\u00e7\u00e3o ...\u00e9 perfume que os americanos mandam para o ar!<br/>Isto obviamente porque \u00e9 o Trump que est\u00e1 no poder, porque se fosse o Bernie Sanders os americanos passariam imediatamente a ser uns horr\u00edveis e perigosos poluidores muito piores que os chineses.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707565091",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto a miuda inicialmente tomou uma postura natural para a sua <b> idade </b>sobre os problemas ambientais foi interessante de seguir, depois veio o deslumbramento e \"tr\u00e1fico de influ\u00eancias\" e deixou de ter interesse de ela gritar , choramingar e falar repetidamente o mesmo estilo de discurso .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4707562725",
            "user": "disqus_8fbehyfpjj",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado meu rico S. Pedro.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707562536",
            "user": "teixeiranet",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que coincid\u00eancia!<br/>Ele h\u00e1 coisas\u2026.<br/>(Porventura, o Alt\u00edssimo j\u00e1 n\u00e3o teria paci\u00eancia para divaga\u00e7\u00f5es de adolescentes?)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707555655",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 mau tempo, \u00e9! Viu a por caria que essa corja politiqueira \u00e9 e fugiu logo com o iate...s\u00f3 fantuchadas! S\u00e3o uns hip\u00f3critas, c\u00ednicos, falsos, no fundo est\u00e3o a lixar-se para o ambiente! Se n\u00e3o estivessem n\u00e3o deixavam circular a tremenda sucata autom\u00f3vel altamente poluente, barulhenta que nem numa inspe\u00e7\u00e3o na Guin\u00e9 passavam...h\u00e1 muitos anos, mais de trinta que falam em melhorar os transportes p\u00fablicos, autocarros ecol\u00f3gicos, nada...as vias p\u00fablicas mais parecem uma via sacra, a por caria da cal\u00e7ada onde nem se consegue andar, perigosa, esburacada, os corruptarcas das tais autarquias est\u00e3o-se a lixar...os desgovernantes mundias tomavam medidas para reduzir a tremanda polui\u00e7\u00e3o dos avi\u00f5es, s\u00e3o milhares por segundo a poluir cancerigenamente o ar, \u00e1gua, solos, alimentos, mas est\u00e3o-se a lixar...V\u00e3o para a p. que os p....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707553720",
            "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas esta menina n\u00e3o est\u00e1 em <b> idade </b>escolar obrigat\u00f3ria? E porque \u00e9 que ela segue de Lisboa para Madrid de comboio? A bicicleta n\u00e3o \u00e9 menos poluente? Aten\u00e7\u00e3o mas tem de ser bicicleta sem motor el\u00e9trico.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707597113",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e3o 3 Tesla Y, numa garagem de Lisboa. O problema \u00e9 que a viagem iria demorar mais tempo do que o que permite \u00e0 rapariga ir discursar. Da\u00ed que v\u00e3o usar o comboio de Lisboa-Madrid, que demora 14 horas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707576770",
                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A jovem tirou uma \"licen\u00e7a sab\u00e1tica\" dos estudos para se dedicar \u00e0 sua causa!!! Como todos j\u00e1 vimos os pais devem ter dinheiro e querem que a sua filha lute pelo que acredita, os estudos n\u00e3o s\u00e3o priorit\u00e1rios. E claro existem umas personalidades por detr\u00e1s de todo este show mas deixo a cada um tirar as suas conlus\u00f5es...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707559805",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda \u00e9 tirada ao pais, por faltas excessivas na escola...e entregue para ado\u00e7\u00e3o! A uns d\u00e1-lhes para as alarvidades das redes sociais, delinqu\u00eancias, drogs, agredir tudo e todos, a essa deu para isso e os pais devem estar a faturar bem..",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4707552196",
            "user": "disqus_3bcgAfCOV4",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "IDIOTA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4707543463",
            "user": "disqus_32jhbiMWyr",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos devemos fazer mais pelo planeta, muito mais, mas n\u00e3o aceito \"li\u00e7\u00f5es\" nem desta Greta nem dos adolescentes que ultimamente s\u00e3o usados (vejam-se as recentes manifesta\u00e7\u00f5es destes) nesta s\u00fabita histeria coletiva pelo ambiente. Primeiro, esta Greta, al\u00e9m de ser s\u00f3 a porta-voz de alguns interesses, demonstra uma ignor\u00e2ncia profunda sobre o que deve ser feito, com se v\u00ea nos seus discursos populistas e demagogos, sendo um dos mais gritantes exemplos a recusa em andar de avi\u00e3o porque \u00e9 poluente. <br/>Diz ela para andarmos de barco em vez de avi\u00e3o!!!??? Ser\u00e1 que conhece o nosso mundo? Quem \u00e9 que se pode dar a esse luxo? Luxo em tempo e dinheiro. Ignor\u00e2ncia pura. A esta s\u00f3 lhe \"perdoo\" a gritaria porque \u00e9 doente (s\u00edndrome de Asperger) caso contr\u00e1rio diria que n\u00e3o passa de uma doida hist\u00e9rica.<br/>Quanto aos adolescentes em geral...bem, considerando que s\u00e3o os mais consumistas, mais materialistas e quem mais polui no dia-a-dia...nem vale a pena sequer dar-lhes aten\u00e7\u00e3o. Ou antes, devemos sim, mas \u00e9 ensin\u00e1-los a mudarem de h\u00e1bitos para que um dia mais tarde eles mesmo possam fazer alguma coisa de mais \u00fatil pelo planeta do que andarem por a\u00ed aos berros sem saberem sequer o que dizem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707566939",
                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Verdade! H\u00e1 muitos adolescentes e pessoas que em vez de discursar como a Greta, est\u00e3o fazendo algo como limpando pl\u00e1sticos das praias, combatendo a desfloresta\u00e7\u00e3o, criando medidas para evitar que os pl\u00e1sticos atinjam o mar etc. na India, Tail\u00e2ndia, Am\u00e9rica, etc. o que n\u00e3o falta s\u00e3o exemplos. Outra situa\u00e7\u00e3o \u00e9 no meu tempo de adolesc\u00eancia e juventude, eu passava as minhas f\u00e9rias na praia a 15 minutos de casa em Portugal. Os adolescentes e jovens de hoje v\u00e3o at\u00e9 \u00e0s Maldivas, Tail\u00e2ndia, It\u00e1lia, Porto Rico, Cabo Verde, etc. n\u00e3o se limitam em ficar em Portugal e viajam como!!??? De jangada, n\u00e3o!!! De avi\u00e3o. Penso que todos n\u00f3s temos uma responsabilidade ambiental agora decerto que n\u00e3o quero ningu\u00e9m a dizer-me o que fazer quando o seu exemplo deixa muito a desejar.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707599274",
                            "user": "Antiraoliono",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O pior \u00e9 os manifestantes deixarem lixo, recicl\u00e1vel, pelas ruas onde est\u00e3o a fazer a manifesta\u00e7\u00e3o. O mesmo que \u00e9 ver jovens de 13-14 anos, a beber litrosas, a meio da manh\u00e3 e partirem as garrafas de vidro nos passeios para se divertirem e terem umas centenas a filmar para a festa.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707605104",
                                    "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se fosse s\u00f3 nas manifesta\u00e7\u00f5es!!! Deixam lixo em todo o lado, passeios, praias, ruas, etc. e o mais rid\u00edculo \u00e9 que muitas das vezes o caixote do lixo est\u00e1 a um metro de dist\u00e2ncia. Ent\u00e3o aos fins de semana nas grandes cidades \u00e9 por demais e desculpem-me mas bebedeiras e ser jovem n\u00e3o \u00e9 raz\u00e3o para fazer tamanho esterco.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707533481",
            "user": "benficasempre",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hajam boas noticias .. que chegue e siga viagem, este tipo de greta n\u00e3o faz falta nenhuma !!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707532557",
            "user": "disqus_iplOX3rmAN",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mau tempo, o kamandro!!! Tenham coragem de dizer a verdade!!! \u00c9 o aquecimento global e as altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas que est\u00e3o a impedir Greta de discursar no Parlamento!! Antigamente nunca havia mau tempo nesta altura do ano!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707526536",
            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que raio faz o merdinas na recep\u00e7\u00e3o \u00e0 Greta!?...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707596039",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O mesmo que Paulo Portas e Pedro Passos Coelho queriam exigir na chegada da selec\u00e7\u00e3o portuguesa, campe\u00e3 da Europa, em 2016, n\u00e3o gostaram que a Federa\u00e7\u00e3o os mandou pastar carac\u00f3is e marcaram mais de 2000 reuni\u00f5es, por todo o pa\u00eds, para os membros dos partidos n\u00e3o poderem ir receber a selec\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707552280",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...isso tem alguma relev\u00e2ncia?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707555690",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tanta relev\u00e2ncia como a de morreres depressa !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707545039",
                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 fot\u00f3grafos e camaras de TV. S\u00f3 falta mesmo o Mr. Selfie (\u00e1s tantas ainda aparece para a fotografia, tipo o emplastro do Porto).",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707518161",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "muitos dir\u00e3o, que al\u00edvio. N\u00e3o ter\u00e3o de ouvir os disparates e berros de uma adolescente doente",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 36,
            "replies": [
                {
                    "id": "4709164427",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade, <b> mi\u00fada </b>doente que nada diz sen\u00e3o besteira... Porque o problema do clima \u00e9 s\u00f3 um, EXCESSO DE POPULA\u00c7\u00c3O, principalmente em pa\u00edses de terceiro mundo, que a sua industrializa\u00e7\u00e3o criam a maiores n\u00edveis de polui\u00e7\u00e3o, China, \u00cdndia... mas claro, n\u00e3o \u00e9 politicamente correcto dizer... Vamos \u00e9 criar \"impostos\" idiotas para sustentar as politicas esquerdopatas socialistas e entreter o povinho ignorante.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mi\u00fada"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4708264870",
                    "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Falta dizer e sem qualquer conhecimento cientifico tem pois desconhece o processo natural que se aprende na escola da fotoss\u00edntese. onde as plantas absorvem CO2 e libertam oxig\u00e9nio mas de noite tamb\u00e9m libertam CO2 enquanto respiram, como ela tamb\u00e9m o liberta  respirando durante 24 horas por dia..... Em verdade nao passa de um joguete de organizacoes  que querem lucros  rapidamente, mas que nunca iram resolver nada, pois  nunca disseram como podem separar o CO2  natural e necess\u00e1rio para a vida daquele produzido  nos combust\u00edveis fosseis.....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4708154680",
                    "user": "disqus_bvilwJO5EI",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas.....afinal quem \u00e9 o doente???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707699940",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "doente ?!  a mim da-me a impress\u00e3o que a <b> gaja </b>se droga  ......",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gaja"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4707525868",
                    "user": "manuelpoupado",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ser ou n\u00e3o doente. A quest\u00e3o est\u00e1 na utiliza\u00e7\u00e3o de uma adolescente para uma causa que \u00e9 justa e cuja resolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o depende da referida adolescente. <br/>A Greta \u00e9 marketink puro e duro.",
                    "likes": 9,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4708275734",
                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Que causa justa?  A do  Ambiente?   Uma experiencia  que pode fazer sopre para um  colch\u00e3o  de ar e quando reduzir o CO2 natural que tem no seu pr\u00f3prio corpo perdera seguramente os sentidos  e chegara a conclus\u00e3o que ele faz falta.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4707557051",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E vende bem, n\u00e3o tarda est\u00e1 a poluidora BP, Shel, texaco, etc, etc. a patrocin\u00e1-la! S\u00f3 quem n\u00e3o conhece o  mundo \"c\u00e3o\"...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4707528780",
                            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E o marketing funciona - n\u00e3o h\u00e1 empresa, causa, institui\u00e7\u00e3o, que o dispense.\nAlgum problema com isso?... Ou s\u00f3 os supermercados e os partidos pol\u00edticos t\u00eam direito a faz\u00ea-lo?\nMamam mansamente com todo o tipo de publicidade manhosa sobre as coisas mais pat\u00e9ticas... mas quando a causa \u00e9 justa, o marketing passa a \"puro e duro\"?\nSanta paci\u00eancia!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707537928",
                                    "user": "manuelpoupado",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Problema, \u00e9 s\u00f3 utilizar-se uma menor. De resto tudo ok, business as usual.<br/>Por outro lado, n\u00e3o entendo a sua preocuap\u00e7\u00e3o com o Merdinas em receber a Greta, afinal acabou de afirmar que toda a gente tem direito a fazer marketing inclusiv\u00e9 os partidos pol\u00edticos.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4707552775",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que \u00e9 pior \u00e9 que a chamada emerg\u00eancia clim\u00e1tica n\u00e3o tem solu\u00e7\u00e3o.<br/>Ainda n\u00e3o conseguimos que chova onde faz falta, o homem n\u00e3o controla o clima.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4707567787",
                                                    "user": "teixeiranet",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se o homem n\u00e3o controla o Clima, como pode provocar fen\u00f3menos de propor\u00e7\u00f5es b\u00edblicas?<br/>Afinal quem \u00e9 que controla o clima? (E se forem Armas Secretas? \u00c9 poss\u00edvel, n\u00e3o?)",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4707628604",
                                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A resposta \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 o Homem que provoca altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas, n\u00e3o pode. Muito menos pode influenciar o clima a seu favor. Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o haja altera\u00e7\u00f5es delet\u00e9rias do clima, sempre as houve e n\u00f3s j\u00e1 c\u00e1 estamos h\u00e1 300000 anos. Se ainda n\u00e3o controlamos o clima, muito menos o far\u00edamos h\u00e1 1000 anos.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4707521731",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...qual \u00e9 o teu problema com a Greta Thunberg?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 23,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707534674",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "abre a torneira do bid\u00e9 e afoga-te pah !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707545445",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...j\u00e1 vi que te afogaste em vinho ao almo\u00e7o!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4707582384",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "tu n\u00e3o v\u00eas um boi \u00e0 frente pah !! puxa o autoclismo e afoga-te !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4707701589",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "nem convidas , para   copito  de vinho  .... o Relvas esta com ciumes  em casa  s\u00f3 bebe  agua e mesmo assim consegue ficar b\u00eabedo ......",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4707785023",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "tinha passado este !! convidar eu convido .. mas o gajo tem mau vinho, e ainda tinha de lhe dar duas galhetas para se comportar .. acho que ele n\u00e3o ia gostar !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4707531783",
                            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Greta n\u00e3o d\u00e1 cup\u00f5es nem descontos. N\u00e3o \u00e9 toda sorrisos - como a menina da OK Seguros. Fala de coisas chatas e desagrad\u00e1veis - clima e ambiente. N\u00e3o promete brindes, taxas de juro bonificadas ou redu\u00e7\u00e3o de hor\u00e1rio de trabalho... Nem sequer gagueja!...\n... logo, deve ser doente! S\u00f3 pode.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4708731031",
                                    "user": "Flordelamar",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem \u00e9 doente \u00e9 este Relvas....E n\u00e3o tem cura poss\u00edvel!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4707594423",
                                    "user": "Antiraoliono",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda n\u00e3o notaste que a \"empresa\" de 830 milh\u00f5es de d\u00f3lares (valor supostamente puxado para baixo) que patrocina a Greta, a PROIBIU de ir a pa\u00edses do pr\u00f3ximo oriente, para n\u00e3o \"sofrer problemas de sa\u00fade\", porque iria dar mau jeito aquela empresa super lucrativa, que ainda ganha milh\u00f5es a cada dia? \u00c9 que se fosse \u00e0 \u00cdndia, l\u00e1 se iria a festa, pois iria descobrir que 73000 kg de chumbo e 2000 toneladas de merc\u00fario s\u00e3o deitado aos rios, todos os anos, pela ind\u00fastria de reciclagem daqueles produtos que ela promove como sendo o \"futuro\".",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4707548235",
                                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por acaso at\u00e9 \u00e9, tem o s\u00edndrome de Asperger, o que n\u00e3o \u00e9 brincadeira. Infelizmente aproveitam-se disso para us\u00e1-la, nada mais do que isso.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 9,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4708068690",
                                            "user": "disqus_0gYtNDtvFG",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tomara tu teres sindroma de Asperger... s\u00f3 te fazia bem.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4708168015",
                                                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Obrigado mas estou bem assim. Mas agrade\u00e7o a preocupa\u00e7\u00e3o.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4707588836",
                                            "user": "TechMan99",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "S\u00edndrome de Asperger n\u00e3o \u00e9 nenhuma \"doen\u00e7a\", caso contr\u00e1rio a Nasa est\u00e1 cheia de \"doentes\".\nO que ela tem \u00e9 o idealismo e a falta de experi\u00eancia normais numa adolescente de 16 anos.<br/>N\u00e3o vale a pena nem crucific\u00e1-la nem lev\u00e1-la demasiado a s\u00e9rio.",
                                            "likes": 7,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4708259601",
                                                    "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Certo ela ainda nem descobriu que enquanto respira liberta CO2 nem sabe que caso baixem os niveis de CO2 de seu pr\u00f3prio  corpo pode perder os sentidos basta  soprar para um  colch\u00e3o de ar por exemplo....",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4707716596",
                                                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9 doen\u00e7a sim. Est\u00e1 incorporado no chamado TEA-Transtorno do Espectro do Autismo, e \u00e9 considerada uma doen\u00e7a invasiva de desenvolvimento. <br/>Mas tem toda a raz\u00e3o quando diz que n\u00e3o  vale a pena nem crucific\u00e1-la nem lev\u00e1-la demasiado a s\u00e9rio, afinal de contas n\u00e3o passa de uma marioneta na teia de interesses das \"economias verdes\". <br/>Um aparte;  e d\u00e3o resultados estes shows, basta ver os muitos milh\u00f5es (nossos) que a Ursula anunciou estes dias para tal. Coincid\u00eancia, ou n\u00e3o, este \"fen\u00f3meno Greta\", e demais recentes manifesta\u00e7\u00f5es hist\u00e9ricas \"pelo ambiente\", come\u00e7aram precisamente quando se come\u00e7ou a preparar o pr\u00f3ximo or\u00e7amento da UE para 2021-2027. <br/>Vai uma aposta que depois do or\u00e7amento aprovado cai tudo no esquecimento?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4708260899",
                                                            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Tudo isso para desvio de atencoes de problemas bem mais graves dentro da UE.......",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4707789031",
                                                            "user": "TechMan99",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00abdoen\u00e7a invasiva de desenvolvimento\u00bb\nVejo que foi ao Google e acabou em sites brasileiros... mas se tiver curiosidade pelos chamados \"autismos de alto funcionamento\" ver\u00e1 que hoje s\u00e3o considerados dist\u00farbios de comportamento (em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma), em vez de doen\u00e7as que se apanham, se desenvolvem, se tratam ou se curam. Nada disso se aplica a essas pessoas.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4708086693",
                                                                    "user": "disqus_32jhbiMWyr",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Consulte o Diagnostic and Statistical, manual de desordens mentais criado pela American Psychiatric Association e que \u00e9 frequentemente usado no diagn\u00f3stico de doen\u00e7as mentais (a minha ex. tinha-o em casa porque precisava dele profissionalmente). <br/>As doen\u00e7as n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 f\u00edsicas, os dist\u00farbios de comportamento n\u00e3o s\u00e3o mais do que doen\u00e7as  enquadradas na chamada sa\u00fade mental. Uma \"simples\" depress\u00e3o \u00e9 considerada doen\u00e7a. Em Portugal as perturba\u00e7\u00f5es mentais s\u00e3o uma das principais causas de incapacidade para a atividade produtiva com um elevado numero de baixas e reformas precisamente por serem consideradas doen\u00e7as.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4708732633",
                                                                            "user": "TechMan99",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Publica\u00e7\u00e3o essa que se refere a Asperger como uma \"disorder\" (transtorno) e n\u00e3o como uma \"disease\" (doen\u00e7a).<br/>Voc\u00ea pr\u00f3prio traduziu \"mental disorders\" por \"desordens mentais\", e n\u00e3o \"doen\u00e7as mentais\".",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4707548069",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...\u00e9 um perspetiva de ver a coisa contra a qual n\u00e3o discuto.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4707559516",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "mete a cabe\u00e7a na sanita e afoga-te .. \u00e9 uma perspectivo porreira pah !!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4707579171",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...como \u00e9s o meu animal de estima\u00e7\u00e3o favorito vou deixar-te seguir-me em todos os meus coment\u00e1rios.<br/>...j\u00e1 tive v\u00e1rios c\u00e3es e gatos mas \u00e9 a primeira vez que tenho um nazi como animal de estima\u00e7\u00e3o ...estou feliz!<br/>...s\u00f3 espero que n\u00e3o largues p\u00ealo.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4707619032",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "phodasse <br/>\u00e9s um monstro pah !! como n\u00e3oconsegues conviver com as pessoas .. tiranizas os animais !!!<br/>puxa o autoclismo e afoga-te pah !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4707580115",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "engole um cagalh\u00e3o e kala-te !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707517160",
            "user": "farfiaceleste",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma chatice...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4707506002",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se perde nada de relevante.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4707522394",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o que \u00e9 que para ti \u00e9 relevante?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4707537385",
                            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A realidade e as formas de concretizar a sua resolu\u00e7\u00e3o.<br/>E n\u00e3o \u00e9 regatear sem AINDA ter dado rigorosamente nada como esta menina do norte a que nada faltar\u00e1...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707544717",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...no teu entender s\u00f3 quem passar fome \u00e9 que est\u00e1 legitimado para poder falar de ambiente, correto?<br/>Quais s\u00e3o as alternativas \u00e0 forma de concretizar que prop\u00f5es?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4707524403",
                            "user": "manuelpoupado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o contr\u00e1rio de irrelevante, como \u00e9 a irrelev\u00e2ncia da sua quest\u00e3o.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4707542882",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...tu vai-te lavando por baixo que eu j\u00e1 te atendo!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4707576413",
                                            "user": "manuelpoupado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mais uma irrelev\u00e3ncia!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}