{
    "header": {
        "title": " Goucha. 'Bruno de Carvalho \u00e9 um homem perturbado?'",
        "subtitle": " O psic\u00f3logo Quintino Aires tra\u00e7ou um perfil do ex-presidente do Sporting ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 15 de novembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/634257/goucha-bruno-de-carvalho-e-um-homem-perturbado- ",
        "postText": " ['Na \u00faltima quarta-feira, durante o programa Voc\u00ea na TV, da TVI, um dos assuntos a ser comentado foi a deten\u00e7\u00e3o do ex-presidente do Sporting Bruno de Carvalho.', 'Em conversa com o psic\u00f3logo Quintino Aires, Manuel Lu\u00eds Goucha decidiu questionar se Bruno de Carvalho \u0093\u00e9 um homem perturbado\u0094.', '\u0093A palavra perturbado \u00e9 muito complicada. As pessoas n\u00e3o t\u00eam forma\u00e7\u00e3o suficiente para perceber que as palavras t\u00eam determinado significado\u0094, respondeu o psic\u00f3logo que, logo de seguida, tra\u00e7ou um perfil do antigo dirigente \u0091leonino\u0092.', '\u0093Um homem muito seguro dele pr\u00f3prio, muito certo dele mesmo e que, portanto, n\u00e3o teme. Aquilo que ele pensa e decide fazer n\u00e3o teme. Acredito que os apoiantes e a fam\u00edlia est\u00e3o a sofrer muito mais do que ele. Mas da\u00ed at\u00e9 ser doente, temos de ter cuidado. Podemos aproximar de uma perturba\u00e7\u00e3o de personalidade\u0094, afirmou.', '\u0093Temos de ter cuidado no uso das palavras se n\u00e3o, fechamos as pris\u00f5es e temos de ter [s\u00f3] hospitais para tratar as pessoas\u0094, acrescentou.', ''] ",
        "numberPosts": " 6 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4196954182",
            "user": "lidiasousa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "EM QUE UNIVERSIDADE SE LICENCIOU ESTE \"PSIC\u00d3LOGO\" PERTURBADO?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4196031214",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A TVI podia fazer um novo concurso com o Goucha...\nO programa chamar-se-ia BocaRecto.\nQue basicamente consistia em tentar adivinhar por qual lado saiu a \u00faltima das bacoradas do Goucha...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4196013118",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pr\u00f3prio Goucha acha-se \"doente\"? \u00c9 que o anus foi feito para defecar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4196989219",
                    "user": "BrutoMatos",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E s\u00f3 as pessoas com alguma intelig\u00eancia deviam comentar...Perdeu uma oportunidade para estar calada...<br/>Sendo estupido tamb\u00e9m se calhar nunca levou o de levam as galinhas....Ai que pudica!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4196003720",
            "user": "disqus_32jhbiMWyr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A TVI a falar de perturba\u00e7\u00f5es? Come\u00e7ando no Goucha, passando pela Judite, continuando neste Quintino...e por a\u00ed fora, o que n\u00e3o faltam por ali \u00e9 exemplos de \"perturba\u00e7\u00f5es\". E bem graves.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4195983217",
            "user": "chico_fininho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e o goucha, nem homem \u00e9 ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}