{
    "header": {
        "title": " Fernando Rocha testa positivo \u00e0 covid-19 pela sexta vez ",
        "subtitle": " O humorista j\u00e1 n\u00e3o tem sintomas mas continua infetado. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de maio 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/695251/fernando-rocha-testa-positivo-a-covid-19-pela-sexta-vez ",
        "postText": " ['Pela sexta vez o teste \u00e0 covid-19 de Fernando Rocha voltou a dar positivo. O humorista, que realizou o primeiro teste ao novo coronav\u00edrus no dia 27 de mar\u00e7o e desde que recebeu o resultado positivo est\u00e1 em isolamento em casa, j\u00e1 n\u00e3o tem sintomas, no entanto, continua infetado.', '\"Eu fiz o primeiro em que descobri que tinha Covid-19, 14 dias depois fiz o segundo e deu positivo tamb\u00e9m. Uma semana depois, fiz o terceiro e voltou a a dar positivo. Oito dias depois fiz o quarto e deu negativo. No dia seguinte fui fazer outro porque era preciso dois negtivos para estar curado e fiz o quinto, mas deu positivo. Passou uma semana e ontem [dia 3] fiz o sexto e voltou a dar positivo\", revelou \u00e0 Nova Gente.'] ",
        "numberPosts": " 35 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Labrego,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4900915241",
            "user": "lrescola",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O vosso prato ao meio-dia todos os dias deve ser m* e engolem para dentro. Que Pouca vergonha que v\u00eam postar para a internet. Google devia era banir quem estivesse a mentir!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4900937994",
                    "user": "disqus_Nomatrix",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 que est\u00e1 a mentir? Est\u00e1s a chamar os teus colegas do goolag, para qu\u00ea?\nQueres banir tamb\u00e9m o Washington Post???<br/>Volta para a uni\u00e3o sovi\u00e9tica, comuna. Vai para a china.\nFonte: CDC\nProvisional Death Counts for Coronavirus Disease (COVID-19):\nDaily updates of totals by week and state\nData as of May 4, 2020\nTotal Deaths (covid)  38,576",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4902934751",
                            "user": "disqus_n2NlNuZEEB",
                            "date": "19 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "It is important to note that it can take several weeks for death records to be submitted to National Center for Health Statistics (NCHS), processed, coded, and tabulated. Therefore, the data shown on this page may be incomplete, and will likely not include all deaths that occurred during a given time period, especially for the more recent time periods.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4903139567",
                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                    "date": "19 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Bla, bla, bla,\nImperial College first predictions for USA 2,2 milllions <br/>At this time with inflated numbers follwoing guildelines to list the patients as covid 72,284.\nImperial College first predictions for Sweden with no lockdown, 40,000 Covid deaths by 1 May, 100,000 by June. Sweden now has 2,854",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900820631",
            "user": "disqus_nNIegGROq0",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> labrego </b>nortenho gasta os testes todos destinados a popula\u00e7\u00e3o portuguesa .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4903086781",
                    "user": "disqus_xecv0BYnHb",
                    "date": "19 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "melhor <b> labrego </b>nortenho k 1 boi como tu...mouro d merda",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4917070260",
                            "user": "disqus_nNIegGROq0",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00ea l\u00e1 se a moura n\u00e3o te rebenta a fuca o t a r i o",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Labrego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "4900797329",
            "user": "disqus_Nomatrix",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os atrasados mentais continuam a partilhar lixo jornal\u00edstico, promovendo a histeria \u00e0 tonelada.<br/>Acreditam nesta fraudemia que nem sequer \u00e9 real.\nCOVID-19 turning out to be huge hoax perpetrated by media\nCOVID-19 \u00e9 uma gripe ruim na pior das hip\u00f3teses. E a media deve ser responsabilizada por nos dizer o contr\u00e1rio antes de conhecer os factos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900729482",
            "user": "evaaldeano",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 certo e faz sentido MAS devia ser feito o mesmo procedimento a todos. Eu tenho tido dificuldades em respirar ha tr\u00eas semanas sem abrandar e muita tosse muito persistente. Do Saude 24 disseram-me das 4 vezes que liguei que n\u00e3o tendo febre n\u00e3o era problem\u00e1tico... Quando as noites nem as consigo dormir. E no entanto c\u00e1 venho trabalhar todos os dias porque ja nem tenho mais ferias para por.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900721848",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto s\u00f3 revela que este v\u00edrus tem muito que se lhe diga.<br/>Imagino o ex\u00e9rcito de assintom\u00e1ticos que anda por a\u00ed.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4900800292",
                    "user": "disqus_Nomatrix",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "COVID-19 turning out to be huge hoax perpetrated by media\nUm estudo recente de anticorpos da Universidade de Stanford estimou que a taxa de mortalidade do v\u00edrus provavelmente \u00e9 de 0,1% a 0,2%. A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) havia estimado que a taxa de mortalidade era 20 a 30 vezes maior e exigia pol\u00edticas de isolamento. Em qual vers\u00e3o voc\u00ea acha que a media se focou?\nCOVID-19 \u00e9 uma gripe m\u00e1 na pior das hip\u00f3teses. E os media devem ser responsabilizada por nos dizer o contr\u00e1rio antes de conhecer os factos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4901106127",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "21 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se a sociedade fosse minimamente saud\u00e1vel e estivesse em bom estado f\u00edsico, provavelmente, nem se ouvia falar deste v\u00edrus.<br/>E ao contr\u00e1rio do que vendem, n\u00e3o se trata de idade, trata-se de falta de sa\u00fade pr\u00e9via. Idosos com sa\u00fade e em bom estado f\u00edsico safam-se...at\u00e9 nem sintomas t\u00eam.<br/>Se muitos continuarem a fumar, beber como camelos e a comer como bestas, entre outros mais h\u00e1bitos, este corona v\u00edrus ainda vai ter muito onde trabalhar nos pr\u00f3ximos anos.<br/>N\u00e3o \u00e9 \u00e0 toa que as big moms e big dads na Am\u00e9rica est\u00e3o a tombar como tordos. Pa\u00eds com maior taxa de obsidade no planeta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4901448260",
                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                    "date": "21 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e3o a cair? Isso \u00e9 o que dizem os media em Portugal e nos EUA, mas nem todos...\n38 mil mortos nos EUA. <br/>No in\u00edcio tinham previsto 2,2 milh\u00f5es, 15 dias depois seria entre 100 mil e 200 mil mortos.<br/>38 mil s\u00e3o n\u00fameros oficiais do CDC a 4a de Maio.<br/>Porque os media continuam a falar em mortes mortes e n\u00e3o reportam devidamente as mortes, \u00e9 a pergunta.\nProvisional Death Counts for Coronavirus Disease (COVID-19):<br/>Updated: May 4, 2020<br/>Total Deaths 38,576\nComparando a narrativa que est\u00e3o a cair que nem tordos, com supostos 2 milh\u00f5es ou 100 mil... para 38,576.\nM\u00e9rito  do confinamento? Ent\u00e3o vamos l\u00e1!!! O modelo do Imperial College apontava  a Su\u00e9cia a pagar alto pre\u00e7o por nenhum confinamento: 40.000 mortes de Covid em 1\u00ba de Maio e 100.000 em Junho, eram as previs\u00f5es dos te\u00f3ricos do Imperial College.\nRealidade: A Su\u00e9cia tem agora 2.680 mortes, de 2 semanas atr\u00e1s.\nPortanto, o modelo do Imperial College - que influenciou as pol\u00edticas do Reino Unido e dos EUA - est\u00e1 completamente errado. A montanha pariu um rato.\nOs media continuam a inflacionar n\u00fameros,  disseminar mentiras e a fomentar a histeria.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4902707349",
                                            "user": "miguelgodinho",
                                            "date": "20 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Entre os que morrem e os que dizem que morrem vai uma dist\u00e2ncia.<br/>N\u00e3o \u00e9 a calamidade que venderam, mas \u00e9 o suficiente para deixar hospitais \u00e0s aranhas. Ali\u00e1s \u00e9 mais um problema para ajudar a entupir os hospitais, j\u00e1 de si bem ocupados. Curiosamente, em Portugal, at\u00e9 teve o efeito oposto. O pessoal com medo nem mete os p\u00e9s nas urg\u00eancias, por tudo e por nada, como faziam antigamente. O que, desconfio eu, at\u00e9 vai matar mais que o v\u00edrus da moda...no fim do anos fazem-se as contas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4902811521",
                                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                                    "date": "20 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "V\u00e1 aos hospitais perto de si e veja se est\u00e3o entupidos.<br/>Est\u00e3o \u00e0s moscas. V\u00eddeos de ingleses, americanos, alem\u00e3es que filmaram hospitais reportados na CS como em pandem\u00f3nio, logo no dia seguinte, estavam quase vazios. O youtube \"s\u00f3 por coincid\u00eancia\" removeu esses v\u00eddeos que mostravam hospitais \u00e0s moscas.\nSe pesquisar na net por Tik Tok videos Covid, v\u00ea a quantidade de v\u00eddeos feitos, com enfermeiros e m\u00e9dicos a dan\u00e7arem de \"t\u00e3o ocupados que est\u00e3o\". <br/>Mas acertou numa coisa, por cancelarem opera\u00e7\u00f5es, consultas e o  pr\u00f3prio isolamento que foi criado, vai despoletar mais problema que este v\u00edrus. Os n\u00fameros de mortes est\u00e3o muito id\u00eanticas \u00e0s da gripe, e pa\u00edses onde n\u00e3o houve confinamento apresentam muito menos mortes por milh\u00e3o.\nSobre os estudos... O cientista do Imperial College, Neil Ferguson, que fez os \"c\u00e1lculos\" que os EUA e RU seguiram nas pol\u00edticas de confinamento, falhou em milh\u00f5es. Para os EUA previa 2 milh\u00f5es, e h\u00e1 4 dias o total de mortes, era de 38 mil. Teoria 2 milh\u00f5es, realidade 38 mil.<br/><br/>Para a Su\u00e9cia previa um pre\u00e7o alto por nenhum confinamento, 40.000 mortes de Covid em 1\u00ba de Maio, 100.000 em Junho. A Su\u00e9cia agora tem 2.769 mortes\nEntretanto Neil Ferguson despediu-se ap\u00f3s quebrar as regras de bloqueio para encontrar com a sua casada amante. T\u00edpico de estes psicopatas charlat\u00e3es \u00e9 ditar uma regra para todos os outros e uma regra inversa, s\u00f3 para eles.\nExclusive: Government scientist Neil Ferguson resigns after breaking lockdown rules to meet his married lover",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4904237480",
                                                            "user": "miguelgodinho",
                                                            "date": "19 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu acho que o problema existe, a forma como \u00e9 combatido \u00e9 que se tornou, completamente, irracional.<br/>Vamos ver onde toda esta loucura leva. Eu do v\u00edrus n\u00e3o tenho qualquer medo, j\u00e1 da rea\u00e7\u00e3o das pessoas a tudo isto deixa-me muito preocupado. Muitas vidas est\u00e3o a ser arrasadas por todo o planeta.<br/>Como dizia por estes dias na TV brasileira um pobre habitante de favela: \" A covid 19 ainda perdoa, mas a fome n\u00e3o\"",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4904570809",
                                                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                                                    "date": "18 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Existe, mas n\u00e3o da forma como o reportam. Eles at\u00e9 s\u00e3o cristalinos como reportam. A maioria das pessoas est\u00e1 apavorada e incapaz de ver o \u00f3bvio.<br/>Repare na forma como a CS reporta quase sempre estes casos:\nMais de X mil pessoas morreram infectadas com...\nN\u00e3o se morre com a infec\u00e7\u00e3o. <br/>Morre-se por causa da infec\u00e7\u00e3o. <br/>E o que reportam \u00e9: morreram infectados, com\u2026.\nIsto \u00e9 a novil\u00edngua descrita por George Orwelll, que nos avisava de como as coisas se iriam desenrolar. O livro 1984, foi escrito em 1949. Como \u00e9 que ele sabia? Porque pertenceu ao c\u00edrculo, onde teve acesso ao plano, que j\u00e1 existe desde h\u00e1 d\u00e9cadas.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4906154269",
                                                                            "user": "miguelgodinho",
                                                                            "date": "17 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sim, poucos desenvolvem em pneumonia chamada Covid 19, mas muitos morrem infectados pelo v\u00edrus.<br/>S\u00e3o n\u00fameros e conceitos que a comunica\u00e7\u00e3o social faz quest\u00e3o de misturar e confundir. A comunica\u00e7\u00e3o em geral \u00e9 confusa por algum motivo.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4906291144",
                                                                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                                                                    "date": "17 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A comunica\u00e7\u00e3o em geral \u00e9 confusa por algum motivo: Agenda.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4900918545",
                            "user": "lrescola",
                            "date": "21 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Um estudo s\u00f3 f* todos os dias mentindo todos os dias. Era chegar fogo a essas universidades com teorias da conspira\u00e7\u00e3o! Ps\u00edcologo need to all Universities.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4900935204",
                                    "user": "disqus_Nomatrix",
                                    "date": "21 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Teorias da conspira\u00e7\u00e3o foi um termo criado pela CIA para calar dissidentes e manter a fraude sobre o assassinato do JFK. Por norma \u00e9 usado por psicopatas mentirosos e afins.\nFonte: CDC\nProvisional Death Counts for Coronavirus Disease (COVID-19):\nDaily updates of totals by week and state\nData as of May 4, 2020\nTotal Deaths (covid) 38,576",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900695923",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que disperdicio! Tanto teste  para uma s\u00f3 pessoa? Deviam esperar mais um m\u00eas e fazer o pr\u00f3ximo teste no Instituto de Medicina Legal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900655728",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o que da fazer humor fraco..... O virus gosta dos mais fracos",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900625500",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 rocha odassssss ptqp foi mesmo p\u00f3 bujon!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4900921690",
                    "user": "lrescola",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andou foi a comer mulheres h\u00e1 pala da miss piggy sem a <b> mulher </b>saber nos EUA.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4900718611",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O humorista supostamente diz quanto a isso : \" C\u00fa vide 19 \" \ud83e\udd17",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900611603",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . o v\u00edrus nunca sai dos badalhocos !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900603282",
            "user": "quebratolas",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O v\u00edrus parece gostar de bocas porcas eheh",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900603163",
            "user": "disqus_Zm4yh4s9sb",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qq dia j\u00e1 fez mais testes que o C\u00e9lito...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900598029",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quer par\u00f3dia o rocha que lhe comece a cobrar ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900596150",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O V\u00cdRUS GOSTA MESMO DA  PAR\u00d3DIA !\nAt\u00e9 parece um entrateiner do Rocha n\u00e3o larga a par\u00f3dia.\nEngra\u00e7ou com o ROCHA .\nUm aficionado n\u00e3o o larga . Mas deixa-o viver pelo menos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4900592279",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "21 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que que isto interessa, se nao ao proprio?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4900624916",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E para que merda interessam as tuas opini\u00f5es replicadas no sol e no i?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4900621001",
                    "user": "disqus_qZNYlHPJkM",
                    "date": "21 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se interessasse s\u00f3 ao pr\u00f3prio, n\u00e3o o dizia para a revista Nova Gente.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4900630174",
                            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
                            "date": "21 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por isso mesmo!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}