{
    "header": {
        "title": " Bolsonaro diz que n\u00e3o \u00e9 uma gripezinha que o vai derrubar ",
        "subtitle": " Bolsonaro tem desvalorizado a covid-19 publicamente. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de mar\u00e7o 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-06-22 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/689855/bolsonaro-diz-que-nao-e-uma-gripezinha-que-o-vai-derrubar ",
        "postText": " ['O Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, voltou a desvalorizar a covid-19, que j\u00e1 matou mais de 10 mil pessoas em todo o mundo.', '\"Depois da facada n\u00e3o vai ser uma gripezinha que vai me derrubar, n\u00e3o\", afirmou Bolsonaro, numa confer\u00eancia de imprensa, esta sexta-feira. Recorde-se que o Presidente do Brasil foi atacado durante a sua campanha presidencial, em 2018, numa ac\u00e7\u00e3o de rua da campanha na rua.', 'V\u00e1rios jornais internacionais avan\u00e7aram com a not\u00edcia que Jair Bolsonaro estava infetado com covid-19, esta semana, mas o Presidente do Brasil, no pr\u00f3prio dia, desmentiu, afirmando que as an\u00e1lises deram negativos. At\u00e9 ao momento, o chefe de Estado brasileiro n\u00e3o divulgou a c\u00f3pia das suas an\u00e1lises.', 'No Brasil j\u00e1 foram confirmados 904 casos de covid-19 e 11 v\u00edtimas mortais.'] ",
        "numberPosts": " 83 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - Brazilian",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Imbecil,Atrasado,Brasuca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4852475960",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SENHORES PRESIDENTES DE C\u00c2MARA ... COME\u00c7EM TAMB\u00c9M A TRABALHAR ! ! ! !\nPONHAM, CABINES DE DESINFEC\u00c7\u00c3O POR TODAS AS CIDADES, DE PORTUGAL !\nTAL COMO ACONTECE EM JACARTA, NA INDON\u00c9SIA !\nVAI FAZER FALTA, NO FUTURO, PARA O RETOMAR DO TRABALHO, ESCOLAS E TURISTAS !\nCOPIEM OS BONS EXEMPLOS N\u00d3S N\u00c3O DEIXAMOS, TAL COMO A INDON\u00c9SIA DE SER UM PA\u00cdS TUR\u00cdSTICO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842850086",
            "user": "disqus_rzpVfKox4Z",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O mundo tem dois imbecis. Este e o Trump. Nesta hora cr\u00edtica no mundo \u00e9 mesmo ter azar do karaj...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4852478325",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DESCULPE CORRIGI-LO MAS TEM 3 IMBECIS... OU O BORIS DA JOHNSON BABY... JA MORREU DO CORONA VIRUS ! ! !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842810611",
            "user": "donalddirceu",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um folhetim do <b> imbecil </b>brasileiro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4842793370",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois n\u00e3o mas um V\u00edrus pode !! A ignor\u00e2ncia ou irrelev\u00e2ncia que se d\u00e1 a certas coisas, por vezes pode matar !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842487871",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O BOLSONARO N\u00c3O PERCEBE, PORTUGU\u00caS DE PORTUGAL.\nTEM DE SER, EM PORTUGU\u00caS DO BRASIL, SERIA ALGO ASSIM : \" OI MANO, TUDO LEGAL? SABE COM\u00c9 QUE \u00c9, O BICHO T\u00c1 PEGANDO AQUI, CARA.\nENTENDEU, VALEU ! \"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842466061",
            "user": "carlota_joaquina",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta nova onda de l\u00edderes fasciz\u00f3ides s\u00e3o todos a mesma merd@.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4842565307",
                    "user": "disqus_eXa2j6gcGy",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sabe quem foi Carlota Joaquina? se soubesse n\u00e3o escolheria esse nick name.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842419276",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- N\u00e3o \u00e9 daqui , este coment\u00e1rio..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842160653",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que o vai derrubar este artista um dia ser\u00e1 um ti.. nos cor...., de alguma coisa dram\u00e1tica ele vai morrer!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4842482660",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O TENHA MEDO ELE N\u00c3O VAI MORRER \u00c1S  FACADAS, TEM DE SER UM TIRO NOS CORNOS OU CORONA VIRUS.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842157650",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jair Bolsonaro n\u00e3o est\u00e1 ref\u00e9m das Mafias Esquerdistas Antidemocratas que trabalham numa agenda politica antidemocrata sem respeito algum pelos Povos do Mundo, por isso os Esquerdistas Antidemocratas o odeiam tanto, sempre \u00e9 um espinho cravado na sua estrat\u00e9gia de escraviza\u00e7\u00e3o dos Povos. O Brasil n\u00e3o \u00e9 um Pa\u00eds qualquer, \u00e9 uma das principais economias mundiais e um Povo \u00e0 volta de 2oo milh\u00f5es de pessoas.. \u00c9 muita fruta. Se o Mateo Salvini n\u00e3o tivesse sido derrubado em It\u00e1lia esta n\u00e3o estaria a passar por este drama colectivo e de p\u00e9ssima imagem mundial. Est\u00e3o os Esquerdistas Antidemocratas no poder, e pronto, r\u00e1pidamente desgra\u00e7aram a It\u00e1lia.. Sempre iguais a si pr\u00f3prios na destrui\u00e7\u00e3o de Pa\u00edses e mis\u00e9ria da grossa para cima dos Povos! 2020",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4842945091",
                    "user": "disqus_E9ChKrpCls",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diz-me l\u00e1 do que \u00e9 que fumas que deve ser do bom",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4842257084",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...Bolsonaro est\u00e1 ref\u00e9m da sua estupidez.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4842171934",
                    "user": "zepovopa",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Santa ignor\u00e2ncia \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026\u2026..PONTO FINAL !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4842220670",
                            "user": "patricioguerreiro",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Uma voz Independente e Democrata, sempre incomodar\u00e1 os manipuladores antidemocratas! Democracia ou morte",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4842811068",
                                    "user": "donalddirceu",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o retomes o Haldol, n\u00e3o, depois diz que n\u00e3o te alertaram.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4842252873",
                                    "user": "zepovopa",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai estudar mais um pouco ,assim pode ser que n\u00e3o digas mais disparates como at\u00e9 aqui ,se calhar n\u00e3o sabes ainda o que \u00e9 a verdadeira democracia e podes estar a manipular de certa maneira muita gente de bem  ,por essa raz\u00e3o  pensa muito bem antes de escreveres algo em alguma rede social ou afins que s\u00f3 a tua mente acredita no que dizes mais ningu\u00e9m que tenha um pouco de intelig\u00eancia  !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4842151916",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> brasuca </b>de trazer por casa n\u00e3o valoriza o covid-19, contudo n\u00e3o deixa de fazer an\u00e1lises e usar m\u00e1scara de cor chamativa, um azul forte!<br/>Mais um palerm\u00f3ide direitalho, ditadorzeco porquenho a armar-se aos c\u00e1gados, ele h\u00e1 cada um na porca da vida!<br/>O engra\u00e7ado \u00e9 que l\u00e1 nos brasis  e c\u00e1 na portugal\u00e2ndia h\u00e1 gente que n\u00e3o aprendeu nada de nada ao longo dos anos e d\u00e1 os votos conforme as \"fronhas\", mas o homem at\u00e9 \u00e9 feio, rezing\u00e3o, mau car\u00e1cter, capit\u00e3o fracassado, enfim um Hitler made in Basiu!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Brasuca"
            ]
        },
        {
            "id": "4842101863",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Br\u00e1si\u00fa \u00e9 um pa\u00eds quente...o vir\u00fas l\u00e1 n\u00e3o pega.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4843172297",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PEGA ! PEGA ! O BICHO T\u00c1 PEGANDO, NO BRAZIU ZIU ZIU ZIU , CARA !\nE DEPOIS, N\u00c3O H\u00c1 FUTEBOL, NEM FLAMENGO, NEM JORJE JESUS, PARA DISTRAIR, O POVO, ENTENDEU MANO !",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841989050",
            "user": "disqus_E84kZQfUeN",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bostanaro continua a apelidar o corona de \"gripezinha\" dizendo que a tal gripezinha n\u00e3o o derrubar\u00e1...contudo da embaixada que o acompanhou aos EUA  quando da sua visita ao Trampa...25 dessas pessoas j\u00e1 est\u00e3o infetadas com o corona !!!...Agora colocam-se v\u00e1rias perguntas...o Bostanaro est\u00e1 ou n\u00e3o infetado ?...A n\u00e3o estar... ser\u00e1 que \u00e9 verdadeiro as tais 25 pessoas estarem infetadas ???....Se n\u00e3o est\u00e3o infetadas....porque raz\u00e3o todos os dias a CS noticia que aparece mais uma pessoa da embaixada infetada ???....Muito estranho...ou n\u00e3o !!!...O futuro o dir\u00e1 !!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4842811591",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ele est\u00e1 infetado e com um micr\u00f3bio bem pior do que este, da atualidade.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841947679",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 idiotas por todo o lado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841990623",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "VILAR...concordo consigo !!!....Realmente o Bostanaro \u00e9 o prot\u00f3tipo da idiotice !!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841915319",
            "user": "felciomafio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e1s despachado..!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841992262",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o corona n\u00e3o o despachar.... o pov\u00e3o brasileiro despacha-o por \"grande velocidade\" !!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841899845",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um anormal, n\u00e3o h\u00e1 pachorra para tanta estupidez.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841995781",
                    "user": "disqus_E84kZQfUeN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas n\u00e3o \u00e9 ele o \u00fanico anormal na fam\u00edlia ...tamb\u00e9m os seus filhos s\u00e3o uns grandes broncos !!!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4843182777",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "DESCULPEM O DESABAFO AQUI, DOS PORTUGUESES \u00c9 QUE NINGU\u00c9M GOSTA DE TER UM PA\u00cdS IRM\u00c3O\n\" BURRO \", NA FAM\u00cdLIA.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4842246378",
                            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 o adn a funcionar.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841891254",
            "user": "disqus_RDZkmA2Zbp",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei, n\u00e3o. \u00c9 que ele est\u00e1 j\u00e1 muito atacado por outro v\u00edrus \"cornosv\u00e1rios\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841866340",
            "user": "binopardal",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tal como polui\u00e7\u00e3o s\u00f3 espero que est\u00e1 gente tenha o mesma sorte...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841855129",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Procurem na internet por isto: Fort Detrick Research Suspension.\n\u00c9 o 1\u00ba link. \u00c9 para verem quem \u00e9 que arranjou e plantou o Covid-19 na China....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841938220",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imbecilidades.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841928679",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o seja desonesto e n\u00e3o espalhe not\u00edcias falsas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841850414",
            "user": "limalhas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o que faz votar em populistas. Agora aguentem-no.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841835708",
            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu at\u00e9 comia um prato de merda se o Bolsonaro fosse reeleito mas j\u00e1 vi que n\u00e3o ser\u00e1 preciso. ",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841820840",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...acho que tem raz\u00e3o....a \"cacha\u00e7a\" \u00e9 muito mais perigosa..........!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841830086",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O CONCORDO, ACHO QUE A CACHA\u00c7A \u00c9 QUE VAI SALVAR DE OUVIR ASNEIRAS DO BOLSONARO E DA DOEN\u00c7A, COM DESINFECTANTE, INTERIOR DO CORPO,DOS BRASILEIROS.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841751784",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tem no\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o do problema .\nO v\u00edrus n\u00e3o \u00e9 est\u00fapido , devasta de forma cir\u00fargica se o encontra l\u00e1 vai Bolsonaro pela fragilidade cerebral .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841836504",
                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O virus \u00e9 democr\u00e1tico. At\u00e9 que enfim que vejo uma coisa democr\u00e1tica.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841799962",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TER IMBECIS COMO VOCE NA SOCIEDADE \u00c9 QUE ME FAZ ACREDITAR QUE O V\u00cdRUS CHINES VAI TE PEGAR...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4842812333",
                            "user": "donalddirceu",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E que tal aprenderes a utilizar a l\u00edngua portuguesa de melhor forma? Isso, sim, seria \u00fatil.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4841877420",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ah. Esqueci agradecer o seu atributo , mas no entanto como tal n\u00e3o \u00e9 minha perten\u00e7a , devolvo \u00e0 proced\u00eancia .\nMuito obrigado , homem s\u00e9rio  devolve com embrulho e lacinho ...\ud83c\udf81. Desembrulhe e pela eleg\u00e2ncia da embalagem no interior encontra aquilo que \u00e9 seu .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4842812670",
                                    "user": "donalddirceu",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Manda-o tomar na bunda.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4842862353",
                                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Dirceu . \ud83d\ude31.\nN\u00e3o h\u00e1 necessidade quanto a isso ...\ud83e\udd17.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4841870560",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ningu\u00e9m est\u00e1 imune , nem Bolsonaro , nem Jos\u00e9 Gusm\u00e3o .\nTamb\u00e9m acredito por outra dimens\u00e3o que o mundo est\u00e1 a mudar e ap\u00f3s ser\u00e1 muito melhor .\nClaro que entretanto toda as mudan\u00e7as geram suas v\u00edtimas .\nPreocupo-me com e pelo viver , porque do morrer , n\u00e3o tenho medo ...\u00e9 ir acol\u00e1 e voltar num corpo novo mais preparado para o futuro .\nO esp\u00edrito em f\u00edsicos diferentes j\u00e1 viveu muitos outros tempos . <br/>Estou de passagem , revolucionando sem aperceberem ou entenderem .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841745322",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a estupidez fosse m\u00fasica, Bolsonaro era a Orquestra Sinf\u00f3nica de Viena.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841800989",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "UM <b> IMBECIL.</b>..V\u00c1 PARA A CHINA LAVAR O CH\u00c3O DO SEU PATR\u00c3O.OT\u00c1RIO.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4841897287",
                            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu n\u00e3o \u00e9s est\u00fapido n\u00e3o \u00e9s ignorante \u00e9s um calhau que merecia ser metido numa trituradora.Fhodase com estes anormais.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4843252077",
                                    "user": "disqus_IsbArl2mJt",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tuktuk, por favor n\u00e3o elogie as pessoas chamado-lhes de calhau.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841740074",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o. O que te vai derrubar \u00e9 a tua burrice, agora \u00e0 vista de todos...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841802631",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "MAIS UMA ADESTRADA.V\u00c1 COZINHAR OU LAVAR O CH\u00c3O DO SEU PARTR\u00c3O CHINES...OT\u00c1RIA.TALVEZ SEJA O QUE SABES FAZER MELHOR...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4841826587",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o venha para aqui mostrar o lixo que \u00e9. Contenha-se \u00e0 sua insignific\u00e2ncia. Mal educado e desrespeitador.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841738354",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se ele diz isto da boca para fora mas toma medidas para combater o v\u00edrus - por que quem tem Cu tem medo -, bem pior seria se ele dissesse que estava a fazer tudo para evitar a entrada do coronav\u00edrus - com tudo a entrar e a sair no Pa\u00eds sem o m\u00ednimo de controle nas fronteiras e nos aeroportos.\nCosta tamb\u00e9m est\u00e1 sempre a dizer para a gente ter calma e paci\u00eancia, enquanto a ministra da sa\u00fade ao lado est\u00e1 sempre a dizer que estamos numa guerra. Todos t\u00eam a sua pancada.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841741951",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ACREDITO, MAIS NA MINISTRA, QUANDO DIZ QUE ESTAMOS, SEM DUVIDA, NUMA <br/>GRANDE GUERRA MUNDIAL E ISSO V\u00ca-SE, NO ALASTRAR, DE BAIXAS OU VITIMAS MORTAIS.\n...S\u00d3 O EXERCITO INIMIGO \u00c9 QUE \u00c9 INVIS\u00cdVEL . <br/>\" A OLHO NU \"\n*** ANTES DIZIA EU, INVIS\u00cdVEL, AGORA DIGO, INVIS\u00cdVEL  \"A OLHO NU \".****",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841735319",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "IRM\u00c3OS PORTUGUESES !!!\nALERTAM O BRASIL, COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL BRASILEIRA, AVISE A SUA POPULA\u00c7\u00c3O.\nO PRESIDENTE BOLSONARO, COMO SEMPRE, EST\u00c1 <b> ATRASADO,</b> EM RELA\u00c7\u00c3O AO MUNDO, ESTA PANDEMIA, E MAIS GRAVE, DO QUE SE PENSA.\nONDE ESTA, A TV RECCORD INTERNACIONAL QUE, N\u00c3O AVISA, O BRASIL????",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4842813433",
                    "user": "donalddirceu",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que tal aprenderes a utilizar a l\u00edngua de Cam\u00f5es sem a vilipendiar? Isso sim, seria \u00fatil.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4843124026",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "QUE TAL IR, ENSINAR L\u00cdNGUA PORTUGUESA, AO BRASIL, J\u00c1 AGORA ENSINE TAMB\u00c9M, A LER \u00c9 QUE\nL\u00c1 O VOTO \u00c9 OBRIGAT\u00d3RIO. O BRASIL VOTOU EM MASSA E A SITUA\u00c7\u00c3O S\u00d3 PIOROU.\n....PARA VER SE ALGUMA COISA MUDA, \u00c9 QUE N\u00c3O SE JUSTIFICA, UM PA\u00cdS QUE N\u00c3O SABE O QUE \u00c9\nUMA GUERRA,PARA A\u00cd, \u00c1 MAIS DE 30 ANOS, LEVE UMA VIDA, PIOR QUE MUITOS PA\u00cdSES AFRICANOS,\nEM GUERRA.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4842165750",
                    "user": "disqus_D1QkCg2wwK",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "oh Ana n\u00e3o leve a mal, mas a Ana n\u00e3o faz ideia do papel de uma virgula numa frase, pois n\u00e3o?<br/>j\u00e1 basta andar por a\u00ed na f\u00faria do caps lock a gritar.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841812202",
                    "user": "carlota_joaquina",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nos EUA vai ser uma massacre.  Porque tanto Trump como Bolsonaro s\u00e3o umas bestas com as prioridades todas trocadas.  Querem saber o que a\u00ed vem? Olhem para a It\u00e1lia.  Boa sorte a todos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4841848390",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 VERDADE...TANTO TEMOS FEITO E VER AS MORTES A DUPLICAR, \u00c9 MUITO PREOCUPANTE.... MAS TEMOS DE AGUENTAR, AFINAL SOMOS:  \" O NOBRE POVO\" , A \" NA\u00c7\u00c3O VALENTE E IMORTAL \".",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4841838073",
                            "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os EUA j\u00e1 t\u00eam 1250 mortos!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Atrasado"
            ]
        },
        {
            "id": "4841730040",
            "user": "cacacdaav",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bolsonaro \u00e9 tudo aquilo que se poderia esperar.\nAh sim, e para os criminosos e imbecis da esquerda brasileira que acham que o Bolsonaro \u00e9 o dem\u00f3nio apenas tenho duas coisas a dizer :\nBolsonaro \u00e9 o directo resultado de 14 anos de esbulho criminoso, a um n\u00edvel sem paralelo na hist\u00f3ria mundial, da governa\u00e7\u00e3o petista.\nSe acham que o Bolsonaro \u00e9 mau ent\u00e3o \u00e9 esperar para ver o que vir\u00e1 logo a seguir \u00e0 segunda tentativa de tomada do poder do f\u00f3rum de S\u00e3o Paulo...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841839526",
                    "user": "disqus_5s1SaSs9z5",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PT vai ter de governar o Brasil. Vai ter de reverter e correr com os americanos dos v\u00e1rios interesses brasileiros. A chamada \u00e9 geral. Que se phodam os EUA.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841803796",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mau? N\u00e3o sei , mas estupido tenho a certeza.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841726646",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "TAMBEM PORTUGAL DIZIA SER, UMA GRIPEZINHA...MAS E UMA GRANDE GUERRA MUNDIAL.\nE DESTA VEZ,NINGUEM FICA DE FORA, SRs. BRASILEIROS, NO BRASIL.\nQUANDO CHEGAREM, AO PONTO DE PORTUGAL,COM AS MORTES A DUPLICAR... DA NOITE, PARA O DIA.\nVERAM QUE, O QUE, BOLSONARO, FEZ, PELO BRASIL, NAO FOI NADA.\nA CHACINA, LA AINDA, NAO COMECOU.\nMAS PODE SER GRANDE. <br/>TEM MENOS MEIOS QUE PORTUGAL.<br/> E AQUI JA ESTA A SER  MUITO DIFICIL.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841738687",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "QUE DIARR\u00c9IA MENTAL.VOCE FEDE .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4841752294",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "POR ACASO ACHA QUE, O BRASIL COM OS PROBLEMAS E PRESIDENTE QUE TEM, E MAIS E MELHOR  QUE PORTUGAL, PARA LIDAR COM A PANDEMIA.\nCOM UM REAL QUE,  N\u00c3O VALE NADA PARA COMPRAR, FORA DO SEU, PAIS MATERIAL HOSPITALAR.\nVO\u00c7E BRASILEIROS ACHAM QUE OS PORTUGUESES S\u00c3O BURROS .<br/> OS ATRASADOS QUE NUNCA SA\u00cdRAM DO BRASIL.\nPORQUE, AQUELES QUE SA\u00cdRAM, S\u00d3 PARA VER COMO ERA, COM VISTO TUR\u00cdSTICO , NEM REGRESSARAM, AO BRASIL.\nPORTUGAL, NO ULTIMO SEMESTRE DE 2019, TEVE DE PROIBIR A ENTRADA DE PEDIDOS DE NACIONALIDADE PORTUGUESA, AOS BRASILEIROS, POIS J\u00c1, ERAM MAIS QUE, O NUMERO DE NASCIDOS, EM PORTUGAL.\nESTAMOS 20 ANOS, AP\u00d3S, O SEC 21, PORTUGAL, N\u00c3O TEM NADA A VER, COM O BRASIL, NEM CHEGAM AOS, NOVOS P\u00c9S.\nQUEM EST\u00c1 A EMIGRAR, PARA ONDE, ???\n EMIGRAR DO BRASIL,PARA PORTUGAL ,S\u00c3O SIM, MUITOS, TRABALHADORES, MAS O QUE ESPANTA, S\u00c3O OS MILION\u00c1RIOS BRASILEIRO, EM CASCAIS E ALGARVE.\nPARA NEM FALAR, NA SEGURAN\u00c7A. ONDE ESTAMOS NO TOP 3, DOS MAIS SEGUROS DO MUNDO. E\nQUALIDADE DE VIDA, S\u00d3 N\u00c3O TEM MUITO DINHEIRO, PARA ESBANJAR.\nE VO\u00c7ES, NEM VOU COMENTAR, PARA A DESCRI\u00c7\u00c3O CORRECTA, N\u00c3O SER FALTA DE EDUCA\u00c7\u00c3O.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4841768582",
                                    "user": "josegusmaofilho",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A DIARR\u00c9IA PIOROU...KKKKKKKKKKKKKKK",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4841821767",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "VOCE SENHOR JOSE GUSMAO FILHO, FALA MAS EST\u00c1, SE CALHAR, EM QUARENTENA, EM PORTUGAL,\nE N\u00c3O ! NO SEU QUERIDO BRASIL.\nMAS OS SEUS CONTERR\u00c2NEOS, EST\u00c3O L\u00c1, A OUVIR AS PARVO\u00cdCES DO BOLSON\u00c1RO, QUE\nDEVIA FALAR DE ACORDO, COM O QUE  A O.M.S. ORGANIZA\u00c7\u00c3O MUNDIAL DE SA\u00daDE DIZ E FAZ.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4841912546",
                                                    "user": "josegusmaofilho",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "T\u00d4 LONGE DESSE LIXO...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4841928678",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00d3 POR ACASO EST\u00c1 A ONDE??",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4842017649",
                                                                    "user": "josegusmaofilho",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "NA SUA CAMA TE ESPERANDO...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4842022654",
                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "LOGO...VI QUE ESTAVA A MENTIR... NO BRASIL, \u00c9 QUE N\u00c3O EST\u00c1, N\u00c3O \u00c9 ESPERTINHOOO .",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841725631",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este escroque n\u00e3o tem mesmo a no\u00e7\u00e3o do <br/>cargo para que foi eleito!<br/>Verdade que tamb\u00e9m quem o elegeu n\u00e3o tem muita!<br/>Pela boca morre o peixe!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4841826424",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 POR ESSAS E POR OUTRAS QUE O BRASIL, EST\u00c1 NA MESMA OU PIOROU, COM REFLEXOS, NA MOEDA, DESDE<br/> A\nSUBIDA AO PODER, DO SEU PRESIDENTE, JAIR BOLSONARO.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841739487",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O CORONA VAI TE COMER...VAI MORRER.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4841737972",
                    "user": "josegusmaofilho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PARE DE ESCREVER MERDA.PUNHETEIRO DO PAU DE LULA.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841723936",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda vai engolir as pr\u00f3prias palavras",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841721852",
            "user": "josegusmaofilho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A N\u00c3O SER QUE O COVID 19 MUDE PARA: PSOLVID OU PTVID.ESSES GOSTAM DE EXTERMINAR.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4841718924",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pode ser que o karma lhe troque as voltas!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}