{
    "header": {
        "title": " Maria Vieira ataca Catarina Furtado: Est\u00c3\u00a1s \u00c3\u00a9 preocupada em perder o tacho que rapas h\u00c3\u00a1 j\u00c3\u00a1 v\u00c3\u00a1rios anos ",
        "subtitle": " Atriz chamou a apresentadora de lambisgoia e diz que esta n\u00c3\u00a3o tem talento. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710313/maria-vieira-ataca-catarina-furtado-estas-e-preocupada-em-perder-o-tacho-que-rapas-ha-ja-varios-anos ",
        "postText": " ['Maria Vieira recorreu \u00c3\u00a0s redes sociais para criticar Catarina Furtado, depois de a apresentadora ter manifestado publicamente a sua opini\u00c3\u00a3o sobre o Chega e o l\u00c3\u00adder do partido, Andr\u00c3\u00a9 Ventura.', 'Mais uma serigaita que h\u00c3\u00a1 anos vive \u00c3\u00a0 custa do er\u00c3\u00a1rio publico, uma aven\u00c3\u00a7ada socialista/caviar cujo \u00c3\u00banico \u00e2\u0080\u0098talento\u00e2\u0080\u0099 \u00c3\u00a9 ler, de longe a longe e mal e porcamente, os telepontos de uns programas med\u00c3\u00adocres e in\u00c3\u00bateis e uma lambisgoia que viaja regularmente para outros continentes, para fazer de conta que \u00c3\u00a9 muito boazinha e se preocupa imenso com os \u00e2\u0080\u0098refugiados\u00e2\u0080\u0099 que vivem l\u00c3\u00a1 longe, que decide \u00e2\u0080\u0098atacar\u00e2\u0080\u0099 o Dr. Andr\u00c3\u00a9 Ventura e o CHEGA!\u00e2\u0080\u009d, come\u00c3\u00a7ou por escrever Maria Vieira, numa publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o partilhada no Facebook.', 'Esta gentinha da televis\u00c3\u00a3o, que vive sugando o dinheiro p\u00c3\u00bablico, est\u00c3\u00a1 a cumprir a miss\u00c3\u00a3o que os 15 milh\u00c3\u00b5es injectados pelo Ant\u00c3\u00b3nio Costa na comunica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o social exigem de todos eles! O CHEGA est\u00c3\u00a1 a crescer desmesuradamente, o povo est\u00c3\u00a1 a abrir a pestana e a descobrir que est\u00c3\u00a1 a ser condenado \u00c3\u00a1 morte pelos malditos socialistas que usurparam o poder em 2015 e estes aven\u00c3\u00a7ados do sistema que ganham a vida sem nada fazer, andam todos a disparar na mesma direc\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, com medo de perderem as quotas e o dinheiro com que os socialistas lhes enchem o... os bolsos\u00e2\u0080\u009d, acrescenta.', 'A atriz acusa ainda a apresentadora de espalhar o \u00c3\u00b3dio sobre Andr\u00c3\u00a9 Ventura e sobre o Chega.', Diz esta serigaita, entre outras alarvidades mentirosas, que est\u00c3\u00a1 muito preocupada porque 'alguns chegam a propor retirar os ov\u00c3\u00a1rios \u00c3\u00a1s mulheres 'e esta lambisgoia diz isto sabendo que est\u00c3\u00a1 a debitar uma mentira e que est\u00c3\u00a1 a espalhar o \u00c3\u00b3dio sobre um homem (Andr\u00c3\u00a9 Ventura) e um partido (CHEGA) que n\u00c3\u00a3o defende nada disso e que j\u00c3\u00a1 provou, atrav\u00c3\u00a9s de uma vota\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o massiva, que n\u00c3\u00a3o defende e que jamais defendeu ou defender\u00c3\u00a1 algo parecido com isso, l\u00c3\u00aa-se., 'Oh melher, tu est\u00c3\u00a1s \u00c3\u00a9 preocupada em perder o tacho que rapas h\u00c3\u00a1 j\u00c3\u00a1 v\u00c3\u00a1rios anos sem produzires nada de significativo e sem teres nem talento, nem valor para ganhares um d\u00c3\u00a9cimo daquilo que o povo \u00c3\u00a9 obrigado a pagar-te sem querer!', 'Mas o CHEGA chegou para ficar e o Homem que tu e outros como tu querem abater acabar\u00c3\u00a1, mais cedo ou mais tarde, por dirigir os destinos de Portugal e por te cortar a mesada que tu andas a papar \u00c3\u00a1 custa de quem tanto trabalha para t\u00c3\u00a3o pouco ter... Aceita que d\u00c3\u00b3i menos..., rematou.'] ",
        "numberPosts": " 599 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Mulher,Psicopata,Imbecil,An\u00e3,Rid\u00edcula,Mula,Nazi,Gajo,Agarrado,Velha,Velha,Ra\u00e7a,Maricon\u00e7o,Gordo,Grunho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5092914733",
            "user": "mariamstrongenough",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh parrachita est\u00e1s cada vez mais louca. Sem sentido de humor. Conclus\u00e3o: nem para palha\u00e7a serves. Ehehehehehehehe<br/>Se estivesses caladinha fazias melhor figura.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092729427",
            "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 explicado o problema da \" pouca sombra\". Foi acidente.<br/>Ela estava a beber \u00e1gua e levou com a tampa da sanita na cabe\u00e7a.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092576390",
            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem diz a verdade merece respeito! Muito bem, por denunciares essa parasita tachista! S\u00f3 anormais, de m\u00e1 f\u00e9 podem defender esses(as) tachistas in\u00fateis! Que lhes paguem do seu bolso!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092676242",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...acho muito bem que tenhas vindo aqui a uma noticia que j\u00e1 est\u00e1 requentada e fora da p\u00e1gina principal mostrar quais s\u00e3o os nicks alternativos do nojento Cam\u00f5es! ...\u00e9s muito burro!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092729661",
                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deixa de falar frente ao espelho imbecil! N\u00e3o sou eu que ando a revoltar, com nicks \"felipa\" e afins! Volta para a toca cobarde psicopata! J\u00e1 foste apanhado! E eu vou onde quiser nada tens a ver com isso! Mete-te na tua vida!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092757606",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...tu vais \u00e9 ser espezinhado e humilhado \u00e0 bruta! ...percebeste nazi de merda!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092199307",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois da confus\u00e3o lan\u00e7ada pelos radicais de esquerda (a tratar noutro local), at\u00e9 esquecemos o assunto principal!\nBravo Maria Vieira por desmascarar estes parasitas que vivem as custas do er\u00e1rio p\u00fablico e cujo o \u00fanico talento que se conhece \u00e9 o de serem filhos de quem s\u00e3o!\nCHEGA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092268352",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o assunto principal \u00e9 a tua cobardia!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092136425",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Queria esta atarracada ser como a Catarina. Nem em corpo, nem em intelig\u00eancia, nem em educa\u00e7\u00e3o chega ela aos seus calcanhares. Movida pela inveja e mesquinhez, disparatou e fez figura <b> rid\u00edcula!</b>",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092575519",
                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto \u00e9 que recebes aven\u00e7ada?! A defender uma med\u00edocre taxista! Tem juizo! Vai-te deitar que o teu mal \u00e9 sono!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Rid\u00edcula"
            ]
        },
        {
            "id": "5092052201",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por aconselhamento jur\u00eddico n\u00e3o volto a responder...\nDesejo-vos boa sorte! A den\u00fancia j\u00e1 seguiu... Amanh\u00e3 \u00e9 participado junto do minist\u00e9rio p\u00fablico,\nResta-vos olhar para o rel\u00f3gio!\nPS: as pessoas normais que queiram continuar a trocar ideias comigo, estejam \u00e0 vontade e eu responderei",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092680583",
                    "user": "disqus_zgH0NaVfQy",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "V.exa ainda n\u00e3o partiu e j\u00e1 est\u00e1 com saudades...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5092059287",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...aconselhamento jur\u00eddico!!! ...AHAHAHAHAHAHAHAHAHAH!!! <br/>...o meu querido Cam\u00f5es, o tal que tem sonhos er\u00f3ticos com criancinhas da Casa Pia, teve que arranjar 3 advogados do PCP porque o seu querido partido, o partido <b> nazi </b>do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura, n\u00e3o tem ningu\u00e9m com \"massa critica\" que o possa defender.<br/>...queres que te arranje mais 3 advogados do BE para compor o ramalhete?",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092540059",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso a Casa Pua \u00e9 o recreio dos teus camaradas.....j\u00e1 o teu \u00e9 em S. Tom\u00e9....",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092544483",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...olha o Alfonso Contorno, o nick alternativo do Cam\u00f5es! ...hoje o bacano levantou-se cedo para vir dar pontinhos ao seu pr\u00f3prio nick.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092545730",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "T\u00e1s a ver-te ao espelho??? PORQUE \u00c9 QUE HOJE MUDAS-TE DE COMPUTADOR???? Malandro , queres disfar\u00e7ar....",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092546896",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...\u00f3 Cam\u00f5es vejo que continuas com o cagueiro dorido da encavadela que levaste ontem.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092595359",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O \u00fanico que \u00e9 levado pelos Amos para ser enrrabado em \u00c1frica aqui \u00e9s tu Panaska...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5092021882",
            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A biccha \"Filipada\" fugiu assustada! Ah ah ah! tem um c\u00e9rebro de galinha e nem mede a gravidade da bosta que faz!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092047380",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Diga-lhe que vai ver no sitio certo...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092054512",
                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "o gajo das barracas aqui abaixo n\u00e3o o larga,deve ser rabichola",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092183190",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esse vai largar.. Acredite que vai...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5092053364",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...agora \u00e9 que o nosso amigo Cam\u00f5es, o tal dos sonhos indecentes com crian\u00e7as da Casa Pia, enlouqueceu de vez! ...n\u00e3o \u00e9 que agora deu em falar consigo pr\u00f3prio, conversando alegremente com um dos seus nicks alternativos!",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092540287",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pareces tu e os teus 8 nicks.....",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092545768",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...acordaste com dor de corno meu querido Cam\u00f5es?",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092546164",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Acirdei para te desmascarar.....lacaio de S. Tomense.....",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092551591",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...parece-me que tu gostas de ser sodomizado todos os dias! ...vou tratar de ti mais tarde num s\u00edtio onde tu possas ser devidamente espezinhado e humilhado! ...percebeste \u00f3 nazi de merda?",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092595876",
                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Quem gosta de ser sodomizado aqui \u00e9s tu que at\u00e9 vais a correr para S. Tom\u00e9...",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5092059133",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 o passatempo favorito dele<br/>falar com ele pr\u00f3prio,para fazer crer aos outros mais desatentos que est\u00e1 a responder a algu\u00e9m !!",
                                    "likes": 6,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092577990",
                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Olha a maluca da Luisa Rodriga!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5092032699",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...quem eu n\u00e3o vejo por aqui \u00e9 o meu querido amigo Cam\u00f5es!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092035254",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foi pensar na morte da bezerra. Ahahahahahaha",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092730747",
                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1s a falar de ti?!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091995438",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa noite a todos\n\u00e9 s\u00f3 para dizer que 99% de voc\u00eas (50% s\u00e3o multiniks) deviam estar internados num manic\u00f3mio\nas melhoras\nJo\u00e3o Pires",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092517865",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A come\u00e7ar pelo seportingue Pires que anda h\u00e1 muito a beber o que n\u00e3o devia!<br/>Os manic\u00f3mios abertos aos multinik's, 50% diz o Pires, est\u00e3o tamb\u00e9m para os nik's \u00fanicos que aqui s\u00f3 dizem barbaridades das mais reles, \u00e9 o que faz adorar s\u00f3 futebol e futeboleiros!...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091986380",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fui... Encontramo-nios num tribunal perto de vossa casa...\nE obrigado por terem facilitado...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 56,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092005042",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o lhe gabo a sorte,hoje apanhou com dois c\u00e3es raivosos pela frente,a sua ex amiga anda numa fona a mudar de niks.<br/>Nunca vi uma tresloucada como essa vaka.<br/>Esse relvas \u00e9 um porco e merecia o focinho todo partido.<br/>cumps",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 30,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092577934",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...\u00e9 s\u00f3 marcar a hora e lugar meu querido Jo\u00e3o Pires.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092583277",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ao meio dia no cais do sodr\u00e9 em frente ao texas bar",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092586686",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...pode ser j\u00e1 dentro de 15 minutos que eu estou perto.",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092587602",
                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "leva ajuda",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092604370",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...j\u00e1 c\u00e1 estou \u00e0 tua espera! ...demoras muito cobarde de merda?",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092605919",
                                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "ESTOU MESMO ATR\u00c1S DE TI CABR\u00c3O !!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092629272",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...estou aqui \u00e0 tua espera \u00e0 mais de meia hora e a \u00fanica pessoa que est\u00e1 aqui \u00e9 um velho com cara de est\u00fapido sentado numa cadeira de rodas com um bon\u00e9 do Zemerding enfiado nos cornos! ...\u00e9s tu Joao Pires?",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092670835",
                                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Esse \u00e9 o ranhoso do teu pai! J\u00e1 nem o conheces?! Nem sabes quem \u00e9, n\u00e3o \u00e9?! Foram tantos!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5092673664",
                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "...olha o Bibi anda por c\u00e1 hoje! ...est\u00e1s equivocado Bibi aqui n\u00e3o h\u00e1 criancinhas!",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5092674522",
                                                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Calou javardo kumuna ordin\u00e1rio! Vai l\u00e1 ver se descobres quem \u00e9 o teu pai! X\u00f4",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092632939",
                                                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "eheheheheh aposto que ficaste branco,olhaste para tr\u00e1s e  molhaste a cuequinha toda.<br/>esse \u00e9 o cabr\u00e3o do teu pai!!foi o estado em que eu o deixei depois de lhe ter dado umas nalgadas\na seguir \u00e9s tu",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5092673521",
                                                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ah ah ah! Depois de escrever o coment\u00e1rio \u00e9 que vi o seu! Tal e qual o que pensei dizer ao anormal!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5092660197",
                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "...ent\u00e3o cobardolas apareces ou n\u00e3o? ...tenho mais que fazer, tenho que ir tratar dos entrefolhos da tua m\u00e3e!",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092596778",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Isso \u00e9 s\u00f3 mais UM COVARDE SOCIALISTA MULTINICKS BORRADO DE MEDO....n\u00e3o vai aparecer , se fosse para ser sodomizado por uns pretos ia a correr.....de prefer\u00eancia em S. Tom\u00e9....",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5092027679",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O focinho todo partido infelizmente n\u00e3o consigo... Mas n\u00e3o duvido que o que hoje aqui escreveu \u00e9 mais que suficiente para ter que prestar declara\u00e7\u00f5es!\nCumprimentos",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092030111",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "quando for a tribunal eu  vou consigo",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5092010654",
                            "user": "urina_urina",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E j\u00e1 repararam que a cabeciha tresloucada n\u00e3o est\u00e1 aqui agora! Que coincid\u00eancia! Anda sempre a chafurdar doentiamente, vai recomentar em not\u00edcias j\u00e1 fechadas com 3 ou 4 dias e agora n\u00e3o est\u00e1 aqui?! Por que ser\u00e1?! Edstou a falar da tal Luisa Rodrigueira!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092012072",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "essa vaka \u00e9 maluca,deve levar grandes enxertos de porrada do marido e depois vem para aqui descarregar a frustra\u00e7\u00e3o",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092013772",
                                            "user": "urina_urina",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "eh eh eh, nem mais! \u00e9 \"filipa\", \u00e9 (A), \u00e9 \"lonet\", \u00e9 \"luis Felipe\", \u00e9 \"luis portugal\", \u00e9 \"maria estraganhofa\" eu sei l\u00e1!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092017237",
                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "o lonet n\u00e3o \u00e9 j\u00e1 conhe\u00e7o esse p@neleir@te h\u00e1 muitos anos do expresso",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5092012968",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9s tu observador !!",
                                            "likes": 6,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092587425",
                                                    "user": "min_o3",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Esta \"Luisa\" anda mesmo alucinada, pobre desgra\u00e7ada! Toma os comprimidos !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5092017494",
                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o sabes ler grunho! N\u00e3o n\u00e3o \u00e9, o observador sou eu! Est\u00e1s mesmo pifado, desgra\u00e7ado, vai dormir, tal como a outra desmiolada est\u00e1s a precisar e toma os comprimidos!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092023952",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Disfar\u00e7a que n\u00e3o me enganas foca dismiolada !!",
                                                            "likes": 6,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092024946",
                                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "e a burra a dar--lhe...olha aqui o meu coment\u00e1rio e o do observador ao mesmo tempo",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092026764",
                                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o vale a pena a mula \u00e9 mesmo est\u00fapida! Basta ver pelo nome, algu\u00e9m normal se chama \"Luize Felipe\"?!Ah ah ah!",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092028971",
                                                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "nem vou passar cartolina,vim aqui ler as ultimas e deparei-me com isto\nvou mas \u00e9 xonar\ncumsp",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5092024748",
                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Continuas obcecada can\u00eddea porca! Vai tomar a medica\u00e7\u00e3o!",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092018404",
                                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "isto anda tudo apanhado com os multiniks,j\u00e1 v\u00eam multiniks em todo lado",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092019822",
                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nem mais, \u00e9 o que eles fazem e projetam nos outros!",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091991258",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o te esque\u00e7as de levar um ou mais advogados de defesa, porque vais precisar e muito !!",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 24,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092030948",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o te preocupes! J\u00e1 expliquei... Tenho o dinheiro e o tempo suficiente para ir a tribunal defender os insultos que aqui fa\u00e7o...\nE at\u00e9 gravem, porque admito que insulto...\nO crime que estas pessoas v\u00e3o responder \u00e9 por incentivo de crimes sexuais contra crian\u00e7as... \u00c9 crime p\u00fablico... N\u00e3o tenho d\u00favidas que \u00e9 o pr\u00f3prio minist\u00e9rio p\u00fablico a acusar...\nQuem se sentir ofendido por mim, tem que despoletar o assunto e irei com todo o gosto...",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 20,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092107483",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...ainda bem que tens dinheiro suficiente porque vais ter que pagar os meus advogados.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092540728",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os teus advigados???? Levam-te a S. Tom\u00e9....l\u00e1 pagas com o corpo.....",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5092036739",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A\u00ed que medo j\u00e1 nem vou dormir sossegado,ou melhor vou dormir sobre o assunto a mim isso n\u00e3o me assusta eu s\u00f3 parto para o insulto depois de me ofenderem primeiro por isso tenho sempre um atenuante,e daqui a pouco vou dormir que amanh\u00e3 \u00e9 dia de trabalho para mim<br/>isto \u00e9 tudo uma brincadeira para se levar tudo a peito tudo a s\u00e9rio!!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 17,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092038739",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "pode ser  que a brincadeira te saia cara,j\u00e1 n\u00e3o eras a 1\u00aa a ter que pagar uns milhares de euros valente de indemniza\u00e7ao...vai brincando",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 14,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092043119",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Para isso eu que tinha que ser indeminizado pelos teus insultos atrav\u00e9s dos multinicks !!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092579398",
                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai fazer queixinhas ao pap\u00e1! O anormal sempre a atirar com ca ca e depois diz que cheira mal!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092201721",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Aqui ningu\u00e9m falou de insultos... Falou de incitamento de crimes sexuais contra crian\u00e7as... Se para isso \u00e9 normal, compete \u00e0s autoridades avaliar...\nO meu trabalho est\u00e1 feito...\nAgora \u00e9 esperar um pouco... Isto \u00e9 lento... Mas vai l\u00e1...",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092544144",
                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Essa piada de certeza que n\u00e3o \u00e9 para mim,nunca incentivo crime nenhum contra quem quer que seja muito menos contra crian\u00e7as,nem vi aqui ningu\u00e9m a faz\u00ea-lo , muito menos a dizer que os abusos contra crian\u00e7as \u00e9 normal ,por isso tem ju\u00edzo !!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092546816",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sabes , sabes , tu sabes tudo sobre isso e sobre S. Tomenses.....",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092552093",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Sei o qu\u00ea palerma?? pareces uma vi\u00fava a falar quando est\u00e1 menstruada !!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092047749",
                                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "sim? e j\u00e1 agora que multiniks s\u00e3o esses?\na pergunta \u00e9 r\u00e9torica n\u00e3o te envergonhes a ti pr\u00f3pria a tentar responder.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092051535",
                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Lua,Carlos, observador,rata velha, agora o viktor, ainda h\u00e1 mais ou pensas que sou parvo<br/>\u00e0s fa\u00e7o-me deixo passar que \u00e9 diferente!!",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092586497",
                                                                            "user": "min_o3",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sempre a falares frente ao espelho \"Luisa\", Luiza Felipe\", \"Filipa\"...e rata velha \u00e9 a tua m\u00e3e! Ah ah ah<br/>Andas a fumar alguma bosta atrasada! Vai l\u00e1 mudar de nick!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092630939",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tomaras tu ter o n\u00edvel de educa\u00e7\u00e3o da \"Lu\u00edsa\" meu rafeiro vadio sem dono !!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5092052748",
                                                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "ahahhahaha  tu n\u00e3o \u00e9s parva,DEMENTIA \u00e9 do que sofres",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092055123",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00d3 Pires mas est\u00e1s a vontade at\u00e9 podes ter mil multinicks<br/>\u00e9 s\u00f3 para te lembrar na escola aonde foste aluno, j\u00e1 eu fui professor!!",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5092057578",
                                                                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "lol, o que acontece quando se d\u00e1 um bocado de corda a quem precisa de aten\u00e7\u00e3o,...fui\neheeheheehhe",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5092068821",
                                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Boa noite,vai com calma !!",
                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5092038424",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E eu procedo da mesma forma. S\u00f3 parto para o insulto quando sou insultada. Infelizmente n\u00e3o \u00e9 o caso dos direitolos.",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092065341",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9,eles quem n\u00e3o pensa como eles,e na falta de argumentos partem para a ofensa, est\u00e1 no ADN deles amiga!!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091994236",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te aventesma menstruada <br/>vai para a pocilga !!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092003794",
                                    "user": "urina_urina",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Calou bosta! Pedra com olhos! De pocilga sabes tu!<br/>X\u00f4!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092006132",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eh,Eh muda de discurso tens a cassete com a fita partida !!",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091989608",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...cobarde de merda volta para aqui!<br/>Fazes-me lembrar um palha\u00e7o chamado Gonilho que eu fiz desaparecer daqui h\u00e1 uns tempos! ...vou investigar, tenho montes de tempo dispon\u00edvel!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092541613",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Queres ver que esse <b> gajo </b>era mais um nick teu???? Bem , fizeste desaparecer esse mas ficaste com muitos ainda.....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gajo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5091990704",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ora bem, admites que o teu objectivo aqui \u00e9 afastar comentadores deste espa\u00e7o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 28,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092010733",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas \u00e9 verdade a extrema direita reflete aqui o nojo que \u00e9 imagina que um dia vai fazer parte de algum governo s\u00f3 parte fascismo bastou durante quase 40 anos n\u00e3o acha!!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 21,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092023371",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Essa direita jamais por\u00e1 as patinhas no poleiro, enquanto os seus apoiantes forem pessoas assim mesquinhas e reles. E  enquanto os seus dirigentes defenderem esta gentalha, mostram que n\u00e3o prestam... Fascismo nunca mais!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092028977",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esta extrema direita devia desaparecer e ser extreminada da face da terra s\u00f3 assim ficava sossegado !!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092543366",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 relvas , vai l\u00e1 para S. Tom\u00e9 que os pretos est\u00e3o \u00e0 tua espera e n\u00e3o digas tanta merd@......",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092821281",
                                                            "user": "helenaafonso",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "OH PRETO PORQUE N\u00c3O VAIS TU QUE \u00c9 A TUA TERRA? DESAMPARA A LOJA FASCIL\u00d3IDE!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092581109",
                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\ud83d\ude02\ufffd\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<<br/>Apanhou bem a bicha Luiza Felipe, mesmo uma anormal!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092549788",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Merhda vomitas tu por cada palavra que dizes, v\u00eas multinicks por todo o lado acusas os outros daquilo que tu \u00e9s doninha fedorenta !!",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5092036761",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ela j\u00e1 est\u00e1 condenada a isso.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092040584",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois \u00e9 Filipa mas como h\u00e1 sempre idiotas que v\u00e3o na conversa , Oxal\u00e1 o C\u00e3o Raivoso do Aldrab\u00e9 n\u00e3o elega mais nenhum deputado,ele chega e sobra !!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092043624",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o creio que isso aconte\u00e7a.  Assim como outros desapareceram este n\u00e3o tem pernas para andar. \u00c9 muito fogo de artificio. Nem l\u00e1 dentro do partido  os fulanos se entendem.",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092048390",
                                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Oxal\u00e1 que n\u00e3o, j\u00e1 basta o Aldrab\u00e9 a mamar \u00e1 conta do er\u00e1rio p\u00fablico tacho como este n\u00e3o volta ele a arranjar por isso vai debitando umas bacoradas<br/>e os Cheg\u00f3filos",
                                                                            "likes": 5,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092051039",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "S\u00e3o 230 deputados e s\u00f3 um \u00e9 que est\u00e1 a \"mamar \u00e0 conta do er\u00e1rio p\u00fablico\"?<br/>Foi eleito como os outros.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092048956",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "agradecem !!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5092016470",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...48 anos.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092020905",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois sim de in\u00edcio ao fim porque o Salazar teve seguidores !!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092544030",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "J\u00e1 os xuxas como tu n\u00e3o t\u00eam seguidores.....t\u00eam panaskas como tu.....",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5092012051",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A esquerda anda h\u00e1 50 anos a chamar fascismo a tudo o que discorda deles mas o fascismo nunca apareceu.<br/>O \u00fanico partido de extrema-direita teve sempre vota\u00e7\u00f5es residuais, tal \u00e9 a saudade que as pessoas t\u00eam desse tempo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092018353",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o sou do tempo do governo Salazar mas pelo que ouvi foi um atraso para o pa\u00eds<br/>fome,pobreza, desemprego pois n\u00e3o queria voltar a esses tempos que n\u00e3o deixaram saudades para ningu\u00e9m s\u00f3 mesmo para os fascistas,a extrema direita se fosse governo n\u00e3o era muito diferente n\u00e3o pense !!",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092019793",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Se est\u00e1 a pensar no Chega, eu n\u00e3o os considero totalmente de extrema-direita, embora tenham militantes dessa \u00e1rea.<br/>O Chega tem coisas que eu n\u00e3o concordo mas da\u00ed a dizer que eles querem acabar com a democracia...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5092019294",
                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois n\u00e3o, foi pena, sen\u00e3o ponham-te na ordem e n\u00e3o saias esse traste!",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092021831",
                                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Olha quem fala roto ou nu para que te vestes tu !!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092022647",
                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Tu l\u00e1 deves saber como andas demente!",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5092003307",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...sim, um dos principais objetivos da minha vida \u00e9 fazer desaparecer a extrema direita da face da Terra com todas as armas que eu tiver dispon\u00edveis! ...devias agradecer!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092544609",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Porque eles n\u00e3o te deixam brincar com o pedroso nem te levam a S. Tom\u00e9???",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5092008419",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ahahahhah mas que palha\u00e7o,tu nem uma formiga conseguias fazer desaparecer \u00f3h cobardolas canhoto antifa",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5092004315",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Entre ti e outros radicais n\u00e3o encontro nenhuma diferen\u00e7a.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092015308",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...a tua defini\u00e7\u00e3o de radical \u00e9 muito sect\u00e1ria! ...passas a vida a apoiar e a dar pontinhos a coment\u00e1rios radicais de extrema direita ...pelo que deste modo a tua defini\u00e7\u00e3o de radical n\u00e3o vale uma merda, mais valia estares calado.",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092017317",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu estou calado porque aqui n\u00e3o falamos, escrevemos.<br/>Eu dou likes se concordar com o coment\u00e1rio e n\u00e3o de acordo com a inclina\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do comentador.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091989352",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ganhe ju\u00edzo!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5092589128",
                    "user": "min_o3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 o que tu precisas e muito ac\u00e9fala!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091996771",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que isto acontece, quando o est\u00fapido Cam\u00f5es sente os colh\u00f5es apertados come\u00e7a logo a amea\u00e7ar com tribunais e todas as tangas estupidas que possas imaginar.<br/>...coitado ainda n\u00e3o conseguiu entender que a prociss\u00e3o ainda vai no adro.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092030981",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Parece-me que ele \u00e9 uma pessoa frustrada, amarga e mal amada. Enfim, um pobre de esp\u00edrito.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092581733",
                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1 a doida varrida a falar frente ao espelho!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091997979",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu imagino, tu e outros trolls como o merdon\u00e7a n\u00e3o descansam enquanto n\u00e3o afastarem daqui todos os comentadores moderados como j\u00e1 fizeram com outros.<br/>Eu estarei aqui para vos fazer frente.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5092007950",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...tu tamb\u00e9m vais com o karalho se f\u00f4r caso disso! ...para j\u00e1 podes estar descansado porque tu \u00e9s um inocente que n\u00e3o risca nada por aqui e \u00e1s vezes at\u00e9 me divertes.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092010017",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "For n\u00e3o leva acento.<br/>Se banirem o meu perfil simplesmente faria outro e chamar-lhe-ia \"Meliodas 2\".",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092017652",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...n\u00e3o te preocupes com o acento! ...preocupa-te antes em n\u00e3o ser um idiota!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092018261",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu n\u00e3o fa\u00e7o piadas com a Casa Pia.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092042517",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...e que me interessa isso a mim!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5092009276",
                                            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "eheheehehe \u00b4ho palha\u00e7o est\u00e1s de cabe\u00e7a perdida frustrado dum cabr\u00e3o",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5092004087",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois mas quem est\u00e1 criando um p\u00e9ssimo ambiente s\u00e3o os viktores, as luas, os zarolhos, os alfonsos, as ratas velhas, as gald\u0117rias, os observadores, os clones dos comentadores de Esquerda, incluindo eu, a Lu\u00edsa e outros, que nos insultam gratuitamente, de forma recorrente.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092006072",
                                            "user": "urina_urina",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas esta mal cheirosa n\u00e3o se cala! Vai dormir e fazer queixinhas ao pap\u00e1!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5092005570",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu tamb\u00e9m j\u00e1 fui v\u00edtima de clones e trolls sortidos, por isso bloqueei todos.<br/>Mas tamb\u00e9m h\u00e1 alguns comentadores de esquerda que pioram o ambiente como o relvas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5092006952",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "H\u00e1 de me dizer se acha bem ser clonado e qual o interesse dessa gente da direita em roubar a identidade dos outros.",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092009074",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A resposta \u00e9 bem simples:<br/>N\u00e3o.<br/>O interesse em roubar identidades deve ser acabar com os coment\u00e1rios do Sol.\nUm dia destes, um dos trolls que faz clones escreveu isto:<br/>\"...e foi assim que acabei com o online do Expresso\".",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092032472",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "E \u00e9 preciso isto para acabar com os coment\u00e1rios? S\u00f3 pode ser ideia de gente doentia!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5092010232",
                                                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "fui eu mas isso j\u00e1 foi h\u00e1 muitos anos,agora estou diferente,mais maduro\neehehhehhe",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5092008604",
                                                            "user": "urina_urina",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois, e mudar sistematicamente de fotos, alegadamente que n\u00e3o te pertencem! Usar alegadamente uma s\u00e9rie de nicks forjados para votares em ti pr\u00f3pria pelo menos 5 vezes! Queres mais?!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091962709",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que gozo que me vai dar...\nDesta vez n\u00e3o \u00e9 uma amea\u00e7a de caixa de coment\u00e1rios! Garanto-vos!\nAhahahahahahahah",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091981642",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...n\u00e3o mudes de IP e vais ver o que te acontece!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091959964",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...o Cam\u00f5es ped\u00f3filo <b> psicopata </b>que tem sonhos er\u00f3ticos com criancinhas da Casa Pia todas nuas a cantarem o \"Horst-Wessel-Lied\" e que passa a sua triste vidinha por aqui a ofender toda a gente por interm\u00e9dio dos seus 400 nicks, anda agora por aqui a chorar pelos cantos a queixar-se que o andam a ofender! ...mas que grandess\u00edssimo cabr\u00e3o!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 36,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091963842",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Relvas, \u00e9 um verdadeiro traste que ainda tem a ousadia de caluniar os outros, ele que n\u00e3o faz outra coisa sen\u00e3o ofender. \u00c9 mesmo uma besta esse camoes, que segundo diz est\u00e1 para ir embora, mas continua aqui como um c\u00e3o <b> agarrado </b>ao osso.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091972775",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem vai decidir quem anda a caluniar quem, vai ser um juiz de direito...\nQuem vai avaliar quem tem perturba\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser as autoridades...\nContinuem que eu agrade\u00e7o...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091982198",
                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas que autoridade moral tem voc\u00ea para amea\u00e7ar os outros,<br/>se for-mos a ver voc\u00ea \u00e9 que acusa os outros daquilo que \u00e9 e ainda por cima se arma em v\u00edtima !!",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091985777",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Precisamente. E todos os coment\u00e1rios que ele fez tenho-os em minha posse. Nem sequer ele pode afirmar que n\u00e3o foi o primeiro a insultar e a ofender,",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091990621",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 vaca... Isto n\u00e3o se trata de insultos... Grava este... Vaca filha da p...\nO que vais levar \u00e9 com um crime p\u00fablico de fetiches de sexo com crian\u00e7as...\nPrepara-te\nPS: diz ao teu amigo que depois de revelada a identidade ainda lhe parto aquele focinho todo...\nVai sentar o cu no mocho e ainda vai ter que apresentar queixa por agress\u00e3o...\nE digo isto ao juiz...",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092023973",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...c\u00e1 te espero \u00f3 palha\u00e7o!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5091993847",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Grande coment\u00e1rio!!!! Continue que vai longe... Nem sai do pa\u00eds.",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092046631",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o te preocupes... Tu, esse teu amigo e mais 2 ou 3 est\u00e3o garantidos...\nBrincar com crimes contra crian\u00e7as vai ter o vosso pre\u00e7o... Acredita que vai...\nAcabei de falar com um juiz de direito que diz que n\u00e3o tem d\u00favidas...\nAgora s\u00f3 vos resta olhar para o rel\u00f3gio...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5091989688",
                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eles n\u00e3o fazem nada isso \u00e9 s\u00f3 conversa para intimidar os que lhe fazem frente e digam-lhes as verdades no focinho !!",
                                                    "likes": 5,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091995499",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Seja como for, nem ele nem ningu\u00e9m tem o direito de partir para a ofensa gratuita.",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092003694",
                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "V\u00ea l\u00e1 se n\u00e3o \u00e9 o que eu digo estava a responder a este viktor em baixo e o Sol nem me autoriza a publicar o coment\u00e1rio a censura \u00e9 de tal ordem que est\u00e1 tudo do lado da extrema direita !!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092014408",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Exatamente. Eles controlam isto e fazem-nos de tot\u00f3s. Esse viktor come\u00e7ou logo a insultar-me. Fiz print screen e logo o bloqueei. \u00c9 s\u00f3 mais um troll.",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5092004779",
                                                                            "user": "urina_urina",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o deixam publicar coment\u00e1rios de retardados imbecil\u00f3ides!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5091977083",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...isso mesmo \u00f3 borrego de merda, processa-me! ...n\u00e3o imaginas o prazer que eu tenho em te apanhar num tribunal!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Agarrado"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5091962678",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu imagino se por acaso uma das v\u00edtimas da Casa Pia ler isso, o que ela n\u00e3o sentir\u00e1.<br/>O Cam\u00f5es tem toda a raz\u00e3o, espero que ele te identifique e leve a tribunal.<br/>Uma coisa s\u00e3o brincadeiras e provoca\u00e7\u00f5es, outra \u00e9 gozar com coisas t\u00e3o s\u00e9rias.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 21,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091986479",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...brincadeiras??? ...ningu\u00e9m est\u00e1 aqui a brincar \u00f3 atrasado mental!<br/>...imagina o que sente uma vitima da Casa Pia quando o escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura utiliza o nome delas para ganhar votos.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091989847",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Atrasado mental \u00e9s tu que n\u00e3o conheces limites.<br/>Vais aprender da pior maneira.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091997421",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Acredite que vai...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091965410",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acredite que tenho o dinheiro e o tempo livre para isso acontecer! \u00c9 garanto lhe que para refor\u00e7ar a ac\u00e7\u00e3o a queixa segue j\u00e1 hoje para 3 organismos p\u00fablicos...\nAmanh\u00e3 as autoridades e o meu advogado d\u00e3o a devida sequ\u00eancia...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091979597",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...3 organismos p\u00fablicos \u00e9 pouco arranja mais outros 3 ...e pede tamb\u00e9m ajuda ao Papa!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091982674",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ahahahahahahahaha... Ele nem se enxerga, passa o tempo a injuriar os outros e agora faz-se de virgem ofendida. Ainda bem que tenho provas dessas conversas \"amenas\" do zarolho.",
                                            "likes": 5,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 13,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091984051",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Usar as v\u00edtimas da Casa Pia para fazer piadolas \u00e9 do mais reles que j\u00e1 se viu por aqui, n\u00e3o acha?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5092032087",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...se tu pensavas que as vitimas da Casa Pia era uma arma de arremesso exclusiva da extrema direita bem te phodeste!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5092034616",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nunca li mais ningu\u00e9m sen\u00e3o tu a fazer isso.<br/>E mesmo que outros o fa\u00e7am, isso obriga-te a fazer o mesmo?<br/>Se o meu vizinho traficasse droga, eu era obrigado a fazer o mesmo?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092049679",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...vai dizer isso aos teus amigos do partido nazi do escroque Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura.",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5092073804",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o tenho amigos nesse partido, e esse partido n\u00e3o \u00e9 nazi.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5092089537",
                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "...Meliodas por favor poupa-me dos teus coment\u00e1rios idiotas! ...tu est\u00e1s aqui deslocado, sai daqui e vai para a tua zona de conforto ...que \u00e9 em frente \u00e0 televis\u00e3o a ver o Canal Panda.",
                                                                                            "likes": 3,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5092222098",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Vais ter de me aturar aqui para grande desgosto teu.<br/>Ao contr\u00e1rio do que admitiste ter feito a outros, n\u00e3o me vais afastar daqui.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5092267087",
                                                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "....tu \u00e9s absolutamente irrelevante!",
                                                                                                            "likes": 3,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5092550308",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Tu tamb\u00e9m.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5091987251",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Est\u00e1 a falar comigo? Nem sequer falei nelas, n\u00e3o se confunda sff.",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5091996775",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu pergunto-lhe preto no branco:\nAcha bem usar as v\u00edtimas da Casa Pia para fazer piadas com outro comentador, sim ou n\u00e3o?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091997717",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o tenho de lhe dar qualquer satisfa\u00e7\u00e3o. Isto agora virou inquisi\u00e7\u00e3o? Era so o que me faltava!",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091999343",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Era uma pergunta cuja resposta era apenas sim ou n\u00e3o.\nSe me fizessem a mesma pergunta eu n\u00e3o teria qualquer problema em responder porque a resposta \u00e9 \u00f3bvia....",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5091976112",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desta vez n\u00e3o respondeu com a fanfarronice habitual, \u00e9 porque sente o rabo apertado.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091985425",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Acredite que esse animal vai ter problemas com a justi\u00e7a! Vai mesmo!\nEsse, depois de hoje j\u00e1 n\u00e3o tem hip\u00f3tese... Um animal que anda aqui a brincar com sexo com crian\u00e7as, vai ter o que merece...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "5091928015",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma vergonha o que se est\u00e1 a passar aqui. A manipula\u00e7\u00e3o a que os comentadores est\u00e3o sujeitos \u00e9 aviltante. <br/>Onde anda a liberdade de express\u00e3o? Fora com os fascistas!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091943634",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091947473",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o basta bloquear... Isto hoje foi grave... H\u00e1 coment\u00e1rios que ultrapassam os limites...\nAlguem que vem para aqui com fetiches com crian\u00e7as tem que ser denunciado!\nEu vou participar da besta! E de todos os que ficaram hist\u00e9ricos com o coment\u00e1rio! H\u00e1 limites! Tenho dinheiro e tempo livre suficientes para despoletar o assunto junto das autoridades...\nSe todos participarem, a ac\u00e7\u00e3o ganha peso!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091947968",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas quem?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091949533",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 a\u00ed... Coment\u00e1rio do relvas que come\u00e7a a dizer que o Cam\u00f5es lhe contou um sonho..\nLeia tudo at\u00e9 ao fim... Isso \u00e9 ultrapassar todos os limites...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091944380",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 voc\u00ea para mandar calar algu\u00e9m a liberdade de express\u00e3o ainda \u00e9 um direito que me assiste neste pa\u00eds!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091961261",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Acusas os outros daquilo que tu \u00e9s foca amestrada n\u00e3o \u00e9 a Lu\u00edsa n\u00e3o sou eu e apenas tenho este nick n\u00e3o preciso de mudar de roupa cada vez que comento !!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091940254",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda agora respondi \u00e1 Lu\u00edsa e o meu \u00faltimo coment\u00e1rio n\u00e3o aparece s\u00f3 pode ser manipula\u00e7\u00e3o desta extrema direita <b> psicopata </b>nojenta !!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091955072",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E \u00e9. \u00c9 muito estranho o que se est\u00e1 passando aqui. Os fascil\u00f3ides comandam e manipulam a seu bel prazer e n\u00f3s comentadores somos marionetes destes clones. Vou sair deste jornaleco e nem mais um c\u00eantimo darei a ganhar ao Sol.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091967161",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vais dar, vais...\nE muito dinheiro... Vais aprender que h\u00e1 brincadeiras que s\u00e3o caras",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5091965063",
                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 para n\u00f3s calarem e intimidar a ver se desistimos de comentar aqui mas comigo est\u00e3o redondamente equivocados ainda me d\u00e1 mais vontade de comentar !!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091973264",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ningu\u00e9m me calar\u00e1 e n\u00e3o tenho medo desse zarolho frustrado, amigo Luiz. Tudo o que foi escrito eu gravei.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092583091",
                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "CALA-TE ANORMAL! NINGU\u00c9M J\u00c1 PODE OUVIR OS TEUS GUINCHOS!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5091975669",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nem mais esse,nunca mais vai para a \u00c1frica de prefer\u00eancia para o interior da selva!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5091975192",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "At\u00e9 podes tatuar...\nQuero te ver em frente a um juiz a defenderes o incitamento a fetiches com crian\u00e7as...\nAgora tenho um bom motivo",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091980586",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vais pag\u00e1-las e bem. Aqui se v\u00ea bem quem come\u00e7ou na ofensa. Clarinho como \u00e1gua.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5091966887",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A ver \u00e9 se n\u00e3o acabam por fazer como no Espesso e fechar os coment\u00e1rios.<br/>Desde que ando aqui noto que o ambiente anda cada vez mais insalubre.\nEu ainda tenho outros sites estrangeiros onde posso comentar, mas para muita gente seria triste se fecharem os coment\u00e1rios aqui.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092002564",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Isto n\u00e3o \u00e9 um problema de insultos e ofensas...somos todos adultos e sabemo-nos defender...\nIsto \u00e9 uma instiga\u00e7\u00e3o a crimes contra crian\u00e7as... \u00c9 uma perturba\u00e7\u00e3o revelada e que n\u00e3o pode passar em claro...\nEsta gente vai ter o que merece... Acredite que vai!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5091972251",
                                            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Se fecharem n\u00e3o \u00e9 por minha causa desde que aqui comento \u00e9 s\u00f3 com esta conta !! \u00e9 por os psicopatas que andam a clonar as contas dos comentadores de Esquerda !!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091976131",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu tenho tudo gravado. Eles v\u00e3o ter de responder pelo que fazem com as fotos e identidades que roubam.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091985965",
                                                            "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois, deves tamb\u00e9m ter garvado as tuas ofensas e nicks falsos, n\u00e3o \u00e9?!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5091974733",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o o acusei de nada.<br/>H\u00e1 pessoas que exageram quando exprimem as suas opini\u00f5es e gera-se um efeito bola de neve.<br/>Cada vez menos se consegue falar com algu\u00e9m que discordamos sem linguagem baixa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5091974527",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nem mais. S\u00e3o esses clones que insultam, ofendem e maltratam os comentadores",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091967839",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9 que tens os fus\u00edveis todos queimados da caixa c\u00f3rnea <b> imbecil </b>!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "5091937596",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Devias estar preocupada \u00e9 com o facto de caluniares pessoas...\nE pior, dev\u00edamos estar todos muito preocupados com o facto de um triste andar aqui a fazer par\u00f3dia com sexo com crian\u00e7as... E tristes hist\u00e9ricas a aplaudir..\n\u00c9 s\u00f3 nojento!\nGrandes bestas!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091977147",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai chamar besta \u00e0 tua fam\u00edlia. N\u00e3o sou da tua laia.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091950730",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso para mim \u00e9 s\u00f3 estupidez...\nAndar aqui com coment\u00e1rios de natureza <b> sexual </b>com crian\u00e7as \u00e9 uma coisa totalmente diferente...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091938996",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o aldrabes. Quem anda caluniando \u00e9s tu e os teus trolls. Ainda andas aqui? Boa viagem e vai pela sombra!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091943782",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a\u00ed minha besta... N\u00e3o te bastava andares a defender ped\u00f3filos? Ainda tens que aplaudir um doente que vem para aqui com fetiches de sexo com crian\u00e7as? E uma anormal que diz que ele \u00e9 demais por isso?\nVoc\u00eas v\u00e3o ter uma surpresa na vida... Insultos e triquices \u00e9 uma coisa... Incentivo \u00e0 pedofilia \u00e9 outra...\nVai-te preparando minha besta...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091951138",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A mim nunca me enganaste como aconteceu com a Lu\u00edsa, parasita reles.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091961158",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 isso minha grande filha da p.... Vais l\u00e1 bater com o cu no mocho... Podes me insultar o que quiseres...\nN\u00e3o podes \u00e9 andar aqui a aplaudir fetiches sexuais de gente doente...\nPreparar-te... Nem o teu partido te safa...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091967967",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A tua m\u00e3e, sim, ela sim \u00e9 uma grande fila da p~t@. Quanto aos teus fetiches sexuais governa-te com eles mas tem a dec\u00eancia de n\u00e3o os exp\u00f4r aqui, sff.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091969125",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Continua que estou a fazer printscreens e d\u00e1 me jeito...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091947136",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anormal e ordin\u00e1rio \u00e9s tu. Enxerga-te oh labrego sem educa\u00e7\u00e3o... Vai morrer longe!<br/>A mim nunca me enganaste como aconteceu com a Lu\u00edsa, seu parasita reles. Mostras bem o que \u00e9s.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5091946298",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 a falar de quem?<br/>Eu pergunto porque n\u00e3o me apetece escarafunchar 300 e tal coment\u00e1rios.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091914673",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que import\u00e2ncia tem esta actriz para o Sol fazer um artigo sempre que ela fala mal de algu\u00e9m?<br/>Parece aquela personagem do Eduardo Madeira, o Indignado do Facebook.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091783097",
            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A maluca \"Luisa Rodriga\" est\u00e1 a \ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e<br/>com os seus nicks falsos, \u00e9 o (A), a <b> mula </b>\"Filipa\", \"Maria estrogonhofe\", o anormal \"Luiz Felipe\". \u00c9 mesmo doida varrida!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091902258",
                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te aventesma vai tomar o comprimido e cama que j\u00e1 \u00e9 tarde para ti !!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mula"
            ]
        },
        {
            "id": "5091693535",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Maria Vieira \u00e9 o pittbull do Chega.<br/>Tiram-lhe a coleira e o a\u00e7aime e ai vai ela.<br/>Por acaso at\u00e9 tem raz\u00e3o. Esta Catarina Furtado \u00e9 mais uma tachista in\u00fatil a mamar h\u00e1 d\u00e9cadas na RTP. Andamos a pagar taxa audiovisual na factura da eletricidade para sustentar este tipo de gente, \u00e0 qual ainda adicionado 6% de IVA. \u00c9 uma taxa que \u00e9 taxada ehehe. <br/>Em minha casa representa 8-10% da factura.<br/>O povo paga alegremente e vota neles.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091650017",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...aqui em baixo o meu amigo Cam\u00f5es aka Alfonso Contorno contou-me que esta noite teve um sonho er\u00f3tico com a Maria Vieira, segundo ele, sonhou que a Maria Vieira estava numa igreja vestida com lingerie de cabedal e que de chicote na m\u00e3o flagelava o lombo do Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura que estava todo nu amarrado ao altar, toda esta cena aberrante era contemplada pelo Diogo Pacheco Amorim que com uma cara de alucinado se masturbava sentado num trono ...ao fundo um grupo coral de criancinhas da Casa Pia todas nuas cantavam o \"Horst-Wessel-Lied\"! ...e eis que de repente toda esta estranha cena se esfuma, a igreja desaparece e em seu lugar aparece uma celebre cervejaria de Munique onde mais uma vez o Andr\u00e9 Bolsonaro Ventura \u00e9 espancado \u00e0 bruta pela Maria Vieira que \u00e9 aplaudida com urros por dezenas de alem\u00e3es b\u00eabados trajados de tirol\u00eas brandindo canecas de cerveja de litro e meio antes de as despejarem de uma \u00fanica vez pela goela abaixo.<br/>...algu\u00e9m que se d\u00ea ao trabalho de tentar decifrar este sonho aberrante do Cam\u00f5es, c\u00e1 para mim ele \u00e9 um <b> psicopata </b>tarado<b>  sexual</b> com tend\u00eancias ped\u00f3filas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091805361",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Voc\u00ea n\u00e3o existe!!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091933203",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E fica hist\u00e9rica com um triste que decide escrever uma estupidez qualquer que inclui sexo com crian\u00e7as por puro fetiche...\nCome\u00e7o a ficar assustado... Esta gente \u00e9 mesmo doente...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "Psicopata"
            ]
        },
        {
            "id": "5091696492",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ap\u00f3s esse tal ressacado del\u00edrio que alegadamente nada ter\u00e1  a ver com o uso das \"subst\u00e2ncias\" t\u00e3o generosamente permitidas ao povo portugu\u00eas pela \"libertadora madrugada\", o dono do quintal agarrou no herbicida e atacou o mal pela raiz....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091744019",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...o dono do quintal chegou \u00e0 arrecada\u00e7\u00e3o e n\u00e3o encontrou o herbicida mas sim uma <b> vel<b> ha </b</b>>lata selada de Zyklon B, uma fant\u00e1stica recorda\u00e7\u00e3o dos tempos em que foi feliz como carrasco em Auschwitz ...e como era um burro de merda, para verificar se o Zyklon B estava em boas condi\u00e7\u00f5es, tirou a tampa e cheirou-o...<br/>...todas as minhas hist\u00f3rias t\u00eam um final feliz.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092607910",
                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Felizmente para ti n\u00e3o ter sido com o de S. Tom\u00e9, que alegadamente te sodomizou....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velha"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091662986",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "....com o devido respeito.......julgo que o referido sonho significa que................o \"venturoso\" vai ficar \u00e0 frente da \"piadosa\".....!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091671437",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...tenho muitas duvidas que exista em Portugal gente suficiente que acredite que a Terra \u00e9 plana para que esse feito seja conseguido.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091750158",
                            "user": "alexandre_barreira",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "....n\u00e3o \u00e9 plana....mas \u00e9 \"quadrada\".............e h\u00e1 quem diga que....nem se nota......!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091755715",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...quadrada como a tua cabe\u00e7a! ...sim, \u00e9 poss\u00edvel!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091764382",
                                            "user": "alexandre_barreira",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...corroboro a \"tese\"....do \"quadrado\"....mas \"triangular\"....tamb\u00e9m serve....!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091788347",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...c\u00e1 para mim andas a ver demasiado o Canal Hist\u00f3ria, principalmente a serie \"Alien\u00edgenas, a Prova Definitiva\".",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091848615",
                                                            "user": "alexandre_barreira",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": ".......\u00e9 isso.........tipo \"RTP-Mem\u00f3ria\".........se n\u00e3o \u00e9s bruxo....andas l\u00e1 perto.......!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091708386",
                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em Terras Planas n\u00e3o ser\u00e1 de acreditar, mas que o fa\u00e7am relativamente a quem se diz anti-corrup\u00e7\u00e3o a quem tenha andado com o ex-44 ao colo (\u00e9 \"mulher\" para isso), \u00e9 bastante poss\u00edvel. Comuna da treta, dos \"direitos adquiridos\".",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091737214",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...n\u00e3o \"direitos adquiridos\", mas sim \"DIREITOS CONQUISTADOS\" ...conquista em que tu n\u00e3o contribu\u00edste nem com a ponta de um corno, mas dos quais tu usufruis ...e ainda por cima reclamas! ...percebeste \u00f3 filho de uma cadela!<br/>O resto do teu paleio nazi n\u00e3o me interessa para nada podes enfia-lo no cagueiro.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092620701",
                                            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que n\u00e3o falta por a\u00ed s\u00e3o Xulecos, filhos de uma cabra, que v\u00e3o conquistando  direitos e bem tesos nas c\u00faloridas e muito orgulhosas manifesta\u00e7\u00f5es panaskas.<br/>Quanto aos \"direitos adquiridos\" por greves di\u00e1rias por quem nunca vergou a mola, s\u00f3 neste pa\u00eds Sinistroso. <br/>Sabes l\u00e1 tu o que \u00e9 trabalhar, grande palha\u00e7o armado em comuna.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091640247",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta escumalha a defender agora Herman Jos\u00e9 define bem de que <b> ra\u00e7a </b>essa esp\u00e9cie de gente \u00e9. J\u00e1 n\u00e3o se lembram dos tempos, n\u00e3o muito recuados, de quando o diziam<b>  maricon\u00e7o</b> e nad<b> a naz</b>i. <br/>Mas o que dizer de ral\u00e9 que proclamava at\u00e9 \u00e0 exaust\u00e3o que o regime deposto era o dos 3 efes, dois deles como se sabe o futebol e fado.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Nazi",
                "Maricon\u00e7o"
            ]
        },
        {
            "id": "5091597768",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A cal\u00fania \u00e9 o \u00faltimo reduto dos cobardes!\nCam\u00f5es, 2020\n\u00c9 simplesmente repugnante assistir a pessoas que tentam difamar-me apenas porque n\u00e3o conseguem vencer um debate de ideias e ficam frustradas com isso!\nNuma coisa sinto-me lisonjeado... De acordo com as suas mentiras, \u00e9 o Cam\u00f5es que possui v\u00e1rios nicks, e n\u00e3o um dos outros nicks que possui o nick Cam\u00f5es!\nPor ser um alvo a abater, \u00e9 sinal que tanto eu como o partido que apoio estamos no caminho certo!\nNao desesperem cobardes parasitas... Mais 3 dias e estou de partida",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091710175",
                    "user": "mariamstrongenough",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Adeus \u00f3 vai te embora.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091654477",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Granda camoes p\u00e1...revolta-te ...d\u00e1 conta destes cabr\u00f5es ...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091584094",
            "user": "disqus_IsbArl2mJt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gosto da Maria Vieira. N\u00e3o gostei da forma como tratou a Catarina Furtado no texto acima. A \u00fanica coisa de que gostei foi de algumas verdades contidas nesse texto, embora houvesse forma mais educada de as dizer.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091582480",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melhor seria estragar, embora com um pequeno sen\u00e3o no que se fere a talentos.<br/>\u00c9 p\u00fablico os talentos da dita cuja desde os \u00e0 s\u00e9culos passados tenrinhos anos, gloriosamente desfrutados por algu\u00e9m bem mais maduro....<br/>Preserve-se a mem\u00f3ria da sua atitude ap\u00f3s o assassinato de pol\u00edcias na Cova da Moura....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091529964",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mesmo a mostrar as mamas n\u00e2o vale nada! Viva o Chega",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091524902",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 s\u00f3 peixeiradas. Meu pobre Portugal.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091523163",
            "user": "disqus_8IhSk19HdK",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a aperta com esse bando de  inuteis antes que nos ponham outra vez a pedir!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091525055",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "For\u00e7a fez ela at\u00e9 demais e at\u00e9 se borrou toda. Pobrezinha!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091481795",
            "user": "disqus_PRODHTFTl7",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este 1,5 m de <b> mulher </b>a Maria Parrachita <br/>dispara em todas as dire\u00e7\u00f5es,uma aut\u00eantica cobra cuspideira venenosa chamou<b>  GORDO</b> aqui \u00e1 tempos ao Herman Jos\u00e9 um homem que a ajudou imenso e que lhe deu trabalho em v\u00e1rios programas uma pork@ por isso \u00e9 que a dire\u00e7\u00e3o das TVs fecharam-lhe todas as portas tem inveja dos pr\u00f3prio ex colegas esta miniatura frustrada, desde que \u00e9 apoiante<br/>do chaga queimou os fus\u00edveis todos da caixa c\u00f3rnea tomara ela chegar aos calcanhares da C.Furtado !!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "5091477094",
            "user": "disqus_ZSvre82pfv",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho piada, esta gente est\u00e1 sempre pronta para atacar o chega, para criticar os outros extremos nada.<br/>Basta olhar para a \"entrevista\" do Ricardo \u00e0 candidata do BE Mariza onde esta afirma que concorre como h\u00e1 cinco anos atr\u00e1s para \" ajudar os pobrezinhos\" o partido dela j\u00e1 l\u00e1 est\u00e1 h\u00e1 cinco anos e o que mudou? Mas o Ricardinho n\u00e3o questionou.<br/> J\u00e1 que esta gente tem telhados de vidro, como tal\u00b4, tenho que concordar com a opini\u00e3o da senhora.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091450624",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As pessoas que me deram dislike, Filipa e Maria Strongenough t\u00eam a mesma cara na foto de perfil.<br/>H\u00e1 pessoas que nem disfar\u00e7am\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091576175",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 bem assim , eu vou-lhe dizer como \u00e9  ,  Filipa , a Maria Strogenough , a Maria Rcha  , o Dirceu  e mais uns 3 ou 4 nicks s\u00e3o todos do PANASKA DO RELVAS , pode apostar que nunca perde o IP n\u00e3o mente.....quem mente ao Relvas s\u00e3o s\u00f3 os S\u00e3o Tomenses....por quem ele adora ser sodomizado....",
                    "likes": 10,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091787282",
                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exatamente! Nem mais! Ou desse anormal ou da maluca! Ou ent\u00e3o \u00e9 tudo do mesmo retardado!<br/>Acrescente a\u00ed mais umnick falso \"Luiz Felipe\"! O desespero \u00e9 t\u00e3o grande!",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5091596175",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00f3s somos 2 pessoas distintas,  para vosso grande azar. Idiota!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091786090",
                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 \u00e9, \u00e9 a esquizofrenia!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5091592094",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "AHAHAHAHAHAHAHAH... O CONKORNO ZAROLHO SABE ALDRABAR E MENTIR TAL COMO O SEU AMIGALHA\u00c7O COELHO PASSINHOS.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091722208",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Como v\u00eas Relvas , n\u00e3o  enganas ningu\u00e9m  , nem com essas putefiaszecas \"teus nicks\" ......vai levar no ku , que ainda por cima est\u00e1s num I.P. de um organismo publico......at\u00e9 nisso \u00e9s parasita.....\u00e9 o v\u00edcio de viver \u00e0s custas dos outros......",
                                    "likes": 7,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091907118",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh conkorno ent\u00e3o eu tinha te bloqueado e apareces aqui com o mesmo nick???? Como \u00e9?",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5091728170",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu sou tudo o que a direitralha quer. AHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091732204",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9s o que \u00e9s......lixo , panaska sodomizado por S. Tomense e queres passar por puth@ de esquerda caviar.....enfim deixa os computadores do Estado.....n\u00e3o s\u00e3o teus...PARASITA....",
                                                    "likes": 7,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091734254",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Falou o VERME PARASITA conkorno!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091445667",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A meia-leca ainda anda por a\u00ed? Pensava que j\u00e1 estava internada. Continua a revelar-se um ser mesquinho e pobre de esp\u00edrito. Esquece-se que j\u00e1 esteve na RTP e que fomos n\u00f3s, contribuintes, que lhe pag\u00e1mos as m**** que fazia. Nunca na vida chegar\u00e1 aos calcanhares da Catarina Furtado uma <b> mulher </b>com classe e de excelente forma\u00e7\u00e3o. Esta fulana destila \u00f3dio e inveja por todos os poros, atira em todas as dire\u00e7\u00f5es e n\u00e3o sei como \u00e9 que ainda n\u00e3o acertou nela pr\u00f3pria. At\u00e9 me faltam palavras para definir esta coisa parasita mal-amada.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5091440182",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na realidade tanto uma como a outra pouco valor tiveram, sim porque est\u00e3o as duas acabadas, a sorte da mais nova \u00e9 ter uma carinha bonita e boas rela\u00e7oes politicas...\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e quanto a mais novinha \u00e9 s\u00f3 mais uma a seguir a tendencia...falar mal do chega s\u00f3 porque fica bem....mas nunca a ouvi falar da pedofilia no ps\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091433937",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "KE NOJO DE <b> MULHER </b>ESSA MARIA VIEIRA , IGNORANTE, DISFAR\u00c7AVA A SUA IGNOR\u00c2NCIA COM PIADOLAS PAROLAS DE AN\u00c2 TOTO",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5091420154",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ena tanto <b> grunho </b>cheio de baba a escorrer a defender a parrachita!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 129,
            "replies": [
                {
                    "id": "5091451639",
                    "user": "funsionriopbliko",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai l\u00e1 buscar a fatiota do jesuismerda.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 127,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091453098",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E voc\u00ea ainda n\u00e3o mudou a roupagem, sr. cam\u00f5es?",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 126,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091458989",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o acredito que seja a cavalgadura do Cam\u00f5es, poucos conseguem descer t\u00e3o baixo. Um genu\u00edno Hitlerilas.",
                                    "likes": 5,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 105,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091463280",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sei l\u00e1... mas \u00e9 um dos muitos nicks daqui.",
                                            "likes": 6,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 104,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091724500",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00f3 tu tens 8 pelo menos......",
                                                    "likes": 6,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091779881",
                                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Exatamente!",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5091482275",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...o imbecil Cam\u00f5es \u00e9 o respons\u00e1vel por metade dos nicks de extrema direita que por aqui andam! ...basta verificar as datas de abertura das contas.",
                                                    "likes": 6,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 101,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091597428",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9<br/>O fulano \u00e9 um nojo.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5091790679",
                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A falares outra vez frente ao espelho! Tens que ajustar a medica\u00e7\u00e3o!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5091499624",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Precisamente! Penso como voc\u00ea.  Esse CAM\u00d5ES zarolho est\u00e1 atr\u00e1s dos nicks.funsiu, alfonso, observador, vilipendiado, eu estou ali, onamix2...",
                                                            "likes": 7,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 98,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5091726694",
                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "V\u00eas parasita 4 up-votes teus e 2 dessa badameca da cigana que gostava de ser gente a luizinha multinicks de merd@......",
                                                                    "likes": 7,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 39,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091869173",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Os teus nicks todos juntinhos a dar like \u00f3 conkorno. ahahahahahahah",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091831792",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Gostava de ser gente \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Querias n\u00e3o querias??? Mas n\u00e3o \u00e9 para quem quer ...asno!<br/>J\u00e1 voc\u00ea \u00e9 um merdas!...a todos os n\u00edveis.<br/>Para seu grande azar eu sou s\u00f3 uma.<br/>Toda a ret\u00f3rica de ips e porcarias do g\u00e9nero, \u00e9 bullshit da sua parte. Pq se voc\u00ea soubesse mesmo ver as coisas, saberia que sou apenas e s\u00f3 uma.<br/>Idiota!.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091828756",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "AGORA S\u00c3O 6... LOL",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091745608",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\"N\u00e3o me associo com pessoas falsas, nem caminho com hip\u00f3critas; detesto os ajuntamentos de in\u00edquos, e n\u00e3o me sento com os infames.<br/>Salmos, 26: 4, 5",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 34,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091838251",
                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "T\u00e3o verdade nessa altura como agora",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091810458",
                                                                                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "L\u00e1 anda a bezerra a ir \u00e0 wikip\u00e9dias fazer copy paste, sem perceber o que est\u00e1 a copiar!",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091746428",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Pensei que voc\u00ea fosse ateia.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 31,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091748770",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Como pode achar seja o que for da minha pessoa, se voc\u00ea nem sequer me conhece?",
                                                                                            "likes": 3,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 30,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091845213",
                                                                                                    "user": "urina_urina",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Mas quem \u00e9 quer conhecer uma bosta como tu?! Reduz-te \u00e0 tua insignific\u00e2ncia.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091864991",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Cala a boca labrego troll Viktor!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091904129",
                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Filipa, os likes que lhe dou est\u00e3o  a desaparecer tamb\u00e9m. Alguem est\u00e1 a conseguir manipular isto...",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5091911776",
                                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Sem d\u00favida. Quase todos os likes que dou desaparecem tb. At\u00e9 mesmo o do Luiz ou do Relvas. Aqui h\u00e1 coisa.",
                                                                                                                            "likes": 3,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091899709",
                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "\u00c9 mais um do Pires...est\u00e1 c\u00e1 em for\u00e7a, com uns tantos,  mas ele \u00e9 s\u00f3 um",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5091901884",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Lu\u00edsa, pode s\u00f3 dizer quem me deu um like na resposta \u00e0 Filipa?<br/>\u00c9 que seja quem for est\u00e1 bloqueado.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5091915017",
                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ol\u00e1 Meliodas, aqui h\u00e1 coisa, como a Filipa diz...Eu n\u00e3o vejo qualquer like na sua resposta...",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5091915909",
                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9 porque voc\u00ea tamb\u00e9m o tem bloqueado.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5091917408",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Mas deveria aparecer Guest votes...n\u00e3o seria assim??",
                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5091917951",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9 o que aparece a mim.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5091925964",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Meliodas, at\u00e9 amanh\u00e3. Bom descanso!!",
                                                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5091942784",
                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "At\u00e9 amanh\u00e3.<br/>Bom descanso para si.",
                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5091918814",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Passa-se aqui algo estranho...",
                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091860683",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "OUTRO TROLECO ORDIN\u00c1RIO DIREITRALHA ACABADINHO DE SAIR DA FORNALHA!",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091878357",
                                                                                                                    "user": "urina_urina",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "CALA-TE PORCA! JULGAS QUE TODOS S\u00c3O COMO TU!<br/>MULA DENUNCIADA E BLOQUEADA! NEM PARA IR PARA O INTENDENTE SERVES! VAI-TE TRATAR ! BY BY!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091758760",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Foi s\u00f3 porque voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o de esquerda.\nDesculpe l\u00e1 se a pergunta ofendeu.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 14,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091835512",
                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "...que raio de pensamento...",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091876864",
                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Lu\u00edsa eu dou-lhe like e logo desaparece. Entretanto quero alert\u00e1-la para o clone \"(A) o verdadeiro\" que se encontra mais abaixo. J\u00e1 o bloqueei.",
                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5091883072",
                                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Obrigada Filipa. J\u00e1 o tinha bloqueado.<br/>Ha umas 2 semanas, numa s\u00f3 noite, estivemos quase todos clonados. Bloqueei uns 6 clones de uma x.<br/>Sabe o que \u00e9 isto? Ostraciza\u00e7\u00e3o. <br/>Quanto mais apertados se sentem, com os nossos coment\u00e1rios contra o Chega, Bolsonaro ou Trump...mais se esfor\u00e7am para nos fazerem desaparecer. <br/>Mas estamos juntos.  Ningu\u00e9m mais vai sofrer bullying aqui",
                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5091922483",
                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Nada nos far\u00e1 calar. Viva a Democracia e abaixo os neofascistas.",
                                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5091925396",
                                                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Filipa, vou sair agora. Um beijinho e boa noite. Gosto de a ver por c\u00e1!!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5091937230",
                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Obrigada, Lu\u00edsa, eu tamb\u00e9m gosto de a ver por aqui. Tenha uma excelente noite. Bjs.",
                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        },
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5091924222",
                                                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Nem mais. Estamos juntos!!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091823666",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "O problema \u00e9 voc\u00ea deduzir tudo ou quase tudo, sem conhecimento de causa.",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091875712",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5091877673",
                                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "M\u00e1 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 pr\u00f3pria da direita.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5091881481",
                                                                                                                                    "user": "urina_urina",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Oh meliodas n\u00e3o d\u00ea conversa a essa vache, acabou de sair da toca, a troll multinicks!<br/>Daqui a pouco est\u00e1 a entrar como a louca \"luisa rodriga\", \"amria estroganhofa\", \u00e9 o mesmo p utedo!<br/>Fa\u00e7a como eu Denuncie e bloquei!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5091903970",
                                                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Quem te faz isso sou eu oh clone direitralha!",
                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5091879285",
                                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 verdade s\u00f3 porque voc\u00ea o diz.<br/>O coment\u00e1rio ao qual respondi tamb\u00e9m \u00e9 m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o.",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5091886898",
                                                                                                                                            "user": "urina_urina",
                                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Essa mulla \u00e9 a \"luisa rodriga\" n\u00e3o seja parvo! Bloquei a gaja como j\u00e1 fizeram quase todos os comentadores, incluindo, n\u00e3o est\u00e3o para aturar essa bosta! \u00c9 s\u00f3 multinicks falsos! Abra os olhos, n\u00e3o d\u00ea confian\u00e7a a essa frustrada falhada!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091729089",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Falou o VERME direiTRALHA.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5091650151",
                                                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "orapois tamb\u00e9m",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091728863",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Falas sozinha cadela no cio e \u00e0 procura de macho...... fosses \u00e0 festa do Avante , que l\u00e1 o que n\u00e3o faltava era lixo para ti....",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091829246",
                                                                                    "user": "min_o3",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Boa! A mulla picou-se! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>\u00c9 a \"lu\u00edsa rodriga\", agora entrou como vache \"Filipa\"! Est\u00e1 mesmo a surtar com um atque de f\u00faria e p\u00e2nico!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091835206",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "(A) o verdadeiro... TEM CENTO E POUCOS COMENT\u00c1RIOS, OUTRO CLONE DIREITRALHA.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091837501",
                                                                                                    "user": "min_o3",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "E tu tens 75000 gostos, de votares com v\u00e1rios nicks falsos sempre em ti pr\u00f3pria,por isso foste internada! Ah ah ah! Tiveram que te arrancar do teclado!",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091830703",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "OLHA OUTRO CLONE DIREITRALHA...(A) o verdadeiro !!!!",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091834707",
                                                                                                    "user": "min_o3",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Cala-te clona \"luisa rodriga\"! Vai para o J\u00falio de Matos..",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091836398",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "BLOQUEADO E DENUNCIADO. BYE BYE IDIOTA!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091838943",
                                                                                                                    "user": "min_o3",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "IGUALMENTE\"<br/>Ai que chatice louca! Fico mesmo preocupado! Desanda malcheirosa!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091824513",
                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Cadela \u00e9 a tua mam\u00e3, oh cachorro zarolho!!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091651362",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "O Orapois n\u00e3o acho que seja o Cam\u00f5es.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091763377",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "E os outros? Acha?",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091774854",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5091606272",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo.<br/>Todos os perfis de direita s\u00e3o a mesma pessoa.\nMas esse funsiun\u00e1rio (a grafia \u00e9 dele) levantou uma quest\u00e3o pertinente:\nAs fotos do seu perfil e da Maria Strongenough n\u00e3o s\u00e3o da mesma pessoa?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091713226",
                                                                            "user": "mariamstrongenough",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "E voc\u00ea \u00e9 parecido com quem?",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091716650",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Sou parecido comigo mesmo.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091717770",
                                                                                            "user": "mariamstrongenough",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Sim... fora os outros nicks. ehehehehehehe",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091738811",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Eu nunca a acusei de ter outros nicks, apenas perguntei pela semelhan\u00e7a das fotos.<br/>Eu n\u00e3o tenho outros perfis e se continuar a acusar-me dessa merda \u00e9 logo bloqueada.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091637862",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "N\u00e3o sou a Maria nem a Lu\u00edsa, por mais que voc\u00eas o digam.  Somos 3 pessoas distintas e eu chamo-me Filipa. Satisfeita?",
                                                                            "likes": 6,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091793247",
                                                                                    "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Pronto, n\u00e3o contrariem a esquizofr\u00e9nica! Ah ah ah",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091645675",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o perguntei se voc\u00ea era a Lu\u00edsa ou a Maria, perguntei se as duas fotos s\u00e3o a mesma pessoa.<br/>Se voc\u00ea e a Maria s\u00e3o duas pessoas diferentes, porque raz\u00e3o usam duas fotos do mesmo rosto?",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091647942",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o me acho nada parecida com ela. \u00c9 a sua opini\u00e3o.",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091648843",
                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Pelos vistos n\u00e3o sou o \u00fanico a achar que s\u00e3o iguais.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091657428",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Problema vosso.",
                                                                                                            "likes": 4,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091659120",
                                                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o tenho problema nenhum, cada um usa a imagem que quiser no seu perfil.",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5091527986",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...o nick do Alfonso foi aberto no dia 12 de Dezembro de 2019 e o do Cam\u00f5es no dia 13 o que \u00e9 uma coincid\u00eancia aberrante. Outra das particularidade que utiliza \u00e9 alterar o nick de uma determinada conta s\u00f3 para fazer um determinado coment\u00e1rio, o que \u00e9 estupido porque quando rep\u00f5e para o nick original o nick \u00e9 alterado em todos os post.<br/>O eu estou al\u00ed praticamente s\u00f3 recebe vote up do Cam\u00f5es, assim como a maioria dos que d\u00e1 s\u00e3o ao Cam\u00f5es.<br/>\u00c9 normal o Cam\u00f5es procurar uma noticia pouco lida ou muito retarda para colocar um post e ir l\u00e1 a seguir com todos os seus outros nicks para a\u00e7ambarcar vote up, depois apaga o post porque os vote up ficam acumulados mesmo que o post seja apagado, j\u00e1 o apanhei a fazer isso e d\u00e1 para ter uma ideia de quantos tem, posso adiantar que s\u00e3o mais que muitos.<br/>Para mim ele \u00e9 um psicopata desesperado.",
                                                                    "likes": 6,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 12,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5092598511",
                                                                            "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "CHIBO, BUFO!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091600600",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Psicopata n\u00e3o sei. Mas que \u00e9 uma enorm\u00edssima cavalgadura, cheia de fel e com nada na cabe\u00e7a, l\u00e1 isso \u00e9.<br/>Um verdadeiro hitlerilas!!",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091536507",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Parecem muitos mas s\u00e3o poucos. Estes direitralhas s\u00e3o desonestos e trai\u00e7oeiros.  Gentalha do piorio!",
                                                                            "likes": 6,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091528845",
                                                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "inspetor max em accao\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091611366",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "At\u00e9 o pastor alem\u00e3o \u00e9 mais esperto que ele.",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091656211",
                                                                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091590778",
                                                                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 mais tipo Quintanilha....",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091570471",
                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "...pelos teus coment\u00e1rios percebe-se perfeitamente que n\u00e3o deves ter mais que 10 anos de idade.",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091610852",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "O Pior \u00e9 que n\u00e3o tem 10. Deve ter uns 30 e ainda a viver com os pais.<br/>\u00c9 mesmo um retardado mental.<br/>Deve andar pelo quarto desarrumado, em cuecas, a pensar no que vai fazer a seguir para se divertir...<br/>J\u00e1 que os amigos s\u00f3 saem da escola prim\u00e1ria \u00e1s 6, para jogarem playstation",
                                                                                            "likes": 5,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091602484",
                                                                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "relvas vai comer nu c\u00fa\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\udc49\ud83d\udc4c",
                                                                                            "likes": 3,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091610992",
                                                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "...cachopo vai brincar com a sarda dos teus amiguinhos e desaparece daqui!",
                                                                                                    "likes": 5,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091636762",
                                                                                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Continuas na mesma ...sempre a falar em sarda...\ud83e\udd23\ud83e\udd23 e cuidado como falas pq apesar de falar assim \u00e0s vezes e brincar\ud83d\ude09 posso bem ser teu pai pois comi muitas resmengas como a tua mae..\ud83d\udc49\ud83d\udc4c cmg nao tens hipoteses... e cuidadinho pq tu e jesuismerda estao marcados...pode ser que tenham uma supresa\ud83d\ude09",
                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5091508135",
                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00d3 Filipa h\u00e1 por aqui muitos comentadores de \"Esquerda\"<br/>e cr\u00edticos do A.Ventura que s\u00e3o \"clonados\"por um imbecil qualquer de extrema direita<br/>basta ver o n\u00famero de coment\u00e1rios!!",
                                                                    "likes": 5,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 19,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091604778",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00c9 o Pires ou Lua ou observador ou Carlos...o retardado \u00e9 o mesmo. Este sim, um psicopata.<br/>Ol\u00e1 Luiz.",
                                                                            "likes": 6,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091814175",
                                                                                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "A maluca julga que todos s\u00e3o como ela!",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091703966",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ol\u00e1 \u00e9 mesmo a Lu\u00edsa ?? \u00e9 que no in\u00edcio da resposta aperece-me 12 mil e tal coment\u00e1rios e depois passa para 12 mas acredito que sim a gente sabe bem como \u00e9 ,o psicopata j\u00e1 foi <br/>marcado, aqui \u00e1 dias tive uma desaven\u00e7a com esse \"observador\" e sei bem quem estava por detr\u00e1s !!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091815364",
                                                                                            "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Outro retardao psicopata! Ent\u00e3o ainda n\u00e3o sabes que essa mulla tem multiniks, da-lhe trela e depois queixa.te! Tens que aturar a javarda!",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091800305",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ol\u00e1 Lu\u00edz, sim sou eu \ud83d\ude01<br/>O Pires tem v\u00e1rios nicks para que a oessoa pense que est\u00e1 a ser atacada por mt gente, e perca a vontade de continuar aqui.<br/>\u00c9 uma pessoa realmente reles e do mais mediocre que pode haver. Mas n\u00f3s   todos unidos, descobrimos-lhe a careca. Ele n\u00e3o conseguiu fazer aqui o que fez no Expresso   em que  ostracizava pessoas at\u00e9 elas desistirem.<br/>Aqui deu-se mal. Fomos mais fortes,  mais unidos...e assim continuaremos. <br/>For\u00e7a amigo Luiz.!!",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091896421",
                                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Boa noite cara amiga Lu\u00edsa a princ\u00edpio ainda duvidei ,mas depois vi que era mesmo a Lu\u00edsa, \u00e9 verdade estes psicopatas de extrema direita n\u00e3o conseguem enganar ningu\u00e9m,nem t\u00e3o pouco calar-nos eu \u00e0s vezes fa\u00e7o-me de parvo nem \u00e9 por medo mas sei bem quem \u00e9 quem, por mais que fa\u00e7am jogo sujo n\u00e3o nos conseguem demover das nossas ideias por isso digo <br/>viva a Esquerda democr\u00e1tica <br/>a uni\u00e3o faz a for\u00e7a <br/>Um bem haja para a Lu\u00edsa<br/>e muita for\u00e7a em todos os momentos estamos c\u00e1 !!\ud83d\ude00\ud83d\udc4d",
                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091911460",
                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Isso Luiz, vamos estando atentos e avisando os outros. Eles n\u00e3o conseguir\u00e3o fazer o que fizeram no Expresso, que foi ostracizar, at\u00e9 que as pessoas come\u00e7assem a desistir. Isso aqui n\u00e3o vai acontecer!!<br/>Beijinho",
                                                                                                            "likes": 4,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5091930893",
                                                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "\u00c9 isso mesmo cara amiga n\u00e3o podemos desistir , isso seria dar parte de fracos e isso n\u00f3s n\u00e3o somos,eu n\u00e3o comento mais porque estou com um problema quando estou a comentar foge-me a p\u00e1gina dos coment\u00e1rios, j\u00e1 publiquei isso aqui no Sol a qual o Meliodas respondeu e disse que n\u00e3o encontrou a resolu\u00e7\u00e3o para o problema eu refiro-me ao smartphone porque ele deu-me umas dicas para o PC<br/>mas os meus coment\u00e1rios \u00e9 atrav\u00e9s do smartphone,eu at\u00e9 pensei que era do meu aparelho mas disse que n\u00e3o \u00e9 mesmo deles do SOL<br/>Um grande beijo tamb\u00e9m para si Lu\u00edsa,muita for\u00e7a eu sei que a amiga tem!!",
                                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5092598145",
                                                                                                                            "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Desite \u00e9 de ser idiota!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5092627003",
                                                                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Quem te chamou para a conversa de adultos,cadela vadia com cio !!",
                                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5092042341",
                                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Tamb\u00e9m lhe respondo habitualmente de smartphone,  e acontece-me o mesmo. \u00c9 a maneira  deles ganharem mais visualiza\u00e7\u00f5es nas p\u00e1ginas, por forma a terem mais argumentos para venderem publicidade...",
                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091815733",
                                                                                                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\u00c9 a louca!",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091513576",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu sei, Luiz Filipe. At\u00e9 eu tenho um clone desses.  Esta direita sem escr\u00fapulos \u00e9 um asco!",
                                                                            "likes": 6,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091516503",
                                                                                    "user": "disqus_PRODHTFTl7",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Por exemplo esta\"Lu\u00edsa Rodrigues\" da p\u00e1gina onde estamos agora \u00e9 um clone n\u00e3o \u00e9 a original !!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091607296",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Lu\u00edz, o meu clone anda por aqui?<br/>Veja l\u00e1 a import\u00e2ncia que me d\u00e3o.<br/>Estes Hitlerilas andam desesperados, a tentarem ostracizar quem os enfrenta.<br/>Cambada de mariquinhas p\u00e9 de salsa",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091530653",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Sabe? Eu tenho esses todos bloqueados, depois de me certificar de que s\u00e3o clones. Assim fica f\u00e1cil e n\u00e3o me deixo iludir.",
                                                                                            "likes": 5,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091816516",
                                                                                                    "user": "tilaounoflagelumdia",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Bloqueia-te a ti \u00e9 o melhor que fazes vache!",
                                                                                                    "likes": 3,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091613133",
                                                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Fa\u00e7o igual. At\u00e9 o meu tenho bloqueado. Para n\u00e3o ter tenta\u00e7\u00f5es de alimentar a psicopatia do atrasado mental do Pires",
                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091626568",
                                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Lu\u00edsa, eu tamb\u00e9m tenho o meu bloqueado..\ud83d\udc4d",
                                                                                                            "likes": 5,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5091453676",
                                    "user": "funsionriopbliko",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu n\u00e3o sou o Cam\u00f5es.<br/>N\u00e3o sou como voc\u00ea.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 19,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5091454971",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que n\u00e3o \u00e9 como eu. Voc\u00ea \u00e9 um troll assalariado com v\u00e1rias roupagens e eu sou apenas a Filipa.",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 18,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5091455656",
                                                    "user": "funsionriopbliko",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 a maria strogonoff.<br/>Eu n\u00e3o tenho outros perfis.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5091795794",
                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Boa! Ah ah, a maluca est\u00e1 cheia de perfis falsos!",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5091456914",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sou o que voc\u00ea quer inventar. Entendi, oh troleco.",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 15,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5091459724",
                                                                    "user": "mariamstrongenough",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Esse gajo tem v\u00e1rios nicks e adora acusar os outros daquilo que \u00e9.",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091464286",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Eu sei Maria.  A direitralha \u00e9 especialista em perfis falsos.",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091597088",
                                                                                    "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Simplesmente Maria.....",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091796646",
                                                                                            "user": "disqus_ngI1fsYb36",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "A maluca j\u00e1 fala com ela propria com 3 vers\u00f5es! Ah ah ah ah",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091465361",
                                                                                    "user": "funsionriopbliko",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091467517",
                                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "V\u00e1 a um oftalmologista. As melhoras.",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091468242",
                                                                                                    "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5091461518",
                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ah ah ah ah ah, at\u00e9 usa os dois perfis.<br/>Assim \u00e9 mais f\u00e1cil provar que tenho raz\u00e3o\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5091457951",
                                                                    "user": "funsionriopbliko",
                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Dois perfis com exactamente a mesma cara feia como foto de perfil.<br/>Quer enganar quem?",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5091461591",
                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Cara feia...que deselegante.",
                                                                            "likes": 4,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091539482",
                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Lu\u00edsa ele est\u00e1 a olhar-se ao espelho. \ud83e\udd23",
                                                                                    "likes": 5,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5091566344",
                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Realmente foi muito deselegante. E sem raz\u00e3o nenhum .",
                                                                                            "likes": 4,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5091572147",
                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Lu\u00edsa, isso n\u00e3o me incomoda nada vindo de quem vem. Se o objetivo deles \u00e9 eu desistir de escrever est\u00e3o com azar porque isso produz o efeito contr\u00e1rio.  \ud83d\ude09",
                                                                                                    "likes": 5,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5091591761",
                                                                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                                                            "date": "3 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "J\u00e1 est\u00e3o fartos de insinuar que n\u00f3s somos a mesma pessoa.<br/>Eu respondo sempre a mesma coisa- para vosso azar n\u00f3s somos mesmo duas!!",
                                                                                                            "likes": 5,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5091461868",
                                                                                    "user": "funsionriopbliko",
                                                                                    "date": "3 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 verdade.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5091449909",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vejo mais o contrario ainda ha muito tacho...\ud83e\udd11\ud83e\udd11",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Grunho"
            ]
        },
        {
            "id": "5091399249",
            "user": "mariamstrongenough",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitada  da <b> an\u00e3.</b>.. A dor de cotovelo fala sempre mais alto! Como apoia o ch@ga acha que isso lhe d\u00e1 direito de desrespeitar as pessoas. Maria atarracada, pessoa sem cultura e sem educa\u00e7\u00e3o, ainda diz que deixou de fumar quando aderiu ao Ch@ga. Eu deixei de fumar quando colei uma foto dela no ma\u00e7o de tabaco. Ehehehehehehehe<br/>Catarina \u00e9 um grande ser humano, uma grande<b>  mulher</b> com a enorme capacidade de ignorar e de desprezar os golpes baixos cometidos pela chegana.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "An\u00e3"
            ]
        }
    ]
}