{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa diz que manifesta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o no Porto foi leg\u00c3\u00adtima mas condena arremesso de garrafas ",
        "subtitle": " Foram arremessadas garrafas contra a for\u00c3\u00a7a de seguran\u00c3\u00a7a presente na Avenida dos Aliados\u00c2\u00a0e queimados caix\u00c3\u00b5es, que simbolizam a morte do setor. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 13 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715055/antonio-costa-diz-que-manifestacao-no-porto-foi-legitima-mas-condena-arremesso-de-garrafas ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro, Ant\u00c3\u00b3nio Costa, j\u00c3\u00a1 reagiu \u00c3\u00a0 manifesta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de empres\u00c3\u00a1rios da restaura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, com\u00c3\u00a9rcio e hotelaria, que ocorreu esta tarde, no Porto, contra as medidas impostas pelo Governo para os pr\u00c3\u00b3ximos dois fins de semana, e diz que, apesar de considerar \"leg\u00c3\u00adtima\" a manifesta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, condena a viol\u00c3\u00aancia durante o protesto, em declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es \u00c3\u00a0 RTP1.', '\"\u00c3\u0089 evidente que h\u00c3\u00a1 muitas pessoas a sofrer muito. As pessoas que v\u00c3\u00a3o ter de ficar em casa v\u00c3\u00a3o sofrer. E h\u00c3\u00a1 setores como o da hotelaria, a restaura\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o, o com\u00c3\u00a9rcio, que v\u00c3\u00a3o sofrer particularmente\", admitiu o governante, \u00c3\u00a0 porta do Teatro da Trindade, em Lisboa, afirmando que a manifesta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o foi \"leg\u00c3\u00adtima, mas o arremesso de garrafas nunca \u00c3\u00a9 leg\u00c3\u00adtimo\".', 'Recorde-se que foram arremessadas garrafas contra a for\u00c3\u00a7a de seguran\u00c3\u00a7a presente na Avenida dos Aliados e queimados caix\u00c3\u00b5es, que simbolizam a morte do setor.  Costa apelou ainda \u00c3\u00a0 serenidade. \"E fa\u00c3\u00a7amos este esfor\u00c3\u00a7o, porque \u00c3\u00a9 um esfor\u00c3\u00a7o para bem de todos\", disse o primeiro-ministro.', ''] ",
        "numberPosts": " 104 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Nationality - Portuguese,Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - Black,Ethnicity - Native American,Ethnicity - White,Ideological and Political Identity - General,Age - Over 65s,Physical Identity - Physical Features,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Tuga,Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Monh\u00e9,Chamu\u00e7as,Negro,Vermelho,Gajo,Vermelho,Velho,Gordo,Muda",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5156888414",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andas todo borradinho....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151658814",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A manifesta\u00e7\u00e3o pode ser leg\u00edtima, mas a viol\u00eancia j\u00e1 n\u00e3o, sobretudo quando \u00e9 praticada por agitadores ao servi\u00e7o de um partido que usa todos os meios para atingir os seus fins, mesmo os ileg\u00edtimos! Os patr\u00f5es da restaura\u00e7\u00e3o est\u00e3o a exigir ao Estados aquilo que lhe devem em impostos que n\u00e3o pagaram e, por isso, deviam era estar caladinhos, porque, enquanto estavam a ganhar muito dinheiro, n\u00e3o se lembraram dos portugueses em dificuldades!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151348122",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa engoliu os vermelhos!!!<br/>Perderam 10 C\u00e2maras!!!<br/>E o encarquilhado mesmo assim ainda o apoia!!!! \u00c9 para agradecer o descalabro e o afundan\u00e7o!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151299909",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que  vai ser de portugal se esta gente  voltar ganhar?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5151300247",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos a metade!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5151320444",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "INE<br/>\u00ab\u00ab\u00abA riqueza l\u00edquida por fam\u00edlia em Portugal aumentou entre 2013 e 2019 para todas as classes de riqueza das fam\u00edlias.\u00bb\u00bb\u00bb\nMas isto acontece porque segundo as tuas idiotices existe redu\u00e7\u00e3o dos vencimentos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5156892270",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea sabe zero do INE, faz umas consultas convenientes, que s\u00e3o encomendadas por quem lhes paga os bons ordenados mensais e lhes permite uma boa vidinha ! H\u00e1 dados e estat\u00edsticas do INE, que nem um morto acredita nelas, al\u00e9m dos politiqueiros que as mandaram fazer...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5151326173",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c0 custa de qu\u00ea??? V\u00e1 ao centro da quest\u00e3o n\u00e3o fique s\u00f3 pela rama!!!<br/>Subiu o n\u00edvel de vida \u00e0 custa de mais d\u00edvida sabia?<br/>Depois de Portugal vender EDP, EDP-R, CTT, Portucel, Brisa, PT, Cimpor, GALP etc. ainda temos uma d\u00edvida p\u00fablica impag\u00e1vel de cerca de 270 mil milh\u00f5es de \u20ac!!!!<br/>Para os seus netos pagarem!!!!<br/>Tire as palas porque de economia nada percebe! Acredita na banha da cobra debitada pelo ilusionista Costa! O que lhe tem valido \u00e9 os juros negativos e a Zero, sen\u00e3o j\u00e1 tinha os ordenados reduzidos.<br/>N\u00e3o seja vesgo e mirolho! De economia percebo eu! Voc\u00ea \u00e9 um burro esquerdalho que anda aqui por todos os cantos do jornal a defender o indefens\u00e1vel! Voc\u00ea \u00e9 mesmo um jumento come a panha que lhe d\u00e3o!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5156893931",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "S\u00f3 uma corre\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 netos, \u00e9 para l\u00e1 de bisnetos ! J\u00e1 dizia o 44 que a divida n\u00e3o era para se pagar, era para se ir gerindo...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5151335171",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Bem, segundo o Eurostat de 2015 a 2019 a d\u00edvida p\u00fablica baixou de 130% do PIB em 2015, para 117.8% do PIB em 2019, mas foi \u00e0 custa de mais d\u00edvida.\nN\u00e3o deste conta de que o PIB subiu a uma m\u00e9dia superior a 2% ao ano, de 2015 a 2019.\nE n\u00e3o me regulo pelo que Costa afirma, mas pelo INE, BdP, Eurostat,,,,.....\nE a d\u00edvida p\u00fablica nominal at\u00e9 podia estar em 500.000 milh\u00f5es sem ser problema, bastava que esses valor correspondesse a uns 50 a 60% do PIB.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5156898278",
                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\"E a d\u00edvida p\u00fablica nominal at\u00e9 podia estar em 500.000 milh\u00f5es sem ser problema, bastava que esses valor correspondesse a uns 50 a 60% do PIB.\" Ora finalmente falou alguma coisa de jeito ! A divida at\u00e9 poderia ser muito mais elevada, se a economia e crescimento do PIB assim acompanhassem, o que n\u00e3o \u00e9 o caso ! Crescer 2% ao ano num Pa\u00eds de servi\u00e7os e escrit\u00f3rios basicamente, \u00e9 insustent\u00e1vel ! A nossa economia est\u00e1 assente no Turismo e Imobili\u00e1rio, que s\u00e3o duas coisas problem\u00e1ticas e isso est\u00e1 \u00e0 vista de todos neste momento !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5151342738",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E como est\u00e1 agora o PIB??? Pelas ruas da amargura.<br/>Costa est\u00e1 sempre a contar com o ovo no k\u00fa da galinha!<br/>Quando a Pandemia passar, Portugal estar\u00e1 em escombros economicamente.<br/>Sem ajudas vai ser uma trag\u00e9dia.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5151356481",
                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                            "date": "11 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Como j\u00e1 repeti dezenas de vezes, sen\u00e3o centenas o PIB em 2020 vai afundar em todos os Pa\u00edses da UE, e do Mundo, para em 2021 j\u00e1 ter uma boa recupera\u00e7\u00e3o segundo todas as previs\u00f5es.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151293553",
            "user": "disqus_8VKK5eps7f",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Oh Bosta tu \u00e9 que devias levar com uma garrafada nos cornos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151284782",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa, que se VENDEU \u00e1 esquerda sem PRINC\u00cdPIOS, a n\u00e3o ser para governar (poder) por qualquer pre\u00e7o!...<br/>Vem agora falar em cord\u00f5es sanit\u00e1rios para a direita fazer ao Chega!!! Ele n\u00e3o se enxerga????!!!<br/>Estou desejoso de ver o Costa pelas costas!<br/>Ilusionista, manhoso, matreiro, aldrab\u00e3o e c\u00ednico!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5151323445",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em democracia n\u00e3o h\u00e1 Governos para sempre, e Costa tamb\u00e9m n\u00e3o vai ser PM para sempre.\nQuando \u00e9 que Costa vendeu os princ\u00edpios \u00e0 esquerda?\nUma das condi\u00e7\u00f5es que constavam no acordo que vigorou entre 2015 e 2019, entre PS, PCP, e BE era que n\u00e3o colocassem em causa as pol\u00edticas do PS no essencial, e que fosse respeitado os acordos com Bruxelas, e Internacionais, e nisso o PCP, e o BE cumpriram na integra.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151271146",
            "user": "partisanlx",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta nos perguntar-nos como \u00e9 poss\u00edvel que alguns dos que agora se manifestaram conseguem ter uma fatura\u00e7\u00e3o registada no E-Factura, deste ano maior que em 2019!?\nA verdade \u00e9 que a fuga fiscal neste sector ronda os 50-70 % da factura\u00e7\u00e3o, pelo que agora muitos acabam por n\u00e3o poderem ter acesso a qualquer ajuda por parte dos estado, mas a verdade \u00e9 que quando enganam o estado est\u00e3o tamb\u00e9m a enganar os outros portugueses!!! Agora desenrasquem-se",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151259058",
            "user": "grundlion",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A incompet\u00eancia o calculismo pol\u00edtico (sempre a pensar na popularidade) que o Costa mostra, leva a um povo pac\u00edfico como o portugu\u00eas a perder as estribeiras.<br/>Como \u00e9 cobarde, em vez de dizer as coisas de forma clara, diz tudo e o seu contr\u00e1rio. Claro que ningu\u00e9m percebe. Quer sempre ficar de bem com  deus e com o diabo. Para quem decide par ao bem geral, isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel. Mas ele n\u00e3o quer decidir para o bem dos portugueses, ele quer apenas gerir para ganhar as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. E assim continuar a distribuir dinheiro pelos seus.<br/>Como \u00e9 poss\u00edvel decretar que os hipers ficassem abertos (espa\u00e7os confinados), e as feiras do levante ficassem fechadas(espa\u00e7os abertos)?<br/>Como \u00e9 possivel sem um pedido de desculpas e a assumir claramente o erro, que inicialmente, se desaconselhasse o uso das m\u00e1scaras e agora seja obrigat\u00f3rio? Todos sabemos que o motivo n\u00e3o era sanit\u00e1rio, era pol\u00edtico, havia que ocultar que o mercado n\u00e3o estava abastecido.<br/>Mais uma forma cobarde de disfar\u00e7ar incompet\u00eancia.<br/>O Costa nunca assume os erros.<br/>Mesmo quando na \u00faltima confer\u00eancia, quando teve que admitir que tinha dado indica\u00e7\u00f5es confusas, n\u00e3o assumiu o erro de uma forma correta e clara.<br/>Disse apenas que como PM era sempre ele o m\u00e1ximo culpado...Cobardia mais uma vez. Jogada pol\u00edtica a pensar nas elei\u00e7\u00f5es.<br/>Muito \u00e0 semelhan\u00e7a do que fez o Marcelo, numa esp\u00e9cie de entrevista que deu, em que assumiu todas as culpas dos erros na gest\u00e3o da crise.<br/>Parecendo \u00e0 partida que est\u00e1 a dar o corpo \u00e0s balas.<br/>Nada mais falso, estava a penas a fazer jogo pol\u00edtico. <br/>Tentando atrair as simpatias do Costa e os votos PS, que v\u00e3o ler a entrevista \u00e0 letra, <br/>e tentando tamb\u00e9m atrair o voto do povo que vai ler a entrevista como ela \u00e9, pois ele sabe que o povo \u00e9 inteligente e sabe que ele n\u00e3o governa e por isso n\u00e3o \u00e9 o m\u00e1ximo respons\u00e1vel pela p\u00e9ssima gest\u00e3o da crise.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151244767",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Aldrab\u00e3o profissional, \u00e9 que eles aprendem nas faculdades de direito, tentar sempre aldrabar o juiz.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151239176",
            "user": "pierreghost",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que penem os desgra\u00e7ados!!!<br/>Quando estavam de barriga cheia negavam reservas ao <b> tuga </b>para receberem estranjas... agora que chupem no dedo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Tuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5151238476",
            "user": "pierreghost",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu s\u00f3 condeno as que nao cairam no fucinho do porco do Punjab!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151044021",
            "user": "disqus_2itbK7iEr5",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tenho tanta pena desta gente...como a fome...redu\u00e7ao de iva na restaura\u00e7ao...os pre\u00e7os nunca baixaram para os clientes....nas grandes cidades escolhem os clientes,com salas vazias recusavam entrada a locais...perguntavam se tinham reserva....na baixa,na ribeira,porto e gaia gozaram com o nosso dinheiro,agora parece presisam de nos...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5151019266",
            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Manifesta\u00e7\u00f5es promovidas por agitadores de extrema direita n\u00e3o tem qualquer legitimidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5151243537",
                    "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 os da estrema esquerda, esses t\u00eam legitimidade.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5151316862",
                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Poupe-me. A restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 dos neg\u00f3cios onde os trabalhadores s\u00e3o mais explorados, por patr\u00f5es que metem milh\u00f5es aos bolsos e n\u00e3o declaram o que ganham e colocam os trabalhadores em extrema vulnerabilidade. Depois da normaliza\u00e7\u00e3o do sector com o fim do pacto de agress\u00e3o fascista e pafiano os empres\u00e1rios do sector meteram milh\u00f5es aos bolsos sem recompensar os trabalhadores que foi quem verdadeiramente levou o sector \u00e0s costas. \u00c9 de uma lata tremenda hoje virem-se queixar. Mas como se viu as preocupa\u00e7\u00f5es desses senhores n\u00e3o s\u00e3o os restaurantes, mas objectivos pol\u00edticos de extrema direita ultra neoliberal, fascista e xenofoba. Ontem esse tal de lubomir, um arruaceiro e agitador de extrema direita do pior (amigo do andre ventura e de politicas radicais) mostrou bem ao que vinha.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5151328894",
                                    "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Louren\u00e7o, se d\u00e1 milh\u00f5es, abre um restaurante e vais ficar rico, poupa-me esquerdalho, j\u00e1 vi muito na vida.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5151577345",
                                            "user": "disqus_9twKHhq5JR",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deve ter visto muito sentado no seu sof\u00e1 confort\u00e1vel. O sector da restaura\u00e7\u00e3o \u00e9 dos sectores onde h\u00e1 mais fuga aos impostos e onde os trabalhos s\u00e3o mais prec\u00e1rios e os trabalhadores mais explorados. Sei do que falo. Al\u00e9m disso s\u00e3o factos. Tudo isto n\u00e3o passa de agitadores de extrema direita, movidos por polticas ultra radicais, a reboque do chega e movimentos ultra nacionalistas xen\u00f3fobos para tentar ocultar o bom trabalho do g overno.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150979495",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O COSTA QUE DEIXE OS RESTAURANTES TRABALHAREM AT\u00c9 \u00c1S 18 HORAS , EM REGIME TAKE AWAY !\nPARA ELES CONSEGUIREM FACTURAR O SUFICIENTE PARA SALVAR  A EMPRESA , OS EMPREGOS  E PAGAR AS SUAS DIVIDAS .\nN\u00c3O \u00c9 MUITO  E P\u00d5E FIM \u00c1S POL\u00c9MICAS  E DESGRA\u00c7A QUE SE ABATEU PELOS RESTAURANTES DESTE PA\u00cdS !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150978812",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "aqui o TOSTA at\u00e9 tem raz\u00e3o, resmas e paletes de raz\u00e3o..<br/>arremessar garrafas \u00e9 algo decadente e fora de moda.. atirar pedras e balear a Bosta da B\u00f3fia, como acontece naqueles \"bairros chiques\" onde se trafica droga, \u00e9 mais progressista.. talvez por isso ele e o Mamadeu nunca o tenham condenado..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150968108",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que os governantes n\u00e3o est\u00e3o a perceber que est\u00e3o a proceder muito mal e est\u00e1 uma bolha pronta a rebentar a qualquer hora, a manifesta\u00e7\u00e3o do Porto \u00e9 um sinal.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150971846",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 ASSIM O GOVERNO EST\u00c1 A FAZER BEM ...EST\u00c1 \u00c9 A FALHAR, GRAVEMENTE, COM O SECTOR DOS RESTAURANTES QUE TAMB\u00c9M \u00c9 SERVI\u00c7O ESSENCIAL PARA MUITA GENTE E UM DOS QUE MAIS EMPREGOS D\u00c1, EM PORTUGAL .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5150976746",
                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este governo est\u00e1 a massacrar os portugueses com o medo do covid e est\u00e1 a aprofundar a crise e est\u00e1 a causar uma grave crise e est\u00e1 a desestabilizar a popula\u00e7\u00e3o e est\u00e1 a perder o controlo da situa\u00e7\u00e3o, e a anarquia est\u00e1 a espreita.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5151274113",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isto \u00e9 a consequ\u00eancia da irresponsabilidade de muitas pessoas, basta reparar que h\u00e1 uma zona no Norte, Pa\u00e7os de Ferreira,,,....................onde os n\u00fameros de cont\u00e1gios por 100 mil habitantes s\u00e3o os mais elevados do Pa\u00eds, e mesmo da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica.\nSe as pessoas n\u00e3o fizerem a sua parte nada se consegue.\nMas os empres\u00e1rios da restaura\u00e7\u00e3o, assim como mais alguns setores t\u00eam raz\u00e3o, mas n\u00e3o \u00e9 com viol\u00eancia que resolvem o quer que seja, pelo contr\u00e1rio, ficam sem raz\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5150984460",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "CALMA, QUAL ANARQUIA ????\nO PROBLEMA \u00c9 QUE NINGU\u00c9M ACREDITA NEM C\u00c1 EM LISBOA ,NEM  OS DO NORTE QUE,  PERMITIR O SERVI\u00c7O DE  TAKE AWAY NOS RESTAURANTES AT\u00c9 \u00c1S 18 HORAS , POSSA AUMENTAR OS CASOS DE COVID  E ESTRAGAR O PLANO DO GOVERNO DE COMBATE \u00c1 PANDEMIA COVID .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5151239830",
                                            "user": "pierreghost",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que plano???? A palerma da martita e a avozinha nada percem da poda!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5151240292",
                    "user": "pierreghost",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso mesmo.... este PS e o BE sao gentalha que nao proporcionam futuro ao <b> tuga!</b>!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Tuga"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5150973347",
                    "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe que n\u00e3o, kosta deu 15 milh\u00f5es aos meios de comunica\u00e7\u00e3o para sofocar os portugueses com a pandemia. Kosta sofoca e castiga os portugueses, as pessoas come\u00e7am a ficar saturadas e \u00e9 paran\u00f3ia criada a volta da doen\u00e7a vai provocar a paran\u00f3ia  geral e depois acontece a viol\u00eancia.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5150990042",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CALMA , A FALHA EST\u00c1 IDENTIFICADA S\u00c3O OS HOR\u00c1RIOS E MODOS DE TRABALHAR DOS RESTAURANTES.\nA SITUA\u00c7\u00c3O , \u00c9 IGUAL \u00c1 SITUA\u00c7\u00c3O DAS FEIRAS E MERCADOS DE LEVANTE N\u00c3O SE PODE,  SER DEMASIADO RESTRITIVO POIS, \u00c9 UM  SECTORES QUE \u00c9  O GANHA-P\u00c3O DE  MUITA GENTE  E UM DOS PRINCIPAIS MOTORES DA ECONOMIA .\nE QUE DEVE SER ESCUTADO NAS SUAS RECLAMA\u00c7\u00d5ES POIS \u00c9 DOS SECTORES  QUE, QUANDO FUNCIONA BEM , GERA MAIS EMPREGO A SEGUIR \u00c1 CONSTRU\u00c7\u00c3O CIVIL, EM PORTUGAL E NO MUNDO  .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5151604781",
                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E voc\u00ea saia da toca e veja o que se passa ao seu redor, a n\u00e3o ser que seja um avensado e s\u00f3 v\u00ea a c\u00f4r do dinheiro para dizer baboseiras como o ilusionista kosta!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150936549",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este governo xuxa comuna acabou !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150934552",
            "user": "ocorrecio",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem viu esta semana na TV o PSP <b> Negro </b>a pontapear o outro que estava no ch\u00e3o? desculpem est\u00e3o-me a dizer que n\u00e3o era PSP , que era um PALOP, nem sei como o Morcela n\u00e3o foi visitar ao hospital.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "5150926668",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda se lamenta mais, n\u00e3o estar l\u00e1 para levar com as garrafas todas na testa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150918461",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E diz o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>... \"\u00c9 evidente que h\u00e1 muitas pessoas a sofrer muito. As pessoas que v\u00e3o ter de ficar em casa v\u00e3o sofrer.\" ... a filosofia d<b> o m<b> onh</b</b>>\u00e9 \u00e9 pimenta no c.u. dos outros para mim \u00e9 um refresco.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150936705",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa s\u00f3 se d\u00f3i quando os que recebem com as garrafas de vidro, s\u00e3o os paisanos dele dos PALOPs",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5150867871",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta Ditadura PS vai cair como todas as outras onde caem todas, na Rua.. a\u00ed onde a Tirania n\u00e3o pode sufocar o sofrimento e a mis\u00e9ria das Popula\u00e7\u00f5es. Cr\u00f3nicas do fim duma Ditadura! N1",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150930111",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Povo \u00e9 amn\u00e9sico...tem memoria de peixe de aquario.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150855640",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AMANH\u00c3 VAMOS ACORDAR, VAI HAVER OUTRA MANIFESTA\u00c7\u00c3O E O PROBLEMA CONTINUAR , O GOVERNO PRECISA PERMITIR AOS RESTAURANTES TRABALHAR AT\u00c9 \u00c1S 18 HORAS EM REGIME TAKE AWAY.\nO CONFINAMENTO, N\u00c3O PODE SERVIR PARA DAR CABODE UM SECTOR MUITO IMPORTANTE DE PORTUGAL COMO A RESTAURA\u00c7\u00c3O  !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150853366",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca vi o Fidel Costa manifestar-se contra as constantes agress\u00f5es aos policias, arremessos de pedras, garrafas, tiros daquelas minorias da amadora. Porque ser\u00e1???? Vai-te encher de moscas Fidel Costa",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150939701",
                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150849877",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mal agradecidos estes empres\u00e1rios ... ent\u00e3o o ilusionista costa at\u00e9 lhes vai pagar 20% da receita que tiverem a menos do que no per\u00edodo em que foram obrigados a encerrar ... mal agradecidos ...\nSe fossem bem agradecidos em vez de atirarem garrafas \u00e0 pol\u00edcia faziam uma sobremesa de cogumelos ao grande ilusionista.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150852221",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De prefer\u00eancia cogumelos Amanita phalloides.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5150854943",
                            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O primeiro merece o melhor!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150841648",
            "user": "disqus_Cn7F4VdGBM",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "este  <b> gajo </b> parece  quase aquele  jogador  que  leva  o<b>  ve<b> rmelho</b</b>>  e  continua  em  jogo  .......",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150850857",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os vermelhos meteu ele no bolso.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho",
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5150825764",
            "user": "claralavagante",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 justo o primeiro-ministro reconhecer a legitimidade da revolta dos manifestantes perante as contradi\u00e7\u00f5es e dualidade crit\u00e9rios do governo. Parab\u00e9ns por isso!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150817819",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos que lembrar o Chamussa que a rapaziada do Porto quando o Sr. Ant\u00f3nio quis meter portagens na ponte da Arr\u00e1bida... a malta puxou fogo \u00e0s ditas...!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150810544",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem n\u00e3o apanhar o v\u00edrus sofre da fome, despejos, div\u00f3rcios...<br/>Tempos sombrios v\u00eam a\u00ed mesmo depois do v\u00edrus passar.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150809097",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Condena arremesso de garrafas ??\"... \u00c9 para admirar tal palavreado vindo de um indiv\u00edduo que APERTA AS GOLAS A UM <b> VELHO.</b>....\nCHEGA de Hipocrisia e mentiras!!!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5151254218",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que tu queres \u00f3  seu Panaska Pedofilo de merd@???\nDiz l\u00e1 \u00f3 filho da p u t t a......diz l\u00e1.....j\u00e1 n\u00e3o te disseram que eu sou s\u00f3 o TRAPEZISTA \u00f3 filho da p u t t a , se n\u00e3o sabes aprende c@br\u00e3o........sou s\u00f3 o TRAPEZISTA filho da p u t t a.....enfia isso nessa latrina a que chamas cabe\u00e7a......filho da p u t t a",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "5150853865",
            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comportaram-se como os gajos da Cova da Moura, Casal da Mira ou do Bairro Jamaica!!! Esqueceram-se que debaixo da farda est\u00e1, na maioria das vezes um chefe de familia e um eventual cliente dos seus restaurantes! Foram estupidos!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150804206",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A classe politica e todos os funcion\u00e1rios do estado n\u00e3o perderam um c\u00eantimo nem um emprego com esta crise, mas n\u00e3o deve estar a ser nada f\u00e1cil para Costa fingir que est\u00e1 a ser duro tamb\u00e9m para eles. Xuxalismo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150801011",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O maraj\u00e1 das \u00edndias anda todo borrado \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 de medo com as manifesta\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.\nO caos social est\u00e1 ao virar da esquina,com centenas de milhares de desempregados,de empresas em risco de falir,de pessoas a morrerem com COVID e de legionela,com o colapso do SNS,etc ...\nIsto j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds,mas sim um pandem\u00f3nio fora de controlo \ud83d\ude08.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150959341",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O COELHO FARSOLA DO POTE AVISOU QUE VINHA AI O DIABO !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5150805426",
                    "user": "disqus_UG0Jpo5tdz",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Top",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150799162",
            "user": "disqus_UG0Jpo5tdz",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este triste quer l\u00e1 saber dos restaurantes, est\u00e1 em preocupado em preservar a sua prole de chulecos xuxas",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150790661",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hip\u00f3crita! Quero te ver a proibir o congresso do PCP!\nGente nojenta!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150993033",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso querida! \u00c9s muito forte!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150822235",
            "user": "amigodocamolas",
            "date": "11 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com as empresas fechadas, o <b> gordo </b>risonho querer obrigar as empresas a aumentar o sal\u00e1rio minimo, e depois andar por a\u00ed a fingir que est\u00e1 preocupado com essas mesmas empresas, s\u00f3 se perdiam as garrafas que n\u00e3o acertassem nele.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gordo"
            ]
        },
        {
            "id": "5150797231",
            "user": "disqus_UG0Jpo5tdz",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O <b> cha<b> mu\u00e7as </b</b>>at<b> \u00e9 mud</b>a de cor quando os comunas lhe exigirem este mundo e o outro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Chamu\u00e7as",
                "Muda"
            ]
        },
        {
            "id": "5150789270",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Foram arremessadas garrafas contra a for\u00e7a de seguran\u00e7a presente na Avenida dos Aliados e queimados caix\u00f5es...\u00bb - in jornal Sol\nUma estranha manifesta\u00e7\u00e3o tendo em conta que esta forma de reivindica\u00e7\u00e3o nada resolve, pois se o sector da restaura\u00e7\u00e3o pretende fazer valer os seus direitos e contestar as infundadas medidas que t\u00eam vindo a ser impostas pelo Governo e a Presid\u00eancia, deve antes meter uma ac\u00e7\u00e3o judicial contra estas duas entidades.\nE mais estranho ainda \u00e9 esta declara\u00e7\u00e3o do Primeiro-Ministro Ant\u00f3nio Costa, e o facto do sr. Moreira, porta-voz do grupo pol\u00edtico neoliberal \u00abPorto, o Nosso Movimento\u00bb, que governa a Autarquia do Porto, surgir nessa manifesta\u00e7\u00e3o, pois a organiza\u00e7\u00e3o da qual este \u00faltimo faz parte tem sido (em conjunto com o Governo e a Presid\u00eancia) uma das principais promotoras do asfixiamento do sector da restaura\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do \u00abAcordo Verde\u00bb (Green New Deal) e do \u00abGrande Rein\u00edcio\u00bb (Great Reset) que est\u00e3o na origem desta nefasta situa\u00e7\u00e3o a que Portugal e os cidad\u00e3os Portugueses est\u00e3o a ser submetidos.\nPosto isto, porqu\u00ea que as pessoas ou entidades presentes nesta manifesta\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de ir para a pra\u00e7a p\u00fablica gritar palavras de ordem e sujeitarem-se a confrontos com a Pol\u00edcia, n\u00e3o avan\u00e7am com uma ac\u00e7\u00e3o judicial contra o Governo e a Presid\u00eancia?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150802697",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque ningu\u00e9m os ouve , quer o (des)Governo , muito menos a Presid\u00eancia  , at\u00e9 , e , porque nenhum dos 70(parasitas pouqu\u00edssimo letrados e sem qualquer curriculum)vai sentir quebras no seu Sal\u00e1rio , tampouco os mais de 800.000 funcion\u00e1rios publicos(no activo) que t\u00eam que por obriga\u00e7\u00e3o seguir quem PAGA COM O DINHEIRO DOS OUTROS.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5151720386",
                            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o mude de assunto.\nA quest\u00e3o aqui prende-se ao facto de esta manifesta\u00e7\u00e3o ser muito estranha, tendo em conta que esta forma de reivindica\u00e7\u00e3o nada resolve, pois se o sector da restaura\u00e7\u00e3o pretende fazer valer os seus direitos e contestar as infundadas medidas que t\u00eam vindo a ser impostas pelo Governo e a Presid\u00eancia, deve antes meter uma ac\u00e7\u00e3o judicial contra estas duas entidades.\nE mais estranho ainda \u00e9 esta declara\u00e7\u00e3o do Primeiro-Ministro Ant\u00f3nio Costa, e o facto do sr. Moreira, porta-voz do grupo pol\u00edtico neoliberal \u00abPorto, o Nosso Movimento\u00bb, que governa a Autarquia do Porto, surgir nessa manifesta\u00e7\u00e3o, pois a organiza\u00e7\u00e3o da qual este \u00faltimo faz parte tem sido (em conjunto com o Governo e a Presid\u00eancia) uma das principais promotoras do asfixiamento do sector da restaura\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do \u00abAcordo Verde\u00bb (Green New Deal) e do \u00abGrande Rein\u00edcio\u00bb (Great Reset) que est\u00e3o na origem desta nefasta situa\u00e7\u00e3o a que Portugal e os cidad\u00e3os Portugueses est\u00e3o a ser submetidos.\nPosto isto, porqu\u00ea que as pessoas ou entidades presentes nesta manifesta\u00e7\u00e3o, ao inv\u00e9s de ir para a pra\u00e7a p\u00fablica gritar palavras de ordem e sujeitarem-se a confrontos com a Pol\u00edcia, n\u00e3o avan\u00e7am com uma ac\u00e7\u00e3o judicial contra o Governo e a Presid\u00eancia?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5150782440",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "12 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O arremesso de garrafas n\u00e3o deve ter sido dos manifestantes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 31,
            "replies": [
                {
                    "id": "5150795012",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "12 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TAMB\u00c9M ACHO , TALVEZ MILITANTES DO CHEGA PARA CRIAR CONFUS\u00c3O !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 26,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5150947068",
                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh comuna Xuxa do bloco de mierda ganha ju\u00edzo e vai trabalhar ! Vai fazer algo de \u00fatil para a sociedade!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5150963118",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 VELHOTE REFORMADO DIREITRLHA , AVENTURADO  DO PARTIDO DA TRETA , GANHA JU\u00cdZO  E VAI TRABALHAR !\nVAI FAZER ALGO DE \u00daTIL PARA  A SOCIEDADE E PARA TI  !\nPOR ACASO , J\u00c1 PINTASTE A TUA CASA/ PR\u00c9DIO OU AINDA T\u00caM AQUELA APAR\u00caNCIA DE GAVETAS DA  LIXEIRA,  CHEIA HUMIDADE E  COVID .\nPOR ACASO , J\u00c1 TROCASTE AS JANELAS E PORTAS DA TUA CASA POR OUTRAS EM  PVC OU AINDA ANDAS A \"RAPAR FRIO DENTRO  DE CASA \"  E A  GASTAR AS ECONOMIA NA FACTURA DA LUZ POR CAUSA DOS AQUECEDORES LIGADOS  .\nPARA DEPOIS  VIRES PARA AQUI RECLAMAR QUE O GOVERNO ROUBA-TE MUITO DINHEIRO  E A TUA REFORMA \u00c9 UMA MIS\u00c9RIA .\n\u00c9S VELHO E REFOMADO MAS, AINDA T\u00caNS M\u00c3OS ...BORA FAZ-TE \u00c1 VIDA !!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5151079027",
                                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fizes te me rir agora lol lol, n\u00e3o sou velho nem reformado e nao, n\u00e3o recebo um centavo do estado Portugu\u00eas... E para tua informa\u00e7\u00e3o trabalho 12 horas por dia de segunda a domingo... Mas tu de certeza n\u00e3o sabes o que isso \u00e9!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5151411169",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "T\u00caNS RAZ\u00c3O, 12 HORAS POR DIA , N\u00c3O !\n...QUE N\u00c3O SOU ESCRAVA !\nN\u00c3O \u00c9S VELHO MAS, MAS A CABECINHA \u00c9 DE UM REFORMADO COM NEUR\u00d3NIOS QUEIMADOS .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5151630575",
                                                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                                                            "date": "11 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai te encher de me.r.d.a. cresce e aparece pah deves pensar que est\u00e1s a falar com os da tua laia vai lavar as cuecas pah!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5151816449",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "11 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "VAI TU !\nDA MINHA LAIA N\u00c3O \u00c9S N\u00c3O TENS ESSA QUALIDADE !\nN\u00c3O LAVO CUECAS QUEM LAVA \u00c9 A MAQUINA DE LAVAR . PELA \u00c1 BURRA QUE FOI EST\u00daPIDA, O SUFICIENTE PARA CASAR CONTIGO , PARA LAVAR AS TUAS QUE DEVEM ESTAR MUITO CAGADAS .",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5152145051",
                                                                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mete vaselina que d\u00f3i menos! E vai trabalhar deixa de mamar na teta do estado !",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5151250623",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vive do RSI......s\u00f3 quando a recambiarem para a terra dela \u00e9 que vai saber......",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5151277075",
                                                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                                                            "date": "11 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois. H\u00e1 muitos e muitas assim... por isso gostam e votam nos xuxas comunas, a realidade eh esta mesmo!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5150799835",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "12 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ouve l\u00e1, pseudo-caf\u00e9 com leite, n\u00e3o andar\u00e1s a beber demasiados shots?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5150817962",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 mais uma Joacina da vida que acha que manda na terra dos outros......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5150969076",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "CORRE\u00c7\u00c3O :  \u00c9  \" A MULATA \" A MANDAR NA TERRA QUE TAMB\u00c9M \u00c9 DELA , SE FAZ FAVOR !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5151248451",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9s t\u00e3o Portuguesa como a minha Av\u00f3 nasceu em Marte.......",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5151407202",
                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                            "date": "11 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "AI ....GOSTAVA DE CONHECE-LA NUNCA CONHECI UMA PROSTITUTA  VELHA DE MARTE !\nTRABALHAVA COM ALIENS , J\u00c1 PERCEBI PORQUE \u00c9S ASSIM ATROFIADO , AFONSO CORNUDO !",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5151531053",
                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                    "date": "11 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Quando atracares na tua terra eu vou-te dizer quem \u00e9 que vai ser a prostituta do Soba l\u00e1 da tua Sanzala.....deixa-te estar que n\u00e3o perdes por esperar....",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5151563435",
                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                            "date": "11 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\u00c9S UMA MERDA ,UMA VERGONHA DE PESSOA , ESTIVESTE EM ANGOLA , FORTYE BEM TRATADO DE CERTEZA E QUERES TENTAR MALTRATAR  QUEM PENSAS SER DE L\u00c1 .\nELES FIZERAM MUITO BEM EM CONFISCAR O TEUS BENS TODOS QUE L\u00c1 CONSEGUISTE , GENTE QUE N\u00c3O PRESTA \u00c9 ASSIM .\nMERECE FICAR NA MERDA !",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5151580363",
                                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                                    "date": "11 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Em Angola eu??? Deus me livre nem em Angola nem em qualquer Pa\u00eds de \u00c1frica  , nem curiosidade tenho de conhecer , sou Portugu\u00eas  , Caucasiano e gosto muito mais do meu Continente.......(infelizmente gente como tu tamb\u00e9m)  , construam o vosso , porque espa\u00e7o e recursos n\u00e3o vos faltam....",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5151827501",
                                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                            "date": "11 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "VAI C'HUPAR PILAS MARICAS ....\n\u00c9 ISSO QUE DIZES AOS PRETOS PARA DIMINUI-LOS N\u00c3O \u00c9 ???\n\u00c9S BRANCO E ISSO \u00c9 O QUE MONTE DE MERDA????,  QUAL \u00c9 A VIRTUDE????  \u00c9S RICO POR ISSO ....CAGAS DINHEIRO \u00c9 ?????\nEU N\u00c3O QUERO SER BRANCA COMO TU , DESLAVADA E COM AR DE DOENTE !!!!\nTU \u00c9 QUE VAIS \u00c1 PRAIA PARA FICAR FICARES PARECIDO COM A MINHA COR, PORQUE ACHAS BONITO O BRONZE !!!\nEU NASCI AQUI ,O MEU PAI \u00c9 PORTUGU\u00caS SE CALHAR MAIS BRANCO DO QUE TU PORQUE \u00c9 LOIRO  DE OLHOS AZUIS , E TU ????\n.....VAI COMER MERDA E N\u00c3O CHATEIS .",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5152354201",
                                                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Exactamente , ainda bem que n\u00e3o queres ser branca , lugar de de branco \u00e9 na Europa e no Hemisf\u00e9rio Norte  , como gostas de ser preta tens que ir , tu e os teus manos , para o Hemisf\u00e9rio Sul , sim l\u00e1 tens Sol todo o ano......Mas v\u00e3o-se embora da Europa , v\u00e3o para a vossa terra , d\u00eaem l\u00e1 palpites e sejam muito felizes agora que s\u00e3o Independentes e tudo........Bazem da terra dos outros......voc\u00eas v\u00e3o sair e garanto-te e tu tamb\u00e9m sabes que est\u00e1s perto de ter que ir embora , a Europa est\u00e1 saturada de voc\u00eas.....",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5151868913",
                                                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                    "date": "11 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "V\u00eas  , nem o Pa\u00eds que te acolheu momentaneamente lhe d\u00e1s valor e enxovalhas os  VERDADEIROS PORTUGUESES....por isso a cal\u00e9(multinicks) da lulu te chama ANA... J\u00c1 PERCEBI...UMA PRETA E UMA CAL\u00c9...!!!!! \u00c9 ISSO QUE A EUROPA DISPENSA.....",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5151886588",
                                                                                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                                            "date": "11 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "VERDADEIROS PORTUGUESES ????\nEU SEI L\u00c1 ,NUNCA VI A TUA ARVORE GENEAL\u00d3GICA, PARA VER A ORIGEM PORTUGUESA PURA .\nENXOVALHAR N\u00c3O !\nCHAMEI-TE \u00c1 RAZ\u00c3O FALAS-TE DOS BRANCOS COM SE FOSSEMSUPERIORES AOS PRETOS E EU QUIS PERCEBER EM QU\u00ca ????\nS\u00d3 PERGUNTEI QUE A COR J\u00c1 TE DEIXOU RICO OU FEZ CAGAR DINHEIRO, SEN\u00c3O NASCER BRANCO OU PRETO PARA TI N\u00c3O FAZIA MUITA DIFEREN\u00c7A PARA TANTA ARROG\u00c2NCIA COM A TUA COR !!!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5152357927",
                                                                                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Sim verdadeiros Portugueses , s\u00f3 a casa da nossa Quinta foi construida em 1678 e at\u00e9 hoje est\u00e1 como sempre na nossa Familia.... e n\u00e3o h\u00e1 farruscos na Fam\u00edlia , nem empregados pretos nunca tivemos......\u00e9 ponto de honra , preto nas nossas casas n\u00e3o entra.....",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5151256379",
                                                    "user": "alfonsocontorno",
                                                    "date": "11 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O korno \u00e9 o filho da pu t t a como tu , s\u00f3 que a esse tu chamas pai e eu fa\u00e7o trap\u00e9zio na cabe\u00e7a dele ......entendido \u00f3 filho da p u t t a!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5151249565",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Korno??? Acaso falas do teu progenitor......compreendo , \u00e9 o que d\u00e1 andar e casar com vagabundas b\u00eabadas das festas do avante.......mas ,  h\u00e1 mais como tu.......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5150967523",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "11 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "COMO DIZEM OS BRASILEIROS BOTA CORNO NISSO !\nNEM TOCA \u00c1 CAMPAINHA !\nJ\u00c1 DORME \u00c1 PORTA , NEM D\u00c1 PARA ENTRAR EM CASA .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5151251832",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "11 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quem h\u00e1-de ir dormir num por\u00e3o de um barco a caminho da tua terra vais ser tu....e olha que j\u00e1 te faltou muito , mas mesmo muito mais.......e o korno deve ser o teu pai que esse \u00e9 que se mete com lixo encardido.....mas esse vai contigo tamb\u00e9m , lixo j\u00e1 h\u00e1 a mais neste Pa\u00eds e est\u00e1 mais que na altura de limpar a Pa\u00eds........",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5150817250",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "11 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00c3O !\nESTOU MUITO LUCIDA !<br/>A CARAPU\u00c7A SERVIU, FOI !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5150828352",
                            "user": "disqus_7QmSYJLe54",
                            "date": "11 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para que continuas a gritar?<br/>Continuas com falta de homem para te acalmar?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5152359412",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Porque \u00e9 preta e malcriada como todo o preto o \u00e9... Homem??? Tem \u00e9 que arranjar um preto , quem \u00e9 que ia suportar o cheiro a catinga desta gente......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5152360108",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Calou seu Panaska filho da p u t t a.......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}