{
    "header": {
        "title": " Ventura formaliza candidatura a Bel\u00e9m na sexta-feira com entrega de assinaturas no Constitucional ",
        "subtitle": " Candidatos t\u00eam at\u00e9 30 dias antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, marcadas para 24 de janeiro de 2021, para apresentar as assinaturas no TC. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-16 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/718075/ventura-formaliza-candidatura-a-belem-na-sexta-feira-com-entrega-de-assinaturas-no-constitucional ",
        "postText": "'O deputado \u00fanico e presidente do Chega, Andr\u00e9 Ventura, vai formalizar a sua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica esta sexta-feira, dia 18, \u00e0s 15h30 com a entrega das assinaturas, exigidas por lei, no Tribunal Constitucional, apurou o SOL.', 'Recorde-se que Andr\u00e9 Ventura foi o primeiro nome a entrar na corrida a Bel\u00e9m, em mar\u00e7o passado. Mas s\u00f3 agora, com a entrega das assinaturas no TC \u00e9 que a candidatura se torna oficial, sublinhe-se que o l\u00edder do Chega se antecipa assim ao prazo-limite, estabelecido pela Comiss\u00e3o Nacional de Elei\u00e7\u00f5es, que obriga \u00e0 entrega das assinaturas 30 dias antes das elei\u00e7\u00f5es presidenciais, marcadas para 24 de janeiro de 2021.', 'At\u00e9 ao momento, s\u00f3 Jo\u00e3o Ferreira, eurodeputado e candidato da CDU, \u00e9 que j\u00e1 entregou, na quinta-feira passada, as assinaturas no Constitucional.', 'Os restantes candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica s\u00e3o o atual chefe de Estado, Marcelo Rebelo de Sousa,a antiga eurodeputada socialista Ana Gomes, a eurodeputada do Bloco de Esquerda Marisa Matias, o presidente do RIR \u2013 Reagir, Incluir, Reciclar, Vitorino Silva - conhecido por Tino de Rans - empres\u00e1rio Paulo Alves e Tiago Mayan Gon\u00e7alves, apoiado pelo Iniciativa Liberal, que ainda n\u00e3o apresentou as assinaturas, mas que afirmou j\u00e1 ter mais do que as necess\u00e1rias para o fazer.', ' Destaque ainda para o presidente do Partido Democr\u00e1tico Republicano, Bruno Fialho, que anunciou este s\u00e1bado a retirada da candidatura no contexto da crise econ\u00f3mica provocada pela pandemia.'",
        "numberPosts": " 275 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - German,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - Roma",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racista,Nazi,Imbecil,Larilas,Cal\u00e9",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5190014965",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo est\u00e1 sujo e outra coisa n\u00e3o tem feito que \u00e9 enganar os portugueses. Pela frente \u00e9 uma coisa e por tr\u00e1s \u00e9 como sabemos.<br/>Portanto qualquer candidato \u00e9 melhor que Marcelo e nenhum dos candidatos est\u00e1 t\u00e3o sujo quanto Marcelo verdade seja dita.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189957012",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ana Gomes diz ser tratada como uma peixeira.<br/>Uma vergonha esta pessoa usar um perfil profissional de forma negativa.\nPois fique sabendo que existem muitas peixeiras que colocam a Ana Gomes a um canto, pessoas que sempre trabalharam para meter dinheiro em casa. Ao contr\u00e1rio da Ana Gomes que vive do dinheiro do trabalho dos outros. <br/>Nunca soube o que \u00e9 deitar-se para saber se no dia seguinte consegue ganhar dinheiro para dar de comer aos filhos.\nEstas fulanas Ana Gomes s\u00e3o uma vergonha, passam a vida a falar da corrup\u00e7\u00e3o quando toca aos amigos calam-se. <br/>Se for preciso difama outras pessoas, mas quando tudo se prova que n\u00e3o era verdade nem pede desculpas publicas. UMA VERGONHA.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189923563",
            "user": "disqus_8VKK5eps7f",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carrega Ventura tens o meu X",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189891266",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem o meu voto nas presidenciais !!!!\n(como me arrependo de ter votado Marcelo!!!)",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190766868",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "15 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Marcelo tem o meu voto<br/>Como me arrependo n\u00e3o ter votado nele",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5191129585",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tu n\u00e3o tens arrependimentos ou vontades...tu apenas obedeces!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189888863",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este grande anti democrata!!!!\nA Marisinha e a Anocas j\u00e1 disseram que se forem PresidentAs  n\u00e3o aceitam dar posse a um governo com este senhor! GRANDE DEMOCRATAS respeitadoras dos votos e das vontades dos Portugueses!!!!!!\nElas dizem uma coisa destas e NINGU\u00c9M lhes cai em cima! Ningu\u00e9m as acusa de n\u00e3o serem democratas!\nEste pa\u00eds \u00e9 uma farsa!!!!\nPOVO ESTUPIDO!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189952218",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e3o fascistas anti-democratas.\nComo \u00e9 poss\u00edvel algu\u00e9m que concorre a presidente de Portugal, sugere ilegalizar um partido que apoia um candidato directo. <br/>\u00c9 impressionante a falta de caracter destas pessoas, falta de valores democratas.\nDepois falam dos homens, duas mulheres a querem implementar o FASCISMO.\nS\u00f3 um ignorante ou um fascista pode votar nestas duas candidatas, pessoas que n\u00e3o respeitam opini\u00f5es diferentes, <br/>A \u00fanica forma de lidarem com a diferen\u00e7a \u00e9 proibirem-na. ALGO MAIS FASCISTAS QUE ISTO?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189557299",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uma vez, muito obrigado dr Andr\u00e9 ventura!\nO facto de deixar estes parasitas todos a espernear e a espumarem-se s\u00f3 de pensarem que um dia v\u00e3o ter que come\u00e7ar a trabalhar... S\u00f3 isso j\u00e1 vale a pena!\nMuito obrigado! Chega!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189521307",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ventura \u00e9 um xen\u00f3fobo, <b> racista,</b> troca-tintas\"\nTiago Maygan Gon\u00e7alves (iniciativa liberal),<br/>in revista S\u00e1bado",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189909993",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \u00fanico <b> racista </b>aqui \u00e9 voc\u00ea, por seres um comuna porco<b>  imbecil</b> tem dessas coisas, pedofilo, porco, comuna, ladr\u00e3o, corrupto, assassino, anti democracia... Por isso vai mudar o tabaco que esse te faz mal...hahahhahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5189890558",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e o BE e o PCP s\u00e3o Trotskistas - Leninistas - Estalinistas, defensores de pa\u00edses n\u00e3o democr\u00e1ticos, n\u00e3o respeitam as decis\u00f5es do povo, t\u00eam como ideologia regimes autorit\u00e1rios comunistas!\ne o PXuxa...\u00e9 apenas corrupto e quer o poleiro a qualquer custo!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189829495",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens que fazer como o Mocambicano relvas que \u00e9 funcion\u00e1rio publico como tu e arranjares ums nicks , assim est\u00e1s sempre a bater na mesma tecla.....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5189480609",
            "user": "maciejhermann",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem o meu voto",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189481162",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E de muitos mais milhares de portugueses!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189848294",
                            "user": "jesusmerda",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vai ter vai... O mais lindo vai ser v\u00ea-lo ficar atr\u00e1s da Ana Gomes  :D\nAntecipo j\u00e1 aqui que depois de isso acontecer o Aldrab\u00e9 vai dizer que foi gamado, tal como o padrinho dele.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5190276940",
                                    "user": "disqus_Qd08vYnsZv",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Kkkkk",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5189911353",
                                    "user": "o_critico",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai ter muitos votos, e voc\u00eas comunas, os ped\u00f3filos, porcos, ladr\u00f5es, canalhas, corruptos, merdas do pais v\u00e3o ter nada e desaparecer como finalmente aconteceu nos A\u00e7ores. A\u00e7ores deu uma grande li\u00e7\u00e3o de democracia ao marxismo nojentos e reles que infecta a cabe\u00e7a dos j\u00e1 doentes ped\u00f3filos.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5189912812",
                                            "user": "jesusmerda",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "HAHAHAH\nVoc\u00eas s\u00e3o 1% dos eleitores, seus merdas.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189396726",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O professor universit\u00e1rio e antigo deputado do PSD Jorge Bacelar Gouveia foi constitu\u00eddo arguido num processo que investiga crimes de corrup\u00e7\u00e3o, avan\u00e7a a SIC Not\u00edcia.<br/>O professor catedr\u00e1tico da Faculdade de Direito da Universidade Nova de Lisboa \u00e9 suspeito de ter facilitado a atribui\u00e7\u00e3o de doutoramentos a alunos de alguns Pa\u00edses Africanos de L\u00edngua Oficial Portuguesa (PALOP) a troco de contrapartidas.<br/>J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 vergonha na politica.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189435028",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que \u00e9 que isto tem a ver com politica?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189434091",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tudo ao molho e f\u00e9 em Deus....at\u00e9 a filha da Ana Gomes sacou um tach\u00e3o na CML com um curriculum da treta....at\u00e9 no\u00e7oes de japon\u00eas a menina tem...em termos bem comparados com o Relvas, que foi membro de um rancho em Tomar",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189813152",
                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tomara muitos politicos terem o curriculum da filha da Ana Gomes. Comparada com o Relvas, coloca-o apenas com a 4\u00aa classe. Melhor foi a entrada direta do filho do Dur\u00e3o Barroso no Banco de Portugal, sem qualquer curriculum.<br/>No fundo demonstra apenas inveja de algu\u00e9m que t\u00eam um bom curriculum.<br/>Contudo, politicos s\u00e3o todos a mesma merda, tal como quem os idolatra e parece que voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 exce\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189414582",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 isso luisinho....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189394954",
            "user": "alfonso_contorno",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 tenho a minha farda da Mocidade Portuguesa pronta e passada a ferro para eu vestir na tomada de posse do Andr\u00e9 Ventura como put@ de servi\u00e7o na cadeia de Vale de Judeus.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190049287",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Saiam homens decentes, respeitadores..n\u00e3o delinquentes e drogads como tu!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189830602",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens \u00e9 a tanga na mala porque em S. Tom\u00e9 o Soba s\u00f3 te recebe assim de tanga......",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189396272",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "T\u00e1 bem relvas.<br/>Vai l\u00e1 buscar a cara\u00e7a do darth vader.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189388613",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta merda hoje est\u00e1 cheia de clones. Algu\u00e9m se anda a divertir com os nomes alheios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189453305",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Clones e multinicks \u00f3 luisinho... Tu e o luisinho conseguiram enganar-se na cita\u00e7\u00e3o exactamente nas mesmas palavras...\nAssim at\u00e9 parecem muitos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189451249",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "H\u00e1 meses que andamos a sofrer nas m\u00e3os de uns bandalhos quaisquer , que desvirtuaram por completo o objectivo deste forum.<br/>Aut\u00eanticas mil\u00edcias de extrema direita  que impediam a esquerda de manifestar-se, usando estrat\u00e9gias de constante ostraciza\u00e7\u00e3o, com o intuito de banir os advers\u00e1rios pol\u00edticos. <br/>Agora est\u00e3o a ter a retalia\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5190097029",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Correcto, Lu\u00edsa!<br/>De uma coisa te garanto, como alguns energ\u00famenos que aqui andam querem fazer passar a ideia, n\u00e3o sou o utilizador \"apartid\u00e1rio\"!<br/>S\u00f3 tenho esta conta e basta!<br/>Agora que \u00e9 bem feito provarem do mesmo veneno l\u00e1 isso \u00e9!<br/>Bem haja e d\u00e1-lhes sem piedade!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5190286322",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso caro Lu\u00eds, tamb\u00e9m eu tenho apenas uma conta, e o multinicks Cam\u00f5es/Alfonso Contorno...passa a vida a acusar-me de ser igual a ele...<br/>Cambada de cavalgaduras nazis que querem tomar o mundo de assalto...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5190321034",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Andam loucos!<br/>Sentem o costado protegido por estes artistas!<br/>\u00c9 sol de pouca dura!<br/>A criatura tem tantos rabos de palha que mais dia menos dia j\u00e1 ningu\u00e9m liga ao que o tipo diz!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5190049668",
                            "user": "luisinhamaluca",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A vache anda  a sofrer! Ah ah ah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189392223",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O c@g@ andou meses e meses com multinicks depois passou a clonar, houve retalia\u00e7\u00e3o e agora este tudo misturado.<br/>O  ch@g@ semeou ventos e esta a colher tempestades",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189438219",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Falo por mim, isto tem sido um al\u00edvio.<br/>Enquanto se mant\u00eam entretidos a defender a sua conta, n\u00e3o andam a provocar, clonar e gozar com as contas de esquerda,  pelo menos na frequ\u00eancia que faziam.<br/>Tem-se respirado melhor por aqui. Inclusive temos mais tempo para responder aos artigos em si, e defender posi\u00e7\u00f5es, que \u00e9 o que se pretende e que nos estava a ser usurpado, malignamente. <br/>O feiti\u00e7o virou-se contra o feiticeiro.<br/>\u00c9 pura justi\u00e7a divina!<br/>S\u00f3 falta o Aldrab\u00e9 acabar no fim da tabela.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5189526451",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 verdade cara Lu\u00edsa \u2014 esse c\u00e3o amarelo anda escondido. Deve andar com medo.\nPode ser que o rafeiro (que ainda deve estar a curar as \u00faltimas feridas)  ponha outra vez o focinho ao l\u00e9u para apanhar mais umas bofas.<br/>\ud83d\udc4d",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5189805254",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um bom dia para si \u2600\ufe0f",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5190015975",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\ud83d\udc4d",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5189804424",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ol\u00e1 car\u00edssimo Mendon\u00e7a, todos temos um c\u00e3o amarelo a roer-nos os calcanhares...<br/>Desde que ouvi, creio que no Eixo do mal, falarem nas mil\u00edcias de extrema direita que invadiram as redes e f\u00f3runs para aplicar estrat\u00e9gias marginais, \u00e1 la Trump..., come\u00e7ou a fazer sentido a bandalheira em que o Sol se tornou...<br/>H\u00e1 aqui pessoal muito bem mandado...<br/>Agora est\u00e3o a levar resposta \u00e1 altura.<br/>Li uma conversa entre o Alfonso e o Bajulador de Cheganos, em que o Alfonso contava uma situa\u00e7\u00e3o pessoal,  que me tinha sido contada em tempos pelo Cam\u00f5es. Exactamente a mesma situa\u00e7\u00e3o. <br/>Eles s\u00e3o a mesma pessoa. E esse escroque n\u00e3o deve ter apenas estas duas contas, garantidamente...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5190015202",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Bom dia \ud83c\udf1e<br/>Eu acho que h\u00e1 por a\u00ed alguns que s\u00e3o um s\u00f3. Gente com parafuso a menos...<br/>Abra o perfil de um tal Mindon\u00e7a e veja o registo dele .... o e-mail...\ud83d\ude05\nN\u00e3o \u00e9 s\u00f3 a\u00ed. Nas reuni\u00f5es das autarquias sucede a mesma coisa \u2014 interrup\u00e7\u00f5es sistem\u00e1ticas, a desprop\u00f3sito, com o objectivo \u00fanico de cortar a palavra, e causar perturba\u00e7\u00e3o, tornando os discursos incompreens\u00edveis. Acho cada vez que s\u00f3 \u00e0 for\u00e7a...",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5189394191",
                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Parece que sim.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189354199",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que quer isto dizer?<br/>\"Ventura \u00e9 um xen\u00f3fobo, <b> racista,</b> troca-tintas\"<br/>Tiago Mayan Gon\u00e7alves (iniciativa liberal), in revista S\u00e1bado<br/>\u00c9 isto a campanha para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "5190102653",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ep\u00e1, \u00e9 s\u00f3 para te dizer que eu n\u00e3o sou tu!<br/>Suspeito que j\u00e1 tinhas topado que tu tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9s eu!<br/>Confuso?<br/>Ahahah estes lambe botas da partidagem s\u00e3o hilariantes!<br/>Continua\u00e7\u00e3o de bom dia!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189356939",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Outro a citar o candidato liberal.<br/>\u00c9s tu Lu\u00eds?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189518931",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o!<br/>Eu cheguei agora!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5189357652",
                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Qual Lu\u00eds?<br/>Li esta merda na capa da revista S\u00e1bado, que quer dizer isto?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 15,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5189358467",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 que o Lu\u00eds andou nesta caixa de coment\u00e1rios a repetir essa mesma cita\u00e7\u00e3o, \u00e9 natural eu pensar que podiam ser a mesma pessoa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5189360868",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que \u00e9! N\u00e3o viu que a cita\u00e7\u00e3o e a legenda s\u00e3o exactamente iguais?\nO iniciativa liberal entre par\u00eantesis, o \"in revista s\u00e1bado\" ... Etc\nDeve se ter enganado... Mais um multinicks nojento de esquerda",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5189373581",
                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Igual \u00e9 meteres dois dedos no cu e cheirares um de cada vez.<br/>Fo..., vi essa merda na capa da revista S\u00e1bado, nas bombas de gasolina da A5 esta tarde.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5189374294",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Esse coment\u00e1rio sim, seria pr\u00f3prio do Lu\u00eds.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5189378453",
                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Mas qual Lu\u00eds, qual merda. <br/>Eu questionei o assunto.<br/>Quero l\u00e1 saber do Lu\u00eds ou da Lu\u00edsa para alguma coisa.<br/>Detesto clones.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5189391333",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nDisfar\u00e7a... N\u00e3o s\u00e3o clones... S\u00e3o multinicks...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5189393077",
                                                                                    "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "V\u00e1 para a PQP mais esse tal Lu\u00eds. Conversa de merda.",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5189378272",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Acha que algu\u00e9m cita e legenda exactamente da mesma forma?\nFoi desmascarado... At\u00e9 teve necessidade de falar da A5 para disfar\u00e7ar... Porque esse burro \u00e9 do porto!\nAinda podia ter disfar\u00e7ado e dizer que tinha copiado do coment\u00e1rio do Lu\u00eds... Mas n\u00e3o... Disse que n\u00e3o tinha lido nada...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5189384540",
                                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Se voc\u00ea \u00e9 burro, n\u00e3o quero saber.<br/>O Lu\u00eds escreveu qualquer merda, e anda a lamber o rabo \u00e0 esquerda, tal como voc\u00ea lambe \u00e0 extrema direita. Para mim s\u00e3o todos merda.<br/>J\u00e1 tentei abrir a dita revista para ver o contexto da observa\u00e7\u00e3o do Mayan, mas pede  acesso ao Nonio.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5189394175",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 mesmo isso... \u00c9s um apartidario que tem sempre a mesma opini\u00e3o sobre o trabalho do governo...\n\u00c9 mesmo isso, Lu\u00eds!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5189402104",
                                                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "A merda que o governo faz. Todos fazem merda, uns mais que outros. Nesta altura, qualquer governo tomava as medidas que este est\u00e1 a tomar, basta ver que continuamos a copiar pelos os outros pa\u00edses da europa.<br/>Agora v\u00e1 chamar Lu\u00eds \u00e0 PQP.",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5189411186",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tem calma Lu\u00eds... Foste desmascarado... N\u00e3o precisas dessa agressividade... \u00d3 parasita de merda!\nAgora vai chatear o caralh0",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5189359856",
                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quero l\u00e1 saber do Lu\u00eds.<br/>Quero \u00e9 saber o que significa esta merda? <br/>Se \u00e9 assim que v\u00e3o fazer a campanha eleitoral?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5189360605",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Uma campanha eleitoral com candidatos a insultarem-se uns aos outros, qual \u00e9 a novidade?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5189363414",
                                                            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00c9 uma vergonha, quando est\u00e1 em jogo a elei\u00e7\u00e3o do Presidente de um pa\u00eds. <br/>J\u00e1 n\u00e3o bastava o Ventura, agora tamb\u00e9m o Mayan embarca na mesma asneira.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "5189352665",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ana Gomes acaba de entregar mais uns milhares de votos com a entrevista a Miguel Sousa Tavares.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189354387",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha que dois! N\u00e3o perco tempo a  ver esse anormal!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189354119",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma aut\u00eantica anormal de esquerda! Burra como uma porta!\nVai ilegalizar o chega? Vou<br/>Vai ilegalizar o MRPP? N\u00e3o, porque t\u00eam poucos votos...\nAhahahahahahahah",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189394384",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e o PCP ? n\u00e3o \u00e9 um partido marxista ?   tb vai de vela...Grande Ana Gomes......j\u00e1 agora aproveita e fala sobre o curriculum da treta da tua fila e sacou um tach\u00e3o na CML..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5189413504",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A burra acabou por assumir que s\u00f3 quer ilegalizar o chega porque tem muitos votos...\nO MRPP (apesar de ter assumido que fez parte deste partido e ter assumido que atenta contra os direitos humanos) n\u00e3o \u00e9 preciso ilegalizar porque tem poucos votos!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189352363",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arranjem l\u00e1 um bot\u00e3o de p\u00e2nico para os meninos mimados de esquerda das birrinhas, dos clones, e dos multinicks...\nOs parasitas est\u00e3o desesperados...\nAhahahahahahahah\nBravo Dr Andr\u00e9 Ventura! Muito Obrigado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189350072",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A comunada est\u00e1 em panico... Desesperados... At\u00e9 querem ilegalizar um partido aceite pelo tribunal constitucional!\nAhahahahahahahah!\n\u00c9 o desespero total!\nObrigado Dr Andr\u00e9 Ventura",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189354056",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nao e obrigado Dr. Ventura.<br/>Nao e dr. mas sim profeta da religi\u00e3o ch@g@.\nobrigado profeta Ventura (que a paz esteja Consigo)",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189342152",
            "user": "luisinhamaluca",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando o Andr\u00e9 tomar posse todos esses vermes mal dizentes v\u00e3o fugir que nem baratas cagadas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189385566",
                    "user": "disqus_yea0JxZpw0",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os vermes maldizentes v\u00e3o-se atirar para o ch\u00e3o a rir quando Andr\u00e9 Ventura tomar posse com put@ de servi\u00e7o na cadeia de Vale de Judeus.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189358409",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "695000 assinaturas que vai apresentar em 50000 pastas, s\u00f3 para n\u00e3o correr o risco do que aconteceu nas legislativas onde 90% das assinaturas foram consideradas falsas e precisou de andar a pedir assinaturas na avenida da liberdade.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189346883",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sem duvida. Nos ch@g@nos vamos reactivar as t\u00e1ticas do nosso l\u00edder espiritual e nunca esquecido Adolfo Hiltler.<br/>A primeira medida que tomamos assim que chegarmos ao poder e ilegalizar todos os partidos pol\u00edticos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189834579",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Foge-te a boca para a verdade sim , para voc\u00eas Socialistas  os vossos L\u00edderes Espirituais s\u00e3o mesmo Hitler e Stalin , tamb\u00e9m eles Socialistas.....",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5189348160",
                            "user": "luisinhamaluca",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois, paridos pol\u00edticos e paridos pelo k\u00fa!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189340960",
            "user": "luismrtires",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Obrigado Lu\u00edsa Rodrigues, com o seu coment\u00e1rio, Andr\u00e9 Ventura conseguiu mais uns votos. <br/>#Andr\u00e9Ventura2021",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189359426",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 tem 670 milh\u00f5es de votos. Est\u00e1 mais do que ganho. Basta ver as redes sociais onde 1050 milh\u00f5es de portugueses apoiam Andr\u00e9 Ventura.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189346380",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "In your dreams!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189342553",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Continua Lu\u00edsa estava muito bom, diria excelente, fora de s\u00e9rie.<br/>Estes c@g@nos ate tremem de uma piada",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189337045",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahahahahahahahah...\nOs meninos comunas frustrados at\u00e9 se espumam quando sai uma not\u00edcia do grande Dr Andr\u00e9 Ventura!\nClones, multinicks, insultos, prostitui\u00e7\u00e3o... Vale tudo!\nO desespero \u00e9 enorme!\nObrigado Dr Andr\u00e9 Ventura! Obrigado! Chega!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189340701",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim j\u00e1 reparei que te dedicas a todas essas actividades, mas esquecestes as amea\u00e7as a integridade f\u00edsica de que \u00e9s useiro e vezeiro",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189329096",
            "user": "disqus_yea0JxZpw0",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...estou desesperado, a Ana Gomes diz que se ganhar vai fazer cumprir a lei e ilegalizar o meu querido partido <b> nazi </b>Chega! ...s\u00f3 me apetece chorar!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189335855",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ela s\u00f3 disse isso para os ver a chorar e fazer queixinhas a mam\u00e3.<br/>Oh mam\u00e3 aquela menina e muito ma e disse que me batia",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        },
        {
            "id": "5189320037",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na pe\u00e7a do jantarinho de natal do Chega, o   Aldrab\u00e9 vai ser o Jesus, de fraldinha cagada, \u00e1 espera que lha v\u00e3o trocar, chega o Orapois Melchior com o talco, depois o Vilipendiador Gaspar com as toalhitas...o Baltazar foi banido logo \u00e1 entrada.<br/>Mas l\u00e1 estava o Jesus Aldrab\u00e9 nu\u00ednho, a ser aquecido pelo bafo fedorento do Cam\u00f5es e do Alfonso Concorno, a vaquinha e o burro do pres\u00e9pio <b> nazi.</b><br/>Depois da pe\u00e7a, enrolam-se todos uns com os outros, tudo de cu para o ar, at\u00e9 que entra a b\u00f3fia a reclamar que j\u00e1 \u00e9 a 4 x este m\u00eas que acaba com festas da bicharada Chegana...<br/>Mais um dia na<b>  Larilas</b> Villa...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189836842",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DESDE QUANDO UMA <b> CAL\u00c9 </b>PORCA E SEBOSA RECONHECE DEUS\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 , continua a fazer nicks com o funcion\u00e1rio publico mocambicano relvas , n\u00e3o fa\u00e7as \u00e9 como ele que utiliza os Computadores do \u00d3rg\u00e3o P\u00fablico onde presta \"p\u00e9ssimo\" servi\u00e7o.......mas tu como<b>  cal\u00e9</b> sebosa deves apoiar esse crime.....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189905556",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Querido, n\u00e3o sou cal\u00e9, e muito menos sebosa, muito mas muito longe disso.<br/>Mas mesmo que o fosse, tu continuarias muito abaixo no meu campeonato. Como da primeira liga para as distritais.<br/>Bronco ordinar\u00e3o, armado em gente",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5189960057",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E vai chamar querido ao cal\u00e9 que te passa as cal\u00e7as por cima Porca , Sebosa , Patega , conivente com funcion\u00e1rios publicos PARASITAS.....no fim n\u00e3o \u00e9 nada que tu n\u00e3o sejas....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5190290816",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cura a dem\u00eancia e a azia \u00f3 frustrado de merdha.<br/>Nazi borra botas, cavalgadura, \u00e9s uma ofensa para qualquer pessoa de bem!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5190051417",
                                            "user": "luisinhamaluca",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5189954342",
                                    "user": "alfonsocontorno",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s cal\u00e9 sim e apoias Funcion\u00e1rios Publicos que se servem dos computadores do Estado , quem compactua com isso , \u00e9 Cal\u00e9  , \u00e9 uma Miser\u00e1vel  , \u00e9 o resto do resto da merd@.......lambe botas de Funcion\u00e1rio P\u00fablico Abusador e que rouba o contribuinte , como o teu camarada Mo\u00e7ambicano  relvas.......",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cal\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5189344590",
                    "user": "luisinhamaluca",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e\ud83e\udd2e<br/>A vaquinha \u00e9 tu, n\u00e3o empurres para os outros.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5189322794",
                    "user": "pitchahlupata",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Excelente<br/>5 Estrelas<br/>S\u00f3  falta o bot\u00e3o de p\u00e2nico para o Aldrabe quando a m3rda lhe esteja a chegar as orelhas",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5189961124",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "5 Estrelas vai ser quando eu aqui escrever em que \u00f3rg\u00e3o Publico tu trabalhas , \u00e9 s\u00f3 ter a certeza do teu focinho e escrevo logo aqui......",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5189326460",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi",
                "Larilas"
            ]
        },
        {
            "id": "5189313877",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eheheh!\nEles est\u00e3o c\u00e1 todos! Tudo desesperado...que gozo que me d\u00e1...\nObrigado Andr\u00e9 Ventura!\nCHEGA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189309042",
            "user": "disqus_LopfZ51gi2",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O professor universit\u00e1rio e antigo deputado do PSD Jorge Bacelar Gouveia foi constitu\u00eddo arguido num processo que investiga crimes de corrup\u00e7\u00e3o, avan\u00e7a a SIC Not\u00edcias.<br/>O professor catedr\u00e1tico da Faculdade de Direito da Universidade Nova de Lisboa \u00e9 suspeito de ter facilitado a atribui\u00e7\u00e3o de doutoramentos a alunos de alguns Pa\u00edses Africanos de L\u00edngua Oficial Portuguesa (PALOP) a troco de contrapartidas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5189327459",
                    "user": "disqus_sF7UPsrdAm",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mais um f. da p. Xuxa! Corruptos! E ainda vai \u00e0s tvs na maior impunidade! Mais uma que mostra a mhhherda que s\u00e3o os doutormanentos, valem um ca\u00abgalh\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5189300256",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vou fazer um brinde aos FRUSTADECOS ANALFABETOS DE ESQUERDA :<br/>SAUDE<br/>PARA QUE COLONEM MUITAS CONTAS E A GENTE SE POSSA RIR \u00c0 CONTA DOS PALHA\u00c7OS.......",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}