{
    "header": {
        "title": " Costa elogia comportamento exemplar dos portugueses no fim de semana ",
        "subtitle": " O primeiro-ministro disse que os portugueses\u00c2\u00a0\u00c2\u00a0deram uma demonstra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o exemplar na forma como acataram a necessidade de limitar a sua circula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/715257/costa-elogia-comportamento-exemplar-dos-portugueses-no-fim-de-semana- ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro, Ant\u00c3\u00b3nio Costa, elogiou, esta segunda-feira, o comportamento dos portugueses durante o fim de semana, quando o Governo estabeleceu que os cidad\u00c3\u00a3os deveriam ficar em casa entre as 13h00 e as 08h00 para lutar contra a propaga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o do novo coronav\u00c3\u00adrus, durante a cerim\u00c3\u00b3nia de assinatura do acordo de colabora\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o na \u00c3\u00a1rea da habita\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o no \u00c3\u00a2mbito do programa 1.\u00c2\u00ba Direito para o Munic\u00c3\u00adpio do Porto.', 'Costa disse que os portugueses  \"deram uma demonstra\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o exemplar na forma como acataram a necessidade de limitar a sua circula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\" e que \u00c3\u00a9 necess\u00c3\u00a1rio recordar a import\u00c3\u00a2ncia de \"sair desta crise mais fortes do que est\u00c3\u00a1vamos antes\". \"H\u00c3\u00a1 e haver\u00c3\u00a1 vida al\u00c3\u00a9m do novo coronav\u00c3\u00adrus\", apontou ainda o governante.'] ",
        "numberPosts": "88 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Rid\u00edcula",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5154187334",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom comportamento em v\u00e3o pois n\u00e3o resolve absolutamente nada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5154006886",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa sarabola as palavras. (come as s\u00edlabas) etc.<br/>Outro dia disse que os doentes de covid estavam \"ENTORNADOS\"!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<br/>Entornado=B\u00eabado!!!!<br/>Bonito servi\u00e7o!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153987142",
            "user": "disqus_HYSkVUqBVn",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pena \u00e9 que PM e PR n\u00e3o estejam \u00e0 altura deste GRANDE povo que \u00e9 o povo portugu\u00eas!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153997015",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PR \u00e9 o para-raios do Costa!!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153969892",
            "user": "disqus_iWoYiDIyXP",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\".... apontou ainda o governante\ud83e\udd22\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153967662",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O \"anticiclone\" que se formou nos A\u00e7ores vai criar uma tempestade politica aqui no Continente!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153951702",
            "user": "sonasov",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A facholada oportunista quer saltar para o pote \u00e0 boleia do corona. Os passistas oportunistas querem deitar o Rio do cavalo abaixo por estarem lol \"chocados\" lol com o acordo oportunista entre PPD/Chega. \u00c0 direita \u00e9 s\u00f3 oportunistas s\u00f4fregos, compet\u00eancia e decoro zero...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153950009",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "para semana deve ser  ultimo  ....  visto   que os comunistas  querem  fazer    l\u00e1  festa reuni\u00e3o  deles   e  costa  e  o marcelo  tem  medo ... por  isso acaba j\u00e1 para semana  depois  veremos....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153978031",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depende da subida ou n\u00e3o da mortandade.<br/>Hoje foram 91 mortos, se come\u00e7ar a subir muito n\u00e3o h\u00e1 congresso do PCP.<br/>A n\u00e3o ser que o Costa seja tolinho s\u00f3 para aprovar o OE!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153931989",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "C\u00ednico, aldrab\u00e3o, hip\u00f3crita!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153935301",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pode dizer isso mas argumente porque \u00e9 c\u00ednico, aldrab\u00e3o e hip\u00f3crita!<br/>Dizer isso assim a seco, dizem que \u00e9 mal educada!<br/>Fale por exemplo da n\u00e3o recondu\u00e7\u00e3o da Joana Marques Vidal, do Caldeira do TdC, da nomea\u00e7\u00e3o para a UE do juiz que ficou em 2\u00ba lugar e a que ficou em 1\u00ba era uma ju\u00edza ficou preterida!<br/>N\u00e3o falta mat\u00e9ria para desancar e atazanar o manhoso Costa! <br/>Fale do desbocado Carlos C\u00e9sar e das viagens fantasma que fazia aos A\u00e7ores s\u00f3 para embolsar mais uns cobres!<br/>E o Ferro Rodrigues fazia vista Grossa!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153955315",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Toda a gente sabe desses casos vergonhosos e h\u00e1 quem ainda saiba de outros...portanto, quem me chamar mal educada por ter escrito o que escrevi, \u00e9 porque pertence ao gang ou porque n\u00e3o presta para nada.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5153959553",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "For\u00e7a a\u00ed n\u00e3o precisa de ficar abespinhada!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5153961092",
                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o estou minimamente abespinhada, e muito menos consigo.\nPercebi que s\u00f3 quis brincar.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153964348",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu sei que tem as mesmas ideias em rela\u00e7\u00e3o ao governo.<br/>J\u00e1 anda por aqui \u00e0 uns tempos e sei a qual quadrante politico pertencem todos os comentadores.<br/>Mas \u00e9 bom trocar pontos de vista. E para isso tem de se ir mais fundo e n\u00e3o ficar s\u00f3 pela rama.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5153971518",
                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Pois, concordo.\nMas nem sempre tenho paci\u00eancia ou tempo para isso.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5153972814",
                                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ok.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5153949674",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A ser, seria mal-educada, e n\u00e3o tenho que explicar por que penso o que penso de ningu\u00e9m.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5153952375",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ok. Pronto.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5153953231",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ele ficou sentido...<br/>\ud83d\ude05",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153957760",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Diz que \u00e9 ela (mulher)!!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5153970736",
                                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O sr. Mendon\u00e7a sabe muito bem o que eu sou, s\u00f3 que n\u00e3o gostou nada que eu o bloqueasse e agora est\u00e1 de pata ferida...",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5153972588",
                                                                    "user": "varatojo",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Nem gostei nem deixei de gostar \u00f3 lorelnet \u2014 tem dislike sempre que merecer nota\u00e7\u00e3o negativa por tolice.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5153970155",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ah pois, deve ser ! Um lorelnet...<br/>\ud83d\ude05",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5153952755",
                                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": ":-))",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153959366",
                                                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Irra, que at\u00e9 um smile leva dislike!\n\u00c9 preciso ser-se muito est\u00fapido e fan\u00e1tico para chegar a esse extremo. J\u00e1 agora, quem quer que seja que p\u00f4s o dislike, ponha mais 20, que eu adoro dar-vos essa trabalheira.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5153974177",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "\u00d3 lorelnet, \u00e9 s\u00f3 passares a dizeres coisa com coisa com acerto e voltas a ter nota positiva.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5153939275",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exactamente. Esse fulano \u00e9 muito malcriado. Tem uma l\u00edngua viperina.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153905486",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Porque eu (Centeno) nos 4 anos que fui MF n\u00e3o aproveitei para a baixar nem um bocadinho a d\u00edvida apesar dos juros muitos baixos!!! Antes pelo contr\u00e1rio! Agora lixem-se que eu j\u00e1 estou aqui no BdP a ganhar 20000 euros/m\u00eas que \u00e9 4x mais do que ganhava como MF e n\u00e3o tenho chatices nenhumas.<br/>Desenrasquem-se, v\u00e3o falar com a Isabel Jonet que vos d\u00ea um cabaz pelo Natal!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153900439",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A fun\u00e7\u00e3o de um ministro das finan\u00e7as \u00b4\u00e9 baixar os impostos, (para proporcionar aos cidad\u00e3os cada vez melhor n\u00edvel de vida) e reduzir a divida, para nos dar mais tranquilidade nas \u00e9pocas dif\u00edceis. Ora, todos fizerem ao contrario, por incompet\u00eancia, trai\u00e7\u00e3o ao povo ou malvadez, e claro agora estamos com as \"cal\u00e7as na m\u00e3o\".",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153898555",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Anos a esconder buracos do BES agora do NOVO BANCO, BPN, BANIF, COLE\u00c7\u00c3O BERARDO, etc... houve sempre dinheiro, agora que \u00e9 preciso injetar dinheiro em for\u00e7a nas empresas j\u00e1 h\u00e1 o problema da divida, antes tamb\u00e9m havia divida e voc\u00eas e os outros governos arranjaram sempres solu\u00e7\u00f5es para ajudar os AMIGOS\u2026",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153896511",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00edvel da d\u00edvida torna \u201cproibitivo\u201d apoio massivo \u00e0 economia, avisa Centeno!!! Est\u00e1 no Jornal de Neg\u00f3cios! O CR7 das Finan\u00e7as a caagar para tr\u00e1s!!!!<br/>Quando o CR7 era ministro das finan\u00e7as o n\u00edvel da d\u00edvida p\u00fablica estava ok ... agora o CR7 mudou de clube e a d\u00edvida j\u00e1 \u00e9 uma chatice ...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153891604",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Gra\u00e7a Freitas e a Tremido j\u00e1 fizeram hoje a sua homilia di\u00e1ria?????<br/>J\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra! Estou farto disto.<br/>Coloquem l\u00e1 um bom contabilista para dizer que hoje tombaram mais 91 pessoas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153866122",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em contrapartida  o teu comportamento e o da tua comitiva deixa muito a desejar...<br/>Como tudo na vida,,,n\u00e3o h\u00e1 bem que dure ...nem mal que perdure...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153865255",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje tombaram mais 91 pessoas.<br/>O milagreiro Costa vai afundar o pa\u00eds!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153871484",
                    "user": "varatojo",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem \u00e9 que virou costas?<br/>Porqu\u00ea \u00e9 que vc usa a mentira num assunto s\u00e9rio?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153878425",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Daqui por 1 ano nem economia, nem emprego, e uma mortandade enorme!<br/>O Costa \u00e9 um embuste.<br/>Olhe as reformas que ele poupa!!! Veja por esse lado!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5153880427",
                                    "user": "varatojo",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E ent\u00e3o? Vamos abrir e escancarar tudo como se n\u00e3o houvesse a doen\u00e7a?\nVc d\u00e1-se pelo menos ao trabalho de ler imprensa internacional, receber informa\u00e7\u00f5es da Europa? Ver como as coisas por l\u00e1 est\u00e3o?\nPara que \u00e9 que vem com tretas do Costa?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5153883563",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Adoro cascar no Costa. Porque olhe com aten\u00e7\u00e3o quando ele fala. Olhe bem e veja que ele ao falar debita aquele sorrisinho matreiro e trocista! J\u00e1 reparou nisso. E sarabola as palavras.<br/>Outro dia disse que os doentes de covid estavam \"ENTORNADOS\"!!!!!!!!!!!!!!!!!!!<br/>Entornado=B\u00eabado!!!!<br/>Bonito servi\u00e7o!!!",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153884197",
                                                    "user": "varatojo",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ok.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153853439",
            "user": "varatojo",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na vigil\u00e2ncia que efectuei tamb\u00e9m fiquei com a impress\u00e3o que as pessoas mantiveram um comportamento exemplar.\nEu acho contudo que este surto anormal e inexplic\u00e1vel est\u00e1 a ser alimentado por outras vias.\nH\u00e1 de certeza absoluta um grupo de criminosos, organizados, com intencionalidade, com tecnologia e com objectivos muito bem escolhidos, que anda a disseminar isto. Basta raciocinar e juntar 2+2. H\u00e1 a\u00ed muito trabalho para a investiga\u00e7\u00e3o criminal.\nToda a gente sabe que h\u00e1 grupos interessados em levar isto para o descalabro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 22,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153857079",
                    "user": "parte_molas",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhem s\u00f3, o reles comuna agora acha-se vigilante!<br/>E j\u00e1 consegue apontar quais os inimigos do povo!<br/>N\u00e3o passas de uma <b> rid\u00edcula </b>criatura.<br/>Baza sarnento!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153858034",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "DESINFECTA!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5153858747",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o passas de uma rid\u00edcula criatura que agora arma-se em vigilante..<br/>Baza sarnento!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5153859284",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "X\u00d4OOOOOOOO CASOTA ESTUPOR",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153861125",
                                                    "user": "parte_molas",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Armandinho, o trolha vigilante.<br/>Baza, sarnenta criatura. Baza!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5153861674",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "DESINFECTA FILHO DA PATHA",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5153864689",
                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1s hist\u00e9rico, Armandinho corno?<br/>Baza, sarnento. Baza Armandinho.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5153893990",
                                                                            "user": "varatojo",
                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "DESINFECTA MONTE DE MERDHA!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5153907168",
                                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Dan\u00e7a, Armandinho corno. Dan\u00e7a!<br/>N\u00e3o passas de uma rid\u00edcula criatura que agora at\u00e9 se arma-se em vigilante do confinamento.",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5153949509",
                                                                                            "user": "varatojo",
                                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "A TUA MAM\u00c3 DAN\u00c7A AQUI NO VAR\u00c3O MONGOL\u00d3IDE",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5153992082",
                                                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Dan\u00e7a, Armandinho corno. Dan\u00e7a!<br/>Armandinho, o palha\u00e7o que se julga o vigilante do confinamento.<br/>Armandinho, o chui do Covid",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Rid\u00edcula"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5153856404",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Hoje tombaram mais 91 pessoas!!! Pense nisso!!! Ai \u00abJasus\u00bb o milagreiro Costa!!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153857435",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 por pensar nisso que postei esta reflex\u00e3o que gostava de ver partilhada convosco \u00f3 humanos alienados.<br/>\ud83d\udc4d",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5153857883",
                                    "user": "parte_molas",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o passas de uma rid\u00edcula criatura.<br/>Baza sarnento!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5153858311",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "DESINFECTA MONGOL\u00d3IDE!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5153859569",
                                                    "user": "parte_molas",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o passas de uma triste criatura que agora arma-se em vigilante.<br/>Baza sarnento!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5153860115",
                                                            "user": "varatojo",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "X\u00d4OOOOOOOO CASOTA ESTAFERMO",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5153862925",
                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Armandinho, andas agora aqui tamb\u00e9m em vigil\u00e2ncia?<br/>Baza, comuna reles. Baza Armandinho!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5153882227",
                                                                            "user": "varatojo",
                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "DESINFECTA FILHO DA PATHA",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5153907903",
                                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Dan\u00e7a, Armandinho corno. Dan\u00e7a!<br/>N\u00e3o passas de uma rid\u00edcula criatura que at\u00e9 se arma-se em vigilante do confinamento.",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5153950016",
                                                                                            "user": "varatojo",
                                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "SIM A TUA MAM\u00c3 DAN\u00c7A AQUI NO VAR\u00c3O  MONGOL\u00d3IDE",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5153990214",
                                                                                                    "user": "parte_molas",
                                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Dan\u00e7a, Armandinho corno. Dan\u00e7a!<br/>Armandinho, o palha\u00e7o que se julga o vigilante do confinamento.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153852223",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa a engraxar o povo!!! Isso j\u00e1 n\u00e3o cola!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153850879",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa tem de abrir os cord\u00f5es \u00e0 bolsa e dar mais uns subs\u00eddios \u00e0 Comunica\u00e7\u00e3o Social, sen\u00e3o estes come\u00e7am a dizer as verdades e a falar mal do governo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153847146",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sr. Costa... As medidas agora implementadas n\u00e3o v\u00e3o levar a uma significativa diminui\u00e7\u00e3o de casos...<br/>Espero estar eu errado (era bom que eu estivesse!)... mas... acho que \u00e9 o Sr. Costa que est\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153844205",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este povo \u00e9 manso...leva porrada de toda a maneira e feitio e n\u00e3o abre a boca...isto \u00e9 qualquer coisa de intrag\u00e1vel!!<br/>O povo est\u00e1 boivinizado!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153841982",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 \u00e9 triste ouvir (que at\u00e9 d\u00f3i) as not\u00edcias falarem t\u00e3o mal do Chega, que at\u00e9 agora \u00e9 o \u00fanico que tem a sensatez de falar as verdades nua e crua acerca do que se est\u00e1 a passar no nosso pa\u00eds. <br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura <br/>Chega!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153837642",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu j\u00e1 nem vejo RTP, SIC, TVI E CMTV. NADA DE CANAIS DE TV, S\u00d3 NET. O meu sonho \u00e9 ver esse jornalixo todo no desemprego. Hoje s\u00f3 vou ligar a TVI para ver o Andr\u00e9 Ventura. Carrega Chega.<br/>Felizmente cada vez h\u00e1 mais pessoas a ver as verdadeiras cores do Costinha e o seu governo mafioso, e isto \u00e9 em boa parte gra\u00e7as ao CHEGA!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153825981",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa pode fazer porcaria que quiser, porque tem o para-raios Marcelo! Assim o disse na entrevista que fez \u00e0 dias, que era o para-raios do governo xuxalista!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153741791",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com 16000 milh\u00f5es de manifestantes (post do Chega no twitter \u00e1s 15:58 de s\u00e1bado, entretanto apagado depois de ter 70 milh\u00f5es de partilhas) em Lisboa, acho que ningu\u00e9m o cumpriu... nem os portugueses, nem as formigas nem as baratas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153750823",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenho uma d\u00favida... Na arte de seres palha\u00e7o, \u00e9s tipo Messi (talento natural) ou tipo Ronaldo (trabalhaste muito para isso)?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153767949",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem um nem outro. \u00c9 que nem para palha\u00e7o serve!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153726371",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palhasso tyrano da mherda, oh Kosta!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153729927",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E um granda f\u00e1ssista, fez acordo com o f\u00e1ssista Victor Orban. E aponta o dedo ao PSD e Ventura, t\u00e1tica j\u00e1 muito gasta.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153730340",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fascista...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153726255",
            "user": "danisilva",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso inclui os que participaram nos protestos, certo?? Se assim for, estou de acordo. Os portugueses que se manifestaram s\u00e3o exemplares.\nAlgu\u00e9m tem de lutar pela liberdade neste pa\u00eds...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153720909",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quero ver o teu exemplar exemplo quando for para distribuir os fundos da EU... vamos a ver se 10% da receita n\u00e3o cai em compadrios, corruptos e xuxalh\u00f5es agiotas...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153709896",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 o mesmo n\u00e3o podem dizer os portugueses do governo! De exemplar n\u00e3o t\u00eam nada!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153696644",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "q os portugueses se comportaram bem, n\u00e3o \u00e9 novidade alguma.. at\u00e9 admira como aguentam tanto..<br/>quem continua a portar-se mal \u00e9 o TOSTA e seus muchachos, q n\u00e3o t\u00eam tino nem compaix\u00e3o pelos portugueses.. q os sustentam..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153680892",
            "user": "disqus_rDi0ytS9VM",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que eu gostava mesmo de saber \u00e9 se ele, e os outros, cumpriram, ou se aproveitaram a exce\u00e7\u00e3o que criaram para eles pr\u00f3prios, mostrando mais uma vez que se consideram uma casta sem obriga\u00e7\u00e3o de cumprir aquilo que imp\u00f5em aos outros.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153722399",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1s a falar do grande congresso tri-di\u00e1rio do PCP-Covid\u00e3o?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5153684023",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente o seu coment\u00e1rio tem raz\u00e3o de ser",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5153708608",
                            "user": "ruikkrull",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calou Sapatona Est\u00fapida Badalhoca deixa as pessoas em paz.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153680630",
            "user": "vinhoverde",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais uns tantos restaurantes a fecharem portas, porque muitos \u00e9 ao fim de semana que facturam melhor. Estas medidas s\u00f3 servem para matar emprego n\u00e3o o v\u00edrus.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5153743604",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segundo os 16000 milh\u00f5es de empres\u00e1rios (segundo o twitter do chega) que estiveram na manifesta\u00e7\u00e3o de Lisboa: <br/>\"90% das receitas s\u00e3o obtidas aos fins de semana\" e \"95% das receitas dos jantares s\u00e3o pessoas que jantam depois das 22:30\".<br/>(Dados avan\u00e7ados por 2 dos manifestantes \u00e1s v\u00e1rias televis\u00f5es e r\u00e1dios presentes.)",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153662395",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "L\u00e1 vem o xuxa hip\u00f3crita manhoso afagar o pelo aos \"carneiros\" mansos! Vai enganar outro!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5153658569",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A medida \"teve\" tanta efic\u00e1cia que o v\u00edrus morreu de t\u00e9dio...porca mis\u00e9ria!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}