{
    "header": {
        "title": " Pico da segunda vaga? Corremos uma maratona sem fim, teremos outras ondas, diz Gra\u00e7a Freitas ",
        "subtitle": " A diretora-geral da Sa\u00fade diz que a prioridade agora \u00e9 achatar a curva. N\u00e3o podemos ser um propagador da doen\u00e7a, sabendo que o ser humano \u00e9 o vetor de cont\u00e1gio, sublinha. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de novembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713794/pico-da-segunda-vaga-corremos-uma-maratona-sem-fim-teremos-outras-ondas-diz-graca-freitas ",
        "postText": " ['A diretora-Geral da Sa\u00fade, Gra\u00e7a Freitas, esteve esta segunda-feira presente na habitual confer\u00eancia da Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade (DGS) para falar dos n\u00fameros da covid-19 em Portugal e tamb\u00e9m de outros pontos como os pr\u00f3ximos passos a tomar, o funcionamento das escolas, a proibi\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de feiras e a curva da segunda vaga da pandemia.', 'Gra\u00e7a Freitas come\u00e7ou por comentar os n\u00fameros desta segunda-feira, onde se registaram mais 2.506 casos e 46 mortes nas \u00faltimas 24 horas. Por esta altura existem 60.963 casos ativos, pelo que a diretora-geral da Sa\u00fade adiantou que 96% destas pessoas est\u00e3o a ser acompanhadas em casa. Gra\u00e7a Freitas aproveitou ainda para dizer que o n\u00famero de pessoas internadas \u2013 no total, 2.255 doentes, dos quais 294 em cuidados intensivos \u2013 d\u00e3o conta da dimens\u00e3o da pandemia e que, por isso, o apelo \u00e9 para n\u00e3o baixarmos a guarda por muito cansados que estejamos.', 'Nos cuidados intensivos, est\u00e3o pessoas sobretudo com idades acima dos 50 anos e doentes com 80 ou mais anos, o que n\u00e3o quer dizer que pessoas jovens n\u00e3o possam ter doen\u00e7as graves. Tamb\u00e9m temos casos, apontou Gra\u00e7a Freitas.', 'Quando questionada sobre quando ser\u00e1 o pico desta segunda vaga, a diretora da DGS respondeu que ainda n\u00e3o se sabe por de tratar de uma doen\u00e7a nova. Corremos uma maratona sem fim, teremos outras ondas, isto ser\u00e1 apenas um pico, afirmou.', 'Neste momento estamos numa fase ascendente, com uma curva com tend\u00eancia a crescer e, por isso, para achatar a curva, Gra\u00e7a Freitas diz que s\u00e3o os comportamentos de todos que travam a onda pand\u00e9mica. N\u00e3o podemos ser um propagador da doen\u00e7a, sabendo que o ser humano \u00e9 o vetor de cont\u00e1gio, sublinha.', 'Assim, Gra\u00e7a Freitas lembra ainda as linhas de atua\u00e7\u00e3o da DGS para conter a pandemia: prevenir, que considera ser a grande medida para reduzir o n\u00famero de contactos, testar, acompanhar os doentes, rastrear quem esteve em contactos com doentes e isol\u00e1-los e humanizar toda a atua\u00e7\u00e3o na \u00e1rea da sa\u00fade.', 'Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 suspens\u00e3o de feiras e mercados de levante, a diretora da DGS afirmou que \u00e9 preciso ter alguma paci\u00eancia e pede compreens\u00e3o, explicando que h\u00e1 uma grande diferen\u00e7a para o com\u00e9rcio tradicional. \u00c9 est\u00e1vel e fixo, d\u00e1 mais garantias que as regras s\u00e3o cumpridas. No que diz respeito \u00e0 suspens\u00e3o de p\u00fablico nas bancadas de jogos de futebol, Gra\u00e7a Freitas explica que os jogos-piloto devem voltar logo que houver condi\u00e7\u00f5es, uma vez que o setor se tem comportado de forma t\u00e3o controlada. Para j\u00e1, \u00e9 preciso achatar a curva, insiste.', 'Sobre as escolas, as regras que existem devem ser apenas aperfei\u00e7oadas, uma vez que o n\u00famero de cont\u00e1gios n\u00e3o alarma ao ponto de terem de ser encerradas.', 'Gra\u00e7a Freitas falou ainda sobre o n\u00famero limite de seis pessoas por mesa num restaurante, o que considera ser razo\u00e1vel, uma vez que por defini\u00e7\u00e3o na mesa da restaura\u00e7\u00e3o as pessoas n\u00e3o se movem, Chegam, sentam-se e n\u00e3o se movimentam at\u00e9 sair.', ' Em breve, disse, a incid\u00eancia acumulada a 15 dias por concelho tamb\u00e9m ser\u00e3o informa\u00e7\u00f5es que devem come\u00e7ar a ser divulgadas pela Dire\u00e7\u00e3o - Geral da Sa\u00fade. Estamos neste momento a melhorar as metodologias em rela\u00e7\u00e3o aos dados dos concelhos, contou.'] ",
        "numberPosts": " 14 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Gender - Female age and physical appearance",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Bruxa",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5136010319",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outras ondas? \u00c9s adivinha agora? Vai mais \u00e9 ao psiquiatra tratar dessa mona! Vota Chega!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135821052",
            "user": "disqus_NF3gQMWyr8",
            "date": "23 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> mulher </b>est\u00e1 completamente demente. Nem para tratar dos netos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5135077352",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda h\u00e1 pouco estava tudo bem, at\u00e9 rejeitaram os testes gr\u00e1tis da cruz vermelha...Agora lan\u00e7a o p\u00e2nico \u2026Est\u00e1 tudo descontrolado e, pasme-se, ainda vem ai mais vagas....Ningu\u00e9m controla esta senhora?!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135406127",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "24 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esta senhora \u00e9 uma mo\u00e7a de recados taralhoca. Vai para ali e diz o que lhe sopram aos ouvidos e arranja justifica\u00e7\u00f5es para tudo e o seu contr\u00e1rio.<br/>Basta ouvir como ela defendeu \"n\u00e3o usar m\u00e1scaras\" e ouvir como ela defende o \"usar m\u00e1scaras\".<br/>Sinceramente, pareceu-me muito mais convicta a defender o \"n\u00e3o usar m\u00e1scaras\". As raz\u00f5es que ela deu para n\u00e3o usar continuam v\u00e1lidas e at\u00e9 s\u00e3o mais l\u00f3gicas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5135020273",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 j\u00e1 tenho pena desta senhora... E at\u00e9 sinto vergonha alheia...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134980911",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O pior vector de cont\u00e1gio em Portugal est\u00e1 identificado...a incompet\u00eancia desta v\u00f3v\u00f3 e do indiano queimado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134922316",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "j\u00e1 tinha saudades do  s\u00edmbolo  do covid-19....... at\u00e9 assusta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134877119",
            "user": "ruikkrull",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "VA-TE EMBORA, DESAPARECE <b> BRUXA,</b> VAI FAZER ONDAS PARA O TEDROS E O TIO Xiu.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bruxa"
            ]
        },
        {
            "id": "5134870808",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se tem vergonha demita-se para n\u00e3o causar mais danos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5134924617",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "24 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque n\u00e3o explica como se faz para n\u00e3o causar mais danos?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134859124",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma maratona a p\u00e9 descal\u00e7o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5134829719",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "24 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ainda nem come\u00e7ou o inverno, quando estivermos em pleno inverno v\u00e3o inventar mais o qu\u00ea?<br/>Pris\u00f5es domicili\u00e1rias, m\u00e1scaras de ferro, cintos de castidade?\nBem podem inventar o que quiserem que n\u00e3o v\u00e3o l\u00e1, a n\u00e3o ser de uma forma, refor\u00e7ar hospitais com mais meios humanos e materiais e proteger as pessoas de risco.\n\u00c9 assim que se combate um v\u00edrus com esta baixa taxa de mortalidade, entre 0,6% e 1% e n\u00e3o com politicas de medo, ou atropelos \u00e0 liberdade e \u00e0 pr\u00f3pria economia do pa\u00eds.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5135073593",
                    "user": "disqus_6agQFnktjW",
                    "date": "24 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O dinheiro foi todo para os bancos e aeroportos, isso de refor\u00e7ar S\u00e9N\u00e9Sses  \u00e9 coisa de capitalista, p\u00e1.\nO COVID \u00e9 a nova mina de ouro.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5135029302",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "24 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E exactamente isso que est\u00e3o a fazer todos os paises da UE!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}