{
    "header": {
        "title": " Trump est\u00e1 alterado, temem os democratas ",
        "subtitle": " Ap\u00f3s ser infetado pela covid-19, Donald Trump est\u00e1 ansioso por voltar aos com\u00edcios. Ao mesmo tempo, os democratas estudam a sua demiss\u00e3o por motivos de s\u00e1ude. ",
        "owner": " Jo\u00e3o Campos Rodrigues ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/711395/trump-esta-alterado-temem-os-democratas ",
        "postText": " ['Ap\u00f3s o brutal surto de covid-19 na Casa Branca, que infetou Donald Trump, continuam a existir receios quanto ao seu estado real de sa\u00fade, apesar do Presidente assegurar que est\u00e1 \u00f3timo. \u00c0 medida que se aproximam as elei\u00e7\u00f5es de 3 de novembro, teme-se at\u00e9 que volte aos seus enormes com\u00edcios ainda infetado. \u00abA Fox News foi informada que Donald Trump provavelmente n\u00e3o ter\u00e1 eventos este fim de semana, mas planeia voltar \u00e0 campanha esta segunda-feira\u00bb, tweetou um dos seus correspondentes, esta sexta-feira. No dia anterior, o Presidente lan\u00e7ara-se numa bizarra tirada no Twitter, dizendo que era um esp\u00e9cimen perfeito e muito jovem, momentos ap\u00f3s divulgar um v\u00eddeo em que dizia ter sido uma \u00abb\u00ean\u00e7\u00e3o de Deus\u00bb apanhar covid-19.', '\u00abO Presidente est\u00e1, digamos, num estado alterado, por isso n\u00e3o sei responder quanto ao seu comportamento\u00bb, salientou a presidente da C\u00e2mara dos Representantes, Nancy Pelosi, esta quinta-feira, \u00e0 Bloomberg. \u00abEle gabou-se sobre a medica\u00e7\u00e3o que tomou e h\u00e1 artigos de profissionais m\u00e9dicos dizendo que isto podia tem impacto no seu discernimento\u00bb.', 'Um dia depois, Pelosi, anunciou uma comiss\u00e3o para averiguar se Trump estaria incapacitado para exercer o seu cargo ou n\u00e3o, invocando a 25.\u00aa emenda da Constitui\u00e7\u00e3o. Esta permite que o Congresso avalie o estado de sa\u00fade do Presidente, podendo afast\u00e1-lo e nomear automaticamente o seu vice-Presidente como chefe de Estado. Contudo, isso requeria apoio da maioria dos membros do Executivo, algo que neste momento parece altamente improv\u00e1vel, talvez imposs\u00edvel.', 'J\u00e1 Trump respondeu atacando a sanidade de Nancy Pelosi. \u00abA Nancy louca \u00e9 que devia estar sob observa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe chamam Nancy louca sem motivo!\u00bb, escreveu no Twitter.', '\u2018Extraordin\u00e1rio\u2019', '\u00abS\u00e1bado ser\u00e1 o d\u00e9cimo dia desde o diagn\u00f3stico de quinta-feira e, tendo em conta a traject\u00f3ria dos diagn\u00f3sticos progressivos que a equipa tem vindo a fazer, antecipo totalmente o regresso seguro do Presidente \u00e0 vida p\u00fablica nessa altura\u00bb, anunciou Sean Conley, o m\u00e9dico de Donald Trump. \u00c9 uma estimativa muito, muito arrojada. Segundo o Centro de Controlo e Preven\u00e7\u00e3o de Doen\u00e7as as pessoas com covid-19 podem permanecer contagiosas entre 10 a 20 dias, consoante a gravidade do caso.', 'Caos e infesta\u00e7\u00f5es', 'Para muitos m\u00e9dicos, tendo em conta qu\u00e3o exposto est\u00e1 o Presidente a outras pessoas durante a campanha, mais valia errar por excesso de cuidado do que por falta dele. \u00abEle est\u00e1 a falar de se p\u00f4r \u00e0 frente de milhares de pessoas para fazer um discurso sem m\u00e1scara\u00bb, disse Bob Lahita, professor de medicina na Universidade de Rutgers, \u00e0 CNBC. \u00ab\u00c9 um comportamento extraordin\u00e1rio e muito incomum\u00bb.', 'No meio deste caos, o n\u00famero de casos confirmados na Casa Branca aumentou. H\u00e1 pelo menos, entre funcion\u00e1rios, assessores e dirigentes pol\u00edticos, 34 infetados, mais uma dezena do que a Administra\u00e7\u00e3o admite, segundo documentos da Ag\u00eancia Federal de Gest\u00e3o de Emerg\u00eancias (FEMA), vistos na quarta-feira pela ABC. A ag\u00eancia atua em \u00e1reas de cat\u00e1strofe e j\u00e1 foi chamada a intervir.', 'Face ao regresso de Trump \u00e0 Casa Branca, ap\u00f3s umas meras tr\u00eas noites internado no hospital militar Walter Reed, o cora\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o norte-americana teve de se adaptar. Passou a ser obrigat\u00f3rio m\u00e1scara, viseira e luvas, que se acumulam em pilhas em cima das mesas, o edif\u00edcio \u00e9 constantemente desinfetados com maquinaria industrial e boa parte dos funcion\u00e1rios passaram a fazer turnos ou ficaram em teletrabalho. Parece uma \u00abcidade fantasma\u00bb, como escreveu o Pol\u00edtico.', 'N\u00e3o bastava o surto de covid-19, agora a Casa Branca sofre tamb\u00e9m uma infesta\u00e7\u00e3o de guaxinins, segundo a NBC. Ali\u00e1s, momentos antes de um direto, o correspondente da CNN na Casa Branca at\u00e9 teve de enxotar um guaxinim, atirando-lhe uma pasta.'] ",
        "numberPosts": " 162 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Age - Over 65s,Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Muda,Um demente,Cego,Atrasado,Atrasado mental,Atrasada,Gaja,Mi\u00fada,Senil,Roto,Ra\u00e7a",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5106365771",
            "user": "disqus_tGY7y8K8CG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DON\u00b4T TRUST ANYBODY!!!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106365220",
            "user": "disqus_tGY7y8K8CG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "JORNALISTAS S\u00c3O APENAS PESSOAS QUE ESCREVEM ARTIGOS PAGOS PELOS DONOS DISTO TUDO E ASSIM GUIANDO AS PESSOAS EM DIRE\u00c7\u00c3O AO ABISMO<br/>N\u00c3O \u00c9 \u00c1 TOA QUE O S\u00cdMBOLO DE MUITAS ESTA\u00c7\u00d5ES DE TV S\u00c3O UM OLHO<br/>PORQUE SER\u00c1<br/>\u00c9 O QUE EU DIGO ANDA TUDO A DORMIR .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106300488",
            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Claro que est\u00e1 alterado, porque as sequelas de Covid n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 pulmonares, mas tamb\u00e9m neurol\u00f3gicas, embora os pr\u00f3prios n\u00e3o o reconhe\u00e7am, sendo s\u00f3 notadas pelos outros! O otimismo do Trump j\u00e1 \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o, enquanto as outras se v\u00e3o manifestando com o tempo!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106330075",
                    "user": "toureadordeboifiquistas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Covid n\u00e3o lhe vai provocar problemas neurol\u00f3gicos, h\u00e1 muito que o babu\u00edno laranja queimou os \u00faltimos neur\u00f3nios.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106342726",
                            "user": "disqus_tfRSaV1WPt",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "At\u00e9 a\u00ed, tem raz\u00e3o...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106188261",
            "user": "josmaiapinyan",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o Sol, n\u00e3o teme que o jornalismo esteja t\u00e3o alterado e se tenha tornado no meio mais hip\u00f3crita, c\u00ednico e execr\u00e1vel deste pa\u00eds e mundo?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106231241",
                    "user": "disqus_W0BMcWF8gG",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3\u00e3\u00e3\u00e3o! tu est\u00e1 primeiro",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5109513122",
                            "user": "josmaiapinyan",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Boa, tu \u00e9 t\u00fapido!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106174744",
            "user": "coldspirit",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais um artigo tranca na peida!<br/>Aqueles artigos merdosos que 15 milh\u00f5es compram qualquer um....\nA sa\u00fade mental dos jornalistas \u00e9 preocupante..\nO qu\u00ea? Quem? Quando? Onde? Porqu\u00ea? Como? j\u00e1 n\u00e3o existe, limitando-se a vomitar palavras e opini\u00f5es pessoais vazias de conte\u00fado!\nO jornalismo desceu baixo... muito baixo! <br/>Tendenciosismo at\u00e9 dizer chega, completamente enviesado, sem qualquert tipo de isen\u00e7\u00e3o, e completamente ideol\u00f3gico!\nNOJO de JORNALISMO!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106331022",
                    "user": "toureadordeboifiquistas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83d\ude44",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106232267",
                    "user": "disqus_W0BMcWF8gG",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "se n\u00e3o gostas n\u00e3o leias",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106179975",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mesmo! \u00c9 doentio!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106355378",
                            "user": "disqus_tGY7y8K8CG",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "PARECES AQUELE COZINHEIRO DE LESTE QUE S\u00d3 DIZ \u00c9 MERDA E ORDINARICES ACHANDO QUE O POVO PORTUGU\u00caS \u00c9 ASSIM ORDINARIO COMO TU!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106136074",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 finalmente claro o objetivo das pastas na casa da politica governamental !!<br/>O resto \u00e9 uma anedota !!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106140756",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"...momentos antes de um direto, o correspondente da CNN na Casa Branca at\u00e9 teve de enxotar um guaxinim, atirando-lhe uma pasta...\"<br/>o resto do artigo \u00e9 uma anedota !",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106115528",
            "user": "lealantonio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou mais preocupado com a saude mental dos jornalistas do que com o covid do Trump",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106362061",
                    "user": "disqus_tGY7y8K8CG",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Devias-te preocupar-te \u00e9 com a tua saude pois se n\u00e3o tratas dela , eles tratam por ti ou achas que quem est\u00e1 nutrido de corpo e espirito tem ALGUMA COISA A TEMER , CLARO QUE N\u00c3O<br/>QUEM TEM DE SE PREOCUPAR S\u00c3O AQUELES QUE POR PREFERENCIA OU NECESSIDADE S\u00d3 COMERAM PORCARIA TODA A VIDA \u00c9 POR ISSO QUE N\u00c3O AGUENTAM QUANTO AOS QUE AINDA EST\u00c3O C\u00c1 , ABRAM MAS \u00c9 A PESTANA<br/>D\u00c1 JEITO A MUITOS LOYOLAS QUE MORRAM MILH\u00d5ES , NADA QUE J\u00c1 N\u00c3O TIVESSE ESCRITO<br/>MAS COMO ANDA TUDO COM OS CORNOS ENFIADOS NO TELEMOVEL N\u00c3O PERCEBEM <br/>COMO T\u00caM SIDO ENGANADOS TODA VIDA.<br/>OPEN YOURE EYES ASSHOLES!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106234770",
                    "user": "disqus_W0BMcWF8gG",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu n\u00e3o, gosto tanto do Trump, se pudesse de cada Trump fazia dois",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106096678",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Alterado? O Biden est\u00e1 <b> senil.</b> N\u00e3o conseguiram arranjar nenhuma<b>  gaja</b> que tivesse sido violada h\u00e1 25 anos como aconteceu com o juiz...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106257673",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como tu.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gaja",
                "Senil"
            ]
        },
        {
            "id": "5106100361",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao lado do trampa, est\u00e1 s\u00e3o que nem um pero.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106181616",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Grande Lu\u00edsa... Em grande forma... No histerismo e na futilidade",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106077437",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A primeira dama \u00e9 que levou uma arda!<br/>Que \u00e9 feito da madame?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106086172",
                    "user": "jooraimundodacostalemos",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "roto",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106086706",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem calhou ao \"glorioso\" no grupo da Champions?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106332608",
                                    "user": "toureadordeboifiquistas",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Roto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5106235693",
                    "user": "disqus_W0BMcWF8gG",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "boa, na muge",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106097126",
                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sonhas com a Pelosi...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106183006",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Este nem sonha... Este so se baba... Tem um atraso o rapaz!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106083964",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 bem prov\u00e1vel!<br/>Mas a <b> gaja </b>\u00e9<b>  muda</b>?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106096343",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Inveja.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106258174",
                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ya.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Gaja",
                        "Muda"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5106086844",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 capaz!<br/>\u00c9 a \u00fanica forma de ter alguma coisa dentro da cabe\u00e7a!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106073370",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isto est\u00e1 bonito, e n\u00e3o deve ser f\u00e1cil para um americano saber em quem votar.. limitado a estas duas op\u00e7\u00f5es..<br/>antes cada candidato fazia por demonstrar ter mais lucidez q o outro.. agora tenta-se demonstrar q cada advers\u00e1rio est\u00e1 mais demente q o candidato..<br/>o mundo est\u00e1 mesmo \"alterado\"..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106072943",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Papas de sarrabulho!<br/>S\u00f3 lhe d\u00e3o bigmacs!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106067085",
            "user": "ant_checo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando estiver a discursar ponham um potente ventilador para melhor espalhar o v\u00edrus, acabando com essa <b> ra\u00e7a </b>maldita...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "5106044068",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega a ser comovente, ver tanta gente conhecedora da mais alta pol\u00edtica internacional",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106040885",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E n\u00e3o que haja d\u00favidas sobre a completa farsa em que se transformou toda a realidade pol\u00edtica a reboque da mais corrupta das imprensas. De qualquer forma, eis mais outro extraordin\u00e1rio exemplo:\nObviamente que ningu\u00e9m no partido democrata vai invocar a 25 emenda em Trump. Este \u201censaio\u201d \u00e9 obviamente a prepara\u00e7\u00e3o medi\u00e1tica para o que v\u00e3o fazer com Biden.\nEsse sim, caso o Biden ven\u00e7a, ter\u00e1 que ser removido por estar completamente taralhouco...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 87,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106067280",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o deixa de ser curioso como algu\u00e9m que defende o Trump como esse comentador a quem responde, demonstra grande preocupa\u00e7\u00e3o com a hipot\u00e9tica falta de capacidades do Biden. Isto depois de os EUA estarem a ser governados h\u00e1 quatros por <b> um demente!</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 86,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106076216",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A falta de vergonha que \u00e9 necess\u00e1rio ter para me manter bloqueado pela \u00fanica raz\u00e3o que n\u00e3o aguenta ser contrariado com argumentos e, ainda assim, querer prevalecer nessa mesma troca de argumentos!\nNa verdade diz tudo o que \u00e9 a mentalidade e a toler\u00e2ncia desta esquerda ranhosa!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 81,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106099129",
                                    "user": "pedro_lonet",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para al\u00e9m de ignorante, voc\u00ea demonstra ser um refinado mentiroso. Bloqueei-o porque voc\u00ea cansa, voc\u00ea \u00e9 um chato ignorante, armado em bom. A sua ignor\u00e2ncia atrevida convence-o que a raz\u00e3o est\u00e1 do seu lado, mesmo quando escreve parvo\u00edces, como ser leg\u00edtima defesa abater um indiv\u00edduo desarmado pelas costas!<br/>Foi por essa raz\u00e3o, sua criatura desonesta, que o bloqueei e voltarei a faz\u00ea-lo, pois j\u00e1 sei que ir\u00e1 chagar-me at\u00e9 que eu perca a paci\u00eancia...<br/>Voc\u00ea nunca me contrariou com argumentos, apenas com preconceitos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 80,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5106130059",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Agora \u00e9 que a luisinha ficou mesmo hist\u00e9rica...\nN\u00e3o consegues debater um assunto como uma pessoa normal?",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5106177605",
                                                    "user": "coldspirit",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00c9 de extrema esquerda.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5106494330",
                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A s\u00e9rio?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5106110977",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 76,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5106113676",
                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nada como colar um monte de emoji a rir para demonstrar a sua impot\u00eancia.\nPara o \u201cDoutor\u201d Orapois \u00e9 leg\u00edtima defesa abater algu\u00e9m desarmado pelas costas. Se para si \u00e9 motivo de gargalhada ser confrontado com os seus disparates ent\u00e3o n\u00e3o ser\u00e1 s\u00f3 o trampa quem est\u00e1 alterado (de facto, voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1, continua tontinho como sempre! Obrigado por o demonstrar!)",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 75,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5106129282",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Para o \u201cdoutor\u201d orapois, com toda a certeza, n\u00e3o \u00e9 a vers\u00e3o de um procurador a bra\u00e7os com graves quest\u00f5es de legitimidade aquela que far\u00e1 a melhor representa\u00e7\u00e3o do que \u00e9 e n\u00e3o \u00e9 \u201cleg\u00edtimo\u201d.\nPior \u00e9 a sua clara estupidez de achar que um pol\u00edcia s\u00f3 tem legitimidade para abater um indiv\u00edduo se e s\u00f3 se em \u201cleg\u00edtima\u201d defesa...\nO sr. Brooks, para seu infort\u00fanio, disparou a matar para dois pol\u00edcias, como consequ\u00eancia foi abatido. Cabe agora a um tribunal avaliar se o tese do procurador ou da defesa prevalece sem a histeria de gente igual \u00e0 do Lonet de prefer\u00eancia...",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 74,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5106141407",
                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1 a ver a raz\u00e3o que me levou a bloque\u00e1-lo?\nArma-se em sabich\u00e3o e insiste em se afundar ainda mais, plenamente convicto que tem raz\u00e3o:\n1. O que \u00e9 que a suposta falta de legitimidade de um procurador tem a ver com os factos? Ou seja para o \u201cg\u00e9nio\u201d chato como uma carra\u00e7a orapois, se um procurador for corrupto, os criminosos podem estar descansados pois jamais ser\u00e3o julgados!\n2. Voc\u00ea \u00e9 um est\u00fapido e um bronco que desconhece que para que a defesa seja leg\u00edtima \u00e9 necess\u00e1rio que a amea\u00e7a da vida de quem se defende, ou de terceiros, seja iminente. No caso, o fulano j\u00e1 tinha largado o taser, estava desarmado, j\u00e1 n\u00e3o representava um perigo real \u00e0 vida dos pol\u00edcias , virou costas a fugir e foi abatido nas costas por v\u00e1rios tiros.\n Pior \u00e9 a sua clara estupidez de achar que um pol\u00edcia s\u00f3 tem legitimidade para abater um indiv\u00edduo se e s\u00f3 se em \u201cleg\u00edtima\u201d defesa...\nE sim, seu bronco,  asno e ignorante, UM POL\u00cdCIA AQUI E NOS EUA S\u00d3 PODE ABATER ALGU\u00c9M EM LEG\u00cdTIMA DEFESA! Essa sua frase apenas demonstra em que teclado se encontra mesmo a estupidez!\nE n\u00e3o, nada tem a ver com ACHISMOS, mas com algo que voc\u00ea ignora, a Lei. ACHISMOS \u00e9 aquilo que sai da sua cabecinha!\n\u201cSem gente igual \u00e0 do Lonet de prefer\u00eancia... \nCom esta afirma\u00e7\u00e3o, fic\u00e1mos a saber que quem n\u00e3o consegue conviver com opini\u00f5es contr\u00e1rias \u00e9 mesmo o \u201cdoutor\u201d orapois. Est\u00e1 a perceber por que raz\u00e3o o bloqueei, seu arrogante convencido?\nEscusa de voltar a pedir ao seu amigo Meliodas para me perguntar por que raz\u00e3o vou voltar a bloque-\u00e1-lo: tenho mais que fazer que aturar criaturas insultuosas, que n\u00e3o sabem conviver com opini\u00f5es discordantes, que insistem em falar daquilo que n\u00e3o sabem e que evidenciam sinais de dem\u00eancias.\nORAPOIS, EST\u00c1 BLOQUEADO!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5106457289",
                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Uma criatura que diz que a lua \u00e9 um cubo e fica muito admirada quando lhe dizemos que \u00e9 redonda. E certamente faz parte daquele grupinho que acha que a terra \u00e9 plana... :)",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5106544575",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Ahahahahahahahah...\n\u00c9s mesmo cobarde luisinha... Dizes que bloqueias as pessoas e depois andas a falar delas com esse atrasado mental...\n\u00c9s do mais baixo n\u00edvel que por aqui anda!",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5106185934",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, desculpa a pergunta, mas tu n\u00e3o tomas nada para isso?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5106177012",
                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Eu n\u00e3o sei conviver com opini\u00f5es discordantes e \u00e9 por isso que me bloqueia... E depois indigna-se com a quantidade de emojis???\nSim, sua burra, a idoneidade de um procurador \u00e9 fundamental para o sucesso da justi\u00e7a. Sim, o procurador for corrupto, obviamente, os seus processos estar\u00e3o feridos de morte; como qualquer estagi\u00e1rio lhe poder\u00e1 confirmar...\nDepois veja l\u00e1 se de uma vez por todas se decide, leg\u00edtima defesa e defesa de terceiros s\u00e3o duas coisas diferentes. Mais, e que erro mais sect\u00e1rio, n\u00e3o se trata de decidir o que \u00e9 para si ou leg\u00edtima defesa ou defesa de terceiros. Trata-se de decidir se, na posi\u00e7\u00e3o em que se encontrava o pol\u00edcia, dentro do espa\u00e7o de tempo que tem para decidir, com base no contexto onde est\u00e1, este tinha ou n\u00e3o raz\u00f5es para temer pela sua vida ou pela vida de terceiros. Basta ver a imbecilidade do Lonet a dizer que o taser j\u00e1 tinha sido descarregado, como se essa informa\u00e7\u00e3o estivesse clara no pol\u00edcia nesse preciso instante, porque o Lonet, nem outra coisa seria de esperar, acha plaus\u00edvel julgar n\u00e3o os acontecimentos enquanto decorrem, mas sim como era suposto decorrerem na PlayStation... E isto deixando de fora que o sujeito em fuga, ao disparar a matar para os pol\u00edcias, deixou bem claro que \u00e9 uma amea\u00e7a para terceiros!\nMais uma vez, e n\u00e3o precisa de ser em mai\u00fasculas, aqui e em qualquer parte do mundo civilizado, um pol\u00edcia deve abater algu\u00e9m em leg\u00edtima defesa claro, mas tamb\u00e9m pode e deve abater um sujeito que ponha a vida de outras pessoas em risco.\nFinalmente, sim, que a justi\u00e7a esteja nas m\u00e3os de gente sem tamanho vi\u00e9s ideol\u00f3gico \u00e9 a \u00faltima coisa que o Lonet defende... Quem diria?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 69,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5106443428",
                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": " Eu n\u00e3o sei conviver com opini\u00f5es discordantes e \u00e9 por isso que me bloqueia...\nPara al\u00e9m de mentiroso, \u00e9 analfabeto funcional. Para al\u00e9m de si, h\u00e1 por aqui muita gente que n\u00e3o sabe conviver com opini\u00f5es discordantes e n\u00e3o as bloqueio. Bloqueei-o a si porque voc\u00ea \u00e9 um chato, arrogante e ignorante.\nQuanto ao seu mau conv\u00edvio com opini\u00f5es discordantes, basta ver como adjectiva aqueles que discordam de si: esquerda ranhosa?\n E depois indigna-se com a quantidade de emojis???\nIndignei-me com o qu\u00ea? N\u00e3o, seu imbecil, h\u00e1 coisas mais importantes que merecem a minha indigna\u00e7\u00e3o, as suas criancices e patetices n\u00e3o fazem parte. \u00c9 pueril e gosta de o mostrar? \u00c9 livre do fazer.\n Sim, sua burra, a idoneidade de um procurador \u00e9 fundamental para o sucesso da justi\u00e7a. \nLamento, mas n\u00e3o est\u00e1 a falar nem com a sua m\u00e3e nem com a sua mulherzinha.\n\u00d3 obn\u00f3xia! Comentei os factos e estes ocorreram antes de o processo ser atribu\u00eddo ao tal procurador. Qualquer ju\u00edzo sobre os FACTOS (voc\u00ea nem sabe o que isso \u00e9) nada tem a ver com o procurador. Mas, s\u00f3 mesmo um tipo que nada deve \u00e0 intelig\u00eancia como o \u201cdoutor\u201d Orapois, \u201cdoutorado em desonestidade intelectual\u201d, \u201cmestre em fal\u00e1cias\u201d, mistura alhos com bugalhos!\n Depois veja l\u00e1 se de uma vez por todas se decide, leg\u00edtima defesa e defesa de terceiros s\u00e3o duas coisas diferentes.\nN\u00e3o, seu imbecil, n\u00e3o s\u00e3o e n\u00e3o \u00e9 por voc\u00ea fazer afirma\u00e7\u00f5es idiotas como estas que elas se tornam realidade. Aquilo que voc\u00ea disse tem o mesmo valor se afirmasse que a Lua \u00e9 um cubo!\nA leg\u00edtima defesa, no direito penal portugu\u00eas e em qualquer Estado de Direito, pouco importando a fam\u00edlia a que pertence, germ\u00e2nico-romano ou anglo-sax\u00f3nico, \u00e9 uma circunst\u00e2ncia de exclus\u00e3o da ilicitude (sendo este o elemento objectivo do crime) que se verifica sempre que face a uma amea\u00e7a real, iminente, \u00e0 vida daquele que se defende ou de terceiro e obriga a que a defesa recorra a meios proporcionais ao ataque, comete um facto lesivo da integridade f\u00edsica e/ou lesivo da vida de terceiro. Basicamente \u00e9 isto. Por isso, \u201cdoutor\u201d trampeiro, n\u00e3o \u00e9 por vir para aqui escrever parvo\u00edces que de repente elas se tornam em verdades inconstest\u00e1veis!\nAs restantes parvo\u00edces que voc\u00ea refere, nem merecem resposta, pois ficou suficientemente demonstrado que o indiv\u00edduo j\u00e1 tinha disparado o taser, j\u00e1 o tinha atirado para o ch\u00e3o e se encontrava em fuga e de COSTAS - um porMaior!\n Mais uma vez, e n\u00e3o precisa de ser em mai\u00fasculas, aqui e em qualquer parte do mundo civilizado, um pol\u00edcia deve abater algu\u00e9m em leg\u00edtima defesa claro, mas tamb\u00e9m pode e deve abater um sujeito que ponha a vida de outras pessoas em risco.\nEste foi mais um dos disparates que voc\u00ea disse na altura, que os pol\u00edcias fizeram muito bem em abat\u00ea-lo, pois mesmo desarmado sabe-se l\u00e1 o que aquele homem t\u00e3o perigoso em fuga faria, demonstrando que voc\u00ea sabe tanto de Direito como a minha cadela: o Direito, amiguinho, lida com factos e n\u00e3o com hip\u00f3teses! Caso contr\u00e1rio, voc\u00ea h\u00e1 muito tempo que estava atr\u00e1s das grades atento o perigo que as suas palavras representam em causar acidentes, pois as suas palavras cansam, seu melguinha! N\u00e3o, coisinha burra (devolvo-lhe a delicadeza sem atacar o seu g\u00e9nero), o risco para a vida de terceiros tem de ser real e iminente e \u00e9 \u00e0 mesma leg\u00edtima defesa. Voc\u00ea como n\u00e3o \u00e9 est\u00fapido de todo, vendo a idiotice que escreveu ainda h\u00e1 pouco vem agora virar o bico ao prego, achando que consegue atirar areia para os olhos dos outros.\n Finalmente, sim, que a justi\u00e7a esteja nas m\u00e3os de gente sem tamanho vi\u00e9s ideol\u00f3gico \u00e9 a \u00faltima coisa que o Lonet defende... Quem diria?\nQuem diria? S\u00f3 mesmo um tipo mentiroso como voc\u00ea que repetidamente mete nos teclados dos outros palavras que deles nunca sairam e f\u00e1-lo com ganas para ganhar qualquer discuss\u00e3o, mesmo quando \u00e9 evidente a sua derrota \u00e9 que o diria, confundindo o seu reflexo de tendencioso no espelho com o meu!\nComo dizem os nossos amigos brasileiros, voc\u00ea n\u00e3o passa de um rastaquero!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 33,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5106589289",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "E eu a pensar que eram as minhas opini\u00f5es que me faziam chato, arrogante e ignorante...\nSim, esquerda ranhosa que, por exemplo, no seu caso, repetidamente, citou, ipsis verbis, as palavras do procurador e agora tem a distinta lata de dizer que falou no assunto antes, que dislate!!!\nQuanto \u00e0 li\u00e7\u00e3o sobre direito, n\u00e3o sei como ser\u00e1 no resto do mundo anglo-sax\u00f3nico. Na Ge\u00f3rgia no seu copy&amp;paste esqueceu-se de um detalhe fundamental:\n\u201cHe or she reasonably believes that the suspect possesses a deadly weapon or any object, device, or instrument which, when used offensively against a person, is likely to or actually does result in serious bodily injury and when he or she reasonably believes that the suspect poses an immediate threat of serious bodily injury to the officer or others.\"\nQuer o desenho? Percebe o que significa \u201che or she reasonably believes\u201d?  \u00c9 muito diferente de serem doze Lonets a dizer que o risco tem que ser real!!! N\u00e3o tem! O que importa \u00e9 entender se a leitura da situa\u00e7\u00e3o de quem comete o acto \u00e9 plaus\u00edvel atendendo \u00e0s circunst\u00e2ncias e contexto onde tais decis\u00f5es est\u00e3o a ser tomadas.\nJ\u00e1 agora, v\u00e1 l\u00e1 para a Am\u00e9rica explicar ao sistema de justi\u00e7a que pol\u00edcias (ou cidad\u00e3os) n\u00e3o podem ripostar contra quem os alveje...\nCom toda a certeza n\u00e3o viu o mesmo v\u00eddeo que eu, o \u00faltimo dos disparos de taser (que falha a cara do agente!!!) e os dois tiros que o pol\u00edcia disparou s\u00e3o praticamente em simult\u00e2neo!!! Que ideia \u00e9 essa que o sr. Brooks j\u00e1 tinha largado o taser! Foi a sua cadela que lhe disse essa?\nE sim, n\u00e3o \u00e9 a posse de uma arma o \u00fanico factor para avaliar se a pessoa \u00e9 ou n\u00e3o um risco para outros. Basta ver o caso de Jacob Blake, \u00e9 completamente indiferente se estava armado ou n\u00e3o. Atendendo ao contexto e circunst\u00e2ncias, a \u00fanica coisa a fazer era, obviamente, abat\u00ea-lo!\nQuanto ao resto, os seus actos ficam consigo...",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 32,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5106665097",
                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": " E eu a pensar que eram as minhas opini\u00f5es que me faziam chato, arrogante e ignorante...\n\u00c9 o facto de ser t\u00e3o arrogante ao ponto de pensar que as suas opini\u00f5es est\u00e3o casadas com a verdade, mesmo quando n\u00e3o passam de asneiras... e chato, sim, pois mesmo quando confrontado com o que \u00e9 correcto, insiste no disparate!\n Sim, esquerda ranhosa que, por exemplo, no seu caso, repetidamente, citou, ipsis verbis, as palavras do procurador e agora tem a distinta lata de dizer que falou no assunto antes, que dislate!!!\n???? Lamento, mas esta sua frase n\u00e3o faz qualquer sentido, o que n\u00e3o surpreende, de facto.\n Quer o desenho? Percebe o que significa \u201che or she reasonably believes\u201d? \u00c9 muito diferente de serem doze Lonets a dizer que o risco tem que ser real!!! N\u00e3o tem! O que importa \u00e9 entender se a leitura da situa\u00e7\u00e3o de quem comete o acto \u00e9 plaus\u00edvel atendendo \u00e0s circunst\u00e2ncias e contexto onde tais decis\u00f5es est\u00e3o a ser tomadas.\nQuem precisa mesmo de um desenho \u00e9 voc\u00ea! Essa convic\u00e7\u00e3o tem de ser demonstrada! Os factos t\u00eam que demonstrar que a morte de uma pessoa \u00e9 justificada face \u00e0 amea\u00e7a que ela representa. Esse elemento, de convic\u00e7\u00e3o, existe no nosso instituto da leg\u00edtima defesa, quando no n.\u00ba 2 do art. 33.\u00ba do C\u00f3digo Penal se exclui do Excesso de leg\u00edtima defesa as situa\u00e7\u00f5es em que esse excesso resulte de perturba\u00e7\u00e3o, medo ou susto e que este/s n\u00e3o seja/m censur\u00e1vel/eis (o 32.\u00b0 prev\u00ea a leg\u00edtima defesa enquanto circunst\u00e2ncia que exclui a ilicitude; o 33.\u00b0 n\u00e3o exclui a ilicitude, mas exclui o outro elemento constitivo do crime, o subjectivo, a culpa, pois o excesso refere-se ao excesso do meio empregue que ser\u00e1 desculpado em virtude do medo ou receio). N\u00e3o basta alegar, \u201cai, eu pensava que aquela banana era do James Bond e que na realidade era uma arma!\u201d\nMas \u00e9 interessante ver como voc\u00ea nem sequer consegue reconhecer que estava errado quando afirmou que leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria ou de terceiro s\u00e3o realidades distintas! \u00c9 por cenas destas, repetidas, ad nauseam, que eu o bloqueei, porque voc\u00ea parece um parafuso, a girar no mesmo ponto, a esburacar a paci\u00eancia a um santo, a insistir num disparate at\u00e9 ao momento em que lhe cai a ficha e come\u00e7a a assobiar para o lado!\nJ\u00e1 agora, v\u00e1 l\u00e1 para a Am\u00e9rica explicar ao sistema de justi\u00e7a que pol\u00edcias (ou cidad\u00e3os) n\u00e3o podem ripostar contra quem os alveje...\nEm que momento SUA CRIATURA DESONESTA produzi semelhante afirma\u00e7\u00e3o? Obrigado por confirmar que voc\u00ea n\u00e3o passa de um mentiroso!\n Com toda a certeza n\u00e3o viu o mesmo v\u00eddeo que eu, o \u00faltimo dos disparos de taser (que falha a cara do agente!!!) e os dois tiros que o pol\u00edcia disparou s\u00e3o praticamente em simult\u00e2neo!!! Que ideia \u00e9 essa que o sr. Brooks j\u00e1 tinha largado o taser! Foi a sua cadela que lhe disse essa?\nN\u00e3o, a minha cadela acabou de me dizer para n\u00e3o perder o meu tempo com um tipo desonesto e de integridade duvidosa, como o caro. Acabei de rever o v\u00eddeo e, admito por j\u00e1 n\u00e3o me recordar, que me enganei quanto ao facto de n\u00e3o ter largado o taser (ao contr\u00e1rio de si, admito quando estou errado), por\u00e9m, v\u00ea-se perfeitamente que Rolfe passou o taser da m\u00e3o direita para a esquerda e sacou da arma de fogo com a direita enquanto Brooks corria e segundos antes de Brooks se virar para tr\u00e1s e disparar o taser a apontar para cima (o caro deve ter visto mesmo um v\u00eddeo diferente, um editado pela administra\u00e7\u00e3o trampa; o meu acabei de ver no NYT)... a\u00ed Rolfe saca da arma e depois de Brooks dar 5 passos em corrida (eu contei-os) e de costas, Rolfe dispara tr\u00eas tiros!\nPor isso, os disparos n\u00e3o foram em simult\u00e2neo e os tiros n\u00e3o foram 2, mas 3 (fico \u00e0 espera que, pelo menos, admita que errou quanto ao n\u00famero de tiros).\n E sim, n\u00e3o \u00e9 a posse de uma arma o \u00fanico factor para avaliar se a pessoa \u00e9 ou n\u00e3o um risco para outros. Basta ver o caso de Jacob Blake, \u00e9 completamente indiferente se estava armado ou n\u00e3o. \nN\u00e3o \u00e9? \u00d3 p\u00e1 e eu que pensava que a desculpa para a morte de Blake foi mesmo essa! Anda mesmo mal informado.\nOs meus actos, ficam, o qu\u00ea? Sabe o que pode fazer com o seu paternalismo?\nPercebe, agora, porque o bloqueei? Porque voc\u00ea \u00e9 um chato que se julga sabich\u00e3o e eu estou a perder demasiado tempo, a gastar latim e atirar p\u00e9rolas a tipos da sua laia!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 31,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5106769590",
                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "De facto s\u00e3o tr\u00eas tiros, e assim sendo, vai ver o v\u00eddeo at\u00e9 ao fim e no final vai-me dizer como \u00e9 que Usain Bolt Brooks conseguiu dar cinco (!!!) passos entre o disparo (s\u00f3 um) do taser e os tr\u00eas tiros do agente ( e aproveite e diga l\u00e1 sem mentir que o agente tinha que estar ciente que o taser estava descarregado...).\nht tps://yo utu. be/DAAr 1kVRlCo\nQuanto ao resto \u00e9 at\u00e9 pat\u00e9tico, comparar o nosso sistema jur\u00eddico com o sistema jur\u00eddico da Ge\u00f3rgia. Pat\u00e9tico e, no seu caso, exemplificativo da falta de escr\u00fapulos (e por isso bloqueia e faz muito bem!).\nMais uma vez, na Ge\u00f3rgia os factos, no sentido de estabelecer, por exemplo, se o sr. Brooks era ou n\u00e3o uma amea\u00e7a, n\u00e3o t\u00eam que justificar cois\u00edssima nenhuma. Isso \u00e9 em Portugal. Na Ge\u00f3rgia basta estabelecer que a percep\u00e7\u00e3o das circunst\u00e2ncias e contexto da pessoa que efectue os disparos representam motivo para os disparos.\nUm exemplo pr\u00e1tico:\nEm Portugal, se voc\u00ea balear um assaltante na sua casa as probabilidades de acabar condenado s\u00e3o mais que muitas. Na Ge\u00f3rgia s\u00e3o virtualmente uma impossibilidade. Tudo porque, n\u00e3o importa se existia ou n\u00e3o um risco para a sua vida. Importa o que \u00e9 que voc\u00ea, na altura, legitimamente, pode ter pensado no que refere \u00e0 exist\u00eancia ou n\u00e3o desse risco.\n O desenho assim est\u00e1 bom ou quer mais sublinhado?\nQuanto ao Sr. Blake, mal informado anda voc\u00ea que basta saber que um pol\u00edcia \u00e9 branco e o criminoso \u00e9 preto e j\u00e1 sabe o enredo.\nAssim n\u00e3o fosse, aguardava pela investiga\u00e7\u00e3o para, por exemplo, estar informado que o Sr. Blake, esse m\u00e1rtir da pol\u00edcia racista, quando foi baleado, estava determinado a raptar tr\u00eas menores. N\u00e3o necessita de acreditar neste ignorante, v\u00e1 ler o depoimento da m\u00e3e dos menores...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 29,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5106800407",
                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "E assim falou o \u201cdoutor\u201d orapois.\nCreio que quem tem de ver o v\u00eddeo novamente ser\u00e1 voc\u00ea, mas antes aprenda a contar.\nQuem mente com todos os dentes \u00e9 mesmo voc\u00ea, sua criatura desonesta: no v\u00eddeo v\u00ea-se muito bem que Brooks disparou sem sequer apontar, de tal forma que se v\u00ea o disparo bem para o alto!\nN\u00e3o, o pol\u00edcia disparou com o homem de COSTAS!\nAs faltas de escr\u00fapulos v\u00eam todas do seu teclado, seu chegano tramposo! Claro que se pode comparar e os aspectos comuns encontram-se na defini\u00e7\u00e3o de leg\u00edtima defesa!\nE de tal forma assim n\u00e3o foi que Rolfe est\u00e1 a responder pelo crime!\nErrado! N\u00e3o  tem a ver com isso, mas sim pelo facto de a no\u00e7\u00e3o de propriedade e da defesa desta serem diferentes: em Portugal o direito \u00e0 vida suplanta os direitos patrimoniais. Em alguns estados dos EUA, entende-se que se algu\u00e9m invadir a propriedade alheia, o propriet\u00e1rio poder\u00e1 usar de for\u00e7a letal. S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es distintas que voc\u00ea mistura por ignor\u00e2ncia. Mas, d\u00ea gra\u00e7as por ser assim por c\u00e1, pois estou em crer que voc\u00ea h\u00e1 muito j\u00e1 teria levado um bal\u00e1zio, metedi\u00e7o como demonstra ser!\nN\u00e3o fez um desenho, nem l\u00e1 perto. Acha mesmo que um idiota que diz que leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria e alheia s\u00e3o coisas distintas tem algo para me ensinar?\nEssa de saber o enredo \u00e9 um pau de dois bicos, mas para um trumpeiro como voc\u00ea \u00e9 evidente que estar\u00e1 sempre entre aqueles que acham que n\u00e3o h\u00e1 racismo sist\u00e9mico nos EUA.\nE essa informa\u00e7\u00e3o estava na posse dos agentes? E o depoimento da m\u00e3e fez prova? Ele foi baleado para evitar o sequestro das crian\u00e7as? Est\u00e1 a ver como voc\u00ea n\u00e3o passa de um parafuso?",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 28,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5106821108",
                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "E no m\u00ednimo tinha a coragem de dizer que o sr. Brooks mal deu 4 passos!!!\nAt\u00e9 porque se foi t\u00e3o met\u00f3dico com o n\u00famero de tiros (o sr. Brooks foi de facto baleado duas vezes!) seria elementar que aprendesse a contar!!!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5107051093",
                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "E o parafuso rodopia, rodopia.\n\u00d3 seu analfabeto funcional, eu escrevi que o Rolfe disparou tr\u00eas tiros! Para al\u00e9m de voc\u00ea ter de voltar para o primeiro ano do primeiro ciclo de ensino b\u00e1sico para aprender a contar, deveria voltar para aprender a interpretar o que os outros escrevem!\nEsse sempre foi o seu problema, \u00f3 \u201cdoutor\u201d parafuso!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5107079165",
                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Voc\u00ea j\u00e1 escreveu tanta coisa. J\u00e1 teimou que um taser n\u00e3o uma arma letal (e por isso bloqueou-me) j\u00e1 teimou que n\u00e3o fez, repetidamente, copy&amp;paste da vers\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o enquanto retrato fidedigno do que se passou. J\u00e1 teimou que o Sr. Brooks pousou o taser, desatou a correr e s\u00f3 depois foi atingido, isto quando, na vers\u00e3o em tempo normal n\u00e3o h\u00e1 mais que um segundo entre um disparo e os outros e, no registo absolutamente rid\u00edculo, quer fazer passar a ideia que as regras para se usar for\u00e7a letal na Ge\u00f3rgia e, por exemplo, em Portugal, s\u00e3o id\u00eanticas.\nO que seria se em Portugal um agente da  GNR baleasses um velho de 70 e tal anos da mesma forma que o agente Terrence Knox baleou o sr. Dean Canipe?\nAquilo que voc\u00ea n\u00e3o percebe \u00e9 que, de acordo com a lei na Ge\u00f3rgia, em tese o sr. Brooks at\u00e9 poderia estar a correr com uma banana na m\u00e3o e ser baleado pela pol\u00edcia legitimamente!\nPor isso \u00e9 que j\u00e1 se est\u00e1 a refugiar nessa tenda do humanismo... Ou seja, quando tudo falha, l\u00e1 vem o campeonato da virtude!",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5107086182",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "E continuo a afirmar, parafuso, que o taser \u00e9 uma arma n\u00e3o-letal e n\u00e3o, querido parafuso aldrab\u00e3o, n\u00e3o foi por isso que o bloqueei. O facto de um taser poder matar n\u00e3o significa que seja uma arma letal. O rolo da massa com o qual a senhora parafuso o recebe quando chega no estado lastim\u00e1vel em que se encontra agora, n\u00e3o \u00e9 uma arma letal, mas pode mat\u00e1-lo dependendo da for\u00e7a empregue, do \u00e2ngulo e da parte atingida.\nAo contr\u00e1rio de si, admito quando estou enganado e foi o que fiz quanto \u00e0 minha afirma\u00e7\u00e3o de o Brooks ter largado o taser, afinal foi o Rolfe. Por\u00e9m, parafuso, ainda n\u00e3o o vi admitir que se enganou quando afirmou armado em sabich\u00e3o que a leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria \u00e9 distinta da leg\u00edtima defesa de terceiros, entre outros disparates que preteritamente abandonaram \u00e0 pressa o seu teclado.\nN\u00e3o, querido parafuso, jamais afirmei que fossem id\u00eanticas, apenas o que se entende por leg\u00edtima defesa que voc\u00ea, t\u00e3o erudito, confundiu com a ac\u00e7\u00e3o directa em defesa da propriedade oferecendo-me um exemplo desadequado, pr\u00f3prio de um rodopiante parafuso.\n O que seria se em Portugal um agente da GNR baleasses um velho de 70 e tal anos da mesma forma que o agente Terrence Knox baleou o sr. Dean Canipe?\nN\u00e3o obede\u00e7o a ordens de parafusos e tal como j\u00e1 lhe disse, parafusinho, tenho mais que fazer que andar a dan\u00e7ar consigo. Se o velho de 70 anos estivesse armado, leg\u00edtima defesa; se o velho de 70 anos estivesse armado com uma faca e o GNR tivesse disparado, excesso de leg\u00edtima defesa; se o velho de 70 anos estivesse desarmado, homic\u00eddio. Mais alguma pergunta, parafusinho?\n Aquilo que voc\u00ea n\u00e3o percebe \u00e9 que, de acordo com a lei na Ge\u00f3rgia, em tese o sr. Brooks at\u00e9 poderia estar a correr com uma banana na m\u00e3o e ser baleado pela pol\u00edcia legitimamente!\nA s\u00e9rio? Nem sequer consigo imaginar o que um pol\u00edcia lhe faria se o visse a correr com um dil do na m\u00e3o.\nH\u00e1 muito tempo que lhe disse que devemos esperar pelo resultado do julgamento do Rolfe, mas voc\u00ea continua armado em trampa...\nTenda do humanismo? Pois, parafuso, \u00e9 evidente que nessa tenda jamais voc\u00ea entrou.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5106816449",
                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ah, afinal viu e continua a mentir.\nDesde logo com a compara\u00e7\u00e3o. Na Am\u00e9rica,  por exemplo, um desenho ainda mais garrido, Terrence Knox disparou sobre o sr. Dean Canipe e ningu\u00e9m sequer se lembrou de o levar a tribunal. Em Portugal seria um esc\u00e2ndalo que s\u00f3 terminaria com o pol\u00edcia condenado!\nMais uma vez, n\u00e3o tem nada a ver com propriedade, tem a ver com a percep\u00e7\u00e3o que a pessoa em causa tem do sucedido.\nE sobre esse facto que o pol\u00edcia ir\u00e1 ser julgado. Estava ou n\u00e3o convencido que o sr. Brooks era um risco para si ou para outros.\nVoc\u00ea j\u00e1 engoliu a vers\u00e3o do procurador, a bra\u00e7os com uma infinidade de problemas, eu apenas me pronuncio sobre a culpabilidade dos pol\u00edcias depois do julgamento. Estilos..\nV\u00e1 l\u00e1 ver quem \u00e9 Terrence Knox e depois volte (ou bloqueie..).\nQuanto ao sr. Blake. Sim os agentes sabiam, foram chamados ao local pela m\u00e3e das crian\u00e7as em p\u00e2nico. Assistiram a tudo, estavam mais que cientes do risco que as tr\u00eas crian\u00e7as estavam sujeitas . E sim, depois de todas as tentativas de impedir o sr. Blake de entrar no carro, apenas restou a quase fatal...\nOu vai querer contrariar todas as testemunhas, m\u00e3e, vizinho, pol\u00edcia?",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 23,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5107051760",
                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Rodopia, parafuso, rodopia, mas n\u00e3o \u00e0 minha conta. Tenho mais que fazer que dar aten\u00e7\u00e3o a um parafuso a quem \u00e9 evidente faltarem tantos parafusos. Rodopia, parafuso!\nMentiroso? A quem chama mentiroso? Descanse, parafuso, n\u00e3o volto a bloque\u00e1-lo e sabe porqu\u00ea? Porque s\u00f3 por acaso o apanhei ontem, feito comadre, a caluniar-me.\nPercep\u00e7\u00e3o? ah ah ah ah\nDo seu teclado repetidamente sai asneira que apenas demonstra a sua falta de humanismo, nada mais.  Voc\u00ea n\u00e3o passa de um trampeiro para quem a vida dos outros nada vale.\nRodopia, parafuso, rodopia.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 22,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5107072659",
                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "\u00c9 isso que tem a dizer sobre Terrence Knox??\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 21,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5107076513",
                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Mas acha que vou continuar a dar-lhe trela? A um parafuso convencido que me diz que a leg\u00edtima defesa do pr\u00f3prio \u00e9 diferente da leg\u00edtima defesa de terceiros?\nRodopia, parafuso, rodopia...\n\ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 20,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5107082618",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o precisa, h\u00e1 muito que estava demonstrado a total fal\u00eancia dos seus \u201cargumentos\u201d...\nA sua insist\u00eancia em fazer figuras \u00e9 s\u00f3 mesmo para divertimento de todos.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 19,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5107088558",
                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Rodopia, parafuso, rodopia.\n A sua insist\u00eancia em fazer figuras \u00e9 s\u00f3 mesmo para divertimento de todos.\nE aqui est\u00e1, o presun\u00e7oso: acha mesmo que algu\u00e9m ter\u00e1 a m\u00ednima pachorra em seguir esta in\u00fatil, inf\u00e9rtil, troca? Acha mesmo parafusinho que algu\u00e9m est\u00e1 minimamente interessado naquilo que sai dos nossos teclados? \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 E insisto em fazer figuras e voc\u00ea, parafuso, insiste em fazer figuras tristes! \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02\nEu admito que erro, voc\u00ea \u00e9 um idiota que nem sequer tem a humildade suficiente para admitir quando isso sucede consigo, sendo exemplos recentes afirmar que leg\u00edtima defesa pr\u00f3pria \u00e9 distinta de leg\u00edtima defesa de terceiros e ao confundir leg\u00edtima defesa com ac\u00e7\u00e3o directa. Se fosse um homenzinho j\u00e1 o teria reconhecido, como n\u00e3o passa de um parafuso parolo e arrogante, sei que jamais o far\u00e1.\nRodopia, parafuso, rodopia.\n\ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02    \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02    \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02    \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02 \ud83d\ude02",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 18,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5107117549",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o deixa de ser divertido...\nTem ao menos a no\u00e7\u00e3o de quantos estados dos EUA t\u00eam diferen\u00e7as na lei de\u201dself- defense\u201d e \u201cdefense of others\u201d????\nL\u00e1 est\u00e1, que importa que o estado da Ge\u00f3rgia diga que um taser \u00e9 uma arma letal.  Se o Lonet diz que n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o se fala mais nisso.\nE para que a coisa fique mesmo recheada, cobardia \u00e9 pouco, onde anda esse \u201cteorema\u201d que em todo o mundo ocidental e anglo-sax\u00f3nico as leis de leg\u00edtima defesa s\u00e3o basicamente id\u00eanticas?\n\u00c9 que se n\u00e3o fosse para rir!\nDe t\u00e3o est\u00fapido, diz triunfante que o exemplo de Terrence Knox em Portugal seria homic\u00eddio. O que n\u00e3o explica, sendo as leis basicamente iguais, nada tenha acontecido a Terrence Knox...",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5107119097",
                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 16,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5107123643",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "E enquanto ainda est\u00e1 por aqui, n\u00e3o quer arriscar de explicar de que forma  o Sr. Dean Padine constitu\u00eda uma amea\u00e7a, real e iminente???",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5107124888",
                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Rodopia e gira o parafuso... ad nauseam, ad semper... sempre um chato incans\u00e1vel, o \u201cdoutor\u201d parafuso.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5107127836",
                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Mais uma raz\u00e3o, voc\u00ea que se arvora de capaz de admitir os erros que comete, para arriscar a explicar-nos de que forma o sr.Dean Canipe se constituiu uma amea\u00e7a iminente, n\u00e3o??",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5107133172",
                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Quer ter a \u00faltima palavra? \u00d3 \u201cdoutor\u201d parafuso, fa\u00e7a favor...",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5107119850",
                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Quer a lista dos Estados?",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5107124163",
                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Rodopia, parafuso, rodopia...",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5107131092",
                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Vou depreender que essa \u00e9 a sua forma corajosa de admitir mais outro pat\u00e9tico erro...",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5107132668",
                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Gira, gira parafuso.\nEstou-me a marimbar para aquilo que voc\u00ea depreende ou deixa de depreender...\nH\u00e1 muito tempo que eu j\u00e1 depreendi que do seu lado do teclado est\u00e1 uma criatura est\u00fapida que se acha a \u00faltima bolacha do pacote. Lamento, mas a sua estupidez n\u00e3o tem cura, mas pode fazer algo para deixar de ser chato.\nGira, rodopia, parafuso...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5107143188",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Ui... Ficou sem pilhas no dildo?\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5107148950",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5107150982",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "A minha \u00faltima palavra??\nBem se pode p\u00f4r de joelhos...\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5107236475",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5107259253",
                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "E j\u00e1 foi ver a lista de Estados?",
                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5107260090",
                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "E n\u00e3o p\u00e1ra de girar, o pobre parafuso.",
                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5107257542",
                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Exactamente, e nesse sentido (as vezes que forem necess\u00e1rias) voc\u00ea n\u00e3o tem qualquer problema em explicar como \u00e9 o sr. Dean Canipe era uma amea\u00e7a real e iminente...",
                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5107259698",
                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Gira, gira parafuso, sempre a rodopiar. lol",
                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5106680023",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Tu \u00e9s completamente alucinada... Tu bloqueias e depois fazes testamentos a responder... Ainda por cima s\u00f3 dizes disparates e confundes te toda... J\u00e1 nem sabes quem disse o que...\nA pergunta que se imp\u00f5e \u00e9...\nTu drogas-te, luisa?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "5106178211",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\"Eu n\u00e3o sei conviver com opini\u00f5es discordantes e \u00e9 por isso que me bloqueia.\"\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 34,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5106450287",
                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Obrigado, Meliodas. \u201cDiz-me com quem andas, dir-te-ei quem \u00e9s!\u201d e de facto \u00e9 bom saber que o caro concorda com os disparates de uma criatura ignorante que fala daquilo que n\u00e3o sabe como se fosse um especialista... Por isso (n\u00e3o irei bloqu\u00e9-lo; expliquei-lhe porque bloqueei essa criatura sem ter necessidade de o fazer), n\u00e3o se admire que o confunda com ele e que d\u00ea o mesmo valor aos seus coment\u00e1rios. E se tinha algum problema comigo, falasse comigo e n\u00e3o de mim... ok?",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 32,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5106547706",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9s mesmo intriguista luisinha... Andas sempre a tentar condicionar o que os outros escrevem...",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5106464160",
                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o sei se lhe disseram mas n\u00e3o somos obrigados a concordar com tudo o que outro comentador escreve.<br/>N\u00e3o tenho nenhum problema consigo.\n\"n\u00e3o se admire que o confunda com ele e que d\u00ea o mesmo valor aos seus coment\u00e1rios\".\nN\u00e3o sei como me pode confundir com ele se somos duas pessoas diferentes, e o valor que voc\u00ea d\u00e1 ou deixa de dar aos meus coment\u00e1rios n\u00e3o me estorva em nada.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 30,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5106473798",
                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o se arme em sonso. N\u00e3o se trata de concordar ou discordar de ideias, mas discutir pessoas e foi isto que voc\u00ea fez. Em que se baseia para sustentar que bloqueio pessoas por discordar das suas opini\u00f5es? N\u00e3o lhe devo qualquer justifica\u00e7\u00e3o e se quiser entrar numa de comadre e andar a fofocar sobre mim, \u00e9 um direito e uma op\u00e7\u00e3o que s\u00e3o seus, n\u00e3o espere \u00e9 que o respeite por isso.",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 29,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5106549553",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Porque \u00e9 o que fazes luisinha... Quando te faltam os argumentos, decides bloquear as pessoas...\nPorque n\u00e3o sabes debater um assunto com eleva\u00e7\u00e3o como o faz por exemplo o orapois!",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5106518713",
                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Discutir pessoas?<br/>Menos, muito menos, s\u00f3 fiz um coment\u00e1rio sobre o seu desentendimento com o Orapois.<br/>Se quer bloquear o Orapois bloqueie, eu n\u00e3o quero saber.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 27,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5106519901",
                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 estou mais do que esclarecido e j\u00e1 sei o que, agora, posso esperar de si, nada mais.",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 26,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5106551127",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Mas tu andas aqui para esperar algo de algu\u00e9m?\nPensava que isto era um espa\u00e7o de coment\u00e1rio livre!\nCada vez pior, luisa",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        },
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5106520737",
                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Ficou amuado por causa de um coment\u00e1rio?<br/>Problema seu.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 24,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5106525015",
                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Amuado? J\u00e1 vi que n\u00e3o me equivoquei, voc\u00ea e o orapois t\u00eam caracter\u00edsticas em comum, julgam poder descortinar estados de alma alheios. Desiluda-se. O meu tempo \u00e9 demais importante para dar muita import\u00e2ncia a uma quez\u00edlia virtual. Apenas pensei que voc\u00ea fosse diferente, nada mais. Afinal \u00e9 como muitos que por aqui andam que perdem tempo a comentar comentadores...",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 23,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5106553812",
                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, ent\u00e3o tu \u00e9 que chateias o Meliodas por ele ter reagido a um coment\u00e1rio de outro participante, e ele \u00e9 que vem para aqui comentar comentadores????????\nTu est\u00e1s bem Lu\u00edsa?",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                        },
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5106527772",
                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "O meu hist\u00f3rico \u00e9 p\u00fablico, se quiser v\u00e1 ver o tempo que eu passo a comentar comentadores.\nFiz um coment\u00e1rio a brincar e voc\u00ea ficou todo irritado por isso.\nSe quer ser levado a s\u00e9rio, n\u00e3o passe horas a dizer que bloqueou outro comentador ao mesmo tempo que lhe continua a responder.\n\u00c9 s\u00f3 a minha opini\u00e3o, n\u00e3o leve a mal.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 21,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5106534321",
                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Que me interessa o que escolhe fazer com o seu tempo? Que me importa se comenta outros comentadores quando aquilo que interessa \u00e9 o facto de me comentar a mim?<br/>Levado a s\u00e9rio? Por quem? Por si e pelo orapois e pelo cam\u00f5es e pelo pires e por outros da mesma monta? ah ah ah ah. A partir de hoje, estou-me zenitalmente a borrifar sobre a sua opini\u00e3o a meu respeito, assim como me estou a borrifar sobre as suas opini\u00f5es. Ali\u00e1s, eu ainda lia aquilo que escrevia, mesmo que discordasse das suas ideias. A partir de hoje, passarei ao largo.\nE, mais uma vez, muito obrigado por demonstrar que se entret\u00e9m a opinar sobre mim.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 20,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5106554749",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Tu \u00e9s doente de certeza... Est\u00e1s louca Lu\u00edsa",
                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5106536956",
                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Me entretenho a opinar sobre si?<br/>Fiz um coment\u00e1rio onde o citei a si pr\u00f3prio.\nAinda bem que se borrifa com a minha opini\u00e3o a seu respeito, porque eu tamb\u00e9m estou-me nas tintas para o que voc\u00ea e todos os outros pensam sobre mim.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 18,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5106540232",
                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o estamos conversados... e, n\u00e3o, n\u00e3o me citou a mim. Citou o orapois a falar sobre mim.\nShare \u203a\n\u2212\nAvatar\nMeliodas  Orapois \u2022 5 hours ago\n\"Eu n\u00e3o sei conviver com opini\u00f5es discordantes e \u00e9 por isso que me bloqueia.\"\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\n1\n 1\n\u2022\nReply\n\u2022\nShare \u203a\nEsta mentira n\u00e3o foi escrita por mim!\nJ\u00e1 esqueceu?",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5106541733",
                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "Enganei-me, a cita\u00e7\u00e3o era do Orapois, ainda assim n\u00e3o fui eu que escrevi essa frase.",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 16,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5106543334",
                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Que novidade.",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5106550968",
                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Vou ver o resto do jogo.<br/>A conversa \u00e9 melhor ficar por aqui antes que piore na linguagem.\nSe quiser discutir as not\u00edcias noutras ocasi\u00f5es terei todo o gosto, se n\u00e3o quiser, foi bom conversar consigo enquanto foi educado.\nAdeusinho.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5106557076",
                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Que tenho a ver com aquilo que faz com o seu tempo? N\u00e3o me deve explica\u00e7\u00f5es e n\u00e3o se arme em v\u00edtima pois n\u00e3o o insultei. Por isso, dispenso n\u00e3o s\u00f3 essas justifica\u00e7\u00f5es como essas amea\u00e7as!<br/>(Creio que \u00e9 prov\u00e1vel que eu esteja a faz\u00ea-lo perder a paci\u00eancia e talvez seja por isso que fica por aqui, para n\u00e3o deixar de ser educado).",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5106646452",
                                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Tenho a dizer-lhe v\u00e1rias coisas:\n1- n\u00e3o lhe fiz nenhuma amea\u00e7a.<br/>2- eu estou tranquilo, se algu\u00e9m parece ter perdido a paci\u00eancia foi voc\u00ea, e logo por causa de um coment\u00e1rio onde eu apenas citei o pr\u00f3prio a quem respondi.<br/>3- n\u00e3o se leve demasiado a s\u00e9rio, eu j\u00e1 li outros a falar nas minhas costas coisas idiotas e n\u00e3o me chateei por isso.<br/>4- tenha um resto de boa noite.",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5106671706",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 acabou o jogo? Ao que parece, este recome\u00e7ou. Muito bem, vamos l\u00e1:\n 1- n\u00e3o lhe fiz nenhuma amea\u00e7a.\nFez\n A conversa \u00e9 melhor ficar por aqui antes que piore na linguagem. (...) foi bom conversar consigo enquanto foi educado.\nSer\u00e1 amea\u00e7a, caso me esteja a avisar que a linguagem ir\u00e1 piorar vinda do seu teclado ou que me esteja a dizer para que n\u00e3o pior vinda do meu... ser\u00e1 amea\u00e7a caso me esteja a avisar para ser educado consigo, o que n\u00e3o faz qualquer sentido, pois jamais fui mal-educado consigo e jamais empreguei consigo uma linguagem desrespeitosa.\n 2- eu estou tranquilo, se algu\u00e9m parece ter perdido a paci\u00eancia foi voc\u00ea, e logo por causa de um coment\u00e1rio onde eu apenas citei o pr\u00f3prio a quem respondi.\nCreio que n\u00e3o esteja assim t\u00e3o tranquilo, pois ao fim de algumas horas e depois de ver um jogo, ainda andamos... Mas, n\u00e3o, n\u00e3o perdi a paci\u00eancia, apenas fiquei desiludido consigo, pois n\u00e3o o imaginava a gozar comigo...\n  3- n\u00e3o se leve demasiado a s\u00e9rio, eu j\u00e1 li outros a falar nas minhas costas coisas idiotas e n\u00e3o me chateei por isso.\nComo me levo ou deixo de levar, creio que s\u00f3 a mim isso diz respeito... como j\u00e1 lhe disse e repito, depende de quem o faz. Acha que me incomodam as patetices do pires, do cam\u00f5es, do contorno?\n 4- tenha um resto de boa noite.\nDesejo-lhe o mesmo e tamb\u00e9m que jamais entre em desacordo com o doutor (se calhar, n\u00e3o estou a ser sincero, pois caso isso suceda, finalmente compreender\u00e1...)",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5106691353",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Se entendeu como amea\u00e7a foi a sua interpreta\u00e7\u00e3o.\nN\u00e3o estava a gozar, estava a rir do que o outro escreveu o que \u00e9 bem diferente.<br/>Pode nunca ter reparado mas eu j\u00e1 discordei dele v\u00e1rias vezes e n\u00e3o me zanguei com ele por causa disso.",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5106694151",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Algu\u00e9m que diz que \u00e9 melhor parar antes que a linguagem piore... mas n\u00e3o interessa. Ok\nPara mim, concordou como correcto... e ou se ria dele ou de mim. Mas ok\nZangar-me? Acho que \u00e9 dif\u00edcil zangar-me com quem quer que seja num ambiente como este. J\u00e1 ficar ma\u00e7ado por ter algu\u00e9m a dizer que a lua \u00e9 um cubo, isso j\u00e1 \u00e9 diferente.",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5106697233",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Achei piada \u00e0 sua contradi\u00e7\u00e3o em dizer que bloqueou o comentador e o facto de continuar a responder-lhe, n\u00e3o \u00e9 o mesmo que falar mal de voc\u00ea ou chamar-lhe nomes.<br/>N\u00e3o deixei de valorizar os seus coment\u00e1rios anteriores por causa disso.<br/>Cada um sabe de si mas eu quando decido bloquear algu\u00e9m, bloqueio e pronto.<br/>A partir da\u00ed passo a ignorar que aquela pessoa existe.",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5106700223",
                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Durante muito tempo mantive-o bloqueado... at\u00e9 hoje. Hoje apercebi-me que o tipo andava a espalhar mentiras o que apesar de n\u00e3o ser surpresa, diziam-me respeito. Tal como j\u00e1 lhe disse, creio, as p\u00e1ginas do Sol no Safari em iOs est\u00e3o constantemente a refrescar fazendo com que finalize a sess\u00e3o e obrigando-me a entrar novamente, ou quando abro uma p\u00e1gina nova tenho sempre de fazer \u201clogin\u201d. Foi num desses momento que li as palavras desonestas desse trapaceiro.",
                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5106705226",
                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Pelo que eu apanhei da conversa voc\u00eas desentenderam-se na not\u00edcia do negro atingido a tiro nos EUA, o Blake.<br/>Se voc\u00eas t\u00eam problemas antigos \u00e9 convosco, a mim n\u00e3o interessa tomar partido.",
                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                                                    "id": "5106706270",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Nem quero que tome partido. Mas n\u00e3o foi s\u00f3 nessa... esse senhor aparece sempre como o \u201cdoutor\u201d... \u00e9 um parafuso, nada mais.",
                                                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                                            "id": "5106705081",
                                                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, o login \u00e9 no in\u00edcio da p\u00e1gina... N\u00e3o \u00e9 depois de leres os coment\u00e1rios todos...\n\u00c9s mesmo mentirosa",
                                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "5106687760",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "\u00d3 luisinha, o Cam\u00f5es n\u00e3o estava bloqueado? Como sabes que escreve patetices?",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5106544609",
                                                                                                                                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9 isso mesmo.<br/>S\u00f3 o perfeito Lonet nunca se enganou, ali\u00e1s, as suas opini\u00f5es s\u00e3o lei.<br/>Quem discordar \u00e9 bloqueado.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5106554048",
                                                                                                                                                                                                    "user": "pedro_lonet",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "O problema n\u00e3o foi ter-se enganado quanto \u00e0 autoria dessa frase, mas ter concordado com uma mentira em especial depois de  me ter especificamente questionado sobre a raz\u00e3o pela qual bloqueei esse rastaquero e de eu lhe ter respondido sobre a raz\u00e3o pela qual o fiz e que nada teve a ver com a discord\u00e2ncia sobre as opini\u00f5es dele, mas devido aos insultos constantes, \u00e0 ignor\u00e2ncia atrevida, e em particular por ser um chato! Mesmo n\u00e3o tendo que o fazer, esclareci-o e que \u00e9 que voc\u00ea fez? Demonstrou acreditar nas mentiras desse indiv\u00edduo  e agora insiste na mentira. N\u00e3o, descanse, caso n\u00e3o se comporte como esse tipo, n\u00e3o o irei bloquear, mas agrade\u00e7o que n\u00e3o repita essa mentira como o fez agora!",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5106563798",
                                                                                                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "Descanse??? N\u00e3o o irei bloquear???\nTu deves ter algum problema mental... Achas que algu\u00e9m est\u00e1 importado se tu bloqueias algu\u00e9m ou n\u00e3o?\nOlha para o meu caso... D\u00e1 me sempre um gozo desmascarar aqui as tuas loucuras e histerismos independentemente de estar ou n\u00e3o bloqueado",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "5106181123",
                                                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "N\u00e3o se ponha com essas coisas que o Lonet ainda pensa que o chamei....\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5106098171",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pleonasmo. Esquerda \u00e9 ranhosa por natureza.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5106080127",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ofendido eu?\nQuem deveria estar ofendido seria quem tais vergonhas comete e quem tais vergonhas justifica.\nOra como se v\u00ea pelos exemplos, do Lonet e do seu, parece \u00f3bvio que, ofendido, \u00e9 coisa que nem a um nem a outro afecta...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106098760",
                                    "user": "disqus_45EarayAjz",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mete vaselina.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5106084975",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Veja l\u00e1, pelo que sei, dificuldade em reter l\u00edquidos \u00e9 um dos sinais de dem\u00eancia precoce...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Um demente"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106062552",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim de facto \u00e9 necess\u00e1rio um QI extraordin\u00e1rio para chegar \u00e0 conclus\u00e3o que o Joe n\u00e3o est\u00e1 na posse de sequer metade das necess\u00e1rias faculdades cognitivas para exercer o cargo da presid\u00eancia dos EUA e que nem no mais alucinado dos sonhos, caso ven\u00e7a as elei\u00e7\u00f5es, ir\u00e1 concluir tal mandato...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106070106",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Caso Biden seja eleito \u00e9 mais do que \u00f3bvio que far\u00e1 apenas um mandato.<br/>O aparelho democrata ir\u00e1 fazer tudo para que a candidata de 2024 seja Harris.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106076895",
                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o acabar\u00e1 o primeiro mandato...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106084506",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 com aspecto mais envelhecido que o Trump apesar de ter s\u00f3 mais tr\u00eas anos do que ele, mas acho que aguenta mais quatro anos de vida.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5106087671",
                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Parece um veado encadeado... At\u00e9 pode ser que viva mais quatro anos, mas n\u00e3o tem a menor chance de acabar um mandato de quatro anos \u00e0 frente dos destinos do pa\u00eds. O aparelho do partido democrata \u00e9 implac\u00e1vel e n\u00e3o permitir\u00e1 tais devaneios rom\u00e2nticos...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5106088929",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "For\u00e7ar Biden a abdicar fazendo da Kamala a primeira presidente mulher mesmo sem ganhar elei\u00e7\u00f5es?<br/>\u00c9 poss\u00edvel.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5106089768",
                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Basta ver o comportamento da \u201cHamala\u201d....",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5106091181",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Algo me diz que a corrida presidencial de 2024 ser\u00e1 entre duas mulheres<br/>se isso acontecer.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5106099881",
                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Como 2020 prova, n\u00e3o est\u00e1 f\u00e1cil fazer previs\u00f5es, ainda assim, h\u00e1, caso n\u00e3o haja nenhum outro cataclismo, bastantes hip\u00f3teses de surgir um terceiro partido mais h\u00e1 esquerda. A fac\u00e7\u00e3o \u201cBernie\u201d estar\u00e1 em 2024 j\u00e1 suficientemente emancipada para exigir outro tipo de representa\u00e7\u00e3o. Por outro lado n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil perceber o que ser\u00e1 o caminho do GOP, voltar \u00e0s suas tradicionais formas, seguir o caminho desbravado por Trump ou flectir para uma vers\u00e3o mais conservadora ao estilo \u201ctea Party\u201d.<br/>Nesse sentido, n\u00e3o ficaria admirado que o Partido Democrata, para contrapor a total falta de agenda, escolhesse uma mulher negra e l\u00e9sbica...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5106103189",
                                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Em vez de um terceiro (grande) partido surgir nos EUA, pode surgir uma fac\u00e7\u00e3o interna no partido democrata, semelhante ao aparecimento do Tea Party no GOP.<br/>Como Sanders n\u00e3o vai para novo, essa fac\u00e7\u00e3o seria (ser\u00e1?) liderada pela Mort\u00e1gua americana, a Ocasio Cortez.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5106110397",
                                                                                            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Essa fac\u00e7\u00e3o radical j\u00e1 existe, \u00e9 liderada pela \u201cThe Squad\u201d (um mimo da Pelosi).",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5106091884",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1 incomodado?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106033197",
            "user": "disqus_GnsDESNAOc",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O TRUMP e o maior, consegue que os anormais saiam das tocas para falar dele, at\u00e9 a <b> mi\u00fada </b>da t\u00e1bua que estava hiberna da acordou, deve-lhe ter cheirado a dinheiro, se calhar vai substituir a t\u00e1bua por uma barra de ouro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada"
            ]
        },
        {
            "id": "5106023003",
            "user": "disqus_L7OTc7KMzq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o Trampas n\u00e3o est\u00e1 alterado, continua alterado como de costume.. s\u00f3 t\u00eam \u00e9 de demonstrar q o Jo Bidon \u00e9 menos alterado q o Trampas, e isso \u00e9 dif\u00edcil..\nas elei\u00e7\u00f5es americanas trazem sempre \"cromos\" fant\u00e1sticos.. o q vale \u00e9 q eles n\u00e3o conseguem ser totalit\u00e1rios pois h\u00e1 estruturas de peso na sociedade q os limitam, independentemente de quem ganhe.. ao contr\u00e1rio de outros pa\u00edses ditos \"democr\u00e1ticos\" onde \"the winner takes it all\" (e mais alguma coisa)..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106048364",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Dif\u00edcil? Por favor, haja alguma seriedade. Trump demonstra um profundo desprezo por aqueles que o rodeiam e apoiam ao desrespeitar o isolamento na Casa Branca, ao colocar-lhes a vida em risco como a daqueles, os dos servi\u00e7os secretos, que o protegem. Se ele se comporta assim com os amigos...\nEste comportamento ilustra bem o car\u00e1cter do fulano e s\u00f3 mesmo algu\u00e9m <b> cego </b>pela partidarite cr\u00f3nica n\u00e3o o v\u00ea.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106050377",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, tu tens a lata de julgar o car\u00e1cter dos outros?\nTu?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106020275",
            "user": "pedro_lonet",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o consigo compreender a defesa que algumas pessoas por aqui fazem desse <b> atr<b> asado </b>mental</b> apenas por representar a direita deles, ou assim o julgam...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106051492",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 contornado, n\u00e3o gaste o teclado. J\u00e1 o bloqueei h\u00e1 meses por isso estou-me a borrifar para o que me escreve.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106060640",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, tu tens dificuldade em fazer amigos...\nEheheh",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106039076",
                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eu tb n\u00e3o consigo compreender pessoas que defendem as aberra\u00e7\u00f5es gays",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106049846",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 t\u00e3o giro ver que tu, thunder, as tuas outras vestes e esse paspalho do falso poeta zarolho se entret\u00eam a falar de mim. Podes dizer ao zarolho que o \u00fanico perfil que n\u00e3o bloqueei \u00e9 o teu? Isto do bloqueio de nada serve, pois esta porcaria est\u00e1 sempre a refrescar e tenho de dar de caras com as comadres do pasquim... get a life...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106051274",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, deixa de ser parva... Andas aqui o dia todo a incomodar as pessoas...\nDeixa de ser anormal!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5106040043",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sit Ubu sit. Good dog.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106026695",
                    "user": "alfonsocontorno",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9 que pensas que os Democratas representam a esquerda , mas n\u00e3o  , ambos odeiam a China e ambos t\u00eam como adquirido que foram os teus camaradas que largaram o v\u00edrus e ambos s\u00e3o extremamente nacionalistas ou n\u00e3o fossem 3 Democratas que fundaram o KKK......",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5106035727",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio que nas elei\u00e7\u00f5es de 16 ele beneficiou de v\u00e1rios factores que j\u00e1 n\u00e3o existem:<br/>novidade, as pessoas agora j\u00e1 sabem o que contar e o que vale (ou melhor, n\u00e3o vale);<br/>fora do sistema: agora o pessoal j\u00e1 percebeu que n\u00e3o adianta escolher algu\u00e9m que n\u00e3o seja pol\u00edtico;<br/>o \u00f3dio \u00e0 Clinton: a Kamala Harris, mais do que o Biden, granjeia simpatia.\nQuem decidir\u00e1 estas elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o os indecisos e este j\u00e1 sabem que o Trampa:\nFoge ao fisco;<br/>Nada fez quanto \u00e0 pandemia;<br/>\u00c9 um inconsciente ego\u00edsta que coloca os interesses dele \u00e0 frente da vida das pessoas que o rodeiam;<br/>N\u00e3o soube gerir a recente crise racial;<br/>Tem sido alvo de incont\u00e1veis esc\u00e2ndalos.\nBiden demonstrou ser um advers\u00e1rio capaz ao indicar Kamala Harris para VP.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106038789",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 Lu\u00edsa, o almo\u00e7o est\u00e1 pronto?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106040293",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00e9 ao contrario,l\u00e1 em casa quem cuzinha para a vaka \u00e9 o maricas",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5106043415",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "So pode... Ao tempo que essa anormal passa aqui... Ainda por cima com tantos nicks para alimentar...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5106043991",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por acaso, o tipo enganou-me bem e importa n\u00e3o esquecer que a Clinton ganhou o voto popular. H\u00e1 mais contra o trampa do que a favor dele e quem decidir\u00e1 as elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o mesmo os indecisos. At\u00e9 ontem votaram 4 milh\u00f5es de americanos antecipadamente e h\u00e1 4 anos tinham votado apenas 750 mil o que indicia que os eleitores est\u00e3o ansiosos para se livrarem do trampa.\nDesconhe\u00e7o o que suceder\u00e1 caso o trampa perca as elei\u00e7\u00f5es mas sei que o tipo n\u00e3o aceitar\u00e1 a derrota.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Atrasado",
                "Atrasado mental"
            ]
        },
        {
            "id": "5106014932",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mmm dos pseudo-democratas n\u00e3o p\u00e1ram de meter veneno contra Trump! Cambada de miser\u00e1veis! Espero que os norte-americanos sejam mais espertos e votem nele.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106014854",
            "user": "caodalaura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes democratas est\u00e3o em puro desespero.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5106019576",
                    "user": "pedro_lonet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Creio que o desespero est\u00e1 mesmo do lado dos republicanos que se recusam reconhecer que apostaram num c(h)avalo irrespons\u00e1vel, narcisista e mentalmente inst\u00e1vel.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5106037235",
                            "user": "pedro_lonet",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o, meu caro, se o Trump ganha quem continua a perder \u00e9 o planeta atentas as \u201cpol\u00edticas\u201d relativas ao ambiente dessa besta.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5106039276",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Rid\u00edcula... \u00c9s mesmo ridicula",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106014144",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Guaxinins podem transportar o v\u00edrus da raiva, embora isso n\u00e3o impe\u00e7a muitos americanos de os comerem.<br/>Ainda fazem um churrasquinho na Casa Branca.\ud83c\udf62\ud83c\udf2d",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5106009551",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele n\u00e3o est\u00e1 alterado , alterado v\u00e3o ficar os Esquerdalhos defensores de presos pol\u00edticos , campos de reeduca\u00e7\u00e3o  , da tortura e das ditaduras , quando Trump for Reeleito....at\u00e9 a <b> atrasada </b>mental da Greta vai ter mais surtos psic\u00f3ticos.....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasada"
            ]
        },
        {
            "id": "5106009179",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ningu\u00e9m da esquerdalha raivosa comenta?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}