{
    "header": {
        "title": " Governo tem 24 horas para contestar provid\u00c3\u00aancia cautelar do Chega sobre limites \u00c3\u00a0 circula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ",
        "subtitle": " Ventura acusa o Governo de agir unilateralmente e defende que a proibi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de circula\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00b3 poderia ser imposta num contexto de \u00e2\u0080\u009cEstado de Emerg\u00c3\u00aancia\u00e2\u0080\u009d. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/713491/governo-tem-24-horas-para-contestar-provid-ncia-cautelar-do-chega-sobre-limites-a-circulacao ",
        "postText": " ['O Supremo Tribunal Administrativo estipulou, esta quinta-feira, um prazo de 24 horas para o Governo de Ant\u00c3\u00b3nio Costa contestar a provid\u00c3\u00aancia cautelar apresentada pelo Chega.', 'Recorde-se que o partido liderado por Andr\u00c3\u00a9 Ventura avan\u00c3\u00a7ou com uma provid\u00c3\u00aancia cautelar para travar as medidas decretadas pelo Executivo para os pr\u00c3\u00b3ximos dias, durante os quais est\u00c3\u00a3o proibidas as desloca\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es entre concelhos diferentes, salvo exce\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es devidamente elencadas.', 'O Chega justificou a decis\u00c3\u00a3o de avan\u00c3\u00a7ar com a provid\u00c3\u00aancia com o facto de considerar que esta proibi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de desloca\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o s\u00c3\u00b3 poderia ser imposta em \u00e2\u0080\u009cestado de emerg\u00c3\u00aancia ou estado de s\u00c3\u00adtio\u00e2\u0080\u009d e de se tratar de uma imposi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00e2\u0080\u009cdesproporcional\u00e2\u0080\u009d que \u00e2\u0080\u009cafetar\u00c3\u00a1 de forma igual \u00e2\u0080\u009co territ\u00c3\u00b3rio nacional, quando a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o epidemiol\u00c3\u00b3gica \u00c3\u00a9 diferente em v\u00c3\u00a1rios pontos do territ\u00c3\u00b3rio continental e ilhas.', 'Andr\u00c3\u00a9 Ventura acusou ainda o Governo de \u00e2\u0080\u009cagir unilateralmente\u00e2\u0080\u009d, o que \u00e2\u0080\u009cdemonstra bem que a covid est\u00c3\u00a1 a ser utilizada para restringir as liberdades p\u00c3\u00bablicas\u00e2\u0080\u009d.'] ",
        "numberPosts": " 223 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Branco,Agarrado,Comunista",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5130805109",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O VENTURA , EM VEZ DE ANDAR A ATRAPALHAR O GOVERNO, A FAZER O SEU TRABALHO NO CONTROLO DA PANDEMIA COVID .\nDEVIA SE PREOCUPAR EM CRIAR, UM PROJECTO -LEI QUE AGRAVE AS PENAS DE PED\u00d3FILIA E CRIMES DE VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA .\nOFERECENDO SOLU\u00c7\u00d5ES INOVADORAS .\n\u00c9 QUE OS PORTUGUESES EST\u00c3O FARTOS DE LHE PAGAR O ORDENADO DE DEPUTADO E DE O OUVIR FALAR MAS, NA PR\u00c1TICA, PROJECTOS -LEI NESTAS MAT\u00c9RIAS QUE LHE DERAM ALGUNS VOTOS, PARA ELE RESOLVER , N\u00c3O SE V\u00ca , PATAVINA DE NADA !!!!\nCOMECE A TRABALHAR , SENHOR VENTURA, PALHA\u00c7ADAS E RISADAS, \u00c9 NO CIRCO .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130807228",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas ele esta a trabalhar.<br/>e o palha\u00e7o de servico",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130813794",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SIM ...SE ELE \u00c9 ADVOGADO E EST\u00c1 NO PARLAMENTO, FA\u00c7A ALGUMA COISA, \" DEMOCR\u00c1TICA \" PELAS VITIMAS DE PED\u00d3FILIA E VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA .\nACRESCENTE AO SEU PARTIDO ALGUMA NOBREZA DE CARACTER, \u00c9 QUE S\u00d3 SE V\u00ca PALHA\u00c7ADAS E TENTAR ATRAPALHAR O GOVERNO NO CONTROLO DA PANDEMIA COVID.\nEST\u00c1 NA HORA DE JUSTIFICAR, A SUA PRESEN\u00c7A, A S\u00c9RIO, NO PARLAMENTO, ACRESCENTANDO ALGO CONSTRUTIVO, AO PA\u00cdS .\nELE QUE CRIE UM SOLU\u00c7\u00c3O LEGISLATIVA DENTRO DOS LIMITES DA DEMOCRACIA, PARA A PED\u00d3FILIA E VIOL\u00caNCIA DOM\u00c9STICA E A APRESENTE NO PARLAMENTO, PARA JUSTIFICAR ,O ELE ESTAR L\u00c1, A OCUPAR UM LUGAR !!!\nOS PORTUGUESES N\u00c3O S\u00c3O PARVOS!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130818001",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "ele nao que fazer nada<br/>ele e a cigarra do parlamento",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130756540",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A angolana ministra da inJusti\u00e7a do cartel liderado pelo go\u00eas golpista,  j\u00e1 est\u00e1 em grande az\u00e1fama nos bastidores para tentar influenciar a decis\u00e3o.   Grande m\u00e1fia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130767199",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quanto te paga o Aldrab\u00e9 para passares o dia a fazerem pol\u00edtica pelo chega aqui no sol e noutras plataformas com mais 10 perfis inventados?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130807964",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "gr\u00e1tis certamente que nao e",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5130774121",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu \u00e9s Jesus..",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130802393",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Adorava ser, eras assim meu servo e glorificavas-me :D",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130717821",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura mete o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>ao bolso!<br/>Outro dia na AR quando colocou uma folha e<b> m branc</b>o a dizer que era o gr\u00e1fico dos valores contra a corrup\u00e7\u00e3o.<br/>Viram?<b>  O <b> mon</b</b>>h\u00e9 ria-se debaixo da m\u00e1scara vermelha que usava! Ria-se tanto que at\u00e9 parecia que lhe estava a dar um ataque de epilepsia!! E o Pureza do BE tamb\u00e9m se arreganhou todo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5130710077",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Ventura de leis percebes.<br/>Tivestes 19 valores a direito e encartas o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>num \u00e1pice!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130752303",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CHUPA-O TODO AO ALDRAB\u00c9 BOITURA",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130754184",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "For\u00e7a Ventura, tem que haver quem ponha essa gente no seu lugar... O Povo anda a ser tratado como se fosse um rebanho de ovelhas...<br/>Tu xupa-o o do ti\u00e7\u00e3o e degusta!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130751812",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HAHAHAHAH",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130835792",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "POIS, O JER\u00d3NIMO \u00c9 QUE TINHA RAZ\u00c3O, QUANDO LHE DISSE QUE N\u00c3O LHE ACHAVA GRA\u00c7A NENHUMA !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5130688867",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Gostava de perguntar ao pedante/ditador do meu burgo porque \u00e9 que n\u00e3o toma cautelas em rela\u00e7\u00e3o a todas as pessoas do concelho!<br/>Para alguns tudo para outros nada, exp\u00f5e de uma maneira absurda algumas, sujeitando-as ao que pode vir a ser inevit\u00e1vel!<br/>Mas como ditador que se julga acima de tudo e todos n\u00e3o responderia, o doente mais que anormal a precisar s\u00e9riamente de ajuda psiqui\u00e1trica, s\u00f3 ele n\u00e3o v\u00ea, imp\u00f5e, imp\u00f5e, imp\u00f5e sem medir as consequ\u00eancias dos seus mal\u00e9ficos actos!<br/>Se as pessoas precisam de amigos em determinadas alturas das suas vidas, a sua pessoa \u00e9 para excluir, inimigo em toda a linha para muitos!...<br/>Com \"amigos pol\u00edticos\" assim quem precisa de inimigos?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130700635",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa que se encoste \u00e0 Catrina e ao Jer\u00f3nimo que o empoleiraram em 2015.<br/>Parece que a Catrina j\u00e1 deu de fosques!<br/>E o PCP para se abster tem um card\u00e1pio de exig\u00eancias imposs\u00edveis para o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>satisfazer.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130710829",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem tem a ver o meu assunto com o coment\u00e1rio que fizeste Abelha Maia?<br/>Disparas a torto e a direito sem pensar, \u00e9s como o Zero de que falei, tal e qual!<br/>Assuntos n\u00e3o se misturam, os inteligentes distinguem-nos!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130714448",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu percebes alguma coisa para al\u00e9m de fazeres v\u00e9nias \u00e0 xuxalhada?!<br/>Tu n\u00e3o percebes nada de nada, usas umas palas cor de ROSA como as cavalgaduras!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130658097",
            "user": "disqus_Jcc0nGfhlI",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ele est\u00e1 \u00e0 vontade, porque se adoecer n\u00e3o precisa do Servi\u00e7o Nacional de Sa\u00fade. Que Deus lhe d\u00ea o que ele merece...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130716319",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viva o Andr\u00e9 Ventura!<br/>Abaixo a xuxalhada bancarroteira! E j\u00e1 n\u00e3o demora a vir outra!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130645144",
            "user": "danisilva",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entretanto a comunica\u00e7\u00e3o social toda j\u00e1 deveria alertar HOJE que afinal a \"lei\" que impede pessoas de sair do concelho de resid\u00eancia \u00e9 apenas uma recomenda\u00e7\u00e3o. E a pol\u00edcia, para variar, deveria ir combater o crime em vez de chatear os cidad\u00e3os comuns...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130693743",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Obrigado, n\u00e3o sabia!\nFui ver... o que o PR diz \u00e9 muito confuso.<br/>\"\u00e9 quase uma recomenda\u00e7\u00e3o agravada, mais do que uma imposi\u00e7\u00e3o\"<br/>Algu\u00e9m entende? Que trapalhada.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130630956",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como \u00e9 poss\u00edvel este badamerda ser o \u00fanico a interpor um providencia cautelar? \u00c9 assustador que o facho que gosta de restringir liberdades seja o \u00fanico a vir contestar a mesmo s\u00f3 para tirar benef\u00edcios disso mesmo.<br/>Os restantes partidos que abram a pestana e que deixem de ser mansos, esta manobra do caga farelo \u00e9 o que todos os outros deveriam fazer.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130775314",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" o facho que gosta de restringir liberdades \" \u00e9 uma descri\u00e7\u00e3o acertada do Ant\u00f3nio Costa.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130803976",
                            "user": "jesusmerda",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ventura e Costa s\u00e3o vizinhos de pocilga.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130804805",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A diferen\u00e7a \u00e9 que o Costa come bolotas e o Ventura s\u00f3 come restos e anseia pela gamela do Costa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130579130",
            "user": "disqus_V5cZZ1o0d0",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Escroque ate tem razao, politiquices e formalidades! Mas esqueceu-se que este \u00e9 o pais que \"pariu\" e continua a \"parir\" leis, mas fiscaliza\u00e7ao zero, por isso............... nao te chateies com isso Porquinho do Boifica/ Zezinho da CMTV. Z",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130397764",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o se chateiem com isso.<br/>O prof das selfies disse que a restri\u00e7\u00e3o de circular entre concelhos \u00e9 s\u00f3 uma recomenda\u00e7\u00e3o agravada. \u00c9 apenas uma recomenda\u00e7\u00e3o em voz alta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130356950",
            "user": "disqus_GnsDESNAOc",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9! Carrega neles, n\u00e3o os dei<br/>xes respirar. J\u00e1 viste que eles falam no subs\u00eddio de risco para os gajos da sa\u00fade,  para os pol\u00edcias nada.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130351613",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 pachorra para esta treta !<br/>Uma forma de se falar do homem e desse par-tido",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130302951",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A revista S\u00e1bado da semana passada escreveu que para os m\u00e9dicos de fam\u00edlia j\u00e1 se tornou habitual telefonarem para doentes infectados e perceberem que estes est\u00e3o em locais p\u00fablicos como o supermercado e alguns v\u00e3o mesmo trabalhar!!!<br/>A falta de civismo \u00e9 que levou a esta subida enorme de casos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130306001",
                    "user": "limalhas",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da\u00ed que as restri\u00e7\u00f5es \u00e0 circula\u00e7\u00e3o das pessoas s\u00e3o mais que bem-vindas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 20,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130746464",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Exacto...\nTamb\u00e9m ouvi dizer que h\u00e1 uns portugueses que s\u00e3o carteiristas! Logo, o governo deve decretar que ningu\u00e9m pode sair de casa para ver se acaba com esses que prevaricam!\nQuaisquer restri\u00e7\u00f5es gerais para evitar que uma minoria prevarique, s\u00e3o muito bem vindas\nM\u00ea\u00ea\u00ea\u00ea\u00ea\u00ea",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130749558",
                                    "user": "limalhas",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro. Tambem existem outros que s\u00e3o uns aldrab\u00f5es, que n\u00e3o fazem outra coisa sen\u00e3o vender banha da cobra. Aqueles que s\u00e3o contra estas medidas. Mas esses sabemos bem quem s\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130751183",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que sim... A banha da cobra \u00e9 fechar fronteiras de concelhos para portugueses mas n\u00e3o fechar fronteiras do pa\u00eds para estrangeiros...\nMas o povinho continua a achar tudo normal... Fazer o qu\u00ea?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130754844",
                                                    "user": "limalhas",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Estou a v\u00ea-lo daqui a uns dias a dizer que se devia ter confinado o pessoal.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130758721",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Se isso acontecer, ter\u00e1 todo o tempo para criticar...\nCriticar por futurismos \u00e9 sinal de que no presente n\u00e3o \u00e9 critic\u00e1vel...\n\u00c9 o mesmo que eu escrever \"ainda o hei-de ver a dizer que as pessoas n\u00e3o deviam ter sido confinadas\"",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130767352",
                                                                    "user": "limalhas",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 a sua interpreta\u00e7\u00e3o. A minha n\u00e3o \u00e9 a mesma.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130771842",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Respeito isso",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130481468",
                            "user": "oscarmaximo",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Corrigindo, limita\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o de portugueses, j\u00e1 que os estrangeiros (n\u00e3o residentes, e acredito que os outros tamb\u00e9m) podem circular \u00e1 vontade.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130769668",
                                    "user": "limalhas",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "As limita\u00e7\u00f5es s\u00e3o bastante leves. Na minha opini\u00e3o deveriam ser mais duras. As pessoas n\u00e3o est\u00e3o a colaborar na conten\u00e7\u00e3o do v\u00edrus. Acha que n\u00e3o se deve fazer nada?!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130313133",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "As restri\u00e7\u00f5es entre concelhos n\u00e3o impedem um infectado de ir ao supermercado da zona de resid\u00eancia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 10,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130352496",
                                    "user": "gagarinepavlov",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Descoberta do Sra dela Palisse",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5130317427",
                                    "user": "limalhas",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordo. Os infectados j\u00e1 est\u00e3o impedidos de o fazer por o estarem. S\u00f3 n\u00e3o o cumprem pela falta de civismo que referiu.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130320937",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O que me chocou mais foi o facto dos profissionais de sa\u00fade dizerem que \"apanharem\" infectados em locais p\u00fablicos j\u00e1 se tornou habitual.<br/>Eu sabia que havia pessoas infractoras mas n\u00e3o em tanta quantidade, uma at\u00e9 foi trabalhar na pastelaria de um supermercado!!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130333572",
                                                    "user": "limalhas",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Fora aquelas que v\u00e3o trabalhar dois ou tr\u00eas dias e ainda v\u00e3o a um jantar com duas colegas, at\u00e9 que a DGS as mande para casa, sabendo que o marido estava infectado. Isto passou-se na empresa onde trabalha a esposa de um colega meu. And\u00e1mos tr\u00eas dias com o cora\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os at\u00e9 a esposa do meu colega ter feito o teste. Outro caso que soube hoje mesmo, o de um colega meu que soube na ter\u00e7a feira que esteve em contacto com um infectado e foi trabalhar ontem, quarta feira, sem dizer nada a ninguem. E muitos outros que se ouvem falar. Assim n\u00e3o vamos l\u00e1.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130334378",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Com atitudes destas ainda vamos alcan\u00e7ar a B\u00e9lgica em n\u00famero de novos casos.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130711924",
                                                                    "user": "limalhas",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Bom dia. Esqueci-me de dizer que a tal senhora estava infectada e assintom\u00e1tica. Quanto ao meu colega, soube agora que fez teste ontem  e deu negativo.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130717890",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Bom dia para si tamb\u00e9m.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5130336475",
                                                                    "user": "limalhas",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Sem d\u00favida. Se as pessoas n\u00e3o imp\u00f5em regras a elas pr\u00f3prias, ent\u00e3o alguem tem de as impor. Para alem de restri\u00e7\u00f5es acho que as multas deveriam ser muito mais pesadas.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130340802",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sou a favor do agravamento de multas e dos confinamentos regionais como o que est\u00e1 a decorrer naqueles concelhos do norte, mas n\u00e3o defendo o regresso de um confinamento a todo o territ\u00f3rio.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5130353307",
                                                                                    "user": "limalhas",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Eu acho que ninguem defende isso. A menos que a \"coisa\" mude de figura, o que me parece j\u00e1 n\u00e3o faltar muito. Defendo sim este tipo de restri\u00e7\u00f5es que t\u00eam a ver com datas marcantes, tendo em conta a escalada que a estamos a assistir, uma vez que se tem verificado essa mesma escalada e o que dissemos anteriormente.",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130300933",
            "user": "disqus_PKpgY70XAJ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se as pessoas tivessem ju\u00edzo e se respeitassem, n\u00e3o era preciso o fecho dos conselhos.<br/>Mas pelos vistos os portugueses em geral s\u00f3 fazem alguma coisa de \u00fatil quando os obrigam.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130702459",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Concelhos!<br/>Conselhos \u00e9 para aconselhar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130290146",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta ler os coment\u00e1rios na caixa desta not\u00edcia para se perceber o n\u00edvel 0 da discuss\u00e3o pol\u00edtica em Portugal!\nNingu\u00e9m quer saber do conte\u00fado... O que interessa \u00e9 o \"clube\"...\nTriste povinho...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130288075",
            "user": "limalhas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Com esta Provid\u00eancia Cautelar o encantador de burros s\u00f3 demonstra que se est\u00e1 a marimbar para a sa\u00fade e bem estar do povo portugu\u00eas, mas sim a olhar para votos. Para ele o que interessa n\u00e3o s\u00e3o os portugueses mas sim o afundan\u00e7o deles pr\u00f3prios e do Pa\u00eds para depois vir armado em salvador da p\u00e1tria encantar ainda mais os burros. O povo que n\u00e3o acorde e vai ver o que \u00e9 bom para a tosse.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 42,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130701632",
                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a defender as liberdades p\u00fablicas. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de somenos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130710297",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nesta altura cr\u00edtica em que vivemos est\u00e1 a defender a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus e o consequente agravamento da situa\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 18,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130753483",
                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se a situa\u00e7\u00e3o fosse suficientemente grave, o governo poderia declarar o estado de emerg\u00eancia.<br/>As regras est\u00e3o bem definidas, basta cumpri-las. Ainda n\u00e3o vale tudo.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130758031",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Concordo com o que acabou de dizer, mas vai-me desculpar. Deve de andar a ver/ler not\u00edcias de outro qualquer tema que n\u00e3o o da evolu\u00e7\u00e3o da pandemia em Portugal.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130799657",
                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ando a ler as mesmas not\u00edcias e a mesma contagem de mortos macabra que voc\u00ea e toda a gente.<br/>Dificilmente se justifica a suspens\u00e3o dos direitos dos cidad\u00e3os e jamais se justificar\u00e1 o atropelo \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o.\nEu nem vou aqui entrar em compara\u00e7\u00f5es com o n\u00famero de mortes anuais por gripe que s\u00e3o mais elevados. Nem vou discutir se esta pandemia \u00e9 melhor ou pior.\nS\u00f3 pe\u00e7o que se cumpra a constitui\u00e7\u00e3o, n\u00e3o me parece que seja demais.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130850668",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Eu percebo-o perfeitamente. Est\u00e1 mais preocupado com quest\u00f5es de constitucionalidade numa altura cr\u00edtica como a que vivemos, e nada preocupado com o bem estar das pessoas, das empresas e do Pa\u00eds.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130938265",
                                                                    "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "A pandemia pode ser cr\u00edtica no momento.<br/>O cumprimento da constitui\u00e7\u00e3o e dos direitos fundamentais \u00e9 fulcral em todos os momentos. No longo prazo, este aspeto supera em import\u00e2ncia os restantes.\nAinda n\u00e3o vale tudo.<br/>Fico obviamente satisfeito por verificar que temos ao menos um deputado na AR que pugna pelo cumprimento da lei.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5132650041",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "J\u00e1 disse que o entendo perfeitamente.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5130749460",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Toda a gente sabe que o v\u00edrus s\u00f3 se propaga assim que ultrapassa um concelho!\n500.000 habitantes do concelho de Lisboa s\u00f3 ser\u00e3o um perigo se colocarem um p\u00e9 fora dos limites do concelho. Dentro do concelho n\u00e3o tem problema nenhum!\nJ\u00e1 os 5000 de mora e os 5000 de aviz, conv\u00e9m que n\u00e3o se cruzem pois pode ser  uma cat\u00e1strofe...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130753448",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1 a deturpar a coisa, como lhe conv\u00e9m. Sabe muito bem que o problema n\u00e3o se resolve unicamente com essa medida. Mas tambem sabe que ajuda bastante. Parece que agora caiu no \"baixo n\u00edvel de discuss\u00e3o pol\u00edtica\" que criticou noutro coment\u00e1rio. Folgo em saber que deixou de querer saber do conte\u00fado.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130756583",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O conte\u00fado \u00e9 mesmo esse!\nO que aqui se trata \u00e9 que a democracia s\u00f3 existe se for respeitado o estado de direito! A mim (e \u00e0 maior parte dos constitucionalistas) parece claro que h\u00e1 aqui uma verdadeira neglig\u00eancia das leis da Rep\u00fablica!\nH\u00e1 um partido que perante essa constata\u00e7\u00e3o decide levar a quest\u00e3o para o local certo!\nE os paladinos da democracia ainda se enfurecem com isso..\nO meu \u00faltimo coment\u00e1rio foi a acrescentar que ainda por cima a medida \u00e9 descabida...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130766023",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Est\u00e1 a dizer que o conte\u00fado \u00e9 mesmo esse?! Est\u00e1 a contradizer-se. Ontem o seu coment\u00e1rio n\u00e3o era esse!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130770451",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Era sim!\nO conte\u00fado da not\u00edcia \u00e9 a legalidade da medida,\nAcresce como contra argumento dos que defendem a efic\u00e1cia da medida como sobreposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pr\u00f3pria legalidade (o que por si s\u00f3 \u00e9 um disparate! ) que a medida \u00e9 descabida e em nada inibe a propaga\u00e7\u00e3o do v\u00edrus!\n500.000 pessoas a circularem livremente dentro de um concelho com a \u00fanica restri\u00e7\u00e3o de n\u00e3o poderem sair do mesmo at\u00e9 parece contraproducente! At\u00e9 parece uma forma de concentrar os mais aglomerados populacionais",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130774216",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Se era, n\u00e3o entendi o seu coment\u00e1rio!!! Est\u00e1 ent\u00e3o a dizer que a \"cerca\" sanit\u00e1ria feita em Ovar foi uma decis\u00e3o em v\u00e3o.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5130779576",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Foi uma decis\u00e3o ponderada e proporcional com a realidade daquele concelho!\nFoi uma decis\u00e3o sem tempo previamente estabelecido, pois o que interessava era monitorizar a situa\u00e7\u00e3o naquele concelho espec\u00edfico!\nFoi uma decis\u00e3o integrada num decreto anterior de estado de emerg\u00eancia, que permite que os \u00f3rg\u00e3o de soberania dentro da razoabilidade, limitem os direitos e as garantias dos cidad\u00e3os da Rep\u00fablica portuguesa!\nParece me muito diferente do que se decretou agora com cercas sanit\u00e1rias em todos os concelhos do pa\u00eds por 3 dias!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5130783790",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\"Foi uma decis\u00e3o integrada num decreto anterior de estado de emerg\u00eancia\". Estado de calamidade em Ovar decretado a 17/03/2020 com in\u00edcio a 18/03/20. Estado de Emerg\u00eancia em Portugal decretado a 18/03/2020 com in\u00edcio a 22/03/20.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5130787104",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Se assim \u00e9 rectifico o que disse!\nE sendo assim, o in\u00edcio da cerca sanit\u00e1ria foi ilegal mas o per\u00edodo da sua execu\u00e7\u00e3o foi integrada num estado de emerg\u00eancia nacional",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5130790381",
                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o entendo como \u00e9 poss\u00edvel equacionar-se a legalidade de decis\u00f5es importantes quando vivemos um momento extremamente dif\u00edcil e complicado quer para as pessoas (que s\u00e3o quem mais complica), quer para as empresas, quer para o Pa\u00eds. O que \u00e9 mais importante afinal?!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5130794685",
                                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Por isso \u00e9 que deve questionar, porque \u00e9 que n\u00e3o foi decretado estado de emerg\u00eancia?\nN\u00e3o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o civil que o decreta...",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5130797222",
                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Isso n\u00e3o \u00e9 resposta \u00e0 minha pergunta. Se o seu problema \u00e9 esse, considero um n\u00e3o problema.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130646286",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olhe aqui outro que se est\u00e1 a \"marimbar\" para a sa\u00fade e bem estar do povo portugu\u00eas...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 21,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130709315",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Confundir o Presidente Marcelo com o encantador de burros \u00e9 o mesmo que confundir a Estrada da Beira com a beira da estrada.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 20,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130710490",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Estamos a falar da mensagem, n\u00e3o da pessoa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 19,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130712632",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Estamos, n\u00e3o. Voc\u00ea est\u00e1. Eu falo da mensagem e da pessoa.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 18,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130715121",
                                                    "user": "danisilva",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ainda bem para si.<br/>Andr\u00e9 Ventura e Marcelo Rebelo de Sousa est\u00e3o basicamente a dizer o mesmo, neste caso.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130719804",
                                                            "user": "limalhas",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...Com inten\u00e7\u00f5es e objectivos completamente diferentes, e voc\u00ea sabe bem que isso muda tudo. Estou a ver um Presidente pedag\u00f3gico e um encantador de burros que tem de ser contra tudo e contra todos, nem que tenha de ir contra aquilo que pensa.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 16,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130726924",
                                                                    "user": "danisilva",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Isso \u00e9 porque voc\u00ea olha com os \u00f3culos do seu clube.\nEu concordo com Andr\u00e9 Ventura quando ele tem raz\u00e3o e discordo quando n\u00e3o tem, como deveria ser com toda a gente.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130730479",
                                                                            "user": "limalhas",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Voc\u00ea est\u00e1 completamente enganado. Eu n\u00e3o concordo com tudo o que o meu \"clube\" diz. E at\u00e9 concordo com algumas coisas que os outros \"clubes\" dizem. O grande problema est\u00e1 na publicidade enganosa que grassa, nomeadamente no \"clube\" que defende. Quando lhe vir o fundo ao tacho vai ficar apavorado.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5130858227",
                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Como disse, estamos a comentar esta provid\u00eancia cautelar, n\u00e3o o partido Chega.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5132655055",
                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Voc\u00ea interpreta muito mal. N\u00f3s n\u00e3o estamos. Voc\u00ea \u00e9 que est\u00e1. Est\u00e1 a comentar uma provid\u00eancia cautelar cujo objetivo \u00fanico \u00e9 o de fazer levantar as orelhas de burros.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5134366205",
                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                    "date": "25 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Se voc\u00ea acha que o governo tem direito de restringir as liberdades individuais do povo, deve estar muito feliz.\nEu n\u00e3o. Estou furioso com o atentado \u00e0 liberdade que est\u00e1 a acontecer, enquanto a popula\u00e7\u00e3o continua sem reac\u00e7\u00e3o...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5134904716",
                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                            "date": "25 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\"...enquanto a popula\u00e7\u00e3o continua sem reac\u00e7\u00e3o...\"?!!! Ainda quer mais rea\u00e7\u00e3o com os n\u00fameros a aumentar desta forma?! \u00d3 homem, comece a pensar pela sua cabe\u00e7a.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5135721958",
                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                    "date": "24 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Reac\u00e7\u00e3o contra estes totalitarismos descontrolados e injustificados do governo, entenda-se.",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5136283508",
                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                            "date": "24 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Descontrolados, at\u00e9 concordo. Na minha opini\u00e3o algumas restri\u00e7\u00f5es pecam por serem tardias. Injustificados?! N\u00e3o deve ver not\u00edcias.",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5136309240",
                                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                                    "date": "24 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Leio, leio, infelizmente...",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5136314800",
                                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                                            "date": "24 days ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Eu tambem leio. Leio not\u00edcias.",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5136332812",
                                                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                                                    "date": "24 days ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "J\u00e1 somos dois.",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5136368513",
                                                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                                                            "date": "24 days ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "A diferen\u00e7a \u00e9 que n\u00e3o vou atr\u00e1s de charlat\u00f5es.",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5137189114",
                                                                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                    "date": "23 days ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Nem eu. A\u00ed n\u00e3o somos diferentes.",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5137602686",
                                                                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                                                                            "date": "23 days ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "Nota-se.",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5137608615",
                                                                                                                                                                                    "user": "danisilva",
                                                                                                                                                                                    "date": "23 days ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Ainda bem que se nota.",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5137788551",
                                                                                                                                                                                            "user": "limalhas",
                                                                                                                                                                                            "date": "23 days ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o tenha a menor d\u00favida disso!",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130187806",
            "user": "disqus_QgiDg3feBo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos termos dos artigos 12.\u00ba e 13.\u00ba do Decreto-Lei n.\u00ba 10-A/2020, de 13 de mar\u00e7o, na sua reda\u00e7\u00e3o atual, por for\u00e7a do disposto no artigo 2.\u00ba da Lei n.\u00ba 1-A/2020, de 19 de mar\u00e7o, na sua reda\u00e7\u00e3o atual, do artigo 17.\u00ba da Lei n.\u00ba 81/2009, de 21 de agosto, do n.\u00ba 6 do artigo 8.\u00ba e do artigo 19.\u00ba da Lei n.\u00ba 27/2006, de 3 de julho, na sua reda\u00e7\u00e3o atual, e da al\u00ednea g) do artigo 199.\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o, o Conselho de Ministros resolve:\n\u00c9 esta a fundamenta\u00e7\u00e3o  e a base legal para a proibi\u00e7\u00e3o de circular entre concelhos, entre as 00H00 de 30 de outubro e as 06H00 de 03 de novembro.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130229218",
                    "user": "domfinley",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OLHA, UM TROLL PATIFE GOVERNAMENTAL ALDRAB\u00c3O!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130211805",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esqueceu-se de referir que a 18 de Mar\u00e7o o Estado de Emerg\u00eancia foi declarado...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130186540",
            "user": "alfredocostam",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 prometeu muito no que toca \u00e0 transpar\u00eancia, \u00e0s incompatibilidades dos deputados, \u00e0s mordomias dos deputados e membros dos gabinetes do governo, E ao N\u00daMERO de deputados. Afinal, o Andr\u00e9 est\u00e1 a ficar esquecido e contaminado com o v\u00edrus do assento do semic\u00edrculo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130163930",
            "user": "disqus_zc3zhfFE83",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "De um tonto s\u00f3 pode sair atitudes <br/>descabidas....esta provid\u00eancia cautelar \u00e9 o espelho disso.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130646828",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o. At\u00e9 o \"tonto-mor\" da rep\u00fablica j\u00e1 disse o mesmo...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130354862",
                    "user": "gagarinepavlov",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso mesmo",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130163180",
            "user": "disqus_QgiDg3feBo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a provid\u00eancia n\u00e3o for suspensiva, a resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros entra em vigor \u00e0s 00H00 do dia 30 de outubro, ou seja antes de o governo responder.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130131765",
            "user": "varatojo",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta provid\u00eancia cautelar \u00e9 uma tolice.\nContudo, ela marca posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 restante oposi\u00e7\u00e3o. E tenta mostrar que s\u00f3 o Ventura \u00e9 um tipo corajoso. Mas \u00e9 um erro. E \u00e9 lament\u00e1vel.\nEles mostram bem que n\u00e3o hesitam em sacrificar vidas para fazer n\u00fameros e not\u00edcia.\n*<br/>Eu n\u00e3o percebo como n\u00e3o fazem chegar a estes tipos centenas de testemunhos tr\u00e1gicos, dolorosos, absolutamente lacerantes, de pessoas que passaram pela experi\u00eancia da doen\u00e7a do v\u00edrus.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130703977",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lament\u00e1vel \u00e9 o teu <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>ter todos contra exceto o PCP PAN e as 2 deputadas n\u00e3o inscritas!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5130179879",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa \u00e9 a pior das chantagens, os pobres dos velhinhos...\nOnde anda essa indigna\u00e7\u00e3o com os anos e anos de total abandono desses mesmos velhos que agora morrem pela completa fal\u00eancia do SNS???\nO que se exige, \u00e0 custa de indignas chantagens,  \u00e9 que abdiquemos ainda mais dos nossos direitos para ilibar de responsabilidades os mesmos que nos vedaram o direito a um SNS capaz!",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130187015",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Portanto prop\u00f5e que se acrescente  aos \u201canos e anos de total abandono desses mesmos velhos \u201c ainda mais indignidade e ignom\u00ednia... com esta \u201cvirtuosa\u201d ac\u00e7\u00e3o do Chega...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130207905",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Proponho que n\u00e3o se utilize o pavor colectivo para erudir as poucas liberdades individuais que ainda subsistem a troco de nada ou, como parece ser o \u00f3bvio caso, a troco de uma indecente manobra de desresponsabiliza\u00e7\u00e3o.\nO que estes malfeitores que nos governam est\u00e3o a fazer com estes atentados \u00e9, al\u00e9m do abuso vergonhoso dos nossos direitos consagrados, colocar nos nossos ombros as suas falhas, in\u00e9pcias e incompet\u00eancias.\nAli\u00e1s, como j\u00e1 se percebe pelos registos e pelos discursos oficiais  de culpar os que \u201cn\u00e3o cumprem\u201d enquanto, alegremente, colocam portugueses contra portugueses \u00e0 raz\u00e3o de se usar e n\u00e3o usar m\u00e1scara...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130320449",
                                            "user": "varatojo",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o se trata de pavor meu caro. \u00c9 mesmo realidade: dor, sofrimento, morte. Vidas amputadas para sempre, fam\u00edlias destru\u00eddas.\nIsto n\u00e3o \u00e9 para brincadeiras nem para n\u00fameros de abertura de telejornal. \u00c9 evidente que se trata de uma certa limita\u00e7\u00e3o \u00e0 liberdade individual e colectiva. Tudo \u00e9 afectado.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130652084",
                                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mesmo esquecendo que essa liberdade individual que t\u00e3o levianamente agora pomos de parte, na verdade, custou-nos \u201cdor, sofrimento, morte. Vidas amputadas para sempre, fam\u00edlias destru\u00eddas\u201c a uma escala sem qualquer paralelo, durante gera\u00e7\u00f5es e gera\u00e7\u00f5es, continuamos a fazer de conta que n\u00e3o estamos a escolher uma dor sobre outra, um sofrimento sobre outro sofrimento, uma morte sobre outra morte, quando fechamos o Pa\u00eds arbitrariamente, quando alocamos os recursos do SNS numas \u00e1reas em detrimento de outras, quando proibimos uns de viver para que outros (dizem-nos) n\u00e3o morram!\nOra, em Democracia, e sim uma est\u00fapida utopia que \u00e9 mesmo o mais fal\u00edvel dos sistemas, a op\u00e7\u00e3o de limitar liberdades s\u00f3 existe em determinadas circunst\u00e2ncias e sob determinadas condi\u00e7\u00f5es.\nUm  exemplo maior \u00e9 a proibi\u00e7\u00e3o de celebrar missa...\nDesde quando \u00e9 que o Estado tem autoridade, seja l\u00e1 por que raz\u00e3o for, de proibir manifesta\u00e7\u00f5es de f\u00e9???\nAlgu\u00e9m foi ler a nossa Constitui\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de todas as conven\u00e7\u00f5es e tratados internacionais os quais orgulhosamente assinamos, antes de deixarmos estes tiranetes assassinar o que h\u00e1 de mais sagrado nas nossas vidas?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130051347",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que foi aprovado n\u00e3o \u00e9 lei, \u00e9 uma resolu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria, como tal julgo que n\u00e3o h\u00e1 nada de inconstitucional.\n\u00ab\u00ab\u00ab\u00ab2. Foi aprovada a resolu\u00e7\u00e3o que determina a proibi\u00e7\u00e3o de circula\u00e7\u00e3o entre diferentes concelhos do territ\u00f3rio continental no per\u00edodo entre as 00h00 de 30 de outubro e as 23h59 de dia 3 de novembro, e que define um conjunto de medidas especiais aplic\u00e1veis aos concelhos de Felgueiras, Lousada e Pa\u00e7os de Ferreira no \u00e2mbito da situa\u00e7\u00e3o de calamidade decorrente da pandemia da doen\u00e7a COVID-19.\u00bb\u00bb\u00bb",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130170977",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por que carga de \u00e1gua \u00e9 que uma resolu\u00e7\u00e3o de um conselho de ministros n\u00e3o pode ser inconstitucional???\nSe acarretar abusos e viola\u00e7\u00f5es das normas constitucionais, obviamente que pode ser inconstitucional!\nAli\u00e1s, como qualquer outro acto legislativo, judicial ou executivo!\nOu vai concluir que esta coisa da Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e1 a ser usada para matar velhinhos?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130178799",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 s\u00f3 os velhinhos que morrem, voc\u00ea e eu tamb\u00e9m vamos morrer.\nE que tem a ver a constitui\u00e7\u00e3o com as mortes?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130648237",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Com uma taxa de mortalidade de 0.05% para idades abaixo dos 70 anos para a COVID-19, \u00e9 mais prov\u00e1vel algu\u00e9m abaixo dessa idade morrer com a gripe comum (taxa de mortalidade de 0.1%) do que de COVID-19...",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5130183965",
                                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Todos n\u00f3s, mais tarde ou mais cedo, vamos morrer.\nAgora n\u00e3o fui eu que avancei com a \u201cperplexidade\u201d de uma resolu\u00e7\u00e3o do conselho de ministros poder ser considerada inconstitucional, foi voc\u00ea.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130048128",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este e o Cotrim competem pelo p\u00f3dio da irresponsabilidade numa altura em que o pa\u00eds e a Europa se encontram mais vulner\u00e1veis \u00e0 pandemia.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130036693",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 li todas as propostas que o PCP quer. Se isso for avante o Costa cai que nem um texugo!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130053802",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, eles querem muita coisa, e s\u00e3o assim todos os partidos da oposi\u00e7\u00e3o, mas sem exce\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130075901",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O PS tamb\u00e9m queria muita coisa e no entanto acabou por quase nada fazer.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130124780",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O PS de 2015 a 2019 fez muita coisa, e a principal  reduzir a d\u00edvida p\u00fablica de 130% em 2015, para 117.8% em 2019, e isso gra\u00e7as \u00e0 estabilidade, e que foi conseguida por o PCP, e o BE terem cumprido com o compromisso que assumiram.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130303824",
                                            "user": "disqus_oxLkbZCyAN",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esqueceste que o governo \u00e9 o mesmo e que a d\u00edvida em 2015 era de 130% e agora \u00e9 de 134%, ou seja aumentou.<br/>Qual a raz\u00e3o dos socialistas serem todos aldrab\u00f5es?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130037038",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "caie?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130294238",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deve ser do Norte e escreve como fala.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130032631",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O PCP pretende proibir as compensa\u00e7\u00f5es \u00e0s concession\u00e1rias das PPP rodovi\u00e1rias que mantiveram intoc\u00e1veis os seus lucros apesar da crise sanit\u00e1ria e \"\u00e0 custa do Estado portugu\u00eas\". E apesar de o Governo ter aprovado recentemente a introdu\u00e7\u00e3o de um sistema de descontos nas portagens das ex-SCUT a partir do in\u00edcio do pr\u00f3ximo ano, os comunistas querem \"assegurar a elimina\u00e7\u00e3o de portagens em todas as autoestradas ex-SCUT\".\nAi \u00abJASUS\u00bb !!!!!!!!!!!!!!!!!!!\nOliveira garante que a batalha ainda agora come\u00e7ou. J\u00e1 o primeiro-ministro, Ant\u00f3nio Costa, avisou ontem que apenas est\u00e1 dispon\u00edvel para discutir \"propostas razo\u00e1veis\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130029639",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra reivindica\u00e7\u00e3o antiga que o partido liderado por Jer\u00f3nimo de Sousa recupera para a especialidade consiste no in\u00edcio do processo de renacionaliza\u00e7\u00e3o dos CTT, j\u00e1 em 2021. Assim como a \"recupera\u00e7\u00e3o do controlo p\u00fablico do Novo Banco\".<br/>Jer\u00f3nimo fuudeu tudo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130028778",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Apesar de o Executivo ter adiado a inten\u00e7\u00e3o de reformar as tabelas de IRS em 2021 para refor\u00e7ar a progressividade deste imposto devido \u00e0 perda de receita e aumento da despesa decorrentes da crise pand\u00e9mica, os comunistas querem introduzir um novo e oitavo escal\u00e3o. Esta medida contempla ainda um \"aumento dos chamados valores do m\u00ednimo de exist\u00eancia e da dedu\u00e7\u00e3o espec\u00edfica\" de modo a reduzir a carga fiscal sobre os rendimentos mais baixos e interm\u00e9dios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130028061",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quanto \u00e0s medidas propriamente ditas, o PCP vai levar \u00e0 especialidade v\u00e1rias propostas que foram sendo discutidas antes ainda de o OE2021 ter ontem sido aprovado na generalidade.\nTal como tamb\u00e9m \u00e9 pretendido pelo Bloco de Esquerda, os comunistas exigem a \"suspens\u00e3o dos despedimentos num momento em que o desemprego dispara\" pois consideram insuficiente a inten\u00e7\u00e3o do Governo penalizar somente as \"empresas que tenham lucros\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130026031",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algumas vezes discordo do sr. Ventura. Mas aqui tem toda a raz\u00e3o. De acordo com ele. \u00c9 elementar a falta de constitucionalidade-base jur\u00eddica neste caso.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130444489",
                    "user": "eupenso",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E elementar?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130023493",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outras propostas apresentadas pelo PCP<br/>- Resposta aos cerca de 900 mil portugueses que se encontram sem m\u00e9dico de fam\u00edlia;<br/>- Excep\u00e7\u00e3o do SNS da aplica\u00e7\u00e3o da \"lei dos compromissos\" que se constitui, desde a sua cria\u00e7\u00e3o pelo Governo PSD/CDS, num aut\u00eantico garrote ao investimento e ao refor\u00e7o da capacidade de resposta do SNS;<br/>- Refor\u00e7o do Complemento Solid\u00e1rio para Idosos;<br/>- Elimina\u00e7\u00e3o das penaliza\u00e7\u00f5es nas pens\u00f5es antecipadas para os trabalhadores que j\u00e1 acederam \u00e0 reforma, designadamente para os trabalhadores das pedreiras e das lavarias das minas;<br/>- Alargamento do \u00e2mbito do apoio extraordin\u00e1rio ao rendimento dos trabalhadores j\u00e1 constantes na actual proposta;<br/>- Refor\u00e7o do subs\u00eddio de desemprego (acesso, prazo e montante) e a majora\u00e7\u00e3o do seu valor repondo direitos retirados pelos Governos PSD/CDS e PS;<br/>- Elimina\u00e7\u00e3o do factor de sustentabilidade para pens\u00f5es na sequ\u00eancia de desemprego de longa dura\u00e7\u00e3o.<br/>- Cria\u00e7\u00e3o j\u00e1 em 2021 de 25 mil vagas na rede p\u00fablica de creches assegurando que todas as crian\u00e7as nascidas em 2020 passam a ter esse direito;<br/>- Cria\u00e7\u00e3o, no pr\u00f3ximo ano, de 20 mil vagas em rede p\u00fablica de lares, em ambos os casos com a responsabiliza\u00e7\u00e3o directa da Seguran\u00e7a Social;<br/>- Valoriza\u00e7\u00e3o da escola p\u00fablica assegurando que se responde com urg\u00eancia, j\u00e1 no presente ano lectivo, ao refor\u00e7o dos seus recursos humanos, incluindo professores, mas tamb\u00e9m auxiliares da ac\u00e7\u00e3o educativa, apontando a contrata\u00e7\u00e3o de 5000 novos trabalhadores nos pr\u00f3ximos meses;<br/>- Redu\u00e7\u00e3o de alunos por turma para o pr\u00f3ximo ano lectivo;<br/>- Vincula\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de professores na escola p\u00fablica, tal como a integra\u00e7\u00e3o na carreira de trabalhadores de investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, combatendo a precariedade e assegurando a melhoria da qualidade de ensino e investiga\u00e7\u00e3o;<br/>- Elimina\u00e7\u00e3o das propinas nas licenciaturas j\u00e1 para o pr\u00f3ximo ano lectivo, programando para mestrados e doutoramentos a sua elimina\u00e7\u00e3o em dois anos;<br/>- Refor\u00e7o em 15 milh\u00f5es de euros a verba para a constru\u00e7\u00e3o e reabilita\u00e7\u00e3o de resid\u00eancias no ensino superior, bem como a melhoria do regulamento de atribui\u00e7\u00e3o de bolsas de estudo para abranger mais estudantes e com valores refor\u00e7ados;<br/>- Proposta global para responder \u00e0 crise no sector da avia\u00e7\u00e3o civil, garantindo o futuro da TAP p\u00fablica, a recupera\u00e7\u00e3o do controlo p\u00fablico dos Aeroportos nacionais com o resgate da concess\u00e3o da ANA \u2013 aeroportos \u00e0 Vinci, cujos meios s\u00e3o indispens\u00e1veis para a constru\u00e7\u00e3o do futuro aeroporto internacional no Campo de Tiro de Alcochete;<br/>- Alargamento da gratuitidade dos transportes p\u00fablicos a todas as crian\u00e7as e jovens at\u00e9 aos 18 anos;<br/>- Fixa\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para a aplica\u00e7\u00e3o da classe 5 das portagens aos motociclos;<br/>- Fixa\u00e7\u00e3o em 40 milh\u00f5es do valor para o programa de remo\u00e7\u00e3o de amianto em edif\u00edcios p\u00fablicos com efeitos j\u00e1 em 2021; <br/>- Reposi\u00e7\u00e3o na taxa de 13% de todos os produtos vendidos na restaura\u00e7\u00e3o, revertendo uma medida que foi imposta pelo Governo PSD/CDS;<br/>- Redu\u00e7\u00e3o para 6% do IVA da energia (electricidade, g\u00e1s natural e de botija), repondo tamb\u00e9m aqui, as condi\u00e7\u00f5es existentes antes de 2011.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130631687",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s a phutinha do Ventura tu, ou ent\u00e3o \u00e9s o pr\u00f3prio, vai-lhe fazer um fel\u00e1cio, ou ent\u00e3o faz um auto-fel\u00e1cio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130705334",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s um pulhinha do Costa e seus muchachos!<br/>Fl\u00e1cido levou ele do BE agora, que at\u00e9 a Ana Catarina Mendes lhe saltavam os olhos!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130025064",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Xiiiii,vai ser azedo vai vai",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130026103",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda tem mais. Nacionaliza\u00e7\u00e3o dos CTT!!!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130028245",
                                    "user": "detestosoljornal",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "aia, est\u00e1 lixado o fumadinho, \u00e9 desta que leva a cal para a cara",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130031810",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Desta vez vai cair das escadarias se fizer todas as imensas vontades ao Jo\u00e3o Oliveira e ao Jer\u00f3nimo!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130022277",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O A\u00e7afr\u00e3o da \u00cdNDIA agora vai ter que levar com as exig\u00eancias da comunada, e eu j\u00e1 li, s\u00e3o um card\u00e1pio delas!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130026022",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando \u00e9 que o Aldrab\u00e9 deixa avan\u00e7a com um projecto-lei para diminuir sal\u00e1rios, subven\u00e7\u00f5es, subs\u00eddios e demais prebendas, auferidas pelos deputados?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130023562",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde posso eu ler? Tanques",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130024484",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 copiei algumas l\u00ea acima!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130021318",
            "user": "Guest",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Contestar o qu\u00ea? Perder tempo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130022062",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem n\u00e3o mija n\u00e3o chora",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130018024",
            "user": "detestosoljornal",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu vou ao traseiro do Bosta de Caril, ai isso vou!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5130017367",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olhem s\u00f3 as exig\u00eancias dos comunistas em sede de especialidade no OE: Privatizar os CTT ???! E porque n\u00e3o tamb\u00e9m, a EDP ... ? a GALP ... ? etc, etc, etc ... Assim quando o FMI retornar - s\u00f3 quest\u00e3o de uns 2 anos ... - obriga a privatizar tudo de novo ... eh eh eh\nO dinheiro vem de onde para pagar tudo isto? Comprem o resto da TAP!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129983925",
            "user": "disqus_k5HCbBr4Q7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma quest\u00e3o. Todos aqueles que defendem restri\u00e7\u00f5es, confinac\u00f5es, recolheres obrigat\u00f3rios, trabalham em que \u00e1reas? Concerteza n\u00e3o nas \u00e1reas afetadas por essas imposi\u00e7\u00f5es.... \u00c9 muito f\u00e1cil falar que devemos ficar em casa, quando temos empregos que nos permitem ter tele trabalho, mas se tivessem um emprego que ficasse em causa devido a essas imposi\u00e7\u00f5es, talves a m\u00fasica fosse outra....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129975612",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Costa tem de beber do xarope que fabricou em 2015 para o PPC!!! J\u00e1 come\u00e7ou nos A\u00e7ores, depois vai ser no Continente!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130005572",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "entusiasmam-se com pouco<br/>estes ch@g@nos parecem putos quando recebem um rebu\u00e7ado",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130130956",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "SER\u00c1 QUE AS CRIN\u00c7AS NA VENEZUELA SABEM O QUE \u00c9 UM REBU\u00c7ADO?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5130077742",
                            "user": "euestouali",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 sabes chamar cheganos porque o RAP te ensinou. Mas se reparares, uma boa parte dos que tu chamas de cheganos nem do Chega s\u00e3o! Nem o RAP comete esses erros infantis! Vai ter aulas com ele!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129960750",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Governo, o Presidente da Rep\u00fablica, assim como o da AR......RUA. J\u00e1 deram o que tinham a dar .....zero",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129952872",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se fosse a festa do \" AVANTE\" n\u00e3o havia qualquer problemas. ..agora no dia que as pessoas v\u00e3o honrar as pessoas que perderam e os comerciantes ganhar um pouquinho de dinheiro com as flores \u00e9 CRIME! uma VERDADEIRA VERGONHA!  Nojo deste DESGOVERNO  SOCIAL <b> COMUNISTA!</b> O Costa agora j\u00e1 n\u00e3o diz que se demite,<b>  agarrado</b> como uma lapa, por causa da bazuca!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Agarrado",
                "Comunista"
            ]
        },
        {
            "id": "5129948640",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O manhoso Costa tem agora um deputado \u00e0 altura para o inervar, e \u00e1s vezes para o fazer arreganhar as bei\u00e7as, como se viu ontem debaixo da m\u00e1scara encarnada!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129938375",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Tremido sempre a debitar homilias di\u00e1rias que j\u00e1 ningu\u00e9m suporta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129937063",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se o Governo n\u00e3o tomasse esta medida, o javardolas berrava porque n\u00e3o a tinham adoptado...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130020970",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vo\u00e7\u00eas da esquerda s\u00e3o Merhda nojenta mesmo",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5130020113",
                    "user": "detestosoljornal",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai xupar palitos",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129930639",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mas l\u00e1 avaliar como o \"governo\" vai responder..estou com \"medo\"...quem responde a estas \"coisas\" \u00e9 o departamento juridico do Costa e da Min da Saude...tudo especialistas com cursecos \"comprados\" em universidades de v\u00e3o de escada...curioso em ler a resposta dos doutos, perd\u00e3o boys e girs..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129925627",
            "user": "redamcreator",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois \u00e9, o Chega \u00e9 o \u00fanico, o \u00fanico, partido que defende os cidad\u00e3os neste Pa\u00eds.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130025641",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "IL.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130150296",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Gostas de Frank Miller?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130218825",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Imposs\u00edvel n\u00e3o gostar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129932295",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "atentar contra a vida humana nao tem nada a ver com defesa de interesses de ningu\u00e9m",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130029659",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Defende principalmente os ciganos e as mulheres que optam pelo aborto.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129922905",
            "user": "bigurak",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "vota ch@g@ o covid-iota",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129922818",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".......o \"venturoso\" est\u00e1 cheio de \"tes\u00e3o-de-mijo\"........e o Costa tem 24 horas...para lhe arranjar um \"penico\"......!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5129931186",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "qual tes\u00e3o de mijo qual carapu\u00e7a.<br/>Esse contaminador e aquilo que vai por \u00e1gua abaixo quando puxo o autoclismo",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129926876",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o governo brinca em servi\u00e7o<br/>faca o mesmo que em Espanha. Decretar estado de emerg\u00eancia e nao aturar borregos",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129924800",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O penico do Costa \u00e9s tu!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129914309",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura.\nEncosta esses vermes \u00e0s cordas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129910090",
            "user": "disqus_xqNKkSI3mi",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente algu\u00e9m com tomates, vai for\u00e7ar o PR e o PM a mexerem aquelas bundas mal lavadas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130649312",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O PR j\u00e1 se rendeu...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129917724",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ALERTA CLONE",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5129926830",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Alerta parvinha hist\u00e9rica e futil",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129897024",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando tem de ser o Chega a tentar repor a legalidade no pa\u00eds est\u00e1 visto o estado a que chegou o socialismo.<br/>Se querem medidas destas fa\u00e7am-no com suporte legal e declarem o Estado de emerg\u00eancia com o acordo do parlamento.<br/>Do ponto de vista legal e constitucional, o \"Estado de calamidade\" n\u00e3o \u00e9 coisa nenhuma.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130051082",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um liberal (diz que \u00e9) em defesa de um fascista. S\u00f3 mesmo o Merdiolas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130128036",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "CALUDA PATIFE, TU NEM SABES O QUE \u00c9 FASCISMO.\nACUSAR OS NACIONALISTAS DE FASCISMO OU POPULISMO \u00c9 UM TRUQUE BAIXO DA ESQUERDA PARA TIRAR CREDIBILIDADE A ENTIDADES POLITICAS NACIONALISTAS OU CONSERVADORAS.\nOS VOSSOS ARGUMENTOS S\u00c3O ACUSAR OS OUTROS DE QUALQUER COISA QUE VOC\u00caS SE LEMBRAM NO MOMENTO, TIPO, FACISTA, NAZI, RACISTA, MACHISTA...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130275480",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Gostava mais da sua abordagem anterior\n\"para tr\u00e1s bandido\"\nNada mais certo para lidar com esta esc\u00f3ria da sociedade!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5130176335",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Meliodas, agora em vers\u00e3o atraso mental.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130214160",
                                            "user": "domfinley",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "PATIFE, SER ATRASADO MENTAL \u00c9 DEFENDER O COMUNISMO OU SOCIALISMO NO S\u00c9CULO XXI. ",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5130069766",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estou a dar a minha opini\u00e3o.<br/>Se isso o incomoda \u00e9 problema seu.<br/>Neste caso concreto concordo com o l\u00edder do Chega.<br/>Voc\u00ea podia ter aproveitado para dar a sua opini\u00e3o, em vez disso optou por tentar atacar-me, pelos vistos o merdas \u00e9 vossa senhoria.<br/>N\u00e3o se esque\u00e7a de apagar esse perfil daqui a pouco.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130087063",
                                    "user": "Guest",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordas em tudo. \u00c9s um capacho.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130089051",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu comento as not\u00edcias, outros comentam comentadores.<br/>N\u00e3o tenho de lhe prestar contas dos meus coment\u00e1rios.<br/>At\u00e9 o bloqueava mas sei que n\u00e3o tarda vai apagar esse perfil.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130111663",
                                                    "user": "Guest",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tu n\u00e3o comentas nada. Escreves disparates.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130220153",
                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Penso exactamente o mesmo dos seus coment\u00e1rios, a diferen\u00e7a entre n\u00f3s \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o me incomoda o suficiente para me dar ao trabalho de o atacar.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130277336",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o d\u00ea trela a esse retardado... D\u00ea-lhe antes amendoins... \u00c9 mais f\u00e1cil para si e ele faz melhor proveito!",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130278597",
                                                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Retardado n\u00e3o ser\u00e1 porque culturalmente tem bom gosto, mas falta-lhe educa\u00e7\u00e3o a dirigir-se \u00e0s pessoas.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5130282575",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Retardado \u00e9 uma forma de express\u00e3o! Mas que \u00e9 muito limitado, isso n\u00e3o tenho qualquer tipo de d\u00favida!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129980158",
                    "user": "mgoliveiraoliveira",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "FOR\u00c7A CHEGA, OBRIGADA ANDR\u00c9 VENTURA TEMOS DE ACABAR CO M ESTES DITADORES....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130024109",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Falta saber \u00e9 se o Chega n\u00e3o tem os mesmos v\u00edcios de tirania.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5131309299",
                                    "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Destes j\u00e1 a gente conhece pois j\u00e1 desgovernam h\u00e1 5 anos! Do Chega...esperemos para ver!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129893664",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...Um cabotino das feiras da \u00abbola\u00ab que n\u00e3o tem estofo pol\u00edtico nem moral para ser deputado e s\u00f3 sabe...bolsar. Sim! \u00c9 um coiso.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130033971",
                    "user": "Guest",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ferro Rodrigues n\u00e3o lhe cospe na cara por uma quest\u00e3o de \u00e9tica republicana.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129975607",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O constitucionalista Jorge Miranda diz que o estado de calamidade n\u00e3o tem base legal.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130650180",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E n\u00e3o s\u00f3...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5130114452",
                            "user": "Guest",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E? Outros dizem o contr\u00e1rio.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129923910",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E qual das figurinhas sentadas na AR tem \"estofo pol\u00edtico e moral para ser deputado(a)\"?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129915059",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 Filipa, como est\u00e1?<br/>O Hitlerilas continua igual a si pr\u00f3prio,  um gatinho que se v\u00ea como um Le\u00e3o, tenta convencer os outros que \u00e9 um le\u00e3o, e h\u00e1 para aqui uns tantos com miopia cerebral que o acham um le\u00e3o...<br/>Uma anedota que ir\u00e1 desaparecer com a continuidade. <br/>Um beijinho Filipa. Gosto de a ver por c\u00e1.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130138989",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1 Lu\u00edsa.  Tudo bem e com voc\u00ea? O hitlerilas enterra-se sozinho. N\u00e3o nos vai dar problemas porque assim como apareceu h\u00e1 de de desaparecer.  Tamb\u00e9m gosto de saber de si. Fique bem e beijinhos.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130224121",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Engra\u00e7ado ver que voc\u00eas as duas falam de tudo menos do assunto em discuss\u00e3o aqui.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130264070",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E o que tem a ver com isso? Ci\u00fames ou inveja?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130264948",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ui, tanto mau humor que para a\u00ed vai.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5130257059",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o seja cusco que lhe fica mal.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5130257677",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O espa\u00e7o \u00e9 aberto, podemos falar o que quisermos.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5130260871",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O di\u00e1logo neste caso era entre mim e a Lu\u00edsa.  N\u00e3o reparou que o coment\u00e1rio dela foi dirigido somente a mim e que o meu apenas para ela. Cusquice \u00e9 coisa feia!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5130266032",
                                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Cusquice?<br/>Neste site est\u00e3o sempre a responder a coment\u00e1rios meus dirigidos a outras pessoas e eu nunca levei ningu\u00e9m a mal por isso.<br/>N\u00e3o reparou que est\u00e1 num espa\u00e7o p\u00fablico?",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5130686919",
                                                                            "user": "filipaconrado",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Cusquice, sim. N\u00e3o sabe que os seus coment\u00e1rios ou os de qalquer um desde que sejam sobre ao artigo exposto s\u00e3o  diferentes de coment\u00e1rios pessoais? Aprenda a distingui-los.",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5130145350",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Isso mesmo.<br/>Obrigada Filipa. Igualmente para si.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5129924040",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ele quer e que se fale dele",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129912925",
                    "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deixa de sugar no RSI e come\u00e7a a trabalhar parasita \ud83e\udda0.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5129931749",
                            "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa frase cheira a cassete. Quantas vezes j\u00e1 a escreveui?",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5129900406",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estas a ver o papel que Andr\u00e9 ventura segura na foto?\nA parte em <b> branco </b>\u00e9 um gr\u00e1fico que traduz o teu desenvolvimento neurol\u00f3gico...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5129910293",
                            "user": "comunistaasrio",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Branco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129893104",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma palha\u00e7ada.Pelos vistos cumprem porque s\u00e3o obrigados pela lei e n\u00e3o por <br/> entenderem que \u00e9 bom para sua prote\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129875486",
            "user": "disqus_k5HCbBr4Q7",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se for verdade que n\u00e3o se pode fazer estas restri\u00e7\u00f5es sem o devido apoio legal, ent\u00e3o podemos ter gosto no nosso presidente por nada fazer \u00e9 dizer, quando este jurou proteger e fazer cumprir a constitui\u00e7\u00e3o.... Estamos em boas m\u00e3os, sim senhor...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5130651139",
                    "user": "danisilva",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Entretanto j\u00e1 disse qualquer coisa, s\u00f3 que a maior parte da Comunica\u00e7\u00e3o Social est\u00e1 caladinha...\n\"Marcelo desautoriza juridicamente o Governo: n\u00e3o mudar de concelho nos finados \u00e9 apenas \"uma recomenda\u00e7\u00e3o\"\"<br/>- Jornal Expresso, 29 Outubro 2020",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5130710194",
                            "user": "disqus_k5HCbBr4Q7",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ent\u00e3o, o que se est\u00e1 a passar hoje em Portugal \u00e9 totalmente ilegal e ningu\u00e9m faz nada para travar. Entramos num tempo em que os governos promovem ilegalidades e os cidad\u00e3os s\u00e3o obrigados a cumprir sob press\u00e3o autorit\u00e1ria.... Qual a diferen\u00e7a com uma ditadura?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5130711327",
                                    "user": "danisilva",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pelos vistos o Chega fez, com esta provid\u00eancia cautelar. O problema \u00e9 que o seu desfecho s\u00f3 ser\u00e1 conhecido depois das medidas terem entrado em efeito...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5130717020",
                                            "user": "disqus_k5HCbBr4Q7",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00c9 uma pena estarmos dependentes do chega mas temos de dar m\u00e9rito pela iniciativa. Mais ninguem fez nada. O que me preocupa mais \u00e9 o respons\u00e1vel da PSP, quando confrontado com a possibilidade da lei ser ilegal e pelo coment\u00e1rio do PR, vir afirmar nas TVs que vai fazer cumprir a lei a todo custo, mesmo sabendo que esta poder\u00e1 ser ilegal. Os ap\u00f3stolos est\u00e3o todos a alinhar-se... Come\u00e7o a pensar que n\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a entre a democracia e a ditadura no que respeita aos governantes. O povo sofre mas eles est\u00e3o sempre garantidos...",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5129871528",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Excelente! Algu\u00e9m que nos defenda do autoritarismo deste governo!\nSocialismo e fascismo nunca mais!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}