{
    "header": {
        "title": " Marcha do Orgulho Gay nos A\u00e7ores mobiliza pouco mais de dez pessoas ",
        "subtitle": " O terceiro festival LGBT dos A\u00e7ores terminou hoje com a habitual marcha no centro de Ponta Delgada que mobilizou pouco mais de dez pessoas, o que a organiza\u00e7\u00e3o atribui a \"press\u00f5es\" para um \"regresso ao arm\u00e1rio\" no arquip\u00e9lago. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de agosto 2014 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/114209/marcha-do-orgulho-gay-nos-acores-mobiliza-pouco-mais-de-dez-pessoas ",
        "postText": " ['Em declara\u00e7\u00f5es aos jornalistas no final da marcha, o presidente da associa\u00e7\u00e3o Pride Azores, Terry Costa, afirmou que h\u00e1 tr\u00eas anos, quando se realizou o primeiro festival L\u00e9sbico, Gay, Bissexual e Transg\u00e9nero (LGBT) dos A\u00e7ores, o \"assunto saiu para a rua\" e houve \"mais pessoas a sair do arm\u00e1rio\" nas ilhas, mas entretanto surgiram, sobretudo no \u00faltimo ano, \"mais press\u00f5es\" de \"diversos l\u00f3bis\" para um silenciamento da causa.', 'Terry Costa apontou que, por exemplo, \"certas publica\u00e7\u00f5es j\u00e1 nem sequer falam\" do festival ou da associa\u00e7\u00e3o e h\u00e1 \"certas entidades\" que deixaram de participar no evento, por sentirem que quando o faziam surgiam cr\u00edticas e reac\u00e7\u00f5es negativas.', 'Pela primeira vez, o Governo Regional dos A\u00e7ores n\u00e3o se fez representar na marcha com que encerra o festival.', 'Terry Costa afirmou, em resposta a quest\u00f5es dos jornalistas, que o executivo a\u00e7oriano marcou a sua presen\u00e7a numa tert\u00falia do festival que decorreu an sexta-feira \u00e0 noite.', '\"Foi muito vis\u00edvel que n\u00e3o estamos prontos para trabalhar esses assuntos, s\u00f3 queremos \u00e9 tocar o assunto\", afirmou, acrescentando que a discrimina\u00e7\u00e3o com base na orienta\u00e7\u00e3o sexual s\u00f3 poder\u00e1 diminuir se o problema for encarado e trabalhado, como acontece com outras quest\u00f5es sociais.', 'Terry Costa considerou que, no entanto, \"vale a pena\" organizar o festival e a marcha LGBT nos A\u00e7ores e que apesar de o desfile de hoje ser o \"projecto de maior visibilidade\", noutras iniciativas que decorreram nos \u00faltimos dias houve sempre maior participa\u00e7\u00e3o.', 'A marcha deste ano foi \"silenciosa\" por ser isso que \"est\u00e1 a acontecer\" nos A\u00e7ores: uma tentativa de \"silenciamento\" da defesa dos direitos das pessoas LGBT, afirmou.', 'Durante o festival de 2013, a associa\u00e7\u00e3o revelou que nos 12 meses anteriores recebera 52 den\u00fancias de casos nos A\u00e7ores de fobia e 'bullying' relacionados com a orienta\u00e7\u00e3o sexual. Segundo Terry Costa, s\u00e3o \"cada vez mais\" as den\u00fancias e os pedidos de apoio ou informa\u00e7\u00e3o.', 'Lusa/SOL'] ",
        "numberPosts": " 43 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "homof\u00f3bico,Gay,Homofobia,Mulher,Paneleiro,Aberra\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "1582116856",
            "user": "Guest",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma quest\u00e3o pertinente... <br/>Porque motivo s\u00f3 o sexo \u00e9 mencionado aqui?<br/>Onde fica o sentimento das pessoas? onde fica toda a opress\u00e3o que a comunidade GBLS tem que passar para esconder um amor que aos olhos da sociedade, podre e med\u00edocre n\u00e3o aceita?<br/>Fam\u00edlias ditas tradicionais que abandonam seus filhos? Religi\u00e3o? Onde os maiores crimes de homossexualidade e pedofilia ocorrem?  J\u00e1 repararam na crescente taxa de div\u00f3rcios?  \"heterossexuais\"   \"homossexuais\" bissexuais\" tudo isto \u00e9 um rotulo, porque todos nos somos HUMANOS, feitos da mesma carne, dos mesmos ossos, com as mesmas necessidades. \u00c9 em momentos como estes que tenho vergonha de ser portugu\u00eas. E com tanto coment\u00e1rio <b> homof\u00f3bico </b>fico enjoado...<br/>Voc\u00eas, religiosos fingidos que usam vers\u00edculos b\u00edblicos, que nem os sabem interpretar esquecem-se de uma coisa muito mas muito importante. A biblia foi escrita por Homens, n\u00e3o por Jesus ou o pr\u00f3prio Deus. E s\u00f3 um aparte um dos dez mandamentos \u00e9 \"N\u00c3O MATAR\"... Quem foram os respons\u00e1veis pela morte de milhares de judeus? Quem foram os respons\u00e1veis pela morte de muitos nativos na \u00e9poca dos descobrimentos?<br/>Ups... esqueci-me que o que consta aqui \u00e9 o sexo e pe\u00e7o perd\u00e3o por descer t\u00e3o baixo... o que importa \u00e9 quem leva no cu ou n\u00e3o... E outra coisa, se a malta que se veste de<b>  mulher</b> e afins (embora n\u00e3o seja apologista de tal ato) s\u00e3o aberra\u00e7\u00f5es para voc\u00eas, j\u00e1 pensaram que voc\u00eas tamb\u00e9m podem ser aberra\u00e7\u00f5es para eles?<br/>Antes de falarem sobre o que quer que seja, sejam minimamente inteligentes para estudar a mat\u00e9ria em quest\u00e3o! Hoje comigo, amanh\u00e3 contigo... Ningu\u00e9m controla os seus sentimentos e ao apontares o dedo a algu\u00e9m tens tr\u00eas virados na tua pr\u00f3pria dire\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "1569332072",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Orgulho qu\u00ea!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1568667838",
            "user": "disqus_kdCmZTBrg9",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nos A\u00e7ores, os sodomitas ainda n\u00e3o sa\u00edram do arm\u00e1rio, ou n\u00e3o t\u00eam orgulho em serem assim.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567676064",
            "user": "disqus_AQS4lOavzj",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Acho que tamb\u00e9m devia haver marchas do orgulho oncol\u00f3gico,do orgulho card\u00edaco, do diab\u00e9tico,do hipertenso...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567509462",
            "user": "ruipedrolibriofcosta",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DEUS, fez o homem, e chamou-o de Ad\u00e2o, tirou-lhe uma costela e fez a <b> mulher </b>e chamou-a de Eva.<br/>Donde vem o<b>  PANELEIRO</b> ??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1580047856",
                    "user": "yoanzmarcell",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ta na biblia.. busca tu esse assunto",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1568628971",
                    "user": "Guest",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os \"paneleiros\" s\u00e3o os filhos dos heteros!!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Paneleiro"
            ]
        },
        {
            "id": "1567432430",
            "user": "disqus_nLy1KhNd6C",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por mim era ate um favor que faziam se desaparecessem com esse festival de merda dos A\u00e7ores. Amanha tb vou fazer a parada HETERO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1712338704",
                    "user": "disqus_9Q3KFcRKqP",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "faz querido filho",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567420874",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Passeatas e QUALQUER Apologia ao Gayzismo e Feminismo, \u00e9 \"TERRORISMO SOCIAL\"   a destruir a FAM\u00cdLIA TRADICIONAL, VERTICAL, e com isso os Cl\u00e3s Familiares e as Heran\u00e7as e Burguesias Locais, logo CONCORRENTES ao Capital Internacional e para isso precisam esses VERMES aniquilarem os Princ\u00edpios \u00c9ticos Judaicos-crist\u00e3os, portanto, os alicerces da cultura ocidental e USAM-SE de discursos pacifist\u00f3ides democratistas libertinos ENAGANA PARVOS !  Salve Salazar !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1568090535",
                    "user": "disqus_9Q3KFcRKqP",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ya viva Salazar, Mussolini, Franco e Hitler os defensores dos alicerces da cultura ocidental!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567416514",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Happy Guy, se tu se aproximas de um filho, afilhado, ou parente  meu te RACHO EM CORONHADAS  MALDITO ! A~^omalo , possesso demon\u00edaco FDP !  V\u00e1 queimar teu rabo f\u00e9tido em sil\u00eancio, muito sil\u00eancio  ! BANDIDO ! TERRORISTA SOCIAL !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "1582119203",
                    "user": "Guest",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Terrorista Social? gostei, da parvo\u00edce que voc\u00ea mencionou... se calhar ainda um filho seu, afilhado ou parente seu seja o primeiro a procurar calor masculino, a amar outro homem ou no caso das meninas, amar uma <b> mulher.</b>.. Gostaria de lhe ver lidar com isto... faria o que? matava o seu ente querido? maturidade e mentes abertas \u00e9 o que vos falta...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1568092410",
                    "user": "disqus_9Q3KFcRKqP",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tens diarreia cerebral",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567412286",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dsede quando que ser <b> gAY,</b> queimar a rosca ,que \u00e9 uma anomalia doentia e diab\u00f3lica, \u00e9 motivo de \"ORGULHO\" ??  Mas satan\u00e1s, o PAI DA MENTIRA, via Relativismo, Materialismo, Exitencialismo...USA dessas estrat\u00e9gia nos Globali$ta$ a Enganar e a INCULCAR tal perversidade na Malta Mundial Ocidentalesca, JUSTAMENTE  a phuder com o Ocidente e Massificar MERCADO, via Mestilagem racial, cultua\u00e7\u00e3o ao \"Unissex\", eCUmenismo, Hibridiza\u00e7\u00e3o Cultural...da\u00ed esse monte de 'Movimentos Gays FINANCIADOS $$ Por poderosas ONGs Internacionais a Destruir  A FAM\u00cdLIA&lt; o principal ALvo do Capitalismo Cultural e do Marxismo Cultural ! SALVE SALAZAR E PORRADAS NAS BIBAS FILHOS DAS PUTHAS !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1580049666",
                    "user": "yoanzmarcell",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "homofobia \u00e9 crime publico ponto final",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homofobia"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1567372236",
            "user": "josantniocosta",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Orgulho de qu\u00ea? Hehehe",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567368470",
            "user": "josantniocosta",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A haver n\u00e3o, mas a ver, n\u00e0o sei...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567275238",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu so acho curioso que estes \"homofobicos\" percam o seu tempo a comentar aqui as coisas... ser\u00e1 que o assunto os incomoda tanto... lolll.. n\u00e3o tem outras coisas para ler ou a que se dedicar??.. c\u00e1 pra mim t\u00eam algo mal resolvido... Sigam a vossa vida...  t\u00e3o certinha e regulada e toda cheia de principios indiscutiveis... For\u00e7a!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567256138",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "burros.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1567254184",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OS PORTUGUESES S\u00c3O T\u00c3O BURROS QUE N\u00c3O SABEM CONTAR ACIMA DE 10.<br/>SE S\u00c3O POUCO MAIS DE 10 D\u00c1 PARA CONTAR EXACTAMENTE QUANTAS S\u00c3O.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1566963353",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o percebo estas marchas dos orgulhos gays. Que sejam gays \u00e0 vontade e que tenham motivos de orgulho, mas por serem pessoas de bem e n\u00e3o gays! Algu\u00e9m est\u00e1 ralado se o vizinho \u00e9 <b> gay </b>ou hetero?\nAs pessoas devem viver as suas op\u00e7\u00f5es sexuais com discri\u00e7\u00e3o e normalidade, sem alardes nem confus\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 andarem em marchas ou naquelas paradas de travestis que mais parecem circos! E alguma vez se viu uma marcha do orgulho heterossexual?! Eu nunca vi nenhuma.",
            "likes": 12,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "1609590962",
                    "user": "disqus_Yiffb3P0Ev",
                    "date": "5 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "realmente concordo com quase tudo,exepto com a marcha do orgulho h\u00e9tero!pq haveria de ser feita?por todas as discrimina\u00e7\u00f5es q s\u00e3o alvo os h\u00e9tero?lol descarto a marcha da algarviada da forma cm realmente as vezes acontece e encaro a marcha de forma seria,uma forma de chamar a aten\u00e7\u00e3o para problemas cm a visibilidade e a discrimina\u00e7\u00e3o,q sempre foi a inten\u00e7\u00e3o,mas a prova de que realmente ela \u00e8 necess\u00e1ria \u00e8 o facto de nos a\u00e7ores terem aparecido pc mais de 10 pessoas,qd sabemos q o arquipelago esta cheio de gays,se por alguma raz\u00e3o eles n\u00e3o se manifestaram s\u00f2 significa q por esses lados algo n\u00e3o esta bem,nada bem diria eu,ate pq o q acontece dp \u00e8:td essa gente acaba por vir para o continente,s\u00f2 por essa raz\u00e3o q j\u00e0 seria suficiente parece me a mim q nada sei,q algo deveria mudar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1609650956",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "5 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas eu tamb\u00e9m n\u00e3o disse que deveria ser feita uma marcha de orgulho heterossexual. O que eu quis dizer \u00e9 que se os heterossexuais n\u00e3o andam para a\u00ed em marchas, porque nunca se fez nenhuma at\u00e9 agora, os gays tamb\u00e9m n\u00e3o t\u00eam raz\u00e3o para faz\u00ea-lo, que vivam a sua sexualidade com discri\u00e7\u00e3o que ningu\u00e9m os impede. Mais, as pessoas t\u00eam mais que fazer do que se preocupar com as escolhas sexuais dos outros.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1568088565",
                    "user": "disqus_9Q3KFcRKqP",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CLASSICO!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1566807706",
            "user": "disqus_5CQmwUf47u",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "essas conversas ja tao a cair no ridiculo...e a ficar nojento",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1566802763",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "adoro levar no **",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1566800231",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "levar no c\u00fa \u00e9 muita bom!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "1567360597",
                    "user": "disqus_Aco6k47sAd",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A abrilona enrabou e enraba todos os portugueses que por c\u00e1 ainda est\u00e3o. E os que emigram tamb\u00e9m s\u00f3 se v\u00e3o enrabados.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1567285164",
                    "user": "disqus_Aco6k47sAd",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este ano o governo socialista n\u00e3o compareceu na marcha do orgulho <b> gay </b>como vinha habitualmente fazendo. Parece que voltou ao arm\u00e1rio.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1566801204",
                    "user": "disqus_5CQmwUf47u",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ha gostos para tudo.... so axo k deve haver respeito mutuo pois ninguem tem nada a haver com a vida pessoal dos outros",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1567619564",
                            "user": "acarlosjordo",
                            "date": "6 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...mas n\u00e3o t\u00eam que andar a exibir-se nas ruas em manifesta\u00e7\u00f5es!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1566796762",
            "user": "disqus_5CQmwUf47u",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pedro david, conversa de gente ignorante e nao civilizada. se soubesses o que \u00e9 respeito nem falavas assim...alem de que, levam todos no respectivo, e as lesbicas? e os bisexuais? ou so os homens \u00e9 que sao as \"aberra\u00e7oes\"???? eu sou, nao tnh probs com isso e todos, mas todos os meu amigos me respeitam e familia inclusive, mas nao ando por ai a dar a anca nem vestindo as \"plumas e lantejolas\" se \u00e9 a isso k te referes, pois tambem nao sou apologista disso... agr, axo k nao ha necessidade para esse tipo de comentario",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "1566933331",
                    "user": "disqus_MdcZCvkVXe",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah...n\u00e3o me diga...!<br/>Eu s\u00f3 seria civilizado se tamb\u00e9m levasse no cu?<br/>Tranquilo...n\u00e3o sou civilizado.<br/>Obrigado por se apelidar de \"<b> aberra\u00e7\u00e3o\"</b>...respeite o meu 1.\u00ba coment\u00e1rio; afinal s\u00f3 escrevi o que voc\u00ea faz.<br/>O seu cu \u00e9 seu...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1567017334",
                            "user": "disqus_5CQmwUf47u",
                            "date": "6 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e mesmo k eu leve no cu, realmente tens razao...o cu \u00e9 meu, nao te diz respeito...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "1567016802",
                            "user": "disqus_5CQmwUf47u",
                            "date": "6 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nunca disse k levava...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Aberra\u00e7\u00e3o"
                    ]
                },
                {
                    "id": "1566805866",
                    "user": "Guest",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "tb levas no cu?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "1566804415",
                    "user": "Guest",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e tb levas no **?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "1566807019",
                            "user": "Guest",
                            "date": "6 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eu levo todos os dias",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "1566806870",
                            "user": "disqus_5CQmwUf47u",
                            "date": "6 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "como disse, a vida pessoal de cada um nao diz respeito a ninguem para alem da propria pessoa...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "1566751718",
            "user": "Guest",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o tenho nada a favor ou contra os <b> gay,</b> no entanto, detesto todo aquele que quer exibi\u00e7\u00f5es, a esses s\u00f3 me apetece dar-lhe com um gato morto nas trombas, at\u00e9 ele miar. Acho-os porcos de mais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "1568093517",
                    "user": "disqus_9Q3KFcRKqP",
                    "date": "6 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "entao isso quer dizer que tens algo contra os gays",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "1566739096",
            "user": "disqus_MdcZCvkVXe",
            "date": "6 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Upa, upa...levem todos no cu.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}