{
    "header": {
        "title": " Vaticano reconhece comunidade LGBT pela primeira vez ",
        "subtitle": " Igreja Cat\u00f3lica afirma que h\u00e1 cada vez mais jovens a quererem sentir-se parte da institui\u00e7\u00e3o LGBT ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 20 de junho 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/616377/vaticano-reconhece-comunidade-lgbt-pela-primeira-vez ",
        "postText": " ['A Igreja do Vaticano reconhece a comunidade LGBT pela primeira vez, num documento publicado esta ter\u00e7a-feira por membros s\u00e9niores da Igreja.', 'A Igreja Cat\u00f3lica admite que deve ser mais inclusiva e que a \u0093juventude LGBT\u0094 tem de \u0093benificiar de uma proximidade\u0094 \u00e0 Igreja. O Vaticano passa assim a adoptar, por exemplo, o termo homossexual, em vez de \u0093pessoa com tend\u00eancias homossexuais\u0094.', 'O secret\u00e1rio-geral da assembleia do Vaticano, o Cardial Lorenzo Baldisseri, afirma que v\u00e3o manter uma mente aberta e que n\u00e3o ir\u00e3o fechar portas a ningu\u00e9m.', ''] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Nationality - French",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "LGBT,Francisco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3952991634",
            "user": "disqus_RVnixsBlog",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Juventude <b> LGBT\"</b>???",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "3952762840",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Papa <b> Francisco </b>fez muito bem dar esse passo , a Igreja Cat\u00f3lica tem que evoluir e reconhecer a comunidade<b>  LGBT</b> \u00e9 dar uma oportunidade de todos poderem ser cat\u00f3licos quando antes estavam condicionados .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Francisco",
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "3952516180",
            "user": "fantasmadosperfis",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se calhar, a ICAR ficou mais atenta ao Novo Testamento:\n1. \"N\u00e3o julgueis, e n\u00e3o sereis julgados\".<br/>2. \"De facto, sereis julgados com o mesmo julgamento com que julgardes e sereis medidos com a mesma medida com que medirdes\".<br/>(Mateus 7)\nQuem, principalmente de entre os cat\u00f3licos, estiver, radicalmente, contra este tipo de \"atitudes facilitistas\", at\u00e9 pode converter-se ao islamismo. A\u00ed, poder\u00e1 \"atirar pedras\" \u00e0 vontade e com o mais hip\u00f3crita \u00e0-vontade.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3952456185",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E querem fazer crer que esta postura E atitude de toler\u00e2ncia infinita para com o pecado , de perd\u00e3o obssessiv\u00f3 - compulsivo , de abertura a tudo e a todos e praticamente j\u00e1 quase despojada duma discrimina\u00e7\u00e3o moral , fazem parte duma | Igreja Cat\u00f3lica | DIGNA desse Nome , Conceito E dessa COER\u00caNCIA , com que atravessou os S\u00e9culos ?!\nPessoalmente , n\u00e3o consigo acreditar nisso ( ponto final par\u00e1grafo ).",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3952453827",
            "user": "xupem",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando for obrigat\u00f3rio, fujo para bem longe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3952452150",
            "user": "disqus_Qse4xwtvTD",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AINDA BEM QUE OS MEUS DIREITOS FORAM RECONHECIDOS. J\u00c1 POSSO SAIR DO ARM\u00c1RIO E LEVAR NA BILHA \u00c0 VISTA DE TODOS.<br/>ESTOU MUITO FELIZ. REBENTEM-ME A BILHA, POR FAVOR.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3952451484",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estamos bem servidos...Agora venha o reconhecimento pela ONU.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3952985582",
                    "user": "disqus_RVnixsBlog",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Esse j\u00e1 veio h\u00e1 muito tempo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}