{
    "header": {
        "title": " Manuel Lu\u00eds Goucha revela quem \u00e9 o seu 'sucessor' ",
        "subtitle": " 'Depois de eu morrer, \u00e9 o futuro da televis\u00e3o' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de outubro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/630485/manuel-luis-goucha-revela-quem-e-o-seu-sucessor ",
        "postText": " ['O apresentador da TVI n\u00e3o poupa elogios a Vasco Palmeirim e diz mesmo que o animador de r\u00e1dio e apresentador da RTP \u00e9 o \u0093futuro da televis\u00e3o\u0094.', '\u0093Para j\u00e1 parab\u00e9ns, porque fazes muito bem o Joker (\u0085) gosto do penteado, gosto da roupa, gosto da tua postura, gosto da tua gra\u00e7a, gosto da tua irrever\u00eancia, j\u00e1 sabes que eu sou teu f\u00e3, acho que \u00e9s um talento. Depois de eu morrer, \u00e9 o futuro da televis\u00e3o\u0094, disse Goucha a Palmeirim durante um telefonema em direto no programa Voc\u00ea na TV de ter\u00e7a-feira.', '\u0093Parab\u00e9ns pelas tuas camisas, tu est\u00e1s diferente, c\u00e1 para mim andas a seguir-me. Mas olha, parab\u00e9ns pelo teu filho, pela tua mulher, parab\u00e9ns pelo casamento (\u0085)\u0094, acrescentou o apresentador, desafiando de seguida Palmeirim: \u0093Olha v\u00ea la se vens aqui o programa, gostava muito de conversar contigo \u00e9 um bocadinho \u0091 passar o testemunho\u0092 daqui a uns anos. A s\u00e9rio Vasco, j\u00e1 sabes que sou teu f\u00e3\u0094, acrescentou.'] ",
        "numberPosts": "14 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Social Class - Working class,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Gay,Parolo,Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4149774817",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Nada a ver..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149579261",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sucessor do gueixa? <br/>Na cozinha, ou... noutro s\u00edtio?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149217230",
            "user": "lavienenrose",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente! J\u00e1 estava preocupado sem not\u00edcias do gouchas... e novamente n\u00e3o desilude: o completo e absoluto v\u00e1cuo em circuito fechado do maravilhoso mundo do gouchas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149061733",
            "user": "vai1vemse2",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pois sim mais um do outro lado , elogios da mesma classe",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149059783",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Vasco Palmeirim que abra os olhos, o Goucha quer entrar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4149356663",
                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sua marota!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4149236017",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se o Vasco Paneleirim abrir o olho o Goucha entra mais facilmente... ahahah!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149058252",
            "user": "Artister1990",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "UI! Algu\u00e9m, gentilmente, informe o Goucha que isto n\u00e3o \u00e9 uma \"monarquia\" heredit\u00e1ria... por mais que tentem passar a ideia que \u00e9 - impingindo prefer\u00eancias e conte\u00fados estupidificantes - e eternizando-os nos seus figur\u00f5es<br/>Deixei de ouvir r\u00e1dio por causa exactamente do Vasco e da cocofonia que esta gera\u00e7\u00e3o transformou as emiss\u00f5es de r\u00e1dio. \u00c9 claramente um menino deste \"sistema\" que alastra agora para a tv. N\u00e3o deixo de ver tv - a este n\u00edvel - s\u00f3 pelo simples facto que nunca vi. \u00c9 um formato feio, <b> parolo </b>e desonesto que n\u00e3o faz bem ou \u00e9 \u00fatil \u00e1 pessoa mais limitada e como para limitada basta a vida...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Parolo"
            ]
        },
        {
            "id": "4149026710",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bem me parecia que o Vasco Paneleirim andava a abafar a sarda do Goucha untada em creme de mestre paneleiroooo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4149371599",
                    "user": "disqus_us3pQDpD1y",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas olha que estimular a pr\u00f3stata faz bem e tr\u00e1s beneficios para a sa\u00fade masculina, devias de exprimentar. O ponto mais sensivel e estimulante feminino \u00e9 o clit\u00f3ris, o dos homens \u00e9 a pr\u00f3stata, se n\u00e3o tivesses faltado \u00e0s aulas de ci\u00eancia saberias isso e n\u00e3o te torna mais ou menos homem e muito menos se relaciona com a tua orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual,</b> \u00e9 pura e simplesmente um facto cientifico. Ponto. Ser homosexual \u00e9 muito mais do que sentir prazer anal, at\u00e9 porque esse mesmo prazer pode ser estimulado em homens hetero ou<b>  gay</b>, da mesma forma que as mulheres independentemente da sua orienta\u00e7\u00e2<b> o sexua</b>l todas sentem prazer na estimula\u00e7\u00e3o do clit\u00f3ris (nem todas com a mesma intensidade e o mesmo se passa com o sexo masculino). <br/>Educa-te um bocadinho antes de passares figuras e l\u00ea o seguinte artigo com aten\u00e7\u00e3o:\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] ",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4149418517",
                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d2 BOI... Mas n\u00e3o compreendeste que eu s\u00f3 digo merdaaa por dizer? Se eu quisesse fazer uma disserta\u00e7\u00e3o sobre os dilemas do g\u00e9nero com o creme de mestre paneleirooo t\u00ea-lo-ia feito. Eu digo mal de tudo sem qualquer motivo... Inclusivamente de mim, da minha m\u00e3e do meu c\u00e3o e da minha av\u00f3... E n\u00e3o necess\u00e1riamente por esta ordem. E repara que nem escrevi coisas do tipo: \"Ep\u00e1... At\u00e3o todos os teus amigos tratam a tua pr\u00f3stata por cu? Perd\u00e3o.. Por tu\" Mas como viste n\u00e3o o fiz.. Dizer merdaaa \u00e9 cat\u00e1rtico. A vida per si \u00e9 demasiado s\u00e9ria. Se podes gozar comigo? Claro, BOI!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Gay"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4149203123",
                    "user": "nuno_sardinha",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu ai bixa frustrada cheia De inveja com o Dedo no cu ..... feio n\u00e3o \u00e9 ser <b> gay </b>.. feio s\u00e3o os que se dizem heteros e depois andam a dar o cu  \u00e0s escondidas. Os heteros De verdade \u00e9-lhes indiferente a orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b> dos outros.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4149219809",
                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d2 barrasco apanaskado... Volta p\u00f3 galinheiro com o Vasco Paneleirim  mais o caralhoo que t\u00e1 fodaaa!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4149005206",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m mande o Ronaldo falar com a Goucha, que a <b> vel<b> ha </b</b>>anda tonta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        }
    ]
}