{
    "header": {
        "title": " Marcelo condena insultos racistas a Marega ",
        "subtitle": " Presidente apela ao bom senso para que se 'evitem\u00a0escaladas que violem valores b\u00e1sicos' da comunidade portuguesa. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 17 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686382/marcelo-condena-insultos-racistas-a-marega ",
        "postText": " ['Marcelo Rebelo de Sousa condenou, esta segunda-feira, os insultos racistas de que Marega, jogador do FC Porto, foi alvo, este domingo, no jogo frente ao Vit\u00f3ria SC, em Guimar\u00e3es. O Presidente da Rep\u00fablica real\u00e7ou que a Constitui\u00e7\u00e3o Portuguesa \u00e9 \u0093muito clara\u0094 na condena\u00e7\u00e3o do racismo e apelou ao \u0093bom senso\u0094.', '\"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Portuguesa \u00e9 muito clara na condena\u00e7\u00e3o do racismo, assim como de outras formas de xenofobia e discrimina\u00e7\u00e3o, e o povo portugu\u00eas sabe, at\u00e9 por experi\u00eancia hist\u00f3rica, que o caminho do racismo, da xenofobia, e da discrimina\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de representar a viola\u00e7\u00e3o da dignidade da pessoa humana e dos seus direitos fundamentais, \u00e9 um caminho dram\u00e1tico em termos de cultura, civiliza\u00e7\u00e3o e de paz social\", disse Marcelo Rebelo de Sousa, citado pela ag\u00eancia Lusa, acrescentando ainda que s\u00f3 pode \"condenar, como sempre, veementemente, todas as manifesta\u00e7\u00f5es racistas, quaisquer que sejam\".', 'O chefe de Estado apelou \"\u00e0 \u00e9tica, ao sentido c\u00edvico e ao bom senso, para que se evitem em Portugal escaladas que violem valores b\u00e1sicos da nossa comunidade e s\u00f3 possam contribuir para a divis\u00e3o fratricida entre os portugueses\".', 'Recorde-se que foi pouco depois de marcar o golo que colocou de novo o FC Porto em vantagem (e que fixou o resultado final, 1-2) que o portista Moussa Marega interrompeu subitamente o jogo, como forma de protesto contra os insultos racistas que vinha recebendo das bancadas. Os outros jogadores e o treinador, S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, chegaram a tentar demov\u00ea-lo, mas sem sucesso.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 101 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Etnia,Racismo,Ra\u00e7a,Racista,Negra,Negro,Macaco,Preto,Branco,Bola,Vermelho,Vermelho,Estrangeiro,Gay,Gaja,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4799631991",
            "user": "disqus_LerI7mwknD",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os pol\u00edticos s\u00e3o os \u00fanicos respons\u00e1veis. Os maus comportamentos n\u00e3o tem cor ou <b> etnia.</b> Est\u00e3o generalizados.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Etnia"
            ]
        },
        {
            "id": "4799531868",
            "user": "caodalaura",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A seguir condene os ciganos a distribuir porrada aos m\u00e9dicos como <b> racismo.</b> Espero sentado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799515514",
            "user": "fdefranciscoscarneiro",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PALHA\u00c7ADA!!! Os governantes t\u00eam culpa, todos os dirigentes desportivos muita mais, e os jogadores n\u00e3o est\u00e3o isentos da mesma. O ambiente criado \u00e9 de terror, de desconfian\u00e7a, de medo. <br/>O futebol \u00e9 um neg\u00f3cio de milh\u00f5es que, no contexto actual, n\u00e3o serve devidamente a sociedade. Claques profissionais que ganham milhares de euros!! Empres\u00e1rios que ganham milh\u00f5es!! Dirigentes que enriquecem gra\u00e7as ao futebol!! Jogadores pagos a peso de ouro para fazerem o que se v\u00ea. Alguns nem sequer sabem falar, quanto mais terem um comportamento educado no campo. <br/>\u00c9 tempo de agir para se evitarem coisas piores.<br/>Os campos de futebol j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o 11x11 a jogar para marcar golos, s\u00e3o uma batalha!! Dirigentes a insultarem tudo e todos, jogadores a agredirem-se uns aos outros, pressionam, condicionam... VERGONHA!!<br/>O Marcelo sem vergonha, se fosse Homem, agiria em tempo \u00fatil. M\u00e9dicos agredidos!! Pol\u00edcias agredidos!! Total \u00f3dio entre certas classes!! Estado de guerra no desporto!! E s\u00f3 se preocupou com o Marega???... Bem, que se comece j\u00e1 a actuar, sob risco de isto piorar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799267754",
            "user": "disqus_wCq48CJRH7",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "cata vento do norte",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799234123",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Racismo \u00e9 odioso. Pessoas que manifestam preconceito com cor de pele, origem, sexo e/ou religi\u00e3o, s\u00e3o pessoas m\u00e1s e burras.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799268316",
                    "user": "disqus_wCq48CJRH7",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nao gosto de pretos , so pretinhas",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799222985",
            "user": "disqus_Nibg3Tfo9O",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mas n\u00e3o estavam mais jogadores de <b> ra\u00e7a </b<b> >negra</b> em campo ? porque foi o Marega o visado ? n\u00e3o tem muita paix\u00e3o clubista aqui ?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "4799039114",
            "user": "olh_metro",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por onde raio tem andado Marcelo Rebelo de Sousa e Ant\u00f3nio Costa ? S\u00f3 agora descobriram que os jogadores de futebol, \u00e1rbitros e dirigentes s\u00e3o ofendidos nos est\u00e1dios de futebol ? Foi Marega ofendido, como ofendidos s\u00e3o todos os outros. Marega foi insultado no contexto de um jogo de nervos, mas como \u00e9 <b> negro </b>a coisa \u00e9 diferente, \u00e9<b>  racismo</b>. Marega s\u00f3 agora come\u00e7ou a jogar futebol ? N\u00e3o sabe como \u00e9 o ambiente nos est\u00e1dios ? Arma-se em virgem ofendida, porqu\u00ea ? Tem direito a tratamento especial por se<b> r negr</b>o ?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "4799036729",
            "user": "amilcaralhinho",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Decep\u00e7\u00e3o! Tristeza! <br/>Este Presidente , por vezes borra a escrita toda!<br/>tanto se quer meter em tudo, que depois s\u00f3 faz besteira.<br/>E ent\u00e3o, por falar em <b> racismo,</b> senhor presidente, onde estava vocemec\u00ea, quando um grupo de pretos racistas, a\u00ed na Capital, onde o senhor tem resid\u00eancia oficial, assassinou com requintes de Barbaridade, um rapaz filho de um agente da judici\u00e1ria ?<br/>Qual a posi\u00e7\u00e3o que tomou?<br/>Foi por o rapas ser<b>  BRANCO</b> e n\u00e3o jogar <b> \u00e0 bol</b>a, que o senhor n\u00e3o se indignou assim como agora?<br/>E que tem o senhor a dizer , quanto \u00e0s provoca\u00e7\u00f5es obscenas do senhor Marega ao P\u00fablico?<br/>E que tem o senhor a dizer quanto \u00e0s posi\u00e7\u00f5es que os restantes pretos das duas equipas tomaram, isto \u00e9, nada fizeram , bem pelo contr\u00e1rio, em solidariedade para com Marega?<br/>Sabia que Marega \u00e9 useiro e vezeiro , nestes tiques teatrais?<br/>O que sabe o senhor <b> de Racis</b>mo? tem estado atento ao discu<b> rso raci</b>sta de uma tal Joacine Katar Moreira, contra os brancos deste Pa\u00eds?<br/>Tem estado atento ao que os pretos e ciganos fazem neste pobre Pa\u00eds que os recebe de bra\u00e7os abertos? Tem?<br/>E ao que o<b>  SOS rac</b>ismo diz e escreve sobre os Portugueses? Est\u00e1 consciente de tudo isto? <br/>O que \u00e9 para<b>  si o ra</b>cismo? Tem uma ideia acertada sobre isso?<br/>Tenha calma senhor presidente.!<br/>V\u00e1 tomar um banhinho de mar , enquanto a \u00e1gua est\u00e1 fria, para ver se lhe faz bem \u00e0s ideias!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Branco",
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4798991972",
            "user": "disqus_QrZ6SUmBAr",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ate ao minuto 60 nao existem manifesta\u00e7\u00f5es racistas. <br/> S\u00f3 passaram a existir depois de gestos do Marega.<br/> Ele iniciou tudo.<br/> Agora at\u00e9 o selfies e 1 ministro tiram proveito disto vindo em sua defesa?<br/> Hipocrisia.<br/> Estes 2 nada fizeram quando m\u00e9dicos e pol\u00edcias foram agredidos....<br/> Olha eles que ofere\u00e7am condecora\u00e7\u00e3o ao Marega por ser <b> negro </b>e ao l\u00edder da CGTP por nunca ter feito nada por Portugal e pelas empresas.<br/> J\u00e1 agora condecora\u00e7\u00e3o a todos os Portugueses por terem de aguentar tanto corrupto e ladr\u00e3o durante decadas.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negro"
            ]
        },
        {
            "id": "4798984509",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Algu\u00e9m \u00e9 capaz de explicar quais foram os insultos??????",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798982346",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao que parece o Marega escreveu insultos ao arbitro da partida nas redes sociais... ser\u00e3o insultos racistas? Depende do ponto de vista...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798980540",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Por isso \u00e9 que o V Guimar\u00e3es s\u00f3 tem jogadores brancos...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798970724",
            "user": "nicolaug",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 simples; da pr\u00f3xima vez que isso acontecer, o \u00e1rbitro d\u00e1 cart\u00e3o <b> ver<b> melho </b</b>>\u00e0 bancada de onde vieram os insultos e o jogo s\u00f3 continua se a bancada estiver vazia ou agenda-se novo jogo com a bancada desse lado vazia. Aprendiam da pior maneira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798992621",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acabavam os espectadores nos est\u00e1dios... em todos sem excep\u00e7\u00e3o.... e tamb\u00e9m jogadores que passam os jogos a insultar \u00e1rbitros e espetadores.... acabava o futebol!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798995500",
                            "user": "nicolaug",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ou come\u00e7avam a ter tento na l\u00edngua. Tem a no\u00e7\u00e3o de que defende que os Portugueses n\u00e3o t\u00eam capacidade de aprender e melhorar?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "4798969165",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Calado o tempo todo e c\u00famplice da corrup\u00e7\u00e3o governativa que assola Portugal aparece agora por causa deste assunto quando por outros assuntos se mant\u00e9m sempre calado. Este marcelo n\u00e3o presta mesmo como presidente.<br/>Com o devido respeito pelo jogador em causa.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798970488",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz me lembrar um rapazola, de seu nome Andr\u00e9 Ventura, que grita aos c\u00e9us contra a corrup\u00e7\u00e3o, mas depois est\u00e1 calado como um rato quando o tema \u00e9 Benfica ou LFV... Rato...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798974586",
                            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sendo militante do Chega parece-me no entanto que o tal rapazola se tem mostrado mais assertivo nos coment\u00e1rios que vai fazendo do que Marcelo sempre calado que nem um rato com medo de tomar posi\u00e7\u00e3o e desagradar ao eleitorado.",
                            "likes": 7,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798948406",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Preocupa-me a falta de racionalidade do Presidente da Republica. <br/>Falar de <b> racismo </b>desta forma, na minha opini\u00e3o \u00e9 desproporcional. Porque uma coisa \u00e9 a claque do Guimar\u00e3es, chamar macacos a todos os jogadores negros, e outra coisa \u00e9 usar a caracteristica da pele para chamar de<b>  macaco</b>. Claro que \u00e9 ofensivo e nojento, mas na minha opini\u00e3o foi uma manifesta\u00e7\u00e3o ofensiva, baixa e n\u00e3o uma quest\u00e3o racial.\nAcho que o Presidente devia ter mais cuidado com o uso da palavr<b> a racism</b>o na nossa sociedade. Porque Portugal n\u00e3o<b>  \u00e9 racis</b>ta, existem \u00e9 idiotas com comportamentos racistas. E idiotas contra brancos tambem existem, n\u00e3o \u00e9 por isso que digo que Portugal n\u00e3o gosta de brancos.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista",
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798945426",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Jornalista: Senhor Presidente, vai ao restaurante?<br/>- Presidente: N\u00e3o... vou ao selfie-service!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798936990",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTE SR DAS SELFIES J\u00c1 METE NOJO . N\u00e3o fala sobre pretos a bater em brancos. N\u00e3o fala em ciganos a roubar e agredir. N\u00e3o defende a pol\u00edcia nem Profs ou m\u00e9dicos e enfermeiros. N\u00e3o fala sobre eutan\u00e1sia. OU Fica para o fim ou est\u00e1 no <b> estrangeiro.</b>..  H\u00e1 o cidad\u00e3o e o presidente.<br/>E se fosse viver para o bairro da Jamaica ou Cova da Moura? <br/>QUE PORTUGUESES REPRESENTAS TU AGORA?",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798938976",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este desde que n\u00e3o chateiem tudo bem\u2026..\u00e9 outro Am\u00e9rico Tom\u00e1s, serve para qu\u00ea?? ter um presidente para passeatas, beijos/abra\u00e7os e selfies???",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "4798930265",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "gostava de o ter visto a ser t\u00e3o solid\u00e1rio com os pol\u00edcias. m\u00e9dicos e professores agredidos ao servi\u00e7o das suas fun\u00e7\u00f5es",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798940611",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E obrigar o governo a cobrar milh\u00f5es nos bairros sociais, aquela \"\"gente\"\" nunca pagou renda, muitos vivem de subs\u00eddios pagos com os nossos impostos e ainda por cima fazem a vida num inferno para quem foi empurrado para os sub\u00farbios, por n\u00e3o ter dinheiro para condom\u00ednios de luxo..",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798935019",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais... mas isso n\u00e3o d\u00e1 votos...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798927883",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marcelo a espalhar lama...",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798927242",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00d3 Salta-Pocinhas no seu melhor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798926107",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ULTIMA HORA NOTICIA CM -Bombeiro agredido dentro de quartel ao proteger c\u00e3o.. na Figueira da Foz, <br/>GOSTARIA DE VER TRATAMENTO IGUAL PELA COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIal E POLITICOS.. ou s\u00f3 pk era <b> branco </b>e bombeiro n\u00e3o vale nada??",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799312559",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Vitoria de Guimar\u00e3es tamb\u00e9m tem jogadores Africanos, e nunca os vi queixarem-se que os adeptos eram racistas.\nO Marega foi insultado porque os Vimaranenses odeiam o FCP, SLB, Braga e Boavista, e ele e' que se armou em donzela ofendida e saiu do campo.\nJ\u00e1 esqueceram que o Calado do SLB tinha fama que era <b> gay </b>e que namorava com o cantor Mel\u00e3o, e que era insultado frequentemente ... \"ohh paineleiro.... olha o mel\u00e3o\" !!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798925500",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para os pol\u00edticos <b> racismo </b>s\u00f3 funciona num sentido... mas o que quase sempre existe \u00e9 alguns quererem estar acima da lei e das regras da  cidadania.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798941894",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deveria correr-se com os brancos de Portugal, fazem a vida num inferno aos coitadinhos dos pretos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798995852",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tem piada que os amarelos n\u00e3o se queixam, eles s\u00e3o bem tratados e tratam-nos bem. Ao que parece nem sabemos ser racistas... isto vai de mal a pior....",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798924641",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vai para \u00e1frica para veres o que \u00e9 <b> racismo </b>e j\u00e1 agora fica por l\u00e1! N\u00e3o tens mais nada de importante para falar do que essa bosta?! Falam falam mas racistas s\u00e3o eles, por que \u00e9 que esses politiqueiros e falsos humanistas n\u00e3o v\u00e3o \"viver\" para o meio deles?! N\u00e3o \u00e9<b>  racismo</b>, a quest\u00e3o \u00e9 que essas tais etnias n\u00e3o cumprem as regras, os costumes as leis e isso \u00e9 o qu\u00ea?! N\u00e3o <b> \u00e9 racism</b>o da parte deles?!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798924043",
            "user": "o_critico",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eis os efeitos da Joacine e Mamador, sim s\u00e3o esses dois esquerdalhas parasitas que est\u00e3o a criar um mau estar na sociedade portuguesa e a criar algo que pouco ou nada existia, <b> racismo.</b>.. Mas para a esquerda vazia poder manter o poleiro eis que o tema<b>  racismo</b> tem que existir, como tal criam o ambiente de \u00f3dio aos portugueses e isso tem feitos perversos... \u00c9 triste as situa\u00e7\u00f5es d<b> e racism</b>o, mas primeiro calem Mamador BEsta e Jacine palha\u00e7a...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798918876",
            "user": "uporrabranco",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "marcelo gosta mais da , caxupa",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798924916",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Especialmente da caxupa do tacho, da hipocrisia, da corja pulhitiquiera!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798912448",
            "user": "disqus_EoAJl00ihv",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta hist\u00f3ria do Marega vem mesmo a calhar para desviar aten\u00e7\u00f5es na semana da vota\u00e7\u00e3o do assassinato assistido pelo Estado de idosos, doentes incur\u00e1veis e cr\u00f3nicos, portadores de defici\u00eancias e de doen\u00e7as raras e dispendiosas (e quem mais eles se lembrarem). Se houve <b> racismo </b>utilize-se as grava\u00e7\u00f5es para identificar e punir os respons\u00e1veis como se faz no Reino Unido. Depois aplique-se o mesmo procedimento para punir tamb\u00e9m o<b>  racismo</b> contra os portugueses d<b> e ra\u00e7</b>a caucasiana que \u00e9 frequente em manifesta\u00e7\u00f5es (ou ser\u00e1 motins?) organizadas por organiza\u00e7\u00f5es racistas sobejamente conhecidas.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798952993",
                    "user": "nicolaug",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Est\u00e1 a meter tudo no mesmo saco...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798922307",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tem raz\u00e3o, o Estado anda \u00e0 procura de poupar dinheiro nos tratamentos paliativos, para os doentes n\u00e3o terem outra op\u00e7\u00e3o que n\u00e3o seja a eutan\u00e1sia. Querem colocar os doentes que d\u00e3o despesa ao estado, no corredor da morte... Estas coisas n\u00e3o s\u00e3o como come\u00e7am, mas como acabam...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Ra\u00e7a"
            ]
        },
        {
            "id": "4798911770",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este papagaio est\u00e1 em todas.. Outro hip\u00f3crita..",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798913296",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O \"Presidente Comentador\", um novo estilo que agrada a muitos...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798911494",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estes pol\u00edticos nunca se pronunciaram sobre viol\u00eancia no futebol, mas acordaram (tarde). Parece que o Marega lhes deu um valente pontap\u00e9 nas bolas, e quais papagaios falantes, ligaram a cassete do \"politicamente correto\" e do <b> racismo.</b>..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798902639",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "para quando medalha ........",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798900175",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sobre leis s\u00f3 se pronuncial no fim (de qu\u00ea ?) por oral ou escrito; sobre um caso espec\u00edfico de pol\u00edcia, toca a falar. \u00c9 mesmo este o PR que precisava o Costa, para desviar as aten\u00e7\u00f5es do que importa.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798888254",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Basta ver as caixas de coment\u00e1rio, para se perceber que os racistas est\u00e3o a sair das tocas, usando a marioneta que \u00e9 Andr\u00e9 ventura! #vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798899617",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tr\u00eas pretos a agredir um <b> branco,</b> n\u00e3o \u00e9<b>  racismo</b>. Tr\u00eas brancos a agredir nu<b> m pret</b>o, j\u00e1<b>  \u00e9 racis</b>mo. Assim vai esta sociedade HIP\u00d3CRITA onde se confunde viol\u00eancia <b> com raci</b>smo...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Preto",
                        "Branco"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798896824",
                    "user": "baldrrindr",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E assim sendo, nada melhor que ususrpar o nome de um dos maiores racistas portugueses para vincar tais racismos...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798904825",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse \u00e9 um coment\u00e1rio verdadeiramente est\u00fapido e ressabiado...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798887428",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como presidente da Rep\u00fablica Portuguesa, deveria ver quais as ferramentas ao seu dispor para a destitui\u00e7\u00e3o imediata do mandato de Andr\u00e9 Ventura! Na assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o para o <b> racismo!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798903140",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se houvesse verdadeiro <b> racismo </b>tamb\u00e9m os asi\u00e1ticos, os orientais, etc, se tinham que queixar. E n\u00e3o se queixam. O que existe s\u00e3o complexos de inferioridade de uns, complexos de superioridade de outros, e oportunismo de muitos e, claro, muita estupidez \u00e0 mistura e a usual ditadura do irracional \"politicamente correto\"...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798889721",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por essa via tamb\u00e9m tinham que ilegalizar o SOS <b> Racismo </b>, at\u00e9 publicam na redes sociais o seu dirigente contra  as autoridades lhe chamando \" bosta da b\u00f3fia \" . Incitando o<b>  racismo</b> , do qual o seu alimento ...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798890545",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sem d\u00favida! A esquerda faz um aproveitamento nojento destas situa\u00e7\u00f5es.... Mas isso n\u00e3o impede que os racistas portugueses estejam tamb\u00e9m a aproveitar se para se assumirem, porque t\u00eam agora uma marioneta que os defende! #nojo",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798906581",
                                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O caso do jovem branco, eng inform\u00e1tico, assassinado por tr\u00eas pretos no Campo Grande foi considerado um caso de racismo? Mas podia, ou n\u00e3o? Ou a coisa... s\u00f3 funciona num sentido??????",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798911721",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mas o que tem a ver uma coisa com outra? Eu sempre fui o primeiro a condenar o aproveitamento da esquerda em rela\u00e7\u00e3o a esses casos... Agora estamos a falar da atitude de ontem... E \u00e9 uma vergonha... Basta ver a caixa de coment\u00e1rios para ver os racistas a sair das tocas",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4798901892",
                                    "user": "oscarmaximo",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ao censurar apenas os racistas portugueses mostra a sua xenofobia ! Devia censurar todos os do rect\u00e2ngulo. E que tal a Margarida Martins do PS Arroios a mandar quem votou Bolsonaro, maioria dos brasileiros em Portugal, para a sua terra ?",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4798893770",
                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 verdade , nunca vi em certos grupos exponenciaram o racismo em Portugal tanto como nestes tempos .\nQuando na maioria todos os clubes t\u00eam jogadores de v\u00e1rias cores , nacionalidades e religi\u00f5es , como na sociedade brancos /brancas vivem e convivem como casados pretos/pretas .\nPortanto fam\u00edlias mistas , mas existem grupelhos e associa\u00e7\u00f5es cujos rebocam passados para o presente , lhes servindo de exist\u00eancia e alimento .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798902386",
                                            "user": "oscarmaximo",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu c\u00e1 sou racista, s\u00f3 me deito com pretas.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798927760",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Marega tamb\u00e9m , malha numa branca . \ud83d\ude06.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4798925524",
                                                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E, algumas s\u00e3o bem giras ...e, n\u00e3o interessa a c\u00f4r , interessa as caracter\u00edsticas f\u00edsicas e seu interior .\nMas tamb\u00e9m dizem quando amor \u00e9 cego . E, como tal nem se importa do f\u00edsico mas pelo sentir interior .\nO f\u00edsico \u00e9 passageiro tanto pelos anos muda , nem sempre pelo f\u00edsico perdura mas pelo interior . Cujo dita as ac\u00e7\u00f5es para o exterior , exteriozando o amor .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798887412",
            "user": "ussaissima",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "macaco do <b> preto </b>, vai ter de ir a um psiquiatra receber tratamento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preto",
                "Macaco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798886388",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os \u00e1rbitros tamb\u00e9m ser\u00e3o vitimas do <b> racismo </b>?\nMuitos dos quais vestem de<b>  preto</b> ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798908141",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O dito \"<b> racismo\"</b> est\u00e1 a ser utilizado como forma de certas pessoas querem estar acima da lei...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798927022",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Assim como tamb\u00e9m aproveitam para vitimaza\u00e7\u00f5es .",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4798884421",
            "user": "baldrrindr",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada melhor que ter um adepto do Braga a fazer este tipo de aprecia\u00e7\u00f5es...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798883804",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Confunde rivalidade com <b> racismo </b>.\nMuitos s\u00e3o os de c\u00f4r em ambas equipas .\nMarega jogou no Guimar\u00e3es tamb\u00e9m ...antecedentes .\nE, tamb\u00e9m envolv\u00eancia impl\u00edcita tamb\u00e9m pela disputa dos pontos nesta fase do campeonato .\nDesmoralizando o goleador neste caso ser de c\u00f4r .\nMas a ser Ronaldo assobiado seria  e foi muitas vezes do princ\u00edpio ao fim dos jogos pela Espanha .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798881918",
            "user": "caodalaura",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tipo que ganha milhoes de \u20ac ouviu palavras feias e saiu do campo amuado. Que pena q tenho.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798881315",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o e beijos e abra\u00e7os? N\u00e3o h\u00e1?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798879444",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este monte de esterco sobre a eutan\u00e1sia n\u00e3o diz uma palavra,mas para apoiar um jogador de futebol que foi insultado,j\u00e1 aparece a arrotar palavras de apoio.<br/>Que vergonha de presidente \ud83d\udc79\ud83d\udc79\ud83d\udc79.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798896796",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m sobre agress\u00f5es \u00e0 autoridade for\u00e7as de seguran\u00e7a e prestadores do servi\u00e7o do estado como m\u00e9dicos e pessoal auxiliar , fica em sil\u00eancio .",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798875892",
            "user": "antonycomentador",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando num rebanho de ovelhas uma delas come\u00e7a a berrar , todas as outras v\u00e3o a imitar, quando numa alcateia de lobos um come\u00e7a a uivar os outros seguem o exemplo .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798881981",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 que aqui as ovelhas v\u00e3o a caminho do matadouro.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798872071",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este com gaman\u00e7os de milh\u00f5es, corrup\u00e7\u00e3o de milhares de milh\u00f5es, pessoas espalhadas por corredores de hospitais, escolas a cair de podre, uma injusti\u00e7a que n\u00e3o pune ladr\u00f5es, vigaristas, etc. passa a vida em passeatas, beijocadas, abra\u00e7os e selfies, s\u00f3 difere do Am\u00e9rico Tom\u00e1s nas selfies e em beijocadas, Queremos um presidente para isto???<br/>Paineileiros, esquerdopatas, jornalixo, cambada de hip\u00f3critas, t\u00eam nova novela para entreter os tugas. V\u00e3o massacrar as pessoas com esta chachada. <br/>Hip\u00f3critas aproveitam-se de tudo para imporem uma ditadura <b> racista </b>contra os brancos<br/>Sempre me lembro de jogadores serem veiados quando jogam contra equipas que j\u00e1 representaram.<br/>Onde estava esta<b>  gaja</b> do Bloco de Esterco, quando roubou milh\u00f5es dos nossos impostos para dar a esse mamadou u<b> m racist</b>a contra os brancos?? onde estava quando essa jaquina ofendeu s\u00edmbolos nacionais??? (bandeira)??<br/>Cambada de hip\u00f3critas,, se os pretos forem todos para africa acaba se de vez com<b>  o racis</b>mo.<br/>Como \u00e9 que o povo se deixa oprimir com e<b> ste raci</b>smo contra os brancos???",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaja",
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798870142",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Paroli, paroli, paroli...\nFazem discursos muito piedosos, por\u00b4+em agir, intervir activamente para por ordem nos campos de futebol, nada!\nFazer pedagogia e come\u00e7ar a apertar os calos  aos pol\u00edticos que promovem o  Rascismo, como esse <b> imbecil </b>Ventura, NADA ACONTECE.\n\u00c9 PRECISO AGIR, PALAVRAS N\u00c3O CHEGAM.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798895543",
                    "user": "baldrrindr",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agir...\nParece que j\u00e1 estou a ver os \u00d3scares da nossa pra\u00e7a de dedo em riste a expurgar racismos, qual cruzada, rumo \u00e0 sociedade id\u00edlica!\nE agir, pelo menos, ao que parece, implicaria dedicar recursos (que nunca s\u00e3o poucos) dos portugueses a erradicar tudo o que \u00e9 portugu\u00eas porque, afinal, tudo o que \u00e9 portugu\u00eas \u00e9 inerentemente <b> racista.</b>\nAh sim, o \u00d3scar (h\u00e1 tantos...) discorda que Portugal \u00e9 inerentemente<b>  racista</b> porque tamb\u00e9m ele <b> \u00e9 racist</b>a, s\u00f3 ainda n\u00e3o o sabe, mas a ac\u00e7\u00e3o que hoje clama, mais tarde ou mais cedo, tamb\u00e9m lhe ir\u00e1 bater \u00e0 porta...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798936385",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea mete o gado todo no curral?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799036638",
                                    "user": "baldrrindr",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Pois, quando lhe toca na pele faz-se, enfim...\nMas v\u00e1, desta vez, s\u00f3 mesmo para evitar questi\u00fanculas com PAN, deixo passar a deixa.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799040501",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Toca-me na pele, como assim?<br/>N\u00e3o sou racista, conhe\u00e7o  muitas ra\u00e7as de animal e a humana. N\u00e3o sou xen\u00f3fobo; n\u00e3o  defendo  nem promovo a viol\u00eancia;  sou contra a ignor\u00e2ncia e a pobreza...\nO seu problema \u00e9 que se tem algo a dizer, falhou no discurso.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799064422",
                                                    "user": "baldrrindr",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A ignor\u00e2ncia do que est\u00e1 a acontecer no mundo civilizado, hoje, com tanta informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel, j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 desculp\u00e1vel!\nO ser-se branco, informe-se, \u00e9 j\u00e1, em muitos c\u00edrculos, sin\u00f3nimo de ser-se racista e esse lab\u00e9u infame est\u00e1 ganhar terreno a cada dia que passa.\nAli\u00e1s, tenho s\u00e9rias d\u00favidas que n\u00e3o esteja ao corrente do que est\u00e1 a ocorrer, basta ver a velocidade com que repete o chav\u00e3o \u00e1libi t\u00edpico do homem branco acossado pelo r\u00f3tulo de racismo:\n\"N\u00e3o sou racista\"\nMais ningu\u00e9m, al\u00e9m de um homem branco diz essa est\u00fapida penit\u00eancia.\nE \u00e9 est\u00fapida a tantos n\u00edveis mas nenhum se compara \u00e0 rid\u00edcula confiss\u00e3o que ela implica. Porque s\u00f3 mesmo um racista complexado de ser racista diria tal coisa e mais ningu\u00e9m!\nNa verdade essa frase \u00e9 uma admiss\u00e3o de culpa que d\u00e1 vontade de rir a todos os que a ouvem. Desde logo porque claro que \u00e9 racista, ser-se humano \u00e9 ser-se racista. \u00c9 preferir (ou repudiar) o que \u00e9 percepcionado como nosso e se assim n\u00e3o fosse de todo existir\u00edamos!\nMas pronto, num mundo onde a virtude se mede pela imbecilidade dos chav\u00f5es, l\u00e1 est\u00e1, n\u00e3o chega e, nesse sentido, com certeza, quer queira, quer n\u00e3o queira, l\u00e1 lhe tocar\u00e1 na pele, mais cedo ou mais tarde...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4799638355",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Informa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 cultura. Come a couve  mas n\u00e3o sabe  o que \u00e9 o alfobre. <br/>N\u00e3o me informo no seu c\u00edrculos acerca das parvo\u00edces que por l\u00e1 circulam.\nSabe, n\u00e3o faz ideia, sou homem  branco h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo, e vivi essa condi\u00e7\u00e3o nas mais variadas partes do mundo, excepto \u00c1sia, H\u00e1 dias estive  em Berlim, senti o mesmo de sempre, o que sentem esses seus amigos?;\nQuando fala de culpa, refere-se  \u00e0 sua culpa, \u00e0  culpa em sentido abstracto, ou pretende  culpar algu\u00e9m?\nSe a  condi\u00e7\u00e3o  determinada pela natureza de sermos  sermos humanos, estamos por isso  possu\u00eddos por um qualquer pecado original, o racismo?<br/>Tenha paci\u00eancia.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798884086",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem ofendeu s\u00edmbolos nacionais foi essa jaquina a guineense que representava um grupelho ap\u00e1trida.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798935518",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sou racista, n\u00e3o sou guineense,  sou de ra\u00e7a humana.\nE voc\u00ea?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798882434",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quer um l\u00e1pis azul?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798940959",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A repress\u00e3o do crime pela Justi\u00e7a  n\u00e3o tem l\u00e1pis azul.\nL\u00e1pis azul \u00e9 o que voc\u00ea usa para  omitir e desresponsabilizar, quer pol\u00edticos como esse idiota  Ventura, como os dirigentes dos clubes.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798980525",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O AVentura condenou o racismo, logo n\u00e3o compreendo a V. sistem\u00e1tica tentativa de recorrer ao crime de delito de opini\u00e3o sempre que est\u00e1 m\u00e3o agrada.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799035480",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Voc\u00ea manipula, com que ent\u00e3o delito de opini\u00e3o?<br/>Comentador, comigo esse argument\u00e1rio n\u00e3o.\nO meu av\u00f4 paterno, debru\u00e7ado sobre a porta do quinteiro ouvia atentamente  a hist\u00f3ria do conto do vig\u00e1rio do cigano, quando finalmente o homenzinho terminou disse-lhe:<br/>- Olha que nem estiveste mal, o problema \u00e9 que tu vieste contar-me a hist\u00f3ria de guerra de  40 e eu j\u00e1  venho da guerra de 14.\n\u00c9 isso comentador, delito de opini\u00e3o, l\u00e1pis azul... \" n\u00e3o evoqueis o santo nome de deus em v\u00e3o\", n\u00e3o fale do que, felizmente,  n\u00e3o conhece.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799144735",
                                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Olhe que eu conhe\u00e7o meio mundo, j\u00e1 vivi numa s\u00e9rie de pa\u00edses e garanto-lhe que quando a esquerda palerma fala de racismo n\u00e3o acerta uma.\nOs portugueses na sua esmagadora maioria n\u00e3o s\u00e3o racistas e o que se passou com o Marega \u00e9 viol\u00eancia em recintos desportivos e n\u00e3o racismo.\nPor acaso o homem \u00e9 de cor e a multid\u00e3o ac\u00e9fala foi por a\u00ed.\nO Guimar\u00e3es tem atletas negros, o FCP tem outros atletas negros e os c\u00e2nticos foram dirigidos para um atleta em especial e nada tem a ver com a ra\u00e7a.\nTome nota do que lhe digo, este politicamente correto \u00e9 que est\u00e1 a criar o que dizem querer combater.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798875794",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "At\u00e9 podem ganhar dinheiro , organiza\u00e7\u00e3o cart\u00e3o do adepto acesso ao desporto profissional , criando um arquivo e registo .\nComo tamb\u00e9m penalizarem dirigentes anfitri\u00f5es que incitem \u00e0 viol\u00eancia nos est\u00e1dios como tamb\u00e9m penalizarem profissionais jogadores treinadores que fa\u00e7am provoca\u00e7\u00f5es propositadas para as bancadas aos adeptos , sen\u00e3o incitam a resposta .\nBom dia . Caro Oscar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798939653",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Caro Manuel Gomes:\nA desordem, o caos, o crime instalado nos campos de futebol prospera por uma clara demiss\u00e3o das autoridades. Os pol\u00edticos vergam-se perante os grandes clubes, em cuja massa de adeptos reside   uma  base de leitores importantes, nada fazem que os  desgoste.\nO racismo \u00e9 mais uma dessas express\u00f5es de crime impune instalado no meio.\n\u00c9 como diz, os dirigentes dos clubes  deveriam ser responsabilizados, frequentemente s\u00e3o eles que incendeiam  a turba.\nUm bom dia para si.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799150892",
                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O seu PS faz como a avestruz. Enfia a cabe\u00e7a na areia e o governo diz que a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os n\u00e3o \u00e9 com eles.\nQuem tem compet\u00eancia para identificar os criminosos s\u00e3o as for\u00e7as de seguran\u00e7a, quem pode proibir ou condenar s\u00e3o tribunais e quem faz a Lei \u00e9 a AR.\nAgora diga que a culpa \u00e9 dos presidentes dos clubes.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799627592",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que os presidentes dos clubes, nos termos das  lei, t\u00eam responsabilidades que n\u00e3o cumprem e gozam da mais absoluta impunidade. O caso do Benfica \u00e9 exemplar, \u00e9 um estado dentro do Estado.\nA viol\u00eancia no futebol \u00e9 uma problrma das autoridades e dos diferentes poderes p\u00fablicos, cada  um, por tamb\u00e9m ser adepto, faz de conta.  Veja as condena\u00e7\u00f5es dos poucos casos que chegam aos tribunais. \u00e0s vezes parece que os ju\u00edzes s\u00e3o c\u00famplices.\nSe nisto tudo os partidos pol\u00edticos podem e devem fazer mais, certamente, por\u00e9m todos t\u00eam um medo que se pelam de dizerem \u00e0 justi\u00e7a que deve fazer o seu trabalho. Os crimes s\u00e3o p\u00fablicos, assistimos  \u00e0 sua  ocorr\u00eancia todos os fins-de-semana, o que faz o minist\u00e9rio P\u00fablico? Assobia para o lado.\nOs partidos s\u00e3o invertebrados perante  os poderes do futebol,  e o seu PS tamb\u00e9m, apesar de normalmente V. lhe acrescentar um \"D\", porque eu n\u00e3o tenho PS nenhum, nem para a troca.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799638892",
                                                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Benfica \u00e9 uma Na\u00e7\u00e3o, logo maior que o pr\u00f3prio Estado ... e o \"seu\" era apenas uma pequena provoca\u00e7\u00e3o usando o sentido figurado.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4800092236",
                                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O meu qu\u00ea? Clube?\nRespeite-me a intelig\u00eancia, vade retro.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Imbecil"
            ]
        },
        {
            "id": "4798870000",
            "user": "disqus_pyjLUpcSC4",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este homem \u00e9 um populista da pior esp\u00e9cie que s\u00f3 olha para a sua reelei\u00e7\u00e3o. Isto \u00e9 puro aproveitamento pol\u00edtico populista. Espero que sofra estrondosa derrota nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798882488",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este homem j\u00e1 mete nojo, depois chamam o corta fitas ao Am\u00e9rico Tom\u00e1s que para nada servia, este serve para qu\u00ea??? para andar a distribuir beijos e abra\u00e7os alguns no meio da pretalhada e em africa a gastar dos nossos impostos.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798872517",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O POVO TEM O QUE MERECE, n\u00e3o votam nisto??? aguentem-se.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798868097",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Falou o papagaio.....",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798882752",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o votam nisto??? agora aguentem-se.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798867377",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 o resultado da postura do Chega e do seu chefe populista. Um efeito nefasto e irrespons\u00e1vel na sociedade.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798872958",
                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "CGEGA sempre a chegar nesta cambada de hip\u00f3critas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798871068",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E,n\u00e3o s\u00f3 . O extremismo de uns reboca o extremismo d'outros . <br/>SOS <b> racismo </b>e Joacine tamb\u00e9m d\u00e3o contributo ao crescimento do Chega .\nO<b>  racismo</b> existe em determinados elementos da sociedade de ambos os lados , nos extremos .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}