{
    "header": {
        "title": " Campanha aquece com debates nas televis\u00f5es ",
        "subtitle": " Frente-a-frente entre Andr\u00e9 Ventura e Jo\u00e3o Ferreira com interrup\u00e7\u00f5es constantes e muito ru\u00eddo. Esta semana ser\u00e1 marcada pelos debates entre todos os candidatos. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719851/campanha-aquece-com-debates-nas-televisoes ",
        "postText": " ['Os debates para as elei\u00e7\u00f5es presidenciais arrancaram neste fim de semana e n\u00e3o podia ser maior o contraste entre o frente-a-frente que juntou Marcelo Rebelo de Sousa e Marisa Matias e o confronto entre Jo\u00e3o Ferreira e Andr\u00e9 Ventura.', 'O debate entre o candidato apoiado pelo PCP e o l\u00edder do Chega, na TVI 24, ficou marcado por in\u00fameras interrup\u00e7\u00f5es e muito ru\u00eddo. Em alguns momentos n\u00e3o se conseguia sequer perceber o que diziam.', 'Andr\u00e9 Ventura, que interrompeu v\u00e1rias vezes o advers\u00e1rio, acusou Jo\u00e3o Ferreira de \u201candar com o Governo ao colo\u201d e de apoiar ditaduras como a Coreia do Norte ou Cuba. \u201cN\u00e3o \u00e9 capaz de condenar um ditador [Kim Jong-un] que mata todos os dias. A esta hora deve estar a matar algu\u00e9m\u201d.', 'Jo\u00e3o Ferreira acusou o deputado do Chega de \u201candar a desfilar\u201d com Marine Le Pen e de ter entre os seus apoiantes \u201cpessoas ligadas ao branqueamento de capitais, terrorismo bombista e especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria\u201d.', 'O candidato comunista confrontou v\u00e1rias vezes o advers\u00e1rio com as suas contradi\u00e7\u00f5es. Acusou Ventura de ter prometido cumprir o mandato de deputado em regime de exclusividade e depois ter acumulado \u201ctr\u00eas sal\u00e1rios\u201d, como consultor e comentador desportivo. \u201cContinua a inventar\u201d, respondeu Ventura.', 'O debate aqueceu em v\u00e1rios momentos com a moderadora a pedir aos candidatos para n\u00e3o se interromperem. \u201cEstamos em roda livre\u201d, alertou. No final, Andr\u00e9 Ventura garantiu que tentou cumprimentar o advers\u00e1rio, mas sem sucesso. \u201cDeixou-me de bra\u00e7o no ar quando o tentei cumprimentar. Saiu sem me falar\u201d, escreveu, na sua p\u00e1gina do facebook.', '', 'Peixeirada e alvoro\u00e7o', 'Nas redes sociais, foram v\u00e1rios os coment\u00e1rios ao frente-a-frente entre Ventura o candidato comunista. Jo\u00e3o Soares, ex-ministro da Cultura e antigo deputado socialista, escreveu que o candidato do Chega \u201cinterrompeu impunemente o seu advers\u00e1rio sem que a coordenadora o metesse na ordem\u201d e elogiou Jo\u00e3o Ferreira por estar \u201cmuito bem no essencial\u201d.', 'Para o socialista e apoiante de Marcelo Rebelo de Sousa, o candidato apoiado pelo PCP \u201cganhou claramente\u201d o debate, apesar do \u201calvoro\u00e7o provocador e mal-educado de Andr\u00e9 Ventura\u201d.', 'O deputado socialista Tiago Barbosa Ribeiro tamb\u00e9m apontou o dedo \u00e0 forma como o debate foi moderado. \u201cN\u00e3o foi um debate para esclarecer ningu\u00e9m, foi um fato \u00e0 medida de algu\u00e9m\u201d, escreveu, nas redes sociais.', 'O antigo deputado do CDS Raul Almeida classificou o debate como uma \u201cpeixeirada lament\u00e1vel\u201d. O centrista resumiu este debate a \u201cum confronto entre um estalinista assumido e um mentiroso sem vergonha\u201d.', '', 'Debate sereno', 'Mais sereno foi o debate entre Marcelo Rebelo de Sousa e Marisa Matias, na RTP. O atual Presidente da Rep\u00fablica e recandidato agradeceu a Marisa Matias \u201co que tem feito por Portugal na Europa\u201d e admitiu ter \u201csimpatia pessoal e pol\u00edtica por v\u00e1rias das causas pelas quais ela lutou\u201d.', 'Os dois candidatos defenderam que \u00e9 preciso estabilidade pol\u00edtica. A candidata apoiada pelo Bloco de Esquerda afirmou que existem condi\u00e7\u00f5es para \u201centendimentos duradouros e est\u00e1veis\u201d entre os partidos de esquerda.', '\u201cEu estava ouvir a senhora deputada e concordava com o que ela disse quanto a estabilidade. \u00c9 importante que este governo dure at\u00e9 2023. Tive pena que n\u00e3o fosse poss\u00edvel no or\u00e7amento para este ano haver uma base de sustenta\u00e7\u00e3o mais alargada, mas acredito que pode existir\u201d nos pr\u00f3ximos or\u00e7amentos, respondeu Marcelo Rebelo de Sousa.'] ",
        "numberPosts": " 60 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Sexual Identity - Male homosexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Gajo,Preto,Aberra\u00e7\u00e3o,Idiota",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5212236072",
            "user": "disqus_PzY5poED2N",
            "date": "3 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 \"isto\" um candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Um cidad\u00e3o que n\u00e3o consegue fazer do debate pol\u00edtico algo mais que uma querela infantil sobre ideologias.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212160789",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Discutir quem ganhou um debate, em que um indiv\u00edduo defensor de Lenine acusa o outro de ser anti democrata, \u00e9 uma anedota!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212077114",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "CHEGA!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5212054643",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura. A esquerdalha at\u00e9 se espuma.<br/>Costa e a sua quadrilha socialista apoiada pela extrema esquerda gostavam de ter uma oposi\u00e7\u00e3o fofinha de chiquinho ou do rui rio. Isso \u00e9 passado!<br/>Chega!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211872205",
            "user": "sonasov",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este <b> gajo </b>sozinho faz um circo lol...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5211862920",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 gozar com quem vota, n\u00e3o tanto com quem trabalha.Ventura vem da escola da peixarada da CMtv.Votem nele e alimentem o peixeiro.Os Circos est\u00e3o parados a passar dificuldades mas este palha\u00e7o vai ser alimentado com os nossos impostos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211981348",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O BOSTA <b> MON<b> H\u00c9 </b</b>>MENTE(NB), SEM PALAVRA E SEM HONRA(INFARMED), FALSIFICA(CURRICULO JUIZ), ASSASSINA (SEF,PEDROG\u00c3O, MORTOS N\u00c3O COVID 9500), VOTAR NELE \u00c9 COMO VOTAR NUMA DEMOCRACIA \"CHINESA\"!!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211849901",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O AVentura debate como o faz na tasca quando fala do Benfica. S\u00f3 por si isto nada teria de especial. O que \u00e9 SINTOM\u00c1TICO no entanto  \u00e9 a ades\u00e3o que este estilo suscita nessa tralha ac\u00e9fala que se rev\u00ea nesse estilo de TROLL. E que diz MUITO da qualidade dessa gente.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211849165",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "C\u00e1 temos o SolTura a levar o Andr\u00e9 da Rolha ao colo...<br/>O debate, mau ou bom, foi entre dois pol\u00edticos, mas s\u00f3 as trombas do Ventura \u00e9 que aparecem...sempre... <br/>Porque ser\u00e1....?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5212083684",
                    "user": "joocerejogregrio",
                    "date": "5 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma coisa \u00e9 certa dizem que ele \u00e9 mentiroso mas os  outros \u00e9 que escondem os saites para n\u00e3o se ver as verdades e depois  ele \u00e9 que \u00e9 mentiroso",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211851180",
                    "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
                    "date": "9 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porque este pasquim est\u00e1 a ser gerido por gente da igualha dele.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211841054",
            "user": "disqus_Zf5nBRQLBe",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A 24 de Janeiro s\u00f3 vai interessar saber quantos votos teve Ventura.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211839669",
            "user": "rolopreto",
            "date": "9 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um OPORTUNISTA TRAIDOR que est\u00e1 a trair os valores da extrema direita cat\u00f3lica, conservadora e nacionalista que foi a base da funda\u00e7\u00e3o do partido Chega. Andr\u00e9 Ventura est\u00e1 a perseguir e a ostracizar os militantes da verdadeira extrema direita substituindo-os por MERCEN\u00c1RIOS OPORTUNISTAS SEM QUAL IDEOLOGIA vindos do PSD e CDS, sendo que alguns desses MISER\u00c1VEIS at\u00e9 j\u00e1 foram militantes de esquerda por conveni\u00eancia. \u00c9 lament\u00e1vel que os verdadeiros militantes de extrema direita tenham sido sistematicamente silenciados e demitidos dos cargos que ocupavam nas concelhias e distritais para serem substitu\u00eddos por esses CORRUPTOS que se vendem ao poder instalado \u00e0 primeira oportunidade. J\u00e1 s\u00f3 falta o TRAIDOR Andr\u00e9 Ventura colocar o SOCRATES na mesa da assembleia do Chega, n\u00e3o se admirem se isso acontecer!<br/>Gra\u00e7as ao OPORTUNISTA TRAIDOR Andr\u00e9 Ventura e \u00e0s suas ambi\u00e7\u00f5es pessoais de poder o Chega corre o risco de ser mais um partido an\u00e9mico a lamber as botas ao poder e a assumir posturas COVARDES conforme os interesses da ESCUMALHA que agora o lidera.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211982525",
                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                    "date": "6 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E O BOSTA <b> MON<b> H\u00c9 </b</b>>PARA PGR!?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211986380",
                            "user": "rolopreto",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quero que monh\u00e9 se PHODA!!<br/>A culpa de existirem monh\u00e9s na politica portuguesa \u00e9 dos imbecis do PSD e CDS.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211990331",
                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                    "date": "6 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A culpa \u00e9 de todos; ou desconhece a hist\u00f3ria ou tem uma mente seletiva!! J\u00e1 anterior ao 25 abril, goeses tinham dupla nacionalidade!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212041890",
                                            "user": "rolopreto",
                                            "date": "5 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...\u00c9 DE TODOS O KARALHO! \u00c9 DE TODOS VOC\u00caS UNICAMENTE! <br/>e v\u00e3o pagar por isso.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212365656",
                                                    "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                                                    "date": "an hour ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "VOC\u00caS QUEM!? TODOS OS PORTUGUESES; QUE NESTES ULTIMOS 6 ANOS DE XUXALISMO MENTIROSO, FALSIFICADOR, ASSASSINO, SEM PALAVRA E SEM HONRA; DEU NACIONALIDADE PORTUGUESA A 1,1 MILH\u00d5ES DE INDIANOS, BRASILEIROS, NEPALESES, PAQUISTANESES, MARROQUINOS, BRASILEIROS, CHINESES\u2026.\u2026.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Monh\u00e9"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5211945021",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "7 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se acha que Ventura \u00e9 demasiado brando tem bom rem\u00e9dio: vote no Ergue-te, o partido com um nome que parece um suplemento para a disfun\u00e7\u00e3o er\u00e9ctil.\nPS: caso n\u00e3o saiba, Rol\u00e3o <b> Preto </b>nos seus \u00faltimos anos tornou-se mais moderado e at\u00e9 arrependido das macacadas dos camisas azuis.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211980817",
                            "user": "rolopreto",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala essa boca porca COMUNA de MERDA, tu \u00e9s um MONTE DE ESTERCO que anda no mundo s\u00f3 por ver andar os outros.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212019453",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "6 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ora bem, uma resposta \u00e0 altura da falta de intelig\u00eancia e valores que \u00e9 a norma padr\u00e3o dos fascistas.<br/>Eu n\u00e3o sou comuna mas voc\u00ea \u00e9 um fascista dos sete costados, ou n\u00e3o teria escolhido esse nome.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212044353",
                                            "user": "rolopreto",
                                            "date": "5 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "TU \u00c9S UMA MERDA, NEM PARA FAZER CHOURI\u00c7OS SERVES!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212095569",
                                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                                    "date": "5 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ah ah ah ah.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Preto"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5211910540",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "8 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "HAHAHHA o que mais gosto de ver \u00e9 os porcos na pocilga a lutar pela gamela.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211982598",
                            "user": "rolopreto",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 um assunto que n\u00e3o te diz respeito, COMUNA IMBECIL resume-te \u00e0 tua insignific\u00e2ncia.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212023339",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "6 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fiquei a aguardar que viesses ter comigo como j\u00e1 me prometeste, mas at\u00e9 ent\u00e3o nada.... anseio por esse dia.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5212021138",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "6 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ruik krull, casaquinho novo mas a merda dentro do cr\u00e2nio \u00e9 a mesma.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5212276922",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Na mouche.<br/>\u00c9 mesmo Meliodas!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211794296",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "10 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura venceu o debate por 99-1. <br/>Do lado de Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 foram ditas verdades e a defesa dos seus 1250 milh\u00f5es de apoiantes online foi perfeita. S\u00f3 faltou explicar porque \u00e9 que tinha anunciado que o partido iria eleger 774 deputados nas pr\u00f3ximas legislativas, como apontou num twit enviado poucos dias antes (entretanto apagado).",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211781877",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Trump pressionou secret\u00e1rio de Estado da Ge\u00f3rgia para \"encontrar 11.780 votos\" que lhe garantissem a vit\u00f3ria\" em Observador.\nE \u00e9 isto. T\u00eam que ganhar, seja de que forma for. E \u00e9 com esta <b> aberra\u00e7\u00e3o </b>de gente que Ventura tem forma\u00e7\u00e3o, segue e idolatra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Aberra\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5211762404",
            "user": "flagrantedecilitro",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O debate aqueceu... !<br/>Nada que surpreenda. Vindo daquele lado, da (A)ventura, ainda h\u00e1 muito calor e inspira\u00e7\u00e3o vinda de Auschwitz",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211758565",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem \u00e9 que foi o g\u00e9nio que se lembrou de perguntar ao Jo\u00e3o Soares o que quer que seja sobre \u201cpeixeirada e alvoro\u00e7o\u201d???\nIsso \u00e9 como perguntar ao Ferro Rodrigues sobre a Teoria do Desenvolvimento de Piaget...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211755885",
            "user": "o_critico",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Andr\u00e9 Ventura deu uma tareia em toda a esquerdalha porca  acarneirada que defende os criminosos e corruptos deste pa\u00eds. Como foi bom ouvir o Chega dizer as verdades todas na TV na cara de voc\u00eas canalhas esquerdopatas... Fora com os corruptos, fora com o socialismo/fascismo/comunismo...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211747314",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "12 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00abFrente-a-frente entre Andr\u00e9 Ventura e Jo\u00e3o Ferreira\u00bb\nDUAS IRREALIDADES.<br/>VAZIOS.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211753532",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "12 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Grande Andr\u00e9 Ventura deu uma tareia nos idiotas comunas e em toda a esquerdalha <b> idiota </b>que defendem o banditismo e querida corrup\u00e7\u00e3o socialista.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211732134",
            "user": "disqus_7AoM9DPE20",
            "date": "12 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que foi uma peixeirada foi mas dizer que o do PCP ganhou claramente o debate \u00e9 mentira, \u00e9 que nem sequer ganhou juizo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211728791",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "12 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ontem o murcelas foi desmascarado e rebaixado a baixo de c\u00e3o pelo candidato da iniciativa liberal fez um bom trabalho, parab\u00e9ns, o murcelas n\u00e3o presta para nada e est\u00e1 a fazer o trabalho do primeiro ministro e da ministra da sa\u00fade enfim a levar o governo ao colo, pensa que est\u00e1 a fazer um bom trabalho mas s\u00f3 est\u00e1 a fazer porcaria, pena que os portugueses n\u00e3o vejam isso e continuem a votar nele, este povo s\u00f3 tem o que merece!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211734376",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "12 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "AHAHAHAHAHAHAHAHAHAH\nA sua vontade \u00e9 muita de que assim seja, mas essa est\u00e1 longe, muito muito longe de ser a realidade.\nOntem at\u00e9 Carlos Daniel teve que ajudar o Tiago, que chegou a pontos de estar com total bloqueio mental, a gaguejar e ap\u00e1tico...entrou no repete repete e n\u00e3o saia dali....At\u00e9 Marcelo, professor experiente, o olhava com condescend\u00eancia, como quando v\u00ea um aluno espalhar-se numa oral. Tiago chumbou redondamente ontem.<br/>E olhe que eu esperava bem mais dele. Foi com tanta sede ao pote, nomeadamente contra o Ventura (o que me interessa), nas depois foi tudo fogo de vista.<br/>O Marcelo j\u00e1 ganhou. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas. Mas o que eu gostaria \u00e9 que existissem candidatos que fizessem frente ao extremismo do Andr\u00e9 Ventura e que tivessem realmente for\u00e7a para desmascararem as patranhas e a palha\u00e7ada.  Uns s\u00e3o demasiado educados para entrarem em peixeiradas, outros n\u00e3o t\u00eam estaleca, como \u00e9 o caso de Tiago M. Gon\u00e7alves. Tive pena deste.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211773043",
                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                            "date": "11 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh Lu\u00edsa vai-te prostituir para o Monsanto!!!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211782467",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "11 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 Digital, voc\u00ea \u00e9 claramente do Chega. Ordin\u00e1rio, mal educado e vulgar que doi.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211829484",
                                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                            "date": "9 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tadinha, e voc\u00ea \u00e9 a prostituta do kosta e do morcelas!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5212279545",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "2 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o gaste energias, j\u00e1 se percebeu a sua origem. Tanta falta de n\u00edvel, educa\u00e7\u00e3o e de intelig\u00eancia s\u00f3 pode ser um belo exemplar do Chega.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5212316584",
                                                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                                            "date": "2 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o me digas Lu\u00edsa o kosta pagou-te o curso de boas maneiras, mas olha tamb\u00e9m com curso ou sem curso s\u00f3 dizes babuzeiras.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5212319268",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "2 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o preciso de curso. Basta o ber\u00e7o.<br/>Direi sempre baboseiras na sua \u00f3ptica.  E \u00e9 o que pretendo cada x mais.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5212326956",
                                                                            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
                                                                            "date": "an hour ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Tadinha da Lu\u00edsa sentiu-se ofendida... \u00c9 Lu\u00edsa ou Lu\u00eds, ainda n\u00e3o percebi...?!!!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5211749106",
                            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
                            "date": "12 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Essa do jornalista ajudar o Mayan at\u00e9 tem gra\u00e7a...<br/>Abri a tv e pareceu-me estar perante dois comentadores que confrontavam o Mayan...\nDe uma coisa n\u00e3o tenho d\u00favidas: Marcelo \u00e9 a n\u00f3doa maior nos presidentes da nossa democracia.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211783093",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "11 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o tenho d\u00favidas de que TMG foi esmagado, e s\u00f3 n\u00e3o foi enxovalhado porque estava a lidar que pessoas educadas e correctas. Espere por ver o debate com o Ventura.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5211736727",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "12 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Carlos Daniel teve uma m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o. Parecia o mordomo do Marcelo, ele \u00e9 s\u00f3 mais um jornalista do sistema.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5211738743",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "12 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o concordo. Mesmo nada.<br/>Repare, TMG entrou a matar. Abriu a boca e disparou todos os tiros no primeiro minuto...e depois....sil\u00eancio....nada....Calou-se. Ouviu as justifica\u00e7\u00f5es (bem dadas) do Marcelo, e ap\u00f3s as mesmas abriu a boca para dizer exactamente o mesmo. Absolutamente rid\u00edculo.<br/>O que Carlos Daniel estava a querer era que o Tiago justificasse as acusa\u00e7\u00f5es que tinha inicialmente feito. CD estava a dar-lhe oportunidades de falar e desenvolver o racioc\u00ednio...mas nem assim....",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5211739775",
                                            "user": "domfinley",
                                            "date": "12 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Foi, foi mesmo isso. Pois.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5211745648",
                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                    "date": "12 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "???????<br/>Que Infantilidade!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211728266",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "12 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura s\u00f3 tem compet\u00eancias e n\u00edvel para ser presidente da feira da ladra ou do mercado do Bulh\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211754314",
                    "user": "o_critico",
                    "date": "11 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Comuna que \u00e9s, at\u00e9 te doi a bunda de tanto levares na peida... a verdades de Andr\u00e9 Ventura sobre o nojo que \u00e9 a esquerdalha... hahahahah",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211758606",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "11 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o precisa de se esfor\u00e7ar. Percebe-se bem que \u00e9 do Chega.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211720980",
            "user": "laepoviriatvs",
            "date": "13 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Outra coisa n\u00e3o seria de esperar!!<br/>o catavento e a cigana s\u00e3o os candidato dos hip\u00f3critas, rotos e miser\u00e1veis (caracteristica predominante na republica das bananas) <br/>ainda que o Tiago Mayan n\u00e3o esteja \u00e1 altura de tanta iniquidade p\u00f3s 25/4 jamais teria hip\u00f3tese com esta comunica\u00e7\u00e3o social pretenciosa dos 15 Mi, <br/>tendenciosa e imoral, que teima em levar ao colo quem atirou o pa\u00eds para o fundo da tabela europeia, \u00e9 vergonhosos o que assistimos e o que nos brindam e brindaram, <br/>miserabilismo, falta de seriedade, corrup\u00e7\u00e3o em esteroides, 2 pesos e 2 medidas, control das institui\u00e7\u00f5es supostamente democr\u00e1ticas,<br/> ataque \u00e1s liberdades e mais recentemente censura, todos sabemos quem vai ganhar e talvez seja o que os Tugas merecem, futebol e mis\u00e9ria no pais dos coitadinhos. VERGONHA.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5211729839",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "12 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"miserabilismo, falta de seriedade, corrup\u00e7\u00e3o em esteroides, 2 pesos e 2 medidas, control das institui\u00e7\u00f5es supostamente democr\u00e1ticas, ataque \u00e1s liberdades e mais recentemente censura\"\nDESCREVE NA PERFEI\u00c7\u00c3O O CHEGA.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5212007176",
                            "user": "disqus_ntcuIRvHqw",
                            "date": "6 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sou chega; mas d\u00f3i ver o seu facciosismo!! O chega n\u00e3o \u00e9 (nunca ser\u00e1) governo; portanto imputar \"controle das institui\u00e7\u00f5es, miserabilismo\" para quem n\u00e3o governa!? Ou acefalia ou s\u00f3 facciosismo!! O bosta monh\u00e9 n\u00e3o tem palavra nem honra(infarmed); \u00e9 mentiroso(NB), falsifica(curr\u00edculo juiz), mata, Pedrog\u00e3o, recorde m\u00e1ximo hist\u00f3rico de mortos num s\u00f3 ano, (9500 mortos N\u00c3O COVID) \"s\u00f3\" por falta de assist\u00eancia m\u00e9dica; EMPOBRECE (recorde m\u00e1ximos hist\u00f3ricos de ENDIVIDAMENTO P\u00daBLICO, DAS EMPRESAS E DAS FAMILIAS)\u2026\u2026\u2026 DESCREVE NA PERFEI\u00c7\u00c3O O DESGOVERNO XUXALISTA;<br/>RUMO AO TETRA DA BANCARROTA!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5212284527",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nem facciosismo e muito menos acefal\u00eda. <br/>O pirata \u00e9 um estorvo e n\u00e3o vai passar daqui, por isso estamos aqui.<br/>Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 Chega mas tem tiques fascistas . E n\u00e3o,  n\u00e3o sou comunista.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5211726072",
                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                    "date": "12 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deves cagar para dentro... Deves",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5211737291",
                            "user": "domfinley",
                            "date": "12 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Belo argumento, ou melhor, falta de argumento.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}