{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira compra 2,5% da Media Capital ",
        "subtitle": " A compra de a\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es da dona da TVI pela apresentadora\u00c2\u00a0 j\u00c3\u00a1 foi enviado \u00c3\u00a0 CMVM. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/708476/cristina-ferreira-compra-2-5-da-media-capital ",
        "postText": " ['A DoCasal Investimentos (DCI), empresa detida por Cristina Ferreira, comprou 2,5% da Media Capital, dona da TVI.', '\u00e2\u0080\u009cPara os devidos efeitos, a DoCasal Investimentos, Lda, com sede na Rua 25 de abril, 1.\u00c2\u00ba R/C B, Ericeira, registada na Conservat\u00c3\u00b3ria do Registo Comercial sob o seu NIPC 514 980 273, com o capital social de \u00e2\u0082\u00ac5.000,00 (\u00e2\u0080\u009cDCI\u00e2\u0080\u009d), comunica por esta via que celebrou, enquanto compradora, um Shares Sale and Purchase Agreement com a Promotora de Informaciones, S.A. e a Vertix, SGPS, S.A., em 4 de setembro de 2020, relativo \u00c3\u00a0 aquisi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de uma participa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o qualificada, concretamente para a compra e venda particular de 2.112.830 a\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es representativas de 2,5% do capital social e direitos de voto da Media Capital\u00e2\u0080\u009d, l\u00c3\u00aa-se no comunicado enviado \u00c3\u00a0 CMVM.', 'No mesmo documento, \u00c3\u00a9 confirmada a propriedade da empresa compradora: \u00e2\u0080\u009cTamb\u00c3\u00a9m para os devidos efeitos, comunica-se que a DCI \u00c3\u00a9 detida maioritariamente pela sua s\u00c3\u00b3cia Cristina Maria Jorge Ferreira, pelo que quaisquer direitos que sejam ou venham a ser imput\u00c3\u00a1veis \u00c3\u00a0 DCI ser\u00c3\u00a3o igualmente imput\u00c3\u00a1veis \u00c3\u00a0 referida s\u00c3\u00b3cia, por conta de quem esta comunica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o \u00c3\u00a9 igualmente efetuada\u00e2\u0080\u009d.', 'Veja o documento na \u00c3\u00adntegra'] ",
        "numberPosts": "37 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mulher,Aberra\u00e7\u00e3o,Vaca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5067423589",
            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gosto desta <b> mulher,</b>  falsa todos os dias, a guita subiu lhe ah cabe\u00e7a,  mas tenho que admitir, de parva nada tem... Parvos s\u00e3o todos aqueles que lhe d\u00e3o olhos e ouvidos!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067547012",
                    "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma saloia admirada pela ral\u00e9.<br/>Armada em fina mas sem maneiras nem educa\u00e7\u00e3o.  Uma \"nova rica\" de trato rude e com \"educa\u00e7\u00e3o fingida\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067569290",
                            "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Nem mais, mostra bem o que realmente eh!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5067402468",
            "user": "manhosinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ui, esta quando foi para a SIC j\u00e1 estava feita com o tubar\u00e3o. S\u00f3 assim se comprende a sa\u00edda de Cl\u00e1udio Ramos. ele foi para a SIC para minar e destruir a SIC. Se n\u00e3o fossem pessoas como Jo\u00e3o Bai\u00e3o que ela tentou levar e n\u00e3o conseguiu a rainha da Malveira teria conseguido os seus intentos, comprar uma parte da Tvi e destruir a SIC. A gan\u00e2ncia \u00e0s vezes d\u00e1 mau resultado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066887528",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dinheiro do NB mau ??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066806238",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Comprou 2.5% dela pr\u00f3pria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066781873",
            "user": "etunumpluribus",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 certa . Esta papagaia agalinhada, goza com esta cambada toda. Andou a vender obriga\u00e7\u00f5es da SIC. Os obrigacionistas perderam tudo. Agora compra 2,5 % da M\u00e9dia Capital.  De facto vale a pena andar a enganar quem cai na esparrela de gostar de a ouvir cacarejar.<br/>\u00c9 o Pa\u00eds que temos. Com as galinhas que temos!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067547782",
                    "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\"..papagaia agalinhada.....\"  Essa \u00e9 mesmo boa.  Uma das melhores defini\u00e7\u00f5es da CF",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5067402994",
                    "user": "manhosinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ah, se as coisas correrem mal ela vai ter os obrigacionistas \u00e0 perna. Pela minha parte bate com aqueles cremes todos no tribunal.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5067863168",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o se fie muito. Perdeu, est\u00e1 perdido. Esta p\u00eassega da Malveira sabe o que faz. Foi tudo estudado ao pormenor. Ela \u00e9 pior que que o Al Capone. Acredite. N\u00f3s ainda andamos a ler, j\u00e1 ela sabe da hist\u00f3ria toda! Esta \u00e9 outra Isabel dos Santos. Talvez mais esperta! \u00c9 uma m\u00e1quina de fazer dinheiro... com produtos rascas, conceitos de vida rascas, filosofia apimbalhada , mas \u00e9 do que o povo inculto mais gosta. Aquele sorriso largo e voz de frigideira , esconde uma alma diab\u00f3lica e ambiciosa sem limites.<br/>Quem sabe , diz que ela \u00e9 bissexual. Que segrega mais testosterona que um touro desorientado. <br/>Cuidado com esta carinha de anjo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066675472",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 pedir mais do nosso $$$$ ao Costa, para pagarmos estes neg\u00f3cios. <br/>Ainda dizem que n\u00e3o oportunidades de neg\u00f3cios em Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5067403555",
                    "user": "manhosinho",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Foi bastante indecente o Governo meter 3 milh\u00f5es dos contribuintes na Tvi e a seguir a Tvi pegar no dinheiro e dar \u00e0 Tina da Malveira. Um nojo!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5066776430",
                    "user": "etunumpluribus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea adora ser enrabado pelo Costa. N\u00e3o escreve uma frase que n\u00e3o fale nele...<br/>At\u00e9 um assunto da Cristina Galinhola, o leva a a falar no Costa. Voc\u00ea est\u00e1 todo phodido. dessa pheida! AH AH AH AH",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066644095",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora vai ser Ol\u00edvia patroa e Ol\u00edvia costureira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066608478",
            "user": "raul_fontana",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Mas que ' raio ' de anel ser\u00e1 aquele , no dedo anelar da sua m\u00e3o esquerda ?! \ud83e\udd14\n+ \"\" M\u00e9dia Dedal \"\" ..\ud83e\udd2d\ud83d\ude02\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !!! \ud83d\udc4c\ud83d\ude04\ud83d\ude04",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066580952",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanta porcaria, tanta cagarolice, que at\u00e9 pensei que fosse comprar para a\u00ed uns 30%",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066553760",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "uma empresa que n\u00e3o fatura um tost\u00e3o compra 2,5%da M\u00e9dia Capital ?  estranho...muito estranho...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066457830",
            "user": "disqus_LlotbwnP3Q",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o gastou um tost\u00e3o ... os tais milh\u00f5es que dizem vai receber s\u00e3o pagos em a\u00e7\u00f5es...imagino qual ser\u00e1 o valor delas de aqui por uns tempos... lixo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066438770",
            "user": "varatojo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coisa mais est\u00fapida esta <b> mulher.</b> A verdade \u00e9 que isto \u00e9 o pa\u00eds que temos. Agora esta<b>  aberra\u00e7\u00e3o</b> tamb\u00e9m vai voltar outra vez para os bra\u00e7os da outr<b> a aberra\u00e7\u00e3</b>o Touxa?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066589050",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ol\u00e1 Mendon\u00e7a, o Goucha nunca teve tiques de novo rico, nem abuso de poder, como esta, que est\u00e1 a ser uma desilus\u00e3o. <br/>Como dizem: Se queres ver o car\u00e1cter de um homem d\u00e1-lhe poder...",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066678395",
                            "user": "varatojo",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Aberra\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5066430396",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Tininha ganhou uns trocos valentes e j\u00e1 brinca aos investidores e tudo.<br/>Tem de agradecer aos reformados...os seus grandes f\u00e3s e financiadores.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066351830",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Cristina Ferreira compra 2,5% da Media Capital...\u00bb - in jornal Sol\nN\u00e3o \u00e9 a sr.\u00aa Ferreira que \u00ab...compra 2,5% da Media Capital...\u00bb mas sim quem est\u00e1 por de tr\u00e1s dela; a sr.\u00aa Ferreira simplesmente d\u00e1 o nome.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066326230",
            "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A saloia est\u00e1 cheia de guito.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066555638",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a empresa que comprou, da qual ela \u00e9 acionista maiorit\u00e1ria n\u00e3o fatura um tost\u00e3o....s\u00f3 podemos rir....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066321148",
            "user": "sonyadickson",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Melhor Trabalho ... uma oportunidade para todos! Trabalhe no conforto de sua casa, no computador e em seu pr\u00f3prio hor\u00e1rio comercial. Voc\u00ea pode fazer isso em tempo parcial ou integral..Zx2.. Obtenha de 150 \u20ac a 180 \u20ac por hora! N\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00f5es, tudo depende de voc\u00ea e de quanto voc\u00ea quer ganhar por dia. Clique aqui ....\n...........................\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2\u21d2 \ud835\ude6c\ud835\ude6c\ud835\ude6c.\ud835\ude48\ud835\ude56\ud835\ude5c\ud835\ude63\ud835\ude5e\ud835\ude5b\ud835\ude6e\ud835\ude44\ud835\ude63\ud835\ude58\ud835\ude64\ud835\ude62\ud835\ude5a.\ud835\ude3e\ud835\ude64\ud835\ude62\u06f5\nA palavra \"\u06f5\" n\u00e3o foi                    adicionada ao endere\u00e7o da web",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066320741",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enquanto a saloia sobe, podia -se ir pulindo mas o problema \u00e9 que a saloice se alastra com ela....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066298949",
            "user": "disqus_LOreiqIzmq",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E ser\u00e1 que j\u00e1 pagou os 20 milh\u00f5es \u00e0 sic?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066280455",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O promover a sua marca para os parolos que compram....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066261909",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "COMPRAR LIXO EM SALDOS. <br/>V\u00e3o levar uma ratada do SIC a partir de agora uiiii",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066254743",
            "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando se p\u00f5e uma <b> vaca </b>a mandar na manada , normalmente, sai iogurte...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Vaca"
            ]
        },
        {
            "id": "5066252150",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os testa de ferro da xuxaria para controlar as TVs....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5066249236",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "e quanto gastou/custou a opera\u00e7\u00e3o ? nada de nada !?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5066322076",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ajuda socialista,  dinheiros da Europa. Quanto \u00e0 d\u00edvida possivelmente vai fazer como os socialistas,  n\u00e3o paga",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066558865",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tb j\u00e1 sei que a empresa, onde ela \u00e9 acionista, n\u00e3o fatura um tost\u00e3o.....h\u00e1 engenharias financeiras not\u00e1veis..rsrsrs",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5066273744",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Segredos da meia noite!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5066559491",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tb j\u00e1 sei que a empresa, onde ela \u00e9 acionista, n\u00e3o fatura um tost\u00e3o.....h\u00e1 \"engenharias financeiras\" not\u00e1veis..rsrsrs",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}