{
    "header": {
        "title": " Liliana Campos pede desculpa a Jos\u00e9 Carlos Malato ap\u00f3s insinuar que este queria chamar a aten\u00e7\u00e3o ",
        "subtitle": " Eu\u00a0j\u00e1 falei com a Malato, pedi desculpa da forma como pus a quest\u00e3o no ar ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 9 de novembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/633487/liliana-campos-pede-desculpa-a-jose-carlos-malato-apos-insinuar-que-este-queria-chamar-a-atencao- ",
        "postText": " ['Jos\u00e9 Carlos Malato foi alvo de cr\u00edticas na televis\u00e3o por parte da apresentadora Liliana Campos. O apresentador partilhou uma publica\u00e7\u00e3o sobre a rela\u00e7\u00e3o com a sua m\u00e3e, e Liliana Campos insinuou que este estavaapenas a \u0093chamar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o\u0094 das pessoas.', 'O apresentador da RTP falou sobre o seu afastamento de m\u00e3e e explicou o porqu\u00ea da situa\u00e7\u00e3o: \u0093Sou desassociado h\u00e1 mais de 30 anos das Testemunhas de Jeov\u00e1 e, por essa raz\u00e3o, a minha m\u00e3e foi proibida / proibiu-se (?) de privar comigo e com a minha irm\u00e3, vir a nossa casa, tirar fotografias, andar connosco na rua. Porque somos desassociados desta organiza\u00e7\u00e3o fundamentalista e radical e, eu, porque sou gay\u0094. \u0093Na qualidade de \u00f3rf\u00e3o de pai e m\u00e3e, estou dispon\u00edvel para ado\u00e7\u00e3o! Quem precisar do carinho de um filho amoroso, exemplar, com as minhas caracter\u00edsticas. Candidate-se! Como diz Tom Veloso \u00abtodo o homem, precisa de uma m\u00e3e!\u00bb \u0094, disse.', 'O assunto foi abordado no programa da SIC Passadeira Vermelha, onde Liliana Campos teceu algumas cr\u00edticas ao colega de profiss\u00e3o: \u0093O que eu tiro daqui, e \u00e9 exatamente a ideia contr\u00e1ria que eu tinha do Malato e, gosto imenso dele, e trabalhou muitos anos aqui na SIC e cruzava-me com ele muitas vezes\u0085\u00e9 que parece que h\u00e1 uma necessidade que o Jos\u00e9 Carlos Malato tem ultimamente de chamar \u00e0 aten\u00e7\u00e3o, seja por que motivo for\u0094, afirmou.', 'Contudo, ap\u00f3s o coment\u00e1rio da apresentadora ter gerado tanto pol\u00e9mica, esta esclareceu a situa\u00e7\u00e3o no programa desta quinta-feira: \u0093Eu e o Malato somos amigos, de h\u00e1 muitos anos (\u0085) na realidade o que passou foi que eu estava a querer dizer que o Malato queria aparecer mas eu conhe\u00e7o o Malato, sei que n\u00e3o quer aparecer\u0094. \u0093O que eu queria dizer na altura, e j\u00e1 falei com ele sobre isto, era se o Malato n\u00e3o queria passar a mensagem c\u00e1 para fora de como esta Igreja (\u0085) molda de tal forma a cabe\u00e7a dos membros que l\u00e1 est\u00e3o que depois \u00e9 imposs\u00edvel chegar a uma conversa com eles como acontece neste caso entre o Malato e a m\u00e3e\u0094, justificou.', '\u0093Eu j\u00e1 falei com a Malato, pedi desculpa da forma como pus a quest\u00e3o no ar, era mesmo chamar a aten\u00e7\u00e3o para aquilo que acontece\u0094, acrescentou Liliana Campos.', ''] ",
        "numberPosts": " 8 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Abichanado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4187469683",
            "user": "disqus_1td6GXK2xZ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 pr\u00f3prio dos rabetas !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4187130499",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 nao h\u00e1 pachorra, para tanta idiotice, vinda de gente desocupada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4187079298",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Mas afinal , ela (Liliana Campos) j\u00e1 falou com A malato OU com O malato ?\n+ Tanto faz no caso..\n- Ora essa ! E porqu\u00ea +Amigo virtual ?!\n+ Vai tudo dar \u00e0 mesma paIneleira OU ao mesmo paIneleiro..\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H !\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4187040006",
            "user": "vilardemacada",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estas coisas de gays e l\u00e9sbicas nunca acabam bem!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4189764869",
                    "user": "disqus_0CvIMH5kiC",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estes maricon\u00e7os est\u00e3o espalhados por todo o lado, especialmente no mundo do espet\u00e1culo - cinema, teatro, TVs, etc.  Sabe-se, pela estat\u00edstica m\u00e9dica, que s\u00e3o muitos, 10 a 12% da popula\u00e7\u00e3o em todos os pa\u00edses.  Ao que se sabe, os homossexuais de apar\u00eancia masculina podem dar sinais de si, como amaneirados, ou podem disfar\u00e7ar muito bem.  \u00c9 o caso do Malato, quem diria, ele que at\u00e9 tem em apar\u00eancia de  uma \"macho latino\".  Consta que a sua tend\u00eancia, dos \"homens\" para determinadas profiss\u00f5es, como os espet\u00e1culos, cabeleireiros, etc. tem a ver com a sua maior sensibilidade efeminada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4187154319",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e3o assuntos que te  devem interessar...t\u00eam a ver com a nova coelhinha do Playboy<br/>...a aven\u00e7ado da xuxaria...a nova aquisi\u00e7\u00e3o...o parvalh\u00e3o <b> abichanado.</b>..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4187171871",
                    "user": "Flordelamar",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nesse mundo ef\u00e9mero e f\u00fatil d\u00e1 pelo nome de <br/>Farsola Bancarroteiro, pensei que conhecias...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Abichanado"
            ]
        },
        {
            "id": "4187012605",
            "user": "uomemvidente",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ele gosta mais de cernelha",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}