{
    "header": {
        "title": " Ant\u00c3\u00b3nio Costa garante que Portugal n\u00c3\u00a3o vai usar empr\u00c3\u00a9stimos europeus enquanto situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o financeira do pa\u00c3\u00ads n\u00c3\u00a3o o permitir ",
        "subtitle": " Na sess\u00c3\u00a3o de apresenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o das prioridades para o\u00c2\u00a0Plano de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Resili\u00c3\u00aancia \u00e2\u0080\u0093 que contou com a presen\u00c3\u00a7a de Ursula von der Leyen \u00e2\u0080\u0093, o primeiro-ministro refor\u00c3\u00a7ou a ideia que havia defendido no in\u00c3\u00adcio do m\u00c3\u00aas: o pa\u00c3\u00ads tem\u00c2\u00a0de\u00c2\u00a0maximizar o recurso \u00c3\u00a0s subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e minimizar a utiliza\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o\u00c2\u00a0de empr\u00c3\u00a9stimos de\u00c2\u00a0Bruxelas. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710195/antonio-costa-garante-que-portugal-nao-vai-usar-emprestimos-europeus-enquanto-situacao-financeira-do-pais-nao-o-permitir ",
        "postText": " ['O primeiro-ministro Ant\u00c3\u00b3nio Costa garantiu que Portugal n\u00c3\u00a3o vai recorrer, para j\u00c3\u00a1, aos empr\u00c3\u00a9stimos do Fundo de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o europeu, optando, por sua vez, por usar apenas \u00c3\u00a0s subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es (a fundo perdido) que ser\u00c3\u00a3o dadas por Bruxelas.', 'Na sess\u00c3\u00a3o de apresenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o das prioridades do Plano de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Resili\u00c3\u00aancia, na Funda\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o Champalimaud, em Lisboa \u00e2\u0080\u0093 e que contou com a presen\u00c3\u00a7a da presidente da Comiss\u00c3\u00a3o Europeia, Ursula von der Leyen \u00e2\u0080\u0093, Ant\u00c3\u00b3nio Costa refor\u00c3\u00a7ou uma ideia que havia defendido no in\u00c3\u00adcio do m\u00c3\u00aas, quando afirmou que o pa\u00c3\u00ads teria de procurar \u00e2\u0080\u009cmaximizar\u00e2\u0080\u009d o recurso \u00c3\u00a0s subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e \u00e2\u0080\u009cminimizar\u00e2\u0080\u009d a necessidade de empr\u00c3\u00a9stimos em termos de acesso \u00c3\u00a0s verbas do plano da Uni\u00c3\u00a3o Europeia. \u00e2\u0080\u009cPortugal tem uma d\u00c3\u00advida p\u00c3\u00bablica muito elevada e assume sair desta crise mais forte do ponto de vista social, mas tamb\u00c3\u00a9m mais s\u00c3\u00b3lido do ponto de vista financeiro. Por isso, a op\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o que temos \u00c3\u00a9 recorrermos integralmente \u00c3\u00a0s subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e n\u00c3\u00a3o utilizaremos a parte relativa aos empr\u00c3\u00a9stimos enquanto a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o financeira do pa\u00c3\u00ads n\u00c3\u00a3o o permitir\u00e2\u0080\u009d, disse.', 'Ant\u00c3\u00b3nio Costa afirmou ainda que Portugal \u00e2\u0080\u009ctem de estar na linha da frente\u00e2\u0080\u009d e, por isso, tem como objetivo aprovar o programa de recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e resili\u00c3\u00aancia nacional em 14 de outubro, para fazer chegar, logo no dia seguinte, o primeiro esbo\u00c3\u00a7o \u00c3\u00a0 Comiss\u00c3\u00a3o Europeia. \n\nRecorde-se que no \u00c3\u00a2mbito do Fundo europeu criado para ajudar as economias a responder e recuperar da crise provocada pela pandemia Portugal ter\u00c3\u00a1 acesso a 15,3 mil milh\u00c3\u00b5es de euros em subven\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es e a 15,7 mil milh\u00c3\u00b5es em empr\u00c3\u00a9stimos.', 'Projetos t\u00c3\u00aam de ser exequ\u00c3\u00adveis at\u00c3\u00a9 2026. O primeiro-ministro definiu tr\u00c3\u00aas grandes prioridades para o plano nacional: resili\u00c3\u00aancia, transi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o clim\u00c3\u00a1tica e transi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o digital. Ant\u00c3\u00b3nio Costa sublinhou que as metas do Governo passam por combater as vulnerabilidades sociais, promover o potencial produtivo e a competitividade e coes\u00c3\u00a3o territorial. \n\nPara se tornarem eleg\u00c3\u00adveis aos apoios europeus, os projetos t\u00c3\u00aam, por\u00c3\u00a9m, de respeitar algumas condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es, em primeiro lugar, assegurando que o pa\u00c3\u00ads cumpre as recomenda\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do semestre europeu e esteja alinhado com as prioridades de Bruxelas. O grande desafio que se coloca, neste momento, \u00c3\u00a9 mesmo o facto de os projetos terem de ser concretizados at\u00c3\u00a9 2026 \u00e2\u0080\u0093 o que deixa de fora grandes op\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es do Governo, como, por exemplo, o desejado investimento na liga\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o ferrovi\u00c3\u00a1ria entre Lisboa e Porto. Ant\u00c3\u00b3nio Costa disse mesmo que ser\u00c3\u00a1 preciso estabelecer parcerias, pois, caso contr\u00c3\u00a1rio, n\u00c3\u00a3o ser\u00c3\u00a1 poss\u00c3\u00advel cumprir esta meta.\n\nO chefe do Executivo acredita que este plano pode mesmo ser uma oportunidade \u00c3\u00banica para o pa\u00c3\u00ads crescer. \u00e2\u0080\u009cTemos de enfrentar este desafio com a convic\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o de que recuperar n\u00c3\u00a3o significa voltar onde est\u00c3\u00a1vamos. A nossa ambi\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o n\u00c3\u00a3o pode ser a de chegarmos ao fim e estarmos onde est\u00c3\u00a1vamos em fevereiro deste ano. Temos de sair desta crise mais fortes, mais resilientes dos pontos de vista social, do potencial produtivo e da competitividade territorial\u00e2\u0080\u009d, afirmou.\n\nO discurso de Ursula von der Leyen foi marcado por elogios \u00c3\u00a0 forma como os portugueses \u00e2\u0080\u009cresponderam com responsabilidade, humildade e solidariedade \u00c3\u00a0 pandemia\u00e2\u0080\u009d. A presidente da Comiss\u00c3\u00a3o Europeia voltou a destacar a import\u00c3\u00a2ncia do Plano de Recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o e Resili\u00c3\u00aancia da Uni\u00c3\u00a3o Europeia (\u00e2\u0080\u009cNext Generation EU\u00e2\u0080\u009d), considerando que \u00e2\u0080\u009cPortugal n\u00c3\u00a3o est\u00c3\u00a1 s\u00c3\u00b3 bem colocado para tirar o m\u00c3\u00a1ximo do \u00e2\u0080\u009cNext Generation EU\u00e2\u0080\u009d, como pode dar um blueprint [projeto] para os outros\u00e2\u0080\u009d.'] ",
        "numberPosts": " 160 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Ethnicity - White,Nationality - German,Gender - Female sexuality,Nationality - General,Gender - General,Ethnicity - Black,Nationality - Portuguese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Branco,Nazi,Cabra,Estrangeiro,Mulher,Negra,Portuga",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5092453098",
            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois destes anos de socialismo o pa\u00eds esta insolvente, o patrim\u00f3nio j\u00e1 n\u00e3o cobre a d\u00edvida.  Nem com a economia mundial a crescer a nossa divida baixou.  Antes pelo contr\u00e1rio, subiu e muito.  Como tal s\u00f3 nos resta mendigar, viver de esmolas, sem qualquer dignidade.  Portugal perdeu toda a dignidade pelas m\u00e3os destes governantes.  Agora esticam a m\u00e3o a pedir uma esmolinha, s\u00f3 que esmola d\u00e1-se a quem n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es de trabalhar, n\u00e3o \u00e9 a quem n\u00e3o quer nem tem condi\u00e7\u00f5es para produzir. Estes quarente e tal anos de subsidios foram perdidos, n\u00e3o foram investidos em meios de produ\u00e7\u00e3o.  Esfumaram-se em vaidades e em empresas falidas e sem futuro.<br/>Temos de esquecer a dignidade e viver uns anos com o que nos derem....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5091128917",
            "user": "eduardofranciscolouromarque",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estou curioso em saber, como ir\u00e1 ele apresentar uma solu\u00e7\u00e3o para tamanha d\u00edvida p\u00fablica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090682785",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Resili\u00eancia.??!?! Resili\u00eancia de qu\u00ea? 46 Anos de socialismo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090120755",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nunca pensei ver um socialista recusar mais dinheiro emprestado, mesmo com a Europa dispon\u00edvel para isso.<br/>Ainda mais com a escolinha S\u00f3crates que este tem.<br/>Finalmente um bocadinho de lucidez e intelig\u00eancia. Parab\u00e9ns!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090687833",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Antonio Costa n\u00e3o quer governar como governou o Passos Coelho. Passos Coelho para garantir o pagamento dos sal\u00e1rios e das pens\u00f5es teve de se sujeitar a fazer politicas que os credores gostavam mas os sindicatos n\u00e3o. Mas o pa\u00eds estava em primeiro lugar, s\u00e3o escolhas.<br/>J\u00e1 o Costa prefere andar sempre bem na foto, mesmo que o pa\u00eds precise do dinheiro para se levantar. Mais uma vez s\u00e3o escolhas.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090283539",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Por enquanto ainda n\u00e3o recusou nada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090055702",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pois claro que n\u00e3o vai usar empr\u00e9stimos europeus... esses t\u00eam V de Volta!!!\n\u00c9 melhor usar s\u00f3 as subven\u00e7\u00f5es europeias, que n\u00e3o precisam ser devolvidas e n\u00e3o contam para a d\u00edvida p\u00fablica... Mas vamos acabar por pagar, indirectamente, isto \u00e9 garantido...\nP.S. - \u00c9 interessante ver que os defensores do governo socialista (Filipa, Jo\u00e3o, Maria Rocha) fazem down-vote, mas n\u00e3o t\u00eam argumentos para desmentir a minha afirma\u00e7\u00e3o... eles sabem que \u00e9 verdade.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5090053800",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querem mudan\u00e7a a s\u00e9rio e uma hacatombe de medo no seio Xuxa? T\u00eam rem\u00e9dio! Votem Chega! O <b> Mon<b> h\u00e9 </b</b>>at\u00e9 vai fica<b> r branc</b>o quando o galopante Chega come\u00e7ar a ro\u00e7ar-lhe os calcanhares.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090056213",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o  h\u00e1  uma s\u00f3 pessoa com o m\u00ednimo sentido de dec\u00eancia que apoie esta coisa miser\u00e1vel que d\u00e1 pelo nome de \"ch@ga\". Chega sim, de tanta estupidez.<br/>Chega de fascistas, racistas, xen\u00f3fobos e falsos moralistas que inclusivamente defendem a remo\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os reprodutivos de mulheres que, numa ocasi\u00e3o da sua vida, decidem interromper uma gravidez.<br/>Um partido, cuja linha-mestra do seu argument\u00e1rio \u00e9 a corrup\u00e7\u00e3o, est\u00e1 recheado de corruptos. O <b> nazi </b>aldrab\u00e9 pensa que o povo portugu\u00eas anda a dormir. Vai trabalhar malandro!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5092362818",
                            "user": "disqus_3UFh7HwHy3",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Dec\u00eancia??  Dec\u00eancia \u00e9 n\u00e3o se subjugar...........   Viva o CHEGA, abaixo os xuxas, os comunas e os PAN",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5090201105",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 panaska lacaio sodomizado por S\u00e3o Tomense ,  tiveste que ir buscar mais um daqueles nicks.....a Puth@ da Maria Rocha.....a juntar a esta puth@da filipinha e da puth@ da Maria Stongenough PARA  DAR UNS UP-VOTES A TI PR\u00d3PRIO <br/>PANASKA DE MERD@. .......QUERES ABRIR UMA CADA DE PANADKAS EM S. TOM\u00c9??? LEVA O PEDROSO PARA PORTEIRO.......",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090271528",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "OH CHEGANO \"KORNO/CAM\u00d5ES/CAMOLAS\" VOLTA PARA O ACAMPAMENTO.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090316857",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "D\u00e1s up-votes a ti pr\u00f3prio!!!! Por isso em S. Tom\u00e9 tamb\u00e9m pensam os blacks e bem , que adoras ser sodomizado , leva \u00e9 a roupa dessas puth@s todas.....TRAVECO....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5090339115",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Qual \u00e9 o teu problema? Dar um like a mim mesma? Vai chatear o CAM\u00d5ES oh CAMOLAS! E lava essa tua l\u00edngua porca.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5090694532",
                                                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Qual \u00e9 o teu problema? Dar um like a mim mesma? <br/>Ora aqui est\u00e1 uma reflex\u00e3o de uma aven\u00e7ada socialista.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5091179754",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Aqui est\u00e1 um coment\u00e1rio idiota de um aven\u00e7ado direitralha.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5090066692",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estou contra a remo\u00e7\u00e3o dos ov\u00e1rios e castra\u00e7\u00e3o f\u00edsica. Mas o grande Andr\u00e9 j\u00e1 expulsou o fac\u00ednora que teve essa ideia primitiva.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090072067",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Foi o m\u00ednimo que esse rato de esgoto podia fazer.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090204788",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 panaska , j\u00e1 tu podias ir dar o ku para a tua rua.....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5090269694",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eh l\u00e1 \"CHEGANO\" panelote!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "5090005560",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa j\u00e1 \u00e9 mais que um primeiro ministro! Ant\u00f3nio Costa \u00e9, neste momento, um homem absolutamente indispens\u00e1vel a Portugal!<br/>Ant\u00f3nio Costa \u00e9, neste momento, um estadista no seu pa\u00eds e na Europa!<br/>Temo que se canse das aves de rapina que todos os dias lhe estendem as garras. Tamb\u00e9m nisso ele \u00e9 o melhor dos melhores, sabendo como ningu\u00e9m utilizar as suas defesas. Merece a minha admira\u00e7\u00e3o e a minha profunda gratid\u00e3o.<br/>Obrigado Doutor Ant\u00f3nio Costa! Portugal e os Portugueses precisam de si!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090691353",
                    "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Muito bom, devia pedir um aumento ai na aven\u00e7a. Voc\u00ea factura ao coment\u00e1rio ou \u00e9 \u00e1 jorna?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5091181681",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "P\u00e9ssimo! Nota-se que quem lhe paga para escrever burrices \u00e9 a direitralha ressabiada.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090194155",
                    "user": "funsionriopbliko",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando Ant\u00f3nio Costa for embora, que legado \u00e9 que ele deixa?<br/>Zero.\nCavaco Silva foi at\u00e9 hoje o melhor primeiro-ministro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090347311",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tivemos duas boas biscas: passos e a seguran\u00e7a social e cavaco e os elefantes do IMI.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090040515",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Faz-lhe um desconto no Intendente <b> cabra </b>de m.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090051717",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais uma \"p\u00e9rola\" de coment\u00e1rio de um direitralho.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cabra"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5090027685",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gostaste do coment\u00e1rio que fizeste?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090017998",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Uma pergunta: o Ant\u00f3nio Costa \u00e9 doutor de qu\u00ea?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5090014090",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Boi, fazes bochechos?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090016951",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu, \u00f3 bull, fazes que todos j\u00e1 sabem. N\u00e3o precisas \u00e9 de divulgar a tua especialidade.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089975467",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "SIM ,...\u00c9 ISSO MESMO .... !\nAS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS T\u00caM DE REVERTER A SITUA\u00c7\u00c3O E COME\u00c7AR A LICENCIAR COM, RESPONSABILIDADE AMBIENTAL, A CONSTRU\u00c7\u00c3O, EM MASSA, DE NOVAS PR\u00c9DIOS/CASAS POR PORTUGAL INTEIRO.\nNOTA: CONSTRUAM PR\u00c9DIOS/ PR\u00c9DIOS COM V\u00c1RIAS VARANDAS E ISOLAMENTO T\u00c9RMICO PARA AGUENTAR O INVERNO COMO SE FAZ NO <b> ESTRANGEIRO,</b> PARA N\u00c3O MORRERMOS DE FRIO .\nCOMO NAS CASAS PORTUGUESAS ANTIGAS ....MUITOS FRIAS DE INVERNO O QUE OBRIGA A UMA CONTA DE LUZ ASTRON\u00d3MICA . .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Estrangeiro"
            ]
        },
        {
            "id": "5089942941",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa se houver de novo elei\u00e7\u00f5es vai obter uma vit\u00f3ria de PIRRO! Vai andar de novo \u00f3 tio \u00f3 tio!<br/>Vit\u00f3ria p\u00edrrica ou vit\u00f3ria de Pirro \u00e9 uma express\u00e3o utilizada para se referir a uma vit\u00f3ria obtida a alto pre\u00e7o, potencialmente acarretadora de preju\u00edzos irrepar\u00e1veis.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089940908",
            "user": "disqus_FJpav7DDrV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palavra dada palavra honrada! <br/>Que grande risota!!! Nunca me enganaste!!! Ahahah!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089931226",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Diga l\u00e1 outra vez? Deve ser da m\u00e1scara,  cada vez o  percebo menos, pm",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089932324",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cuide-se que isso costuma dar 3 dias antes de esticar o pernil.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089948268",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso \u00e9 o sonho canhoto, a morte da direita.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 11,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089949610",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Por acaso sou ambidestra. Que chatice, \"maria alice\". N\u00e3o acerta uma!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089950514",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Lata e pouca educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o lhe faltam.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5089954542",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E que culpa tenho eu que os seus pap\u00e1s n\u00e3o lhe tenham dado educa\u00e7\u00e3o? V\u00e1 lamentar-se para outro lado, sff.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5089969599",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A sua resposta demonstra a esperteza saloia pr\u00f3pria da esquerda.",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5089970805",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "E a sua resposta revela a imbecilidade nata da direita.",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5089972811",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Querida, a Era da Imbecilidade, que vivemos, deve-se, totalmente \u00e0 esquerda.",
                                                                            "likes": 3,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5089975704",
                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Kiduxa, v\u00e1 chamar querida \u00e0 sua comparsa... eu gosto de homens. A era da imbecilidade nasceu exclusivamente com a direitralha e h\u00e1-de morrer com ela.",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5090001655",
                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o des\u00e7o ao seu n\u00edvel.  Stop.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5090007272",
                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Descer ao seu n\u00edvel? Jamais!",
                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5090015239",
                                                                                                            "user": "Paineleirices",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "\u00f3 fufias, arranjem um quarto",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5090021403",
                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "F\u00fafia s\u00f3 se for voc\u00ea, \u00f3 frutinha.",
                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089920117",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na pr\u00f3xima legislatura o Chega vai ter 15 a 20 deputados, a esquerda at\u00e9 vai saltar de raiva.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089923347",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deus te ou\u00e7a!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089922830",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Votemos CHEGA!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089921525",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Keep dreaming... AHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089925853",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vota CHEGA!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5089922079",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "7,5% and counting.<br/>AHAHAHAHAHAH",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089924902",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desejosa estou eu das elei\u00e7\u00f5es. Venham elas!!!",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089931935",
                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Para qu\u00ea? Olha que o teu ti\u00e7\u00e3o traidor pode ganhar mas \u00e9 sem maioria absoluta, e o BE caie, o PCP cai, o PSD caie. O CDS desaparece. O \u00fanico que sobe \u00e9 o CHEGA!",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5089933178",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mas vai ganhar para desgosto da direitralha frustrada.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5089935064",
                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Vai ter de andar de novo \u00f3 tio \u00f3 tio e depois a esquerdalha radical est\u00e1 mais fraca. Sabe como se chama essa vit\u00f3ria??? Vit\u00f3ria de PIRRO! Veja o que isso quer dizer!!!<br/>Mas eu digo-lhe o que \u00e9 a vit\u00f3ria de Pirro!<br/>Vit\u00f3ria p\u00edrrica ou vit\u00f3ria de Pirro \u00e9 uma express\u00e3o utilizada para se referir a uma vit\u00f3ria obtida a alto pre\u00e7o, potencialmente acarretadora de preju\u00edzos irrepar\u00e1veis.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5089942725",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "E depois? Qual o problema? A micose da direita vai piorar... A Esquerda unida jamais ser\u00e1 vencida!",
                                                                    "likes": 4,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5089945220",
                                                                            "user": "bolideirayahoocombr",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "A esquerdalhada radical vai baixar e bem na vota\u00e7\u00e3o.<br/>Depois o fumado com a esquerdalha radical desmantelada alia-se a quem??? Ao CHEGA!!!",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5089946945",
                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "\u00c9 o seu sonho. Um homem sem sonhos \u00e9 como primavera sem flores. CARREGA COSTA!",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089917379",
            "user": "disqus_CwUU1OBlj7",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chichinha da boa \u00e9 que interessa! De prefer\u00eancia que d\u00ea para distribuir pelos amigalha\u00e7os e n\u00e3o ter que prestar contas a ningu\u00e9m!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089916423",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Filipa adora o <b> mon<b> h\u00e9!</b</b>>",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5090024545",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens ci\u00fames? AHAHAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5089915354",
            "user": "funsionriopbliko",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Monh\u00e9 volta para a \u00cdndia j\u00e1!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089916318",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O l\u00e1paro e a galin\u00e1cia que voltem \u00e0s africas.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 27,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089916725",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00e3o brancos, pertencem aqui.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 26,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089919961",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A outra foto o burro junto do Centeno com riso de t\u00f3t\u00f3 era ainda mais engra\u00e7ada!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5089917829",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00e3o brancos, mas nasceram em \u00c1frica. Que voltem para a terrinha deles.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 24,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089918138",
                                            "user": "funsionriopbliko",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "A quem \u00e9 que roubaste essa foto?",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 23,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5089918431",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "A ti n\u00e3o foi.",
                                                    "likes": 4,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 22,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5089918740",
                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ainda bem.",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 21,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5089920975",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\u00c9 minha, a foto, oh pateta. N\u00e3o roubo fotos como os trolecos fazem.",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 20,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5089922322",
                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Os meus sentimentos.",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 19,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5089925967",
                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Compreendo-te, por isso que n\u00e3o mostras a cara.",
                                                                                    "likes": 4,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5089926844",
                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o deve ser f\u00e1cil ter uma cara assim t\u00e3o, digamos \"diferente\".<br/>Para n\u00e3o dizer feia.<br/>Ahahahahah.",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5089931281",
                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Gostos n\u00e3o se discutem. E eu me amo tal como sou, s\u00f3 para sua informa\u00e7\u00e3o.",
                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 16,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5090027105",
                                                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "E os S\u00e3o Tomenses tamb\u00e9m.....s\u00f3 te v\u00eam de costas.....",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        },
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "5089933501",
                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Isso \u00e9 que \u00e9 preciso.<br/>Se at\u00e9 o Peter Dinklage casou qualquer um consegue.",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "5089934096",
                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "O que tenho eu a ver com ele?",
                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "5089938631",
                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Podia jurar que a maria strogonoff tem uma foto semelhante.",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "5089943991",
                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "O que tenho eu a ver com isso? Tamb\u00e9m anda a\u00ed um clone com a minha foto e o meu nome.",
                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "5089945587",
                                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "Dois perfis da mesma pessoa.<br/>Eu sei disso, voc\u00ea sabe disso e toda a gente aqui sabe disso.",
                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "5089948005",
                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Deves saber, deves. Perfis falsos \u00e9 a especialidade da direita.",
                                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "5089949440",
                                                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9 isso mesmo Lu\u00edsa.",
                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "5089950162",
                                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Pois \u00e9, Ruik.",
                                                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "5089951034",
                                                                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o conhe\u00e7o.<br/>N\u00e3o sou como tu.",
                                                                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "5089952937",
                                                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "AHAHAHAHAHAHAHAHAHA... Quem queres tu enganar, \u00f3 funsiu?",
                                                                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "5089997343",
                                                                                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "Ningu\u00e9m, queridinha Filipa.",
                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "5090009537",
                                                                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Atente, n\u00e3o sou sua \"queridinha\".",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5090190378",
                                                                                                                                                                                                            "user": "funsionriopbliko",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "\ud83d\udc8b\ud83d\ude18\ud83d\udc49\ud83d\udc4c",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                        },
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "5090025061",
                                                                                                                                                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "\u00c9s a querida dos pretos em S. Tom\u00e9......",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 2,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "5090053634",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Deve estar a falar da sua m\u00e3e. J\u00e1 se baralha todo.",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 4,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5089904688",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Justamente, para d\u00edvida j\u00e1 basta a que temos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089897057",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Ant\u00f3nio Costa garante que Portugal n\u00e3o vai usar empr\u00e9stimos europeus enquanto \"situa\u00e7\u00e3o financeira do pa\u00eds n\u00e3o o permitir\"...\u00bb - in jornal Sol\nO que o Primeiro-Ministro Ant\u00f3nio Costa n\u00e3o diz \u00e9 que Portugal para receber o dinheiro da uni\u00e3o europeia ter\u00e1 de aceitar um conjunto de condi\u00e7\u00f5es nas quais se encontram a obrigatoriedade de cria\u00e7\u00e3o de novos impostos, cortes nas pens\u00f5es, mais perda da independ\u00eancia/soberania do pa\u00eds, e aderir em massa ao tr\u00e1fico de Seres-Humanos recebendo mais \u00abmigrantes\u00bb.\n\u00ab...Portugal, por culpa da passividade e da incompet\u00eancia, foi transformado num protectorado de uma Europa sem coragem de se autoconstruir, afundada no Relativismo e rejeitando Princ\u00edpios, Valores e Ideologias.\nEst\u00e1 assim comprometido o Interesse Nacional e o Bem Comum dos Portugueses.\nTamb\u00e9m a posse das m\u00e1quinas informativas pelos poderes aqui denunciados, ajuda a convencer os Portugueses de que n\u00e3o h\u00e1 outro caminho de Regenera\u00e7\u00e3o, de Democracia e de Desenvolvimento Integral da P\u00e1tria, a n\u00e3o ser o deste percurso de \u201capagada e vil tristeza\u201d por onde nos for\u00e7am os \u201cvelhos do Restelo\u201d do s\u00e9culo XXI portugu\u00eas.\nOs socialmente mais d\u00e9beis s\u00e3o os mais covardemente atingidos e sofredores, porque assim o escolheram as oligarquias e as sociedade secretas.\nA crise tinha de ser enfrentada, mas n\u00e3o desta maneira de genoc\u00eddio social...\u00bb\nFonte: \u00abA Tomada da Bastilha\u00bb - Alberto Jo\u00e3o Jardim",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089904254",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tratar os dementes todos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089894186",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem vota Socialismo, quer desemprego e fal\u00eancia. N\u00e3o chorem depois!<br/>A TAP s\u00f3 em 6 meses incinerou quase 600 milh\u00f5es de \u20ac!<br/>O Costa queria uma TAP p\u00fablica de bandeira!<br/>Agora que enfie o mastro dessa bandeira naquele s\u00edtio que todos sabem!<br/>A <b> mulher </b>do cara de seminarista Medina deve estar desconsolada!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089904747",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O merdhina n\u00e3o tem vergonha em tempos que ferro \u00e9 presidente da assembleia tem quinta do ferro habitacional sem saneamento e sem luz el\u00e9ctrica .\nRepresenta mesmo a vergonha do regime vaidades excentricidades e quanto as necessidades incompet\u00eancia e merdhina pela via porcaria em centro da capital",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089901815",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tens rem\u00e9dio! Vota Chega para abalar o Sistema!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089908834",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Votar em todos os outros menos nos dois maiores Psd Ps .\nSe querem mudar sen\u00e3o como sempre j\u00e1 est\u00e3o alinhados para sacar a bazuca que caduca",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "5089888393",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Torna-se poucochinho tudo que venha para satisfazer as fam\u00edlias mesm\u00edssimas coisas ...enquanto a corrup\u00e7\u00e3o fizer parte do sistema do regime \u00e9 uma fuma\u00e7a desaparece tudo num instantinho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089887308",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nova bancarrota no horizonte.\nO maraj\u00e1 das \u00edndias j\u00e1 atirou a toalha ao tapete \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e\ud83d\ude0e.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089887154",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O cinismo e hipocrisia \u00e9 a for\u00e7a motriz da extrema esquerda... E do manhoso e matreiro Costa! Vai ter de caagar dinheiro para o NB e a TAP! Mesmo contra a vontade! Vai ter de puxar at\u00e9 corar!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089886893",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Balelas Xuxa <b> Mon<b> h\u00e9!</b</b>> Para o Novo Banco vai sempre existir dinheiro ou mesmo emprestado!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089891070",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A\u00ed certinho \u00e9 direitinho faz parte do sistema atrav\u00e9s dos abutres exportar capitais para o para\u00edsos .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5089885029",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O socialismo \u00e9 perito em propaganda, demag\u00f3gica, ruinosa  e incompetente!!!! Sempre assim foi!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089865213",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda ontem no pol\u00edgrafo na SIC disseram como verdadeiro que um policia, GNR e militares dos quadros come\u00e7am a ganhar um ordenado pouco acima do ordenado m\u00ednimo apenas 156 \u20ac!!!<br/>E em 2010 a diferen\u00e7a era de 314 \u20ac! O que equivale a dizer que todas as For\u00e7as de Seguran\u00e7a s\u00e3o remuneradas pouco mais do que o ordenado m\u00ednimo, e que se tem deteriorado  nestes \u00faltimos 10 anos!<br/>Viva a bancarrota Socr\ufffd\ufffdtica! Viva o <b> mon<b> h\u00e9 </b</b>>a encanar a perna \u00e0 r\u00e3! Viva o ilusionista e malabarista Costa!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "5089859346",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A TAP carece de dinheiro fresco!<br/>O NB \u00e9 um sorvedouro!<br/>E o A\u00e7afr\u00e3o da \u00cdndia garante o qu\u00ea? Nada! A realidade \u00e9 muito <b> negra!</b>  Desejoso anda ele para deitar a m\u00e3o ao dinheirinho, sen\u00e3o cai pela escadarias abaixo no Parlamento!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "5089857273",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa garante que Portugal n\u00e3o vai usar empr\u00e9stimos europeus enquanto \"situa\u00e7\u00e3o financeira do pa\u00eds n\u00e3o o permitir\"<br/>E v\u00f3s acreditais???? Eu n\u00e3o!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089855868",
            "user": "redamcreator",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Costa vem agora, encostado \u00e0 desculpa da pandemia, confessar que \"Portugal tem uma d\u00edvida p\u00fablica muito elevada...\"\n- Ainda h\u00e1 t\u00e3o pouco tempo comparava-se a reduz\u00eddissima percentagem da d\u00edvida quando comparado o PIB. Que maravilha que era! E quantos esquerdistas defendiam a virtude de tal compara\u00e7\u00e3o!<br/>- Ainda h\u00e1 t\u00e3o pouco tempo o Governo e os seus defensores diziam \"\u00e0 boca cheia\" e todos maravilhados que tinha havido um \"superavit\" no fechos das contas do ano!\nO que \u00e9 aconteceu que em pouco tempo, mostra-se que n\u00e3o estamos nem nunca tivemos preparados para enfrentar uma crise; \u00e9 que estes anos foram de \"vacas gordas\" como n\u00e3o h\u00e1 mem\u00f3ria!\nO Costa, como malandro e como esquerdista trapalh\u00e3o, l\u00e1 vai dando as nefastas not\u00edcias como a quest\u00e3o n\u00e3o fosse da sua inteira responsabilidade.\nCosta, como Primeiro-Ministro socialista s\u00f3 est\u00e1 a fazer e a seguir o que outros socialistas j\u00e1 fizeram nesta situa\u00e7\u00e3o; Guterres, S\u00f3crates e muito provavelmente, agora ele.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089841418",
            "user": "filipaconrado",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carrega Costa!<br/>Esta direitralha espuma de raiva e at\u00e9 se baba toda.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089902726",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quantos nicks tens???",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 16,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089930502",
                            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Filipa \u00e9 o Fabi\u00e3o. Um trol, com 500 nicks de ambos os sexos.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089972833",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu \u00e9s o Cam\u00f5es. Um troll com 1000 nicks de ambos os sexos. <br/>Gostaste? Eu tamb\u00e9m sei inventar.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5089941121",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Logo vi, que era um parvo de primeira apanha, ali\u00e1s, como todos os comuno-berloques.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090010566",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que voc\u00ea \u00e9 um palerma. S\u00f3 agora descobriu isso?",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5090033711",
                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tu \u00e9s est\u00fapida todos os dias. Vai levar na peida que te pagam mais.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5090140140",
                                                            "user": "helenaafonso",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Levas todos os dias na peidola oh panaskeiro!",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5090498872",
                                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Enganas bem. Ainda no outro dia tentavas vender-me um pau de vassoura e dizias que era bom para a anilha... alarga tu o teu c u e deixa os outros em paz.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5089923482",
                            "user": "funsionriopbliko",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu deixei de contar.<br/>Logo \u00e0 noite \u00e9 a vez do fabi\u00e3o e da strogonoff.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090154661",
                                    "user": "helenaafonso",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "eu tb deixei de contar... mais logo \u00e9 a vez do cam\u00f5es e do amigo do camolas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5089940374",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "LOL",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5089912186",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quantos nicks tens???",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089939955",
                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s uma papagaia com cio ou qu\u00ea? Tens rem\u00e9dio. Abre as pernas e cala-te!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089958027",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sempre foste, mas s\u00f3 agora reconheces, \u00f3 papagaia malcriada. Os teus donos direitralhos n\u00e3o te deram educa\u00e7\u00e3o. Temos pena.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5090028716",
                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tenho pena de seres uma porca badalhoca que anda a enfiar nos buracos l\u00e1 para o intendente. \u00c9s mesmo uma p com um P grande.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5090032581",
                                                            "user": "filipaconrado",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Estalou o verniz ! Era s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo... C\u00e1 est\u00e1 a \"boa\" educa\u00e7\u00e3o da direitralha analfabeta e parasita, representada pelo vilipendiado. <br/>Ainda quer ela governar!!!! AHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5090048410",
                                                                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Vai ler as palermices do Relvas_analytics e do Merdon\u00e7o que at\u00e9 ficas com os olhos revirados, tipos com grande car\u00e1cter. E da esquerdelha sem d\u00favida...",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089875529",
                    "user": "MariaArminda1999",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai ser agora a Cristas vai chegar fogo aos eucaliptos !",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5090057302",
                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tu \u00e9 que vais parar aos fogos e vais ficar assado como um fraguinho seu tolo idiota. 80% dos incendi\u00e1rios s\u00e3o votantes no Xuxa Monh\u00e9. O Xuxa Monh\u00e9 e o seu partido ladr\u00e3o fomentam os neg\u00f3cios da madeira ou n\u00e3o sabias?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091843661",
                                    "user": "MariaArminda1999",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem mandou plantar eucaliptos foi a tua Cristas da PaF !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092041332",
                                            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Fogo, Cristas da PAF? Est\u00e1s errado,",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089871403",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "LOL",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089859389",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a noticia e realmente boa pois serao menos ferraris a circular pelas estradas de Portugal<br/>talvez nao se repita a situa\u00e7\u00e3o da entrada na CEE com os milh\u00f5es que o Cavaco deitou ao lixo",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089850827",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenha calma D. Filipa que daqui at\u00e9 lhe irem ao vencimento e \u00e0 reforma \u00e9 um tirinho ... no fim at\u00e9 v\u00e3o chorar baba e ranho para que volte o Passos e o Gaspar.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089881852",
                            "user": "MariaArminda1999",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Portugal precisa de algu\u00e9m como o Trump que pagou a Ivanka perto de um milh\u00e3o por lhe fazer blowjobs, e ao IRS pagou 750 d\u00f3lares !",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090143418",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Fazes mais barato? Se fazes vai para l\u00e1 que deves ter clientes com fartura!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5089854227",
                            "user": "filipaconrado",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem me foi ao vencimento e ao de muitos portugueses foi a sua amigalha\u00e7a direita. <br/>V\u00e1 pregar para outro freguesia que o povo n\u00e3o \u00e9 burro.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089864611",
                                    "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "n\u00e3o te terem ido ao cu foi uma sorte",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5089913040",
                                            "user": "filipaconrado",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Foram ao seu. Lamento muito.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5089854014",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quem e o passos?<br/>quem e o gaspar?",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089839801",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AQUI EST\u00c1 O PRONUNCIO DA 4a FAL\u00caNCIA XUXA.....A FAL\u00caNCIA DO No 2 DO 44....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089837436",
            "user": "disqus_43qAvDtmjR",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O ilusionista kosta est\u00e1 aflito da vida e desta vez descaiu-se, mas \u00e9 claro que se pede os empr\u00e9stimos \u00e9 como se chamasse a Troika, tantas s\u00e3o as contrapartidas que Portugal teria de fazer. Assim faz-se de rico  e faz de conta que Portugal n\u00e3o est\u00e1 em crise, mas deve durar pouco tempo porque vai ter de inventar impostos e o pior \u00e9 que o <b> Portuga </b>j\u00e1 anda de tanga e nem para comer tem dinheiro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Portuga"
            ]
        },
        {
            "id": "5089835563",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fundos... fundos...\n\u00c9 a especialidade da xuxalhada a seguir deixam Portugal sem fundos, fogem e deixam a merdha para os outros limparem.\nOs outros como s\u00e3o parvos limpam. Havia de ser comigo, tinham mesmo que pagar bem caro de uma forma ou de outra.\nTiveram mais do que motivos para os arrasar completamente (3 bancarrotas vergonhosas), faltaram-lhes foi \u201ctomates\u201d.\nEsta vez vai ser a \u00faltima, a seguir desaparecem, v\u00e3o mesmo ter que mudar o nome do partido, juntar os camelos todos e come\u00e7ar a travessia do deserto.<br/>\u00c9 que partidos socialistas com express\u00e3o eleitoral na Europa n\u00e3o existem, foram todos limpos, s\u00f3 existe um em Portugal e metade de um em Espanha.\n\u00c9 o que vos espera, at\u00e9 l\u00e1 aguentem, camaradas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089848583",
                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que o aldrab\u00e3o n\u00e3o explica \u00e9 de onde v\u00eam os fundos e quem os paga ... e tudo com o branqueamento do papagaio mor.\nPrimeiro encheram a boca com os coronabonds, depois com a bazuca e agora limitam-se \u00e0 divers\u00e3o do suposit\u00f3rio ... e quando for explicado aos portugueses quem paga o suposit\u00f3rio e quem vai ter que levar com ele ainda vai ser mais engra\u00e7ado.\nQueriam a esquerda aldrabona e golpista no governo, agora aguentem!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089861216",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eu percebo o que tu queres e bem maior do que um suposit\u00f3rio",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5090149066",
                                    "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Desde que o Checo te arrancou as penas das costas n\u00e3o pensas noutra coisa. At\u00e9 adotaste o apelido dele!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089831386",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Costa garante que Portugal n\u00e3o vai usar empr\u00e9stimos europeus enquanto \"situa\u00e7\u00e3o financeira do pa\u00eds n\u00e3o o permitir\"\nh\u00e1 aqui qualquer coisa de errado com esta frase.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089827482",
            "user": "disqus_SVPTh7IKrx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal emite d\u00edvida a um ritmo alucinante e prep\u00e1ra-se para bater todos os recordes de d\u00edvida p\u00fablica ... mas ele diz que n\u00e3o vai usar os empr\u00e9stimos.\nGrande ilusionista!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089833350",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tome uma caixa de rennie que isso passa-lhe. \u00c9 s\u00f3 azia!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089837651",
                            "user": "alfonsocontorno",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 relvas , vai l\u00e1 ter com o black s\u00e3o tomense e passa p\u00f3 de talco e bochecha com lesterine que isso passa....",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5089839984",
                                    "user": "filipaconrado",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 ruick, vai l\u00e1 ter com o chegano e passa banha da cobra na tomatada que isso passa.",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090037788",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Olha n\u00e3o sou o ruick......SOU O TRAPEZISTA , entendido encardido.......",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5089842564",
                                            "user": "alfonsocontorno",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00d3 panaska , hoje quero os r\u00e1cios do rupp a horas.....sen\u00e3o nunca mais o teu Amo te leva a \u00c1frica......ficas pela cova da moura e j\u00e1 gozas.....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5089862679",
                                                    "user": "bigurak",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "j\u00e1 serraste o corno ou ainda continuas ComCorno?",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5089886650",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "KORNECO MULTINICKS , J\u00c1 TE DISSE QUE SOU O TRAPEZISTA.....",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5089852477",
                                                    "user": "filipaconrado",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Tu n\u00e3o queres nada, oh p@ndeleiro. Tens de comer muita palha para te segurares \u00e0 tona. Est\u00e1s chegando ao fundo do po\u00e7o, a um passo de seres expurgado. Assim seja!",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5089887389",
                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Calou panaska fedorento.....",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5089914717",
                                                                    "user": "filipaconrado",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pois que rem\u00e9dio tens tu sen\u00e3o calar. Viva o Governo de ESQUERDA!",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5090033672",
                                                                            "user": "alfonsocontorno",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Calou encardido panaska multinicks.....j\u00e1 foste a F\u00e1tima.......hummm acho que gostas mais de ajoelhar em S. Tom\u00e9.......PANASKA...",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}