{
    "header": {
        "title": " Goucha fala sobre novo programa. \u0093N\u00e3o vou andar l\u00e1 no fornican\u00e7o\u0094 ",
        "subtitle": " O apresentador da TVI desmitificou as curiosidades \u00e0 volta do novo programa \u0093No Monte do Manel\u0094 ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de dezembro 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/638013/goucha-fala-sobre-novo-programa-nao-vou-andar-la-no-fornicanco- ",
        "postText": " ['Enquanto o est\u00fadio do Voc\u00ea na TV, o programa de manh\u00e3 da TVI, vai ser remodelado, Manuel Lu\u00eds Goucha vai abrir a porta da sua casa do Alentejo para acolher as emiss\u00f5es. O apresentador decidiu explicar aos espetadores o que \u00e9 o \u0093No Monte do Manel\u0094, que estreia dia 17 deste m\u00eas.', '\u0093Acho que se devem come\u00e7ar a despedir disto tudo, porque daqui a tr\u00eas dias n\u00f3s sa\u00edmos definitivamente deste est\u00fadio e deste cen\u00e1rio. Vamos sair por 15 dias, duas semanas, e a\u00ed o \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 passa a ser feito no meu monte\u0094, explicou o apresentador.', 'Manuel Lu\u00eds Goucha quis deixar claro que a mudan\u00e7a de s\u00edtio n\u00e3o implica uma mudan\u00e7a de conte\u00fado nem de formato. \u0093N\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um reality show\u0094, garantiu. \u0093A partir de segunda-feira o seu programa da manh\u00e3 \u00e9 feito na minha casa no Alentejo. \u00c9 a estrutura do \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 com convidados para conversas, muitos momentos musicais, s\u00f3 que em vez de serem feitos aqui, s\u00e3o feitos a partir de um cen\u00e1rio natural\u0094, refor\u00e7ou Goucha.', \"\u0093Portanto, vou mostrar-lhe o meu monte, vou abrir as portas de casa para os meus convidados. N\u00e3o \u00e9 um reality show, n\u00e3o se preocupem porque a minha casa n\u00e3o se vai abrir para um reality show, n\u00e3o vou andar l\u00e1 no fornican\u00e7o com quem quer que seja. Isso \u00e9 outro programa\u0094, brincou o apresentador. \u0093Tamb\u00e9m n\u00e3o se preocupem se eu vou ganhar mais dinheiro, porque n\u00e3o, uma vez que o 'Voc\u00ea na TV' est\u00e1 inclu\u00eddo. Se fosse outro programa, pois claro\u0094, acrescentou ainda em tom ir\u00f3nico.\", 'O programa da manh\u00e3 da TVI ir\u00e1 sofrer v\u00e1rias altera\u00e7\u00f5es, incluindo com a chegada da nova apresentadora, Maria Cerqueira Gomes, que vai fazer par com Manuel Lu\u00eds Goucha, depois da sa\u00edda de Cristina Ferreira. \u0093Quando voltarmos aqui ao est\u00fadio j\u00e1 teremos casa nova, parceira nova e, portanto, voltamos ao est\u00fadio com um cen\u00e1rio completamente diferente no dia 2 de janeiro\u0094, anuncia o apresentador.'] ",
        "numberPosts": " 9 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4235533081",
            "user": "Artister1990",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que n\u00edvel...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4235478831",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao que a Tv chegou !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4235239353",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Realmente... N\u00e3o estou a ver as carca\u00e7as velhas que v\u00e3o fazer coro ao programa sacarem dum strap on em esfodengarem-lhe a peidola \u00e0 bruta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4235240778",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caso n\u00e3o saibas... O Goucha pode ser um rabecha amanteigado... mas \u00e9 uma das maiores autoridades no que toca \u00e0 do\u00e7aria conventual Portuguesa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4235261030",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Menos... Muito mentos....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4235543109",
                            "user": "Flordelamar",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Melhor...muito melhor...nem tinha pensado...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4235224935",
            "user": "disqus_chuXBUx6Qf",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "... no \"fornican\u00e7o\"...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4235148326",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa pregunta...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4235241154",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fortissima resposta....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}