{
    "header": {
        "title": " Esquerda e PSD travam substitui\u00e7\u00e3o de Ventura ",
        "subtitle": " Deputado do Chega n\u00e3o pode suspender mandato para fazer campanha eleitoral. A solu\u00e7\u00e3o \u00e9 justificar as faltas. Ventura diz que vai recorrer ao Supremo Tribunal Administrativo. ",
        "owner": " Lu\u00eds Claro ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 1 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719707/esquerda-e-psd-travam-substituicao-de-ventura ",
        "postText": " ['Andr\u00e9 Ventura pediu para suspender o mandato e ser substitu\u00eddo durante a campanha eleitoral para as presidenciais, mas o Parlamento dever\u00e1 rejeitar essa pretens\u00e3o. A comiss\u00e3o parlamentar de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados chumbou, esta ter\u00e7a-feira, o parecer da autoria do deputado centrista Jo\u00e3o Almeida que apontava para que o l\u00edder do Chega pudesse ser substitu\u00eddo at\u00e9 ao dia 24 de janeiro por Diogo Pacheco Amorim.', 'Socialistas, PSD, Bloco de Esquerda e PCP manifestaram-se contra com o argumento de que o estatuto dos deputados n\u00e3o permite a suspens\u00e3o de um deputado para se dedicar \u00e0 campanha eleitoral. A favor votaram apenas o CDS, PAN e os deputados socialistas Jorge Lac\u00e3o e Isabel Oneto.', 'A esquerda lembrou que Andr\u00e9 Ventura faltou a vota\u00e7\u00f5es importantes para fazer campanha nos A\u00e7ores. \u00abN\u00e3o teve nenhum problema em deixar a cadeira vazia\u00bb, afirmou Pedro Filipe Soares, l\u00edder parlamentar do BE.', 'Jo\u00e3o Oliveira, do PCP, disse que o deputado \u00fanico do Chega faltou \u00aba sess\u00f5es plen\u00e1rias e a vota\u00e7\u00f5es t\u00e3o relevantes como as das altera\u00e7\u00f5es \u00e0s leis eleitorais, do referendo da eutan\u00e1sia, da procria\u00e7\u00e3o medicamente assistida e da Conta Geral do Estado de 2011\u00bb.', 'Perante esta situa\u00e7\u00e3o, a comiss\u00e3o vai voltar a discutir o pedido de Andr\u00e9 Ventura no dia 5 de janeiro. Cabe agora ao deputado do PS, Pedro Delgado Alves, elaborar um novo parecer que dever\u00e1 apontar as raz\u00f5es pelas quais a suspens\u00e3o n\u00e3o \u00e9 concedida.', 'Andr\u00e9 Ventura vai recorrer ao Supremo Tribunal Administrativo (STA) para for\u00e7ar o presidente da Assembleia da Rep\u00fablica a decidir sobre a suspens\u00e3o do mandato. O deputado garantiu ainda, em confer\u00eancia de imprensa, que vai recorrer ao Tribunal Constitucional. O l\u00edder do Chega lembrou que esta decis\u00e3o leva a que \u00abum partido inteiro fique sem representa\u00e7\u00e3o parlamentar\u00bb.', 'O facto de Andr\u00e9 Ventura ser o \u00fanico deputado do Chega foi uma das raz\u00f5es invocadas para permitir a substitui\u00e7\u00e3o. Jorge Lac\u00e3o, presidente da comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia e Estatuto dos Deputados, discordou da posi\u00e7\u00e3o assumida pelo PS. \u00abA Assembleia da Rep\u00fablica n\u00e3o quer uma cadeira vazia\u00bb.', 'Esta situa\u00e7\u00e3o relan\u00e7ou o debate sobre as condi\u00e7\u00f5es em que um deputado pode suspender o mandato. O_PSD anunciou que vai apresentar uma proposta para alterar o Estatuto dos Deputados. \u201cA pretens\u00e3o tem toda a raz\u00e3o de ser. \u00c9 evidente que deveria ser concedida a possibilidade a todos os deputados na mesma situa\u00e7\u00e3o. Mas, juridicamente, o motivo relevante est\u00e1 definido taxativamente\u00bb, disse o deputado social-democrata Andr\u00e9 Coelho Lima. A lei prev\u00ea que os deputados s\u00f3 possam suspender o mandato por doen\u00e7a grave, exerc\u00edcio da licen\u00e7a por maternidade ou paternidade\u201d ou a \u00abnecessidade de garantir seguimento de processo\u00bb judicial.'] ",
        "numberPosts": " 220 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Imbecil,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5211815681",
            "user": "disqus_omQESCx5Xg",
            "date": "10 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "nem mais todos tem \u00e9 medo do Andre  porque a o sopa  desses Mafiosos acabava",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5211101978",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o contra-poder ??<br/>o medo...<br/>hummmmm",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209690008",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Querem silenciar o Andr\u00e9 Ventura, mas quanto mais o atacam mais ele sobe nas sondagens!!!<br/>For\u00e7a Andr\u00e9 desanca nessa esquerdalha que mais parece uma ciganada!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209678913",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se havia d\u00favida que a esquerda n\u00e3o era democr\u00e1tica ficou agora provado (j\u00e1 estava mais que provado!!) de como sao antibdemocratas e t\u00eam medo das elei\u00e7\u00f5es livres!<br/>J\u00e1 o Rio \u00e9 mais do mesmo...fracote borrado pelo descalabro da sua falta de iniciativa a querer travar na secretaria a transfer\u00eancia de votos do psd para o ventura!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209660778",
            "user": "disqus_UasSF2Ix25",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Dr. Ventura ainda n\u00e3o viu que est\u00e1 a incomodar o poder instalado?  O compadrio e a corrup\u00e7\u00e3o, os valores de Abril, est\u00e3o a sentir-se amea\u00e7ados por discursos mais directos e sem \"os filtros da politica\".<br/>Marcelo, Costa e Rio n\u00e3o querem gente que ponha em causa esses \"valores de abril\"........  Veja que os pol\u00edticos do p\u00f3s 25A sa\u00edram da politica muito mais abonados do que quando entraram (isto inclui desde PR ao mais elementar presidente de junta de freguesia). N\u00e3o quero dizer que s\u00e3o todos, mas infelizmente a grande maioria \u00e9 de certeza.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209621485",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A esquerdelhada tem medo,\u00e9 s\u00f3 isso.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209929366",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu \u00e9s mistura de comuna e xuxa. \u00e8s um xuxa misto... Cala-te imbecillll... <b> idiota </b>\u00fatil!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5209623043",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Medo do qu\u00ea?<br/>O Ventura pode faltar \u00e0s sess\u00f5es na AR, como ali\u00e1s j\u00e1 o fez outras vezes, e fazer a campanha para as presidenciais, ningu\u00e9m o impede.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5210270051",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Jorge Lac\u00e3o tem raz\u00e3o. O parlamento n\u00e3o deveria querer cadeiras vazias. Mas quer. Essa \u00e9 que \u00e9 essa. Jorge Lac\u00e3o \u00e9 dos poucos socialistas que n\u00e3o me d\u00e3o v\u00f3mitos.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5209689116",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "J\u00e1 fostes ver se no Sameiro chove!?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5209641466",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Assim o partido fica sem representa\u00e7\u00e3o. Calar um partido desta maneira, \u00e9 para l\u00e1 do nojento. Mas para a esquerda \u00e9 o vale tudo para se ter o poder.\nAfinal de contas a ideologia socialista \u00e9 baseada em mentiras. Nada de novo.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209817670",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ningu\u00e9m o cala, s\u00f3 ficava ausente das sess\u00f5es na AR mais ou menos por um m\u00eas, o que n\u00e3o h\u00e1 problema, porque ele j\u00e1 faltou a outras sess\u00f5es, e vota\u00e7\u00f5es importantes s\u00f3 porque quis.<br/>E se n\u00e3o for aceite a substitui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com nenhuma ideologia, mas sim com as leis que regulam atos eleitorais, e a AR.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209617813",
            "user": "disqus_80bBIeF4jj",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sou f\u00e3 nem do Benfica nem de Andr\u00e9 Ventura. \u00c9 um esc\u00e2ndalo que o candidato Tino de Rans n\u00e3o tenha acesso aos debates com os outros...mas, quando os ex-deputados Ot\u00e1vio Pato, Carlos Carvalhas, Maria de Bel\u00e9m Roseira, Bas\u00edlio Horta da Franca, etc., etc., incluindo o atual Jer\u00f3nimo de Sousa, foram candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica e \u00e9 inadmiss\u00edvel que a Lei n\u00e3o preveja a hip\u00f3tese da suspens\u00e3o do mandato de deputado enquanto fazem campanha. Faltarem ao exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o de representantes da <b> Na\u00e7\u00e3o </b>e a sua cadeira ficar vazia?! \u00c9 inadmiss\u00edvel! Significa que se est\u00e1 a negar a representa\u00e7\u00e3o na Assembleia da Rep\u00fablica a partidos pequenos. A cadeira podia e devia estar ocupada pelo n\u00famero dois da lista. Isto vale como princ\u00edpio. Para este caso concreto como para qualquer outro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209621105",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pessoalmente tanto se me faz que aceitem a substitui\u00e7\u00e3o do Andr\u00e9 Ventura no per\u00edodo da campanha para as presidenciais, como n\u00e3o aceitem.<br/>Mas segundo a lei se aceitarem est\u00e3o a abrir uma exce\u00e7\u00e3o.<br/>E o deputado Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 faltou a sess\u00f5es plen\u00e1rias e a vota\u00e7\u00f5es importantes s\u00f3 porque sim, e n\u00e3o se preocupou.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209642897",
                            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim, mas isso \u00e9 uma op\u00e7\u00e3o do partido. Outra coisa \u00e9 a AR condicionar um partido.<br/>O que me preocupa n\u00e3o \u00e9 se o Chega fala ou n\u00e3o fala, o que me preocupa como Portugu\u00eas s\u00e3o as atitudes da AR.\nPorque para mim a AR \u00e9 uma entidade muito importante que est\u00e1 acima da vontade dos partidos. Agora se a mesma \u00e9 usada para esquemas de alguns partidos, acho muito mal.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209824311",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se n\u00e3o permitirem a substitui\u00e7\u00e3o a AR n\u00e3o est\u00e1 a seguir a vontade de nenhum partido, mas a lei existente.<br/>Se acharem que est\u00e1 mal que mudem a lei, mas de certeza que j\u00e1 n\u00e3o ter\u00e1 validade para as atuais elei\u00e7\u00f5es.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Na\u00e7\u00e3o"
            ]
        },
        {
            "id": "5209587477",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva o Chega! Nada o far\u00e1 parar!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209587846",
            "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fabi\u00e3o, tu \u00e9s o unico filio duna putana que votas em ti com 2 guest votes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209352909",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "mais votos para o Ventura....quanto mais \u00e9 perseguido e vilipendiado mais eleitores o apoiam....mais uma para hoje....supreme suspende a nomea\u00e7\u00e3o de 3 ju\u00edzes presidentes.....parece que existe um problema no curriculum....dos quase \"nomeados\"....isto bateu no fundo....mais votos para o Ventura",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209216235",
            "user": "patricioguerreiro",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Sistema antidemocrata vigente a querer falar a uma s\u00f3 voz, impedindo que vozes democratas se possam elevar em defesa da Democracia. Temos aqui mais uma prova de que o Chega se esta a tornar no mais importante baluarte da democracia em Portugal. Batalhar em defesa da Democracia \u00e9 a mais nobre das lutas! JC",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209527607",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Onde e quando \u00e9 que Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um democrata??<br/>Deixe-se de demagogias !!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209622175",
                            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais democrata que voc\u00ea",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209925304",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Cala-te comuna imbecil!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5209709738",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Al\u00e9m de fascistas s\u00e3o humoristas....<br/>Hilariante!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5209395679",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...falas de democracia como se democracia fosse papel higi\u00e9nico!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209122644",
            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carrega CHEGA!!! for\u00e7a Ventura!!! \"Quanto mais te batem mais o povo gosta de ti\"",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209119062",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 impressionante a persegui\u00e7\u00e3o que se faz a uma pessoa que nunca governou, enquanto outros governam Portugal h\u00e1 mais de 40 anos, estando o pa\u00eds na situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1, \u00e9 impressionante a falta de caracter dessas pessoas que difamam uma pessoas que nunca governou e que diz que pode haver uma melhor maneira de governar que esta.\n\u00c9 uma tristeza estas pessoas nem pensarem nas proximas gera\u00e7\u00f5es que s\u00f3 v\u00e3o ter dividas e pobreza.\nUMA MIS\u00c9RIA DE GENTE, SEM ESCRUPULOS EGOISTAS.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209501147",
                    "user": "disqus_htkm4TxKzh",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem mais ! Nojentos !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209054587",
            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma not\u00edcia repetida, mas o Sol est\u00e1 apostado a dar grande destaque a Andr\u00e9 Ventura, e o Chega.\nMas para mim tanto faz que fosse substitu\u00eddo, ou n\u00e3o.\nPessoas populistas, aldrabonas, e manipuladoras como o Ventura, e seus apoiantes em Portugal n\u00e3o v\u00e3o longe.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 24,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209355896",
                    "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O .supremo suspende a nomea\u00e7\u00e3o de 3 ju\u00edzes presidentes.....parece que existe um problema no curriculum....dos quase \"nomeados\"....isto bateu no fundo....mais votos para o Ventura.....parece que os que n\u00e3o s\u00e3o populistas s\u00e3o mais aldrab\u00f5es....depois do curriculum do procurador agora mais esta....que moralidade existe das for\u00e7as ditas familiares, perd\u00e3o democraticas para criticarem o Andr\u00e9 ?..",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5209082306",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala-te sua <b> imbecil!</b>!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209622779",
                            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cale-se voc\u00ea,\u00f3 comuna",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209922733",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai chamar comuna ao C***************",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5209057726",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A ministra da Justi\u00e7a e o Costa s\u00e3o santinhos, n\u00e3o s\u00e3o aldrab\u00f5es!? V\u00e1 tomar a p\u00edlula dourada PS e deite-se!<br/>Ou v\u00e1 ver se no Sameiro chove!!!<br/>V\u00e1 tocar violino para casa!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209357350",
                            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O .supremo suspende a nomea\u00e7\u00e3o de 3 ju\u00edzes presidentes.....parece que existe um problema no curriculum....dos quase \"nomeados\"....isto bateu no fundo....ainda t\u00eam coragem para criticararem o Albertino de Rans..ahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5209076206",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Onde est\u00e3o as provas que aldrabaram.<br/>Infelizmente muita coisa que a comunica\u00e7\u00e3o social divulga \u00e9 mentira, ou meias verdades.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209133888",
                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O teu dono chamuscado \u00e9 um mentiroso compulsivo e nato ! Os que o acompanham s\u00e3o da mesma \u00edndole !",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5209558414",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o tenho donos, e muito menos em pol\u00edtica, n\u00e3o gosto de amarras.<br/>Mas ainda n\u00e3o vi Costa como PM fazer tudo, mas \"tudo\" ao contr\u00e1rio do que prometeu aos eleitores, como o fez Passos, e Paulo Portas em junho de 2011, que mal tomaram posse come\u00e7aram a fazer tudo ao contr\u00e1rio do que prometeram aos eleitores em campanha.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210235595",
                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 mas \u00e9 deficiente auditivo ou tem mem\u00f3ria de alfinete ! O que ele mais faz \u00e9 mentir, fazer promessas e desdizer-se, a mesma coisa com a corja de ign\u00f3beis que parasitam com ele ! Mas tome aten\u00e7\u00e3o porque eles t\u00eam tradu\u00e7\u00e3o para l\u00edngua gestual nas confer\u00eancias e an\u00fancios !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5209092697",
                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O governo mandou dados falsos do Procurador Jos\u00e9 Guerra ao Parlamento Europeu!!! Mentiu no CV do procurador deu dados falsos. E porqu\u00ea? Porque a que ficou em 1\u00ba lugar entalou o governo PS com as golas antifogo!!! Quem se mete com o PS leva!!!<br/>O J\u00fari internacional escolheu a Ana Carla Almeida!! Mas o governo do Costa nomeou o 2\u00ba classificado Jos\u00e9 Guerra com 3 falsidades!!!! Costa e a ministra da Justi\u00e7a fizeram PULHICE!!!<br/>Desminta l\u00e1 isso!? Se \u00e9 capaz!? N\u00e3o seja t\u00f3t\u00f3!!!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5210238448",
                                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Isso n\u00e3o lhes interessa, foi s\u00f3 um lapso e nada de importante ! Existe um crime no c\u00f3digo penal que \u00e9 usurpa\u00e7\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es, ou seja dizer que se \u00e9 e n\u00e3o se \u00e9... mas talvez por ser o M.J., n\u00e3o se considere como crime !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5209560322",
                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Governo nomeia quem quer, se n\u00e3o fosse assim a UE n\u00e3o o tinha aprovado.<br/>E onde est\u00e3o as provas que o Governo enviou dados falsos?<br/>O diz que disse n\u00e3o \u00e9 prova para nada.<br/>E qual \u00e9 o problema das golas, provou-se que satisfaziam os requisitos, e objetivos para quais foram adquiridas, enfim politiquices.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5210240042",
                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "\u00d3 ignorante, nomear \u00e9 uma coisa, mas tem regras a serem cumpridas ! E as regras s\u00e3o que ele precisa de ter o que n\u00e3o tem, mas o chamuscado diz que sim... isto em termos brejeiros para entenderes melhor e rapidamente ! \u00c9s mesmo lerdo, a Van Dunem j\u00e1 confirmou isso, andas mesmo a Leste do para\u00edso ! As golas n\u00e3o tem nada a ver, deveriam ser de prote\u00e7\u00e3o e n\u00e3o de perigo ! S\u00e3o inflam\u00e1veis, n\u00e3o \u00e9 por acaso que nas etiquetas da roupa com fibras de nylon, diz l\u00e1 isso mesmo ! Afastar de fontes de calor !",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5210591761",
                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "As golas s\u00e3o de prote\u00e7\u00e3o anti fumo, para as pessoas n\u00e3o asfixiarem, e foram testadas, e aprovadas para tal, e mesmo para arderem s\u00f3 mesmo em contacto com a chama, mas nesse caso s\u00f3 mesmo um fato anti fogo para dar prote\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o golas.\nQuanto aos erros foram enviados como nota pelos servi\u00e7os para a embaixada, segunda a ministra da justi\u00e7a, mas n\u00e3o foi isso que determinou a aprova\u00e7\u00e3o do juiz, se assim fosse teriam de o substituir.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5211411619",
                                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                                    "date": "a day ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 um ign\u00f3bil, sabe l\u00e1 o que \u00e9 prote\u00e7\u00e3o anti fumo ! Golas de nylon, anti fumo ? Aquilo filtra ZERO seu ignorante ! Testadas s\u00f3 se foram na J.F. de Longos onde a mulher do Ricardo Peixoto Fernandes presidia ! Ainda tiveram a lata de convidar a empresa do irm\u00e3o dele para o dito concurso, e mesmo assim (n\u00e3o apresentando proposta) acabou por ser o fabricante das golas que o irm\u00e3o vendeu para a A.N.P.C. !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5209693618",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "S\u00f3 3 pa\u00edses fizeram essa pulhice de n\u00e3o nomearem os que foram selecionados pela UE!<br/>Vejam quem foram.....<br/>Se voc\u00ea fosse a que ficou em n\u00ba1 gostava?!<br/>V\u00e1 bugiar e ver se chove a\u00ed em Braga e no Sameiro! Deixe de ser t\u00f3t\u00f3!!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5209872092",
                                                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Como afirmei o Governo n\u00e3o \u00e9 obrigado a nomear quem a UE quer, este ou outro Governo  qualquer, e a prova disso \u00e9 que o indicado pelo Governo foi aceite.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5210244087",
                                                                    "user": "disqus_QUg940rmiE",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Foi aceite com base nas falsas declara\u00e7\u00f5es ! Agora vamos ver o resultado final !",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "5209121411",
                                            "user": "felipeazyral",
                                            "date": "3 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"Quem se Mete com o PS Leva\"   j\u00e1 dizia, avisando, o Socialista Jorge Coelho.           Ana Carla Almeida uma Procuradora Honesta e Eficaz que o Costa e a Van Dunem n\u00e3o toleram por ser Muito Competente e Corajosa.               <br/>\"O J\u00fari Internacional n\u00e3o teve d\u00favidas e considerou Ana Carla Almeida como a melhor candidata ao cargo de procuradora nacional na estrutura da Procuradoria Europeia, que come\u00e7a a dar os primeiros passos.        Para esta decis\u00e3o, segundo informa\u00e7\u00f5es recolhidas ter\u00e1 pesado o facto de a Magistrada ser a respons\u00e1vel no Departamento Central de Investiga\u00e7\u00e3o e A\u00e7\u00e3o Penal (DCIAP) pelos processos relativos a Fraudes nos Fundos Comunit\u00e1rios, tendo, ali\u00e1s, sido a autora do Despacho de Acusa\u00e7\u00e3o relativo ao processo da Associa\u00e7\u00e3o Industrial do Minho, um caso que acabou com a acusa\u00e7\u00e3o de 126 pessoas, suspeitas de uma fraude superior a nove milh\u00f5es de euros.        Esta mesma Procuradora avan\u00e7ou, em setembro de 2019, com buscas \u00e0 Autoridade Nacional de Prote\u00e7\u00e3o Civil e ao pr\u00f3prio Minist\u00e9rio da Administra\u00e7\u00e3o Interna, depois do chamado caso das \"Golas da Prote\u00e7\u00e3o Civil\", que envolve suspeitas de favorecimento a uma empresa, a Foxtrot, cujo dono \u00e9 casado com uma Autarca do PS.           A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria realizou um novo conjunto de buscas domicili\u00e1rias e n\u00e3o domicili\u00e1rias no \u00e2mbito do processo das Golas Antifumo, que tem como Arguidos, entre outros, o ex-Secret\u00e1rio de Estado da Prote\u00e7\u00e3o Civil, Artur Neves e o Presidente da Autoridade Nacional de Emerg\u00eancia e Prote\u00e7\u00e3o Civil, Mourato Nunes.           Ana Carla Almeida tamb\u00e9m \u00e9 a Procuradora do processo que envolve suspeitas de fraude em Fundos Europeus relacionados com a empresa Go Big or Go Home, que pertenceu ao antigo Secret\u00e1rio de Estado Socialista Jo\u00e3o Vasconcelos, entretanto falecido.\"        Fonte: Revista S\u00e1bado, 05.08.2020",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209692736",
                                                    "user": "bolideirayahoocombr",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Muito bem dito.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5209090671",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "xxiiiuuuu... cala-te parvalh\u00e3o!!! S\u00f3 regurgitas verborreia!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5209623337",
                                            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Cale-se voc\u00ea,xuxa idiota",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5209923880",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vai chamar xuxa ao C***************",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209052287",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00fanica esperan\u00e7a \u00e9 que em 2021 \u00e9 o ano do FEN\u00d3MENO CHEGA\ud83d\udcaa!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209050810",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "9 milh\u00f5es de atos m\u00e9dicos a menos. 10000 mortos a mais e o governo n\u00e3o cai. N\u00e3o h\u00e1 vergonha!<br/>E ainda tem 40,3% de inten\u00e7\u00f5es de voto na sondagem de ontem!!!!<br/>Em Portugal os imbecis e boivinizados gostam de ouvir o vendedor da banha da cobra Costa!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209047066",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura \u00e9 o \u00fanico politico capaz de entalar e correr com o manhoso e matreiro Costa!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209039889",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma not\u00edcia sobre Andr\u00e9 ventura e a\u00ed est\u00e3o os multinicks, os clones e todo o lixo de esquerda que por aqui parasita!\nV\u00ea-los a espumar de raiva \u00e9 uma del\u00edcia! S\u00f3 por isso j\u00e1 vale a pena! Os parasitas est\u00e3o em p\u00e2nico!\nObrigado Andr\u00e9 ventura",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209041157",
                    "user": "ondeestaverdade",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ser esquerdalha para n\u00e3o gostar do ventura.<br/>Onde anda a tua pluralidade?<br/>Talvez na sarjeta n\u00e9?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209162719",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ver-te espumar \u00e9 uma del\u00edcia...\nObrigado Dr Andr\u00e9 Ventura",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209783757",
                                    "user": "ondeestaverdade",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se houvesse ca\u00e7a aos esquerdalhos como tu n\u00e3o teria piedada alguma em dar-te um balazio no kornos, familia inclu\u00edda.<br/>Chamar de Dr qq m3rda demosntra que reina nos teus korninhos um pensamento unico em modo valete camp\u00f3nio a lamber o kuzolas a qq bosta que ande por a\u00ed.<br/>Que tal o sabor da m3erdinha do costa, ser\u00e1 igual ao do Pendura?<br/>Avisa-nos tu \u00e9s o barometro do sabor anal.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209032028",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Andr\u00e9 ventura parab\u00e9ns. Chega.<br/>Governo do Costa \u00e9 puro marketing .... trabalhar est\u00e1 quieto....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209029873",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Desejo um grande e bom Ano Novo ao Sr. Andr\u00e9 Ventura e ao partido Chega.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209020922",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que o Costa demite a ministra da justi\u00e7a???? Ela mentiu com quantos dentes tem naquela boca!!!!<br/>Na nomea\u00e7\u00e3o do procurador Jos\u00e9 Guerra para a UE!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209016484",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo mandou dados falsos do Procurador Jos\u00e9 Guerra ao Parlamento Europeu!!!<br/>O J\u00fari internacional escolheu a Ana Carla Almeida!! Mas o governo do Costa nomeou o 2\u00ba classificado! Costa e a ministra da Justi\u00e7a fizeram PULHICE!!!<br/>Nem no tempo da outra senhora se fazia uma coisa destas!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209015587",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo mandou dados falso do Procurador Jos\u00e9 Guerra ao Parlamento Europeu!!!<br/>O J\u00fari internacional escolheu a Ana Carla Almeida!!<br/>Nem no tempo da outra senhora se fazia uma coisa destas!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5209007784",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura vai abanar este sistema dos corruptos e dos instalados!<br/>Quero e desejo que o Ventura fica \u00e0 frente da Ana Casa Pia Gomes!<br/>E seja depois a 3\u00aa for\u00e7a politica nas legislativas e arrase o BE e o PCP!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5208997681",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva Andr\u00e9 Ventura! A 3\u00aa for\u00e7a politica nacional.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5209000840",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ventura ou o partido?<br/>Eu percebo que se confundam as duas coisas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209005081",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vou votar Ventura para a PR sem pestanejar. Estou farto de palha\u00e7os!<br/>O Marcelo nem piou quando o Costa nomeou o procurador para a UE Jos\u00e9 Guerra com CV falsificado tendo ficado em 2\u00ba lugar!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5208976468",
            "user": "disqus_BzBL8hq9yT",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura incomoda os poderes instalados. <br/>A esquerda at\u00e9 se espuma quando ouve o Ventura.<br/>Chega!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5208984979",
                    "user": "disqus_uuz3CMNShW",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem est\u00e1 incomodado s\u00e3o os militantes da direita cat\u00f3lica, nacionalista e conservadora com a invas\u00e3o do seu partido Chega por militantes corruptos do PSD e CDS que ficaram desempregados depois do fim da PAF e que neste momento est\u00e3o a ocupar lugares de destaque nas concelhias e distritais do Chega.<br/>O TRAIDOR Andr\u00e9 Ventura despejando o Chega da boa gente de direita que fundou o partido est\u00e1 a fazer um favor \u00e0 esquerda.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5209141369",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cala-te palha\u00e7o... devolve o 'nick' ao dono!!!<br/>Apenas demonstras que \u00e9s um frustrado!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5209163745",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "3 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 normal que estes seres abjecto queiram ser algu\u00e9m e tentem usurpar as identidades de outros...\nPara mim \u00e9 um elogio...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5209121597",
                            "user": "disqus_oQ6NjihhdN",
                            "date": "3 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Como diria o Dr. Alvaro Cunhal:- Olhe que n\u00e3o. Olhe que n\u00e3o! Tenho amigos, alguns que at\u00e9 trabalham para o Estado que sempre foram de esquerda e agora defendem o Chega ferozmente. A tradi\u00e7\u00e3o j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 o que era!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5208972573",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Ser\u00e1 mau se o l\u00edder do Chega tiver uma vota\u00e7\u00e3o grande e expressiva\", aponta Rui Rio.<br/>In: Sol 30-dezembro-2020\nMedo infundado, o l\u00edder do Chega ir\u00e1 ter uma vota\u00e7\u00e3o fraca e inexpressiva...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}