{
    "header": {
        "title": " Lisboa vai ter passadeiras com cores da bandeira LGBTI contra a homofobia ",
        "subtitle": " Proposta \u00e9 dos representantes do CDS-PP na Assembleia de Arroios e foi esta ter\u00e7a-feira aprovada. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 30 de abril 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/655303/lisboa-vai-ter-passadeiras-com-cores-da-bandeira-lgbti-contra-a-homofobia ",
        "postText": " ['Os representantes do CDS-PP na Assembleia de Freguesia de Arroios, Frederico Sapage Pereira e V\u00edtor Teles, propuseram que, de forma a assinalar-se o Dia Internacional de Luta contra a Homofobia, Transfobia e Bifobia, fossem colocadas \u0093passadeiras arco-\u00edris na avenida Almirante Reis, em frente aos sinais luminosos para passagem de pe\u00f5es junto aos n\u00fameros 1 e 13\u0094.', 'A proposta foi ent\u00e3o esta ter\u00e7a-feira aceite e, a partir do pr\u00f3ximo dia 17 de maio, v\u00e1rias passadeiras da avenida Almirante Reis, em Lisboa, v\u00e3o ser pintadas com as cores do arco-\u00edris, tal como a bandeira do movimento LGBTI (l\u00e9sbicas, gays, bissexuais, transg\u00e9nero e intersexo).', '\u0093Esta efem\u00e9ride celebra-se a 17 de maio por ter sido nesse dia em 1990 que se retirou a homossexualidade da Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Doen\u00e7as da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade (OMS)\u0094, l\u00ea-se na proposta feita pelos representantes.', ''] ",
        "numberPosts": " 86 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Social Class - Working class,Gender - General,Physical Identity - Physical Features,Nationality - Portuguese,Ethnicity - General,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Homofobia,homof\u00f3bico,Gay,LGBT,Paneleiragem,Maricas,Proletariado,Pimba,Sexual,Bola,Tuga,Racista,Amarelo,Amarelo",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4446434060",
            "user": "disqus_tTUc8zSS4Q",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tchau CDS, o meu voto nunca mais...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444987278",
            "user": "provinciana",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Colocar as cores do arco-iris nas passadeiras revela que essa gente colorida gosta de ser pisada e atropelada e n\u00e3o vai  faltar gente que o fa\u00e7a mesmo sem querer.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444976938",
            "user": "disqus_clE5tPl7vh",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto coment\u00e1rio invejoso por aqui! Os ressabiados invejosos criticam sempre tudo o que diz respeito a gays! Que FALHADOS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444958596",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Existe <b> homofobia </b>ou falta de pudor da gayada!?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4444953133",
            "user": "TopoTudo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que esta gentalha inventa para dar publicidade \u00e0 sua orienta\u00e7\u00e3o (????) <b> sexual </b>. Pois eu fa\u00e7o tamb\u00e9m aqui a minha orienta\u00e7\u00e3o publicit\u00e1ria a que tamb\u00e9m tenho direito,  SOU HETERO E BOM PRATICANTE, venham elas , boas de prefer\u00eancia !!!! Ah e SOU SIM<b>  HOMOF\u00d3BICO</b> ou o que raio isso seja, rabetas desapare\u00e7am da vista \u2026.v\u00e3o para o raio que os parta!!!! Agora insultem-me!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444975963",
                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e8s mesmo invejoso!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual",
                "homof\u00f3bico"
            ]
        },
        {
            "id": "4444933748",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nao h\u00e1 nada de mais util para empregar os impostos pagos pelos contribuintes, do que nestas idiotices?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444936467",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os impostos pagos pelos contribuintes s\u00e3o ganho pra os amigos deles empreiters de obras p\u00fablicas. E quando \u00e9 assim no gastar \u00e9 que est\u00e1 o ganho.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444937189",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pseudomoderno. Maricones j\u00e1 havia no tempo da Gr\u00e9cia antiga.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444931646",
            "user": "planupronto",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "antigamente homossexuais iam para a vida sacerdotal , agora esta alistar se no exercito humanos sempre com desejos e tend\u00eancias novas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444886972",
            "user": "disqus_XISILFdPT2",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> paneleiragem,</b> pela mao da galinhola e dos vigarios,a ter uma posicao de relevo em terras mouriscas.Levanta-te D Afonso Henriques e degola esta cambada, como fizeste aos sarracenos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4444851698",
            "user": "manuelpoupado",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coitado do C\u00f3digo da Estrada t\u00e3o maltratado que \u00e9 por automobilistas e autoridades que o fiscalizam, tinham que vir agora os pol\u00edticos dar uma ajuda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444841892",
            "user": "juiz2000",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> paneleiragem </b>do CDS agora quer passadeiras para rabetas!!! A extrema-direita no seu melhor!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444934388",
                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, que na extrema \"esquerda\", nao h\u00e1 lixo desse!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4446253534",
                            "user": "juiz2000",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Abre o olho e repara nos pilares da DIREITA e EXTREMA-DIREITA, IGREJA e ESCUTEIROS, em qualquer das seitas pedofilia e paneleiragem proliferam, s\u00e3o o p\u00e3o nosso de cada dia, \u00e9 mato!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4446606309",
                                    "user": "disqus_faSdukELUh",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A \"esquerda\", \u00e9 pura e impoluta.<br/>S\u00f3 nao se percebe, porque \u00e9 que onde ela \"reina\", o povo nao sai da mis\u00e9ria, ao contrario dos \"iluminados\" que os (se) \"governam\"!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4444934339",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 surpresa nenhuma, h\u00e1 mais gays e l\u00e9sbicas em propor\u00e7\u00e3o na burguesia exploradora que no <b> proletariado </b>e classe m\u00e9dia assalariada. O Bloco e o PS \u00e9 que perfilharam aquilo como um tema de esquerda prafrentex, mas na verdade n\u00e3o \u00e9. \u00c9 um tema de centro-traseiras. Temas de esquerda s\u00e3o aqueles que op\u00f5em os interesses econ\u00f3micos da burguesia e dos capitalistas aos do<b>  proletariado</b> e classe m\u00e9dia assalariada.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Proletariado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4444753221",
            "user": "mosavaickx",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Chega com essa palha\u00e7ada, a tirania dos fascistas LGBT%$#\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444532063",
            "user": "disqus_sRhEmz1s1m",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No c\u00f3digo da estrada n\u00e3o est\u00e1 definida a cor?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444494712",
            "user": "disqus_cBccy1PhIj",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Em vez de andarem a pintar as passadeiras, deviam aprender ser politicos a s\u00e9rio.\nFica aqui o video de como se tira um Pa\u00eds da pobreza e se cria um Pa\u00eds de oportunidades para todos. Para quem quiser aprender \u00e9 s\u00f3 assistir o video. (Dica: S\u00f3 na parte das reformas este ministro acabou com a mama dos \"artistas\" que se reformam aos 40 como fazem os nossos deputados)<br/><a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fyoutu.be%2FTd9FoW3YDu8%3AKZY79mS6r1KNFB5vvSVTFsxjShQ&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://youtu.be/Td9FoW3YDu8\">https://youtu.be/Td9FoW3YDu8</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444481400",
            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Arroios prepara-se para ser o nosso \"Castro District\". Que coisa bonita, o arco-\u00edris no ch\u00e3o para a malta pisar.\nRealmente importante \u00e9 apaparicar a comunidade lesbo-coiso-nisgas, que \u00e9 vital para o desenvolvimento da cidade, do pa\u00eds, do mundo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444470262",
            "user": "gagarinepavlov",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS n\u00e3o sabe o que fazer e dizer para ser notado .<br/>Mais vale hibernarem !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444935505",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os gajos tinham l\u00e1 um <b> gay </b>assumid\u00edssimo na tropa de choque incumbida de defender a ideologia nos debates da tv. Deve ser pra o homenagear...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Gay"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444446789",
            "user": "disqus_IraPXztlFm",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Concordo plenamente, mas a <b> paneleiragem </b>tem de atravessar a passadeira a arrastar com o rabo at\u00e9 fazer sangue.<br/>Com tanto para resolver neste pa\u00eds e andam estes traste, pagos com os <br/>nossos impostos, a preocuparem-se com mariquices destas, \u00e9 obra!<br/>Tenham tento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "4444428331",
            "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Perdeu-se o Norte e a vergonha. Qualquer coisa serve para se ir contra o que a maioria pensa e quer. Meia-d\u00fazia a decidir merdhas contra a vontade da maioria numa tentativa de ser \"bem\" e politicamente correcto. <br/>Que fique bem claro: - a vida privada de cada um \u00e9 o seu direito e ningu\u00e9m tem nada a ver com isso desde que mantido no \u00e2mbito privado. Esfregar anormalidades na cara das pessoas (como \u00e9 o caso) \u00e9 inaceit\u00e1vel. Agora a popula\u00e7\u00e3o tem que aceitar \"paneleiragens\" a c\u00e9u aberto.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444975694",
                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Volta para o teu arm\u00e1rio e n\u00e3o chateis, maricona!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4445175783",
                            "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais uma tola!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444423771",
            "user": "quim_martins",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal umas passadeiras  para pol\u00edticos armados em honestos ,  mas em forma de #(xadrez)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444343846",
            "user": "disqus_QUg940rmiE",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "FDX... mesmo a s\u00e9rio !? Mas n\u00e3o h\u00e1 mais nada de importante para se fazer em Arroios ?? Quem viu essa freguesia e a v\u00ea, desde que a famigerada Margarida fugiu da \"Abra\u00e7o\" para l\u00e1... mais de 200 etnias, tudo em prol das minorias e pouco ou nada para a maioria dos seu habitantes... isto \u00e9 de malucos mesmo ! At\u00e9 os Chineses j\u00e1 fazem o que querem na freguesia, come\u00e7aram com um desfile no Martim Moniz e agora j\u00e1 chegam e \"acampam\" na Alameda !! Antigamente na Alameda, era proibido jogar \u00e0 <b> bola,</b> agora at\u00e9 W.C. de animais \u00e9, s\u00e3o centenas de animais a defecar e urinar na relva, pior \u00e9 que ningu\u00e9m limpa ! J\u00e1 \u00e9 uma quest\u00e3o de sa\u00fade p\u00fablica ! Por outro lado, a relva est\u00e1 toda arrasada e cheia de buracos das \"peladinhas\" que por l\u00e1 teimam e fazer ! Se aquilo \u00e9 um espa\u00e7o verde e acima de tudo cuidado... sem falar no ch\u00e3o, que est\u00e3o com muitos bocados completamente arrasados !!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444975273",
                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que invejoso!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4445738173",
                            "user": "disqus_QUg940rmiE",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O que tu querias sei eu bem, mas est\u00e1 fora de servi\u00e7o para ti criatura !! Ainda tu andavas a passear nos tim-tins do teu papi e j\u00e1 eu comia p\u00e3o ! Conhe\u00e7o melhor Lisboa de olhos fechados do que tu com os teus 3 bem abertos, sobre Arroios ent\u00e3o nem vale a pena !!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4444285117",
            "user": "pierreghost",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palermas !!! Gatunos !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444260647",
            "user": "disqus_Jl74DTFBqD",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 dia 1 de Abril?\nQue tal gastarem o $$$ onde \u00e9 realmente preciso ! Eu presumo que as pessoas sejam hetero- homo- ou assexuais por ex.  preferiam ter hospitais a funcionar como deve ser !",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444258346",
            "user": "disqus_tReXUSy49O",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto \u00e9 uma vergonha.Mas temos de andar a pagar todas estas merdas?foodassse.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444973395",
                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Invejosa!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444974251",
            "user": "disqus_clE5tPl7vh",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Deixa de ser invejoso!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444308274",
            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00e4o as panelas do cds e &amp;.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444237668",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tenho uma proposta muito melhor.<br/>Convencer a comunidade LGBTI turbo a mudar a bandeira para riscas pretas e brancas. Ficamos com o pa\u00eds inteiro a homenagear a comunidade.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444274114",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A intelig\u00eancia fugiu-lhes p'r\u00f3... \"rabiosque\"...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444221855",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este constante bajular, por parte de gente poderosa, a um espec\u00ecfico sector da sociedade ref\u00e9m e parasita de um auto-infligido e, por isso, aguerrido estatuto de v\u00edtima de discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 de tal forma paternalista, \u00e9 de tal maneira sobranceiro, que na realidade, esse mesmo bajular n\u00e3o \u00e9 mais que uma inequ\u00edvoca prova que de todo h\u00e1 interesse que tais sectores da sociedade alguma vez se libertem das grilhetas com que se diminuem afim de atingir mais facilmente objectivos que a outros t\u00e3o mais dif\u00edceis s\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444212135",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O CDS a defender a comunidade <b> LGBT?</b><br/>O que se segue, o Bloco a exigir a proibi\u00e7\u00e3o do aborto?<br/>Isto anda tudo maluco, deve ser alguma coisa na \u00e1gua...\ud83d\ude02",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444231688",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chama-se cagarolice.<br/>T\u00eam muito medo de serem considerados extrema direita.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4444238070",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Devem estar a tentar apagar o fogo ateado pelo Nuno Melo, n\u00e3o tinha pensado nisso.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4444359142",
                                    "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Nuno Melo n\u00e4o pertence ao Clube?",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4444364542",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sei, o \u00fanico do CDS que \u00e9 homossexual assumido \u00e9 o Adolfo Mesquita Nunes.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4444239542",
                                    "user": "miguelgodinho",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas \u00e9 mesmo isso.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4444176406",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "LBGTIV6TURBO24VALVULAS que puhta de paneleirice.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444162564",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem diria que o partido que defende a castra\u00e7\u00e3o de homens e mulheres homossexuais e a sua \"educa\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\", agora aprova uma coisa destas... elei\u00e7\u00f5es a quanto obrigas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444145583",
            "user": "benficasempre",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "isto \u00e9 uma brincadeira do 1 de abril .. maio ... s\u00f3 pode !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444440422",
                    "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vais ser o porta-estandarte do LGBTI .. E vais levar a bandeira enterra na ppeidola ..MANSO",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4444978629",
                            "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Atrasado mental!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4445059578",
                                    "user": "disqus_wUhGHLZlPQ",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem, tu?? .. Claro que \u00e9s... E novidades, tens \u00f3 esp\u00e9cie de palerma??",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4444444999",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ANDAS A REVELAR OS TEUS SONHOS MAIS \u00cdNTIMOS ... BOI !!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444124065",
            "user": "disqus_QIgYsZcWhm",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Enoja, os comunas sempre com estas ideias de promover aberra\u00e7\u00f5es <b> LGBT.</b>.. Ah n\u00e3o... \u00e9 o CDS.<br/>Afinal s\u00e3o todos comunas... Aaaah, fiquei mesmo surpreendido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4444120022",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- \"\"\"Agradece - se \"\"\" \u00e0 \"\"\"bicharada\"\"\"  por t\u00e3o frequentemente recordar , um dos motivos porque \u00e9 detestada : arranjar problemas onde N\u00c3O existiam E insistir na causa derrotada \u00e0 partida de querer fazer o contranatural , transformar - se em natural .",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444119227",
            "user": "Esgalho",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem diria. Muito bem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444115197",
            "user": "z_a_or",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal passadeiras com as cores contra a heterofobia?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444116474",
                    "user": "disqus_rJOddbcbWe",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vou deixar de atravessar em passadeiras\nMauzinho Imparcial",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444111584",
            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na salada russa entram todos os  ingredientes .H\u00e1 qu\u00e9m goste.Mas n\u00e4o me obriguem a comer !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444150902",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "hum hum .. dessa conversa entendo que se trata apenas um problema de ingredientes .. para comer !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4444327791",
                            "user": "disqus_gVjuWvtB3n",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu n\u00e4o estou metido nessa panelagem. Eles que comam no sitio que mais gostam Agora querem oficializar a ementa ; a\u00ednda temos  que aceitar as birras das minorias.dos gayolas e seus derivados .",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4444330827",
                                    "user": "benficasempre",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eh eh .. caro Alberto , estava s\u00f3 a entrar consigo. O coment\u00e1rio anterior dava azo a essa poss\u00edvel interpreta\u00e7\u00e3o !!<br/>Sem ofensa !!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444110162",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada tenho contra os homosexuais  ou  l\u00e9sbicas, eles e elas que que sejam felizes l\u00e1 \u00e0 maneira deles e delas que eu sou \u00e0 minha mas era s\u00f3 o que me faltava\nA\u00ed o meu cabe\u00e7o<br/>Mauzinho Imparcial",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4445077909",
                    "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Absolutamente, at\u00e9 ao momento em resolvem transformar-se nos novos donos disto tudo.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444110086",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E que tal hastearem a bandeira no Pal\u00e1cio de S. Bento e no Pal\u00e1cio de Bel\u00e9m?\nJ\u00e1 agora...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444430536",
                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 faltou bem mais. J\u00e1 se v\u00eaem bandeiras <b> maricas </b>com a esfera armilar e as quinas. At\u00e9 enxovalhar um s\u00edmbolo nacional j\u00e1 \u00e9 permitido.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4444974762",
                            "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Atrasado mental!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4444455814",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 que as op\u00e7\u00f5es sexuais de cada um seja assunto que me interesse, por\u00e9m n\u00e3o aprecio que   me incomodem com mat\u00e9rias que, literalmente, n\u00e3o me dizem respeito, n\u00e3o s\u00e3o da minha conta, s\u00e3o exclusivamente dos pr\u00f3prios.\nPara que serve a propaganda, para nos indispor contra pessoas contra as quais nada tinha antes.\nTeria gra\u00e7a eu andar por a\u00ed a ostentar a minha mulher, os meus filhos e a minha masculinidade, raio de gentinha chata.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4444974988",
                                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Invejoso!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4444990624",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Como?",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4444465844",
                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Meu caro, \u00e9 exactamente assim que eu penso.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4444447345",
                            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o me diga isso! Ou melhor, por favor diga que \u00e9 mentira.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4444465265",
                                    "user": "disqus_pCMoGFQhKs",
                                    "date": "10 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 mentira. Universidade Nova de Lisboa, cheia de maricas com a bandeira desfraldada. Quando o meu filho me mostrou ao que se chegou, eu nem queria acreditar. N\u00e3o lhe mostro a foto porque estava escarrapachada no Facebook. Mas se \u00e9 um utilizador do Facebook (o que n\u00e3o \u00e9 o meu caso - deixei de ser \"s\u00f3cio\") n\u00e3o ter\u00e1 dificuldades em encontrar tal \"obra de arte\"",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4444491304",
                                            "user": "disqus_hcjKp6BWNo",
                                            "date": "10 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o uso \"feices\", nem \"instas\" e fujo disso como o diabo da cruz. Vou acreditar no que me diz, at\u00e9 porque tirei o curso numa das faculdades dessa universidade e posso confirmar que estava efectivamente minada. \u00c9 uma tristeza ao que cheg\u00e1mos.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Maricas"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4444146920",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 o fizeram na pra\u00e7a do munic\u00edpio ..  no edif\u00edcio da cml !!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4444137016",
                    "user": "Seaman6468",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso seria d'homem, mas...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444088263",
            "user": "xupem",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "TUGS EU ONTEM TAMBIEN ENTRAI EM EROPCAO HIHIHIHIHI COM MAIS UMA <b> TUGA </b>CASADIT HIHIHIHIHI<b>  PIMBA</b> MAIS UM CORNUTI HIHIHIHIHIHIHI",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444182628",
                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cara de merhda, vai aprender a escrever, burro do carahlho.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Tuga",
                "Pimba"
            ]
        },
        {
            "id": "4444081511",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bifobia ser\u00e1 fobia aos bifes?<br/>...ou \u00e0s bifas???<br/>E intersexo, o que ser\u00e1?...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4444066183",
            "user": "disqus_4cbka5bgvY",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Neste pa\u00eds j\u00e1 nada me surpreende. Porque carga de \u00e1gua v\u00e3o fazer isso? Os gays e l\u00e9sbicas s\u00e3o perseguidos em Portugal \u00e9? Que palha\u00e7ada. Desculpem l\u00e1 mas j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 pachorra.",
            "likes": 20,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4444973861",
                    "user": "disqus_clE5tPl7vh",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "P\u00e1ra de ser invejosa!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4444960911",
                    "user": "aquariustranslucido",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 foram uns n\u00e3o sei quantos para a fogueira e falta o maleta, o gouxa e afins que nos entram todos dias pela casa  adentro com programas televisivos  med\u00edocres tanto como eles.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4444248033",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu acho bonito!<br/>At\u00e9 se podia tamb\u00e9m mudar a cor do alcatr\u00e3o. Isto de ter estradas pretas com riscas brancas \u00e9 muito mon\u00f3tono e chato. Era giro com tudo \u00e0s cores. <b> Ama<b> relo </b</b>>fluorescente, rosa choque, azul cianno, laranja berrante.<br/>\u00c9 preciso \u00e9 ter cuidado para n\u00e3o melindrar as comunidades africanas. Ainda podem pensar que mudar a cor das estradas \u00e9 uma atitud<b> e racist</b>a.",
                    "likes": 8,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4444271254",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "10 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "eheheheheheh n\u00e3o h\u00e1 nada que a tinta preta n\u00e3o apague...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Amarelo"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4444165659",
                    "user": "Antiraoliono",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Altura das elei\u00e7\u00f5es... O CDS foi o partido que aprovou (em Setembro de 2005) a defesa da cria\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o para a \"educa\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de gays e l\u00e9sbicas para viverem em sociedade\", numa das suas reuni\u00f5es de dirigentes. H\u00e1 que lamber as feridas para dizer que se preocupam com todos os eleitores.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4444095776",
                    "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu prefiro nem comentar porque tenho a certeza que ia ser considerado spam...",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}