{
    "header": {
        "title": " Donald Trump e Melania testaram positivo para a covid-19 ",
        "subtitle": " An\u00c3\u00bancio foi feito pelo Presidente dos EUA. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 2 de outubro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-24 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710516/donald-trump-e-melania-testaram-positivo-para-a-covid-19 ",
        "postText": " ['O Presidente dos Estados Unidos, Donald Trump, e a mulher, Melania Trump, testaram positivo par a covid-19. O an\u00c3\u00bancio foi feito pelo l\u00c3\u00adder norte-americano atrav\u00c3\u00a9s do Twitter.', '\u00e2\u0080\u009cEsta noite, a Melania e eu test\u00c3\u00a1mos positivo para a covid-19. Vamos come\u00c3\u00a7ar o nosso isolamento e processo de recupera\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o imediatamente. Vamos passar por isto JUNTOS!\u00e2\u0080\u009d, escreveu na rede social.', 'Recorde-se que, antes de anunciar que estava infetado, Trump j\u00c3\u00a1 tinha dito que ia ficar em quarentena, depois de Hope Hicks, conselheira presidencial, ter testado positivo para o novo coronav\u00c3\u00adrus.', ''] ",
        "numberPosts": " 182 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Nationality - German,Ideological and Political Identity - General,Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velho,Gajo,Imbecil,Paral\u00edtica,Amarelo,Amarelo,Nazi,Carneirada,Mulher",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5094751987",
            "user": "disqus_BHz3qEk2qL",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isso \u00e9 a facada do Trump?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094511327",
            "user": "fuhrerventura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 justo! Todos os grandes l\u00edderes da extrema direita j\u00e1 foram contagiados por Covid-19 e eu n\u00e3o! ...tenho que ir a F\u00e1tima dia 13 de Outubro ver se algum fiel me contagia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094347669",
            "user": "disqus_zMUU2BonaE",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estar\u00e1 mesmo infectado ou \u00e9 um golpe de marketing?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094215003",
            "user": "etunumpluribus",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A\u00cd, C\u00c3O! TOMA GRANDE DITADOR FILHO DA PTA!<br/> Agora s\u00f3 se espera que o Virus cumpra o seu verdadeiro papel. <br/>Mas como se costuma dizer, Os criminosos e os patifes t\u00eam a pele rija!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094262653",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23quem deve estar a tremer \u00e9 o <b> velho </b>bid\u00e9, se o<b>  gajo</b> ja estava infetado na altura do debate l\u00e1 se vai <b> o velh</b>o com os porcos...\ud83d\ude44\ud83d\ude2c\ud83d\ude2cgrande estratega este trump..\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094733867",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh Lua, tantos bonequinhos para qu\u00ea? Mete estes 9 (falta o \"bonequinho do Mamadu) bonequinhos na con a, se fores mulher. De fores homem, obviamente , mete-os pelo olho do c u acima!<br/>AH AH AH NAH AH AH<br/>Carrega virus. J\u00e1 agora inclui a Lua dos bonequinhos.!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Velho",
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094207333",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . espero que este v\u00edrus morra muito depressa . .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094198922",
            "user": "juiz2000",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Parto o coco a rir com os argumentos dos \"Cheganos\" que por aqui andam ao tentarem defender o traste americano... os coitados por natureza j\u00e1 s\u00e3o um pouco limitados, a massa cinzenta n\u00e3o ajuda, \u00e9 delirante ...\nH\u00e1 aqui material com fartura para Filipe La F\u00e9ria usar numa qualquer revista ... \"O pobre de direita burro\", n\u00e3o s\u00e3o assim muitos, s\u00e3o 1%, mas davam uma com\u00e9dia interessante ... heheheheheh",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094230269",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 os coment\u00e1rios dos esquerdalhos s\u00e3o mesmo de meter nojo ao nojo, n\u00e3o fossem eles uma cambada de nojentos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094190594",
            "user": "paulosequeira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 o mesmo v\u00edrus que j\u00e1 foi testado no disc\u00edpulo brasileiro?<br/>Se n\u00e3o tiver cloroquina que chegue, o bolsonaro ainda tem l\u00e1 alguma e da boa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094177236",
            "user": "cavacadas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E qual \u00e9 o problema  h\u00e3m ..h\u00e3m ..h\u00e3m ...hum ..hum... hum...<br/>Agora h\u00e1 uma lexivia sem cheiro ....deve ser mais f\u00e1cil de buber :)))",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094160494",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E qual \u00e9 o problema?<br/>Tambem j\u00e1 testei positivo e nem um espirro dei.<br/>Mais de metade das mortes est\u00e3o mal contadas.\nV\u00e3o dar banho ao c\u00e3o mais o covid.\nVamos acabar por saber todos (ali\u00e1s j\u00e1 se sabe) e j\u00e1 no pr\u00f3ximo ano o que esteve por tr\u00e1s de tudo disto, v\u00e3o rolar cabe\u00e7as e cair pa\u00edses.\nEst\u00e1 tudo preparado para isso, mas ainda \u00e9 cedo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094212433",
                    "user": "etunumpluribus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Apanhaste o covid mas foi nas unhas dos p\u00e9s, oh pafioso salazareno mentiroso.<br/>Tal como o Trumpolineiro vais apanh\u00e1-lo a s\u00e9rio e depois, quando j\u00e1 estiveres no fundo dos infernos junto do teu pai Adolfo e do teu av\u00f4 Salazar, o mundo fica menos conspurcado. Assim seja!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094309387",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s a espumar-te todo, meu maricon\u00e7o.<br/>\u00c9 por veres a porca da xuxocomunada levar na tromba em praticamente todo o planeta?\nFazes bem, meu porco, \u00e9 assim que eu quero ver a porca da xuxocomunada - a espumar-se toda.\nAndas desaparecido com essa roupa, tens andado por c\u00e1 com a roupa do merdon\u00e7a porwu\u00ea, maricon\u00e7o?<br/>N\u00e3o te iludas, labrego da rataria, \u00e9 que com essa tambem n\u00e3o te safas.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094746923",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deves ter uma doen\u00e7a mental, para al\u00e9m de seres filho da pta e ped\u00f3filo.Eu trabalho meu filho da pta parasita. S\u00f3 aqui venho depois de cumprir com as obriga\u00e7\u00f5es .<br/>Tu vives de esquemas. Recebes o RSI, ou na droga! Ou andas a vender o olho do ku!<br/>Por isso est\u00e1s aqui nesta merd@ de coment\u00e1rios de manh\u00e3 \u00e0 noite.<br/>Eu n\u00e3o preciso de ter outras roupagens! Para que efeito?<br/>Quanto \u00e0 esquerda em Portugal V direitrafulhas?<br/>Quem est\u00e1 a levar nesses cornos desde 2014 \u00e9s tu, porco! E vais levar por muitos e bons anos.<br/>Quer ladres , quer grunhas! Vais levar at\u00e9 dizer CHEGA.<br/>Toma, filho da pta!<br/>CARREGA COSTA!|",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5095118693",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tens que come\u00e7ar a aparecer com a roupa do merdon\u00e7a, meu maricon\u00e7o, \u00e9 que essa j\u00e1 deve estar toda kagada de tanto te espumares pela boca, rasteirinho porco da rataria.\nAguenta camarada!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5095516522",
                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "J\u00e1 te disse, filho da pta, direitrafulha  : N\u00e3o passas de um derrotado de merd@ desde 2014 . Podes ladrar, grunhir e expos porcamente as tuas sucessivas derrotas e os teus traumas de perdedor aziado, que ningu\u00e9m tem pena de ti.<br/>\u00c9s um perdedor nato. A Geringon\u00e7a e o Costa phoderam te esses cornos e v\u00e3o continuar a darte nesse lombo at\u00e9 dizeres muito alto   CHEGA!<br/>N\u00f3s os de esquerda estamos a cag@r de alto para os vermes derrotados e filhos da pta direitrafulhas!<br/>CARREGA COSTA !!!!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5095599600",
                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Nota-se bem que \u00e9s um merdhas de um assalariado mensal fraquinho e cheio de ranho no nariz, sem qualquer categoria para ser dono, senhor ou patr\u00e3o de qualquer coisa.\nPosto isto, j\u00e1 me disseste o qu\u00ea?<br/>N\u00e3o disseste nada, meu maricon\u00e7o, por uma simples raz\u00e3o, \u00e9 que tu n\u00e3o sabes dizer nada e muito menos aqui que n\u00e3o tens direito a dizer nada a ningu\u00e9m, so tens direito a levar nesse trombil at\u00e9 me cansar.\nAinda te vou deixando derreter umas teclinhas porque tenho pena de ti e dessas artroses, sen\u00e3o j\u00e1 nem isso fazias, porcalh\u00e3o da rataria.<br/>Percelambeste a coisa, kacalh\u00e3ozito rasteiro?\nE agora vai l\u00e1 vestir a roupa do merdon\u00e7a e p\u00f5e-te a andar, meu merdoso.\nAguenta camarada!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5096200242",
                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "AH AH AH AH AH AH <br/>Sempre a levares na cornadura desde 2014! AH AH AH AH AH .... Deve ser uma frustra\u00e7\u00e3o do c@ralho vires para aqui zurrar e latir sem um objectivo de vida. N\u00e3o ter futuro deve ser mesmo uma sanita fhodida, oh direitrafulha de merd@!<br/>Adoro fhoder os cornos a um derrotado. Humilhar te, corno ped\u00f3filo da pta que te pariu, \u00e9 um GOZO, ferrado.<br/>Humilhar um ped\u00f3filo nazi filho de um comboio de ptas, \u00e9 um hino \u00e0 gl\u00f3ria esquerdista!<br/>Calcar a cabe\u00e7a de um verme como tu, torcer te essa cervis, por te a gatinhar e a rastejar na pocilga onde te atolas, at\u00e9 mim, e de seguida, arrear te com o valente pontap\u00e9 nessa tromba, \u00e9 como se eu me elevasse ao s\u00e9timo c\u00e9u!<br/>Esta camarada que aqui te phode todo, esta xuxalista e aven\u00e7ada do PS e do Costa, cuspir te em cima , cag@r te nessas ventas de ped\u00f3filo comedor de crian\u00e7as, rastejante e verme eunuco desde 2014 passando por 2020 e indo at\u00e9 2034, no m\u00ednimo ( se entretanto n\u00e3o morreres feito em merda, de cancro ou de Covid 19, ) \u00e9 um supremo deleite, uma alegria da alma, algo que merece um op\u00edparo jantar, uma boda como o que hoje aconteceu.<br/>S\u00f3 de ver as ultimas sondagens , e constatando que o teu guru espiritual, ALDRAB\u00c9 DESVENTURA, assumir que ter\u00e1 de se demitir , p+orque a Ana Gomes vai ficar \u00e0 frente dele nas proximas elei\u00e7\u00f5es, ...meu Deus...um aut\u00eantico orgasmo.\nRepara na minha risada de despreso e de humilha\u00e7\u00e3o, grande cabr\u00e3o filho de uma pta , de coka mal cheirosa e podre. Repara:     AH AH AH AH AH AH AH AH AH AH AH AH AH !!!!\nTOMA FILHO DA PTA!<br/>Foi uma risada da camarada Julia.\nCARREGA COSTA! CARREGA COVID!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5096347351",
                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahahahahaahh<br/>O traveco est\u00e1 hist\u00e9rica.\nAnda c\u00e1 que te curo essa histeria em 3 tempos, meu maricon\u00e7o, mas olha vem com a roupa do merdon\u00e7a que com essa pareces uma gata com o cio e p\u00f3ku daqui n\u00e3o levas nada.\nAguenta, camarada.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5096643316",
                                                                                    "user": "etunumpluribus",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "J\u00e1 est\u00e1s despachado. <br/>J\u00e1 levas que contar para o resto da tua curta vida!<br/>Saia outro direitrafulha, que este j\u00e1 de finou!\nPara dar cabo de direitrafulhas filhos da pta, estou c\u00e1 eu! <br/>By, By, lambe pissas.\nCARREGA COSTA! MAIS UM QUE DESPACHAMOS!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5096755998",
                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ahahahahahahahaahah<br/>Est\u00e1 c\u00e1 quem?<br/>Ahahahahahahahaah<br/>Um esqerdalho assalariado mensal,  teso, labrego, que nem tem onde cair morto, amaricado e que ainda por cima nem com uma no trombil se aguenta?<br/>Ahahahahahahahaha<br/>Ganha ju\u00edzinho e faz-te gente, traveco de esquina.\nE n\u00e3o te esque\u00e7as de mudar essa roupa para a roupa do merdon\u00e7a que essa j\u00e1 cheira a merdha.\nQue ot\u00e1rio...\nAguenta camarada",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5094187757",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 arrebentas, e tamb\u00e9m n\u00e3o pagaste impostos nos \u00faltimos 10 anos?<br/>O chico esperto pensa que se livra do tema com isto!<br/>Tivesse um advers\u00e1rio l\u00facido que lhas cantasse todas!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094210664",
                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s sempre prontinho para levar nesse trombil, labrego.\nPareces um saco Everlast e ainda achas gra\u00e7a.\nQue ot\u00e1rio!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094259972",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ora a\u00ed est\u00e1 o arrebentas sempre igual a si pr\u00f3prio ahahah!<br/>Acaso deves tu pensar que a Kamala \u00e9 como tu ou o trampas!<br/>De saco, ides v\u00f3s todos!<br/>Foge c a r a l h o, faz como o Camolas ahahah!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094298090",
                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Aqui n\u00e3o se d\u00e1 doces \u00e0 xuxocomunada atrasada mental, \u00e9 sempre directo \u00e0 tromba.\nTens d\u00favidas ou tens d\u00edvidas, pac\u00f3vio de esquina?\n\u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de experimentares e logo v\u00eas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094332651",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Coitado do arrebentas ahahah!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5094345578",
                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Logo vi que essa merdha \u00e9 s\u00f3 foguet\u00f3rio.\nFaz-te homem e depois diz qualquer coisa, pac\u00f3vio de esquina.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5094352681",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Ahahah coitaditos destas criaturas que atr\u00e1s de um teclado \"arrebentam\" com tudo!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5094374579",
                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Percebo esse inc\u00f3mpdp, mais conhecido por \u201ccaga\u00e7o\u201d, mas disfar\u00e7as muito mal, ot\u00e1rio de esquina\nJ\u00e1 se percebeu bem que n\u00e3o passas de um cobardolas aldrab\u00e3o, azeiteiro e labrego todos os dias.\nFaz-te homem seu palha\u00e7o, antes disso n\u00e3o te metas com homens porque levas mesmo na tromba, n\u00e3o me custa mesmo nada. Onde e quando quiseres.\nH\u00e1 d\u00favidas ou h\u00e1 d\u00edvidas, pac\u00f3vio de merdha?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5094382867",
                                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "H\u00e1 bolota!<br/>Mas s\u00f3 te a dou quando eu quero e n\u00e3o quando tu pedes, topas?<br/>Ahahah",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5094391133",
                                                                                            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\u00c9... \u00e9 isso tudo e mais 21 cm, labrego de merdha.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094141946",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Olhem s\u00f3 o Lixo de esquerda que aqui zurra.....que lindo , desejam a morte dos outros!!! \u00c9 o Socialismo a funcionar....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094206995",
                    "user": "etunumpluribus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu? Demoras muito? J\u00e1 fedes a cad\u00e1ver e ainda por aqui andas? <br/>H\u00e1-de chegar a tua vez, <b> nazi!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094266423",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calma lucia, para  pastorinha est\u00e1s muito revoltada...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094749777",
                                    "user": "etunumpluribus",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E tu para filho da pta, est\u00e1s todo fhodido de tanto o Costa te rebentar esse c@gueiro.<br/>Carrega Costa!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5094170413",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o fazem mais do que a direitralha que sempre desejou mal aos que n\u00e3o s\u00e3o das suas cores e dos partidos pol\u00edticos, alguns partidos ao meio sem rumo certo!<br/>A morte de muitos \u00e9 desejada/uma constante pela mesquinha gente que consegue manter os tach\u00f3metros sem compet\u00eancia, sem cultura, ignorantes, farsolas do pior que provocam estados de esp\u00edrito terr\u00edveis em que tem todo o direito de trabalhar com dignidade!<br/>Esses s\u00e3o os que se queixam p\u00fablicamente de que ganham menos que um arrumador de carros (os miser\u00e1veis que n\u00e3o t\u00eam para comer e vivem na rua) e as empreiteiras de limpezas exploradas por certas empresas protegidas desses anormais!<br/>\u00c9 necess\u00e1rio dizer mais?<br/>Se for preciso qual \u00e9 o problema?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094138495",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...espero que o Excrementissimo Senhor Trump morra, mas n\u00e3o de Covid-19! ...a cadeira el\u00e9trica espera por ele pela sua responsabilidade no genoc\u00eddio de 212660 Americanos.<br/>...212660 mortos s\u00e3o 4 vezes mais que os americanos mortos na Guerra do Vietnam e metade das baixas americanas na 2\u00aa Guerra Mundial.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094222579",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094751379",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Calou , filho da pta! Corno!<br/>CARREGA COSTA!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5094248917",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...j\u00e1 devias saber que eu estou imune \u00e0s imbecilidades de coelhos aluados!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094269739",
                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Vai ver onde \u00e9 que anda a tua mae...ouvi dizer que ela andava no meio da rua feita maluca toda nua aos gritos..a dizer que tinha um filho paniscas...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83d\udc49\ud83d\udc4c",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094753649",
                                            "user": "etunumpluribus",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Costa fhode-te tanto esse c@gueiro, que o intestino passou-te para os cornos!<br/>CARREGA COSTA!  A direitrafulhice pede clem\u00eancia. \u00c9 o fim desta pafiosa comunidade",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094116127",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . a pergunta pertinente :\nQUANDO \u00c9 O VEL\u00d3RIO E FUNERAL ?\nQUE SEJA BREVE . . .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094272472",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o seu??\ud83e\udd23\ud83e\udd23deve ser para breve ...nem precisa do covid basta uma gripezinha suina...\ud83e\udd23\ud83e\udd23leva \u00e9 os teus atras tambem malta assim nao deve deixar c\u00e1 a familia..\ud83d\ude44\ud83d\ude2c\ud83d\ude2c\ud83d\ude37\ud83d\ude37\ud83d\udc80\u2620\u2620",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094072446",
            "user": "bigurak",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Covid-19 infectada com Trump<br/>quando ao Trump nao h\u00e1 problema, com 5l de cloroquina resolve o assunto",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094039035",
            "user": "limalhas",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Simples!!! Agora \u00e9 s\u00f3 tomar lix\u00edvia que isso passa.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094276796",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Epa essa foi mesmo original\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23parab\u00e9bs\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094756156",
                            "user": "etunumpluribus",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Com um parab\u00e9bs de 25 cm levas tu nesse ku, meu filho da pta!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5094182668",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o passa, n\u00e3o pode passar!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094026694",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora \u00e9 esperar por um milagre, que estes dois v\u00e3o para o diabo que os carregue, e o mundo fica bem melhor.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094074808",
                    "user": "bigurak",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ela nao tem culpa nenhuma",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094192030",
                            "user": "anamijapacova",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Pois n\u00e3o, \u00e9 uma marionete tipo travesti a quem o TRUM d\u00e1 os milh\u00f5es para viver decentemente sem precisar de exp\u00f4r o corpinho nas passerelles!<br/>E com a idade a passar tem que se agarrar com unhas e dentes!...<br/>Nunca ser\u00e1 uma Michelle Obama, uma DAMA!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094209308",
                                    "user": "bigurak",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "nunca ser\u00e1 uma Michele Obama mas isso nao faz dela culpada de algo",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094016165",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os esquerdalhos comentadeiros aqui no Sol devem estar radiantes com esta noticia.<br/>As bolsas e o petr\u00f3leo AFUNDAM!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094025173",
                    "user": "disqus_Zgj9mqhbFk",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha que pena que eu tenho deste ditador forrado de democrata.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5094016933",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "isso \u00e9 bom...queremos \u00e9 que a malta que anda a especular na bolsa se lixe...\ud83d\ude06\ud83d\ude06",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 12,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094041127",
                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "voc\u00ea \u00e9 contra a bolsa?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094045442",
                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Acha?! Nao, nao sou ..sou sim contra vendas a descoberto e contra algumas empresas que nao deviam estar cotadas em bolsa...\ud83d\ude09 acha que a situa\u00e7ao do petroleo faz algum sentido, a varia\u00e7\u00e3o que tem... e nao me fale na quest\u00e3o da procura/oferta \u00e9 simplesmente pura especula\u00e7\u00e3o..\ud83d\ude12",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094050262",
                                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Claro que \u00e9 especula\u00e7\u00e3o. Mas ent\u00e3o em sua opini\u00e3o o petr\u00f3leo n\u00e3o devia estar cotado em bolsa? Deveria ter o pre\u00e7o tabelado? Quem o definia e com que crit\u00e9rios?<br/>Quanto \u00e0s vendas a descoberto, s\u00e3o muitas vezes apontadas como o bicho pap\u00e3o, \u00e1s vezes parece-me que muita gente acredita que se n\u00e3o houvesse vendas a descoberto a bolsa s\u00f3 subia e nunca descia...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094072408",
                                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O petroleo tem que estar cotado e em diferentes bolsas, devia era existir outro tipo de regulamenta\u00e7ao\ud83e\udd14 quanto \u00e0s vendas a descoberto quem acredita que a bolsa s\u00f3 subiria se acabassem nao entende minimanente do assunto..\ud83d\ude09\ud83e\udd23",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5094076054",
                                                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "J\u00e1 agora que tipo de regulamenta\u00e7\u00e3o seria essa para o petr\u00f3leo?<br/>Quanto \u00e0 parte das vendas a descoberto, estou de acordo, mas mantenho o que referi que s\u00e3o muitas vezes apontadas como o bicho pap\u00e3o (e muitas vezes o reguladores s\u00f3 aparecem a terreiro a proibi-las depois de per\u00edodos de fortes quedas)",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5094082683",
                                                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\ud83d\ude44 j\u00e1 est\u00e1 a fazer me perder muito tempo\ud83d\ude05 V\u00e1 pela regulamenta\u00e7\u00e3o dos mercados\ud83e\udd14 dos produtores\ud83e\udd2b san\u00e7oes economicas\ud83e\udd11 ...mas se tem interesse no assunto nao discuta comigo, fa\u00e7a umas pesquisas na net sobre o tema o que pode ser feito nesso sentido de certeza que vai encontrar..\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5094087676",
                                                                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Pois j\u00e1 percebi... \u00e9 pena, eu estava interessado na sua opini\u00e3o, e n\u00e3o em fazer \"pesquisas na net\". Mas pronto, n\u00e3o lhe roubo mais tempo ;)",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5094099139",
                                                                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Lol...teve gra\u00e7a\ud83d\ude1c nao leve a mal..pode nao ser mutua mas voce ate umas das pessoas que tenho alguma simpatia aqui..\ud83e\udd2b",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5094102081",
                                                                                            "user": "disqus_D1TJFmq8mX",
                                                                                            "date": "2 months ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Claro que n\u00e3o levo a mal... Eu respeito a diferen\u00e7a de opini\u00f5es e acho que \u00e9 poss\u00edvel debater qualquer tema mantendo o n\u00edvel :)",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5094017536",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tamb\u00e9m j\u00e1 n\u00e3o tenho l\u00e1 nenhum investido, podem afundar para ZERO!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094076493",
                                    "user": "gonalosemedo",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "como se isso n\u00e3o o fosse afetar depois... \u00c9 sempre bonito ver pessoas dizer que n\u00e3o faz mal que outros sofram, s\u00f3 porque n\u00e3o \u00e9 comigo, \u00e9 um bom principio e carregado de humanidade e preocupa\u00e7\u00e3o com o pr\u00f3ximo.<br/>Mas sabe que as crises econ\u00f3micas t\u00eam sempre a consequ\u00eancia de, mais tarde ou mais cedo, afectar todos, tenham a\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o.<br/>Se as empresas e investidores n\u00e3o estiverem bem, mais f\u00e1cil \u00e9 haver desemprego e outros problemas econ\u00f3micos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094081593",
                                            "user": "bigurak",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "nao consigo evitar verter l\u00e1grimas.<br/>neste momento o preco do petr\u00f3leo \u00e9 um pre\u00e7o politico combinado entre o Trump, Putin e Ar\u00e1bia Saudita de modo a viabilizar os produtores americanos.<br/>Se o pre\u00e7o baixar os americanos fecham por causa dos elevados custos de produ\u00e7\u00e3o.<br/>O mercado s\u00f3 funciona para um lado",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094011683",
            "user": "colossalyouth1974",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "que v\u00edrus t\u00e3o engra\u00e7ado. s\u00f3 atinge l\u00edderes \"populistas\", trump, bolsonaro, o johnson. da merkel, do macron e do trudeau foge a sete p\u00e9s.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094019449",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "e nao s\u00f3, tamb\u00e9m ja atingiu uns quantos milhoes de pessoas\ud83e\udd14",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094039236",
                            "user": "colossalyouth1974",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "e conhece alguma dessas pessoas? \u00e9 que eu n\u00e3o",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094049045",
                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sim conhe\u00e7o pessoas que foram infetadas...acha que algumas dessas pessoas que referiu \u00e9 sobrenatural??\ufffd\ud83e\udd23  com a atitude de desleixo que tiveram em rela\u00e7ao ao virus \u00e9 normal que apanhem..\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094060371",
                                            "user": "colossalyouth1974",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ent\u00e3o eu j\u00e1 devo estar infetado da cabe\u00e7a aos p\u00e9s e h\u00e1 meses. fique bem",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094076161",
                                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "obrigado voc\u00ea tambem\ud83d\ude09 e caso pense estar infetado protega os outros..\ud83d\ude37",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5094001228",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os que por aqui hoje ficam ofendidos por a \"esquerdalha\" , segundo eles , estar em festa pelo Trump estar infectado, s\u00e3o os mesmos que desejaram que os \"comunas\" se infectassem na Festa do Avante...<br/>Onde est\u00e1 a diferen\u00e7a...?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094008328",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nenhuma, eu festejo os dois ao mesmo tempo, s\u00e3o todos merda do mesmo saco.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5094002108",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso concordo consigo...\ud83d\ude09",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093996631",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda bem para eles.\nTendo em conta que, mais tarde ou mais cedo, a grande maioria da popula\u00e7\u00e3o ir\u00e1 ter contacto com este v\u00edrus, mais vale despachar j\u00e1 isto e acabar com o circo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094026163",
                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois de um pico de casos e mortes em Manaus, houve uma queda abrupta ainda sem explica\u00e7\u00e3o.<br/>Ter\u00e3o atingido a imunidade de grupo?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094059672",
                            "user": "danisilva",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Desconhe\u00e7o esses dados de Manaus (Brasil), logo n\u00e3o posso comentar...\nMas na Su\u00e9cia agora andam mais tranquilos:\n\"Su\u00e9cia: Sem confinamento nem m\u00e1scaras. No pa\u00eds da pol\u00e9mica estrat\u00e9gia contra a Covid-19 n\u00e3o h\u00e1 vislumbres da segunda vaga\"<br/>- Revista Vis\u00e3o, 16 Setembro 2020",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093993081",
            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ahhh\ud83e\udd23\ud83e\udd23 hoje \u00e9 dia de festa para os grunhos <br/>esquerdelhos e a <b> carneirada </b>anti trump...\ud83e\udd2a\ud83e\udd2aao menos podiam ser mais criativos...todos repetitivos...lixivia bla bla...morrer bla bla...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b voces querem \u00e9 ver os chinocas a tomar conta do planeta terra..o trump nao presta como pessoa mas como presidente nao \u00e9 assim t\u00e3o mau...nao vi guerras nem invasoes...devem achar que a marioneta do<b>  velho</b> bid\u00e9 \u00e9 melhor...\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd73",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho",
                "Carneirada"
            ]
        },
        {
            "id": "5093984633",
            "user": "disqus_pTjki554NN",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "NOJO.<br/>NOJO DE GENTE.<br/>ABERRA\u00c7\u00d5ES HUMANAS QUE SE DELICIAM COM DOEN\u00c7AS GRAVES DE OUTROS.<br/>NOJENTO(A)S.<br/>ESQUERDALHA PARASITAS,",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093994704",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s um <b> imbecil </b>de um direitralha!<br/>Se ele n\u00e3o usa m\u00e1scara, n\u00e3o mant\u00e9m a dist\u00e2ncia f\u00edsica das outras pessoas, n\u00e3o lava as m\u00e3os, etc, isto era inevit\u00e1vel, burro.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094083574",
                            "user": "bigurak",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "tao certo como  2+2=4",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5094013702",
                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sou, quem fez o teu pai corno:<br/>Sim, \u00e9; verdade.<br/>A vaca tua mam\u00e3 confirma.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094559244",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ainda agora aqui chegaste com um nick de rico, mas como habitual na  direitalha a educa\u00e7\u00e3o demonstrou que n\u00e3o conseguem ser de outra maneira, bestas mal educadas, sem princ\u00edpios!...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094581735",
                                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Est\u00e1s a referir-te ao teu pai ou \u00e0 tua m\u00e3e. Bestas s\u00f3 podem ser dessa fam\u00edlia.<br/>Esterqueiro bandalho de esquerda que me chamou de burro levou com os cornos do pai.<br/>respeitem e ser\u00e3o por mim respeitados.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5094017437",
                                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094019608",
                                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Negativo, foi sem dor mas, com muito jeitinho.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5093994497",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nesse ponto os da direita sao iguais...\ud83e\udd14\ud83e\udd2b",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094014224",
                            "user": "disqus_pTjki554NN",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Queres apostar?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093989568",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...tenho muita pena dos 212660 Americanos que morreram vitimas da inc\u00faria e do desleixo do Excrementissimo Senhor Trump! ...dele n\u00e3o tenho pena nenhuma!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093999872",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "estupido\ud83e\udd23\ud83e\udd23 es um gajo estranho para alem de paniscas..\ud83e\udd14\ud83e\udd14tu com pena de 212660 americanos j\u00e1 escreveste tantas vezes a desejar morte e tudo de mau ao povo americano...\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude12\ud83d\ude12agora est\u00e1s preocupado...\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23triste estupido",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093984450",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...isto \u00e9 treta! ...nada podia ser melhor do que ser contaminado pelo Covid-19 durante a campanha eleitoral para se poder vitimizar \u00e0 fartazana e fugir a uma carrada de discuss\u00f5es para as quais ele n\u00e3o tem argumentos.<br/>Eu pessoalmente j\u00e1 estava \u00e0 espera que isto ou algo semelhante fosse acontecer.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094005531",
                    "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estavas pessoalmente \u00e0 espera?? A serio??!!\ud83e\udd23\ud83e\udd23que cromo ..estupido o <b> velho </b>bid\u00e9 tem muitos argumentos para o trump\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Velho"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093974742",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 lament\u00e1vel assistir a pessoas que se regojizam com a doen\u00e7a ou morte de outras pessoas... At\u00e9 uma deputada da dita \"casa da democracia\" j\u00e1 expressou este sentimento...\n\u00c9 esta a esquerda... Os tais \"humanistas e tolerantes\" que n\u00e3o passam de reles e hipocritas...\n#NOJODEGENTE",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093982468",
                    "user": "jesusmerda",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sejas burro, esse \u00e9 conversa de farelo como o teu querido l\u00edder gosta.<br/>Se moresse o Maduro ou o Kim Jon ou outros merdas qualquer festejaria do mesmo modo.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093989426",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Jesuismerda estupido quem festejaria se moresse Maduro ou o Kim Jon era o povo...seriam milhoes de pessoas ...os desgra\u00e7ados que vivem toda a sua vida oprimidos por esses ditadores..\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093995821",
                                    "user": "jesusmerda",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se \u00e9s merda, ainda bem que assumes.<br/>Sim, principalmente esse povo, mas todos os povos do mundo... ditadura \u00e9 o sonho de qualquer monte de merda seja de direita ou se esquerda, sistemas totalit\u00e1rios s\u00e3o todos esterco e tu defendes o de direita, portanto n\u00e3o \u00e9s diferente dos demais.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5093997354",
                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Calminha estupido...nao te estiques muito...j\u00e1 devias ter entendido que nao sou de direita mas muito menos de esquerda..\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094007360",
                                                    "user": "jesusmerda",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 o que d\u00e1s a entender, eu sei, estou-me bem a cagar para extremismos, sejam elas de direita ou esquerda.<br/>Posso dizer que sou um simpatizante da IL, mas n\u00e3o concordo com tudo, pois t\u00eam uma vis\u00e3o fantasiosa para a nossa realidade, o pensamento \u00e9 bom, mas n\u00e3o nos vamos tornar numa Dinamarca com grunhos como os do chega, infelizmente.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5094013353",
                                                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Assim est\u00e1s melhor, mas continuas a ter que mudar esse nick para seres respeitado..\ud83e\udd14\ud83e\udd2b\ud83e\udd2b eu quero \u00e9 que a merda do chega se lixe, mas quero ainda mais que esta esquerda radical que se instalou na europa morra pois vai arrastar tudo e todos para tempos sombrios...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5093983713",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 preciso ir t\u00e3o longe!<br/>Essa criatura desejou o mesmo aos participantes da festa do avante!",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093968843",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "At\u00e9 o Marcelo vai apanhar Corona quando tiver de debater com a Ana Gomes e o Andr\u00e9 Ventura.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093965773",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu n\u00e3o me acredito que Trump morra com o v\u00edrus.<br/>Espero que recupere para disputar as elei\u00e7\u00f5es.\nPS: espero que seja mentira a not\u00edcia avan\u00e7ada pela Time de que os republicanos v\u00e3o tentar intimidar certos eleitores a n\u00e3o votar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094000352",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vindo da Time tudo \u00e9 poss\u00edvel!\nO seu vi\u00e9s ideol\u00f3gico \u00e9 aberrante, aquilo mais parece  megafone dos BLM...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093972770",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em rela\u00e7\u00e3o Post Scriptum, n\u00e3o \u00e9 mentira... e at\u00e9 espica\u00e7ou um grupo violento chamado proud boys a entrarem em ac\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093962904",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Jer\u00f3nimo de Sousa j\u00e1 fez o teste?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093981169",
                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acusa negativo por excesso de baga\u00e7o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093961504",
            "user": "partisanlx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esqueceu-se de beber lix\u00edvia ... porra o <b> gajo </b>faz tudo para fugir aos debates e ver se ganha votos ... mais uma prova da democracia podre dos EUA",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093982941",
                    "user": "disqus_pTjki554NN",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 de louvar os teus sentimentos.<br/>Permita Deus que tu e quem te apoia e sustenta sejam as pr\u00f3ximas vitimas mortais da covid 19...<br/>\u00c8S; PURA E SIMPLESMENTE NOJENTO.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "5093952184",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 uma pena...<br/>Puro teatro!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093951069",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As melhoras sr presidente! O mundo precisa de si!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093972622",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Francamente. A Am\u00e9rica precisa de gente com educa\u00e7\u00e3o, princ\u00edpios e valores. Independentemente do que ele faz de bem na economia Americana, na defesa da Am\u00e9rica, etc....\u00e9 preciso que chegue l\u00e1 acima gente com n\u00edvel.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093980925",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 a sua opini\u00e3o! A minha \u00e9 outra!\nTrump criou este personagem e foi com este personagem que ganhou as elei\u00e7\u00f5es americanas... \u00c9 normal que o mantenha! E n\u00e3o passa disso... Um personagem...\nDepois h\u00e1 o presidente... E como presidente foi o melhor que aconteceu aos usa neste s\u00e9culo!\nNunca vi uma campanha t\u00e3o negra contra algu\u00e9m... Ningu\u00e9m fala do ditador da China ou do genocida da Venezuela... Apenas Trump e bolsonaro... N\u00e3o acha estranho?\n\u00c9 que para quem se diz democrata, Trump e bolsonaro s\u00e3o 2 senhores quando comparados com o Xi ou maduro...\nTrump \u00e9 a garantia de um mundo equilibrado... Com biden e a esquerda terrorista a tomar conta da Am\u00e9rica, o mundo vai-se tornar numa ditadura global!\nUma \u00faltima quest\u00e3o... Acha que \u00e9 com a modera\u00e7\u00e3o de um rui Rio, que se combate um extremismo de uma geringon\u00e7a? Nos EUA passa-se o mesmo... S\u00f3 Trump para impedir o jogo sujo da esquerda!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093996159",
                                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro que \u00e9 a minha opini\u00e3o. Nem pretendo que tenha a mesma que eu...\nEu gosto da institucionalidade das coisas, e essa personagem que refere, do meu ponto de vista, n\u00e3o \u00e9 digna de um presidente de um pa\u00eds, muito menos dos USA. Digo o mesmo para o Bolsonaro no Brasil....\nMas sim reconhe\u00e7o que os resultados econ\u00f3micos nos USA do Trump eram excelentes antes da pandemia (mas isso ningu\u00e9m diz - atreveu-se o Paulo Portas a dizer no outro dia na TV). <br/>E n\u00e3o quero com isto dizer que defendo Biden ou o outro xuxalista velho que quase ganhava nos democratas. At\u00e9 porque acho que os Democratas de hoje s\u00e3o um desastre para a Am\u00e9rica.\nSe eu votasse nos EUA o prov\u00e1vel era tapar o nariz e a boca e votar no Trump, tal como tive de fazer em PT com o Santana Lopes contra o ladr\u00e3o 44.\nSim a campanha contra o Trump \u00e9 nojenta. Os media nacionais (fazem uma campanha nojenta contra o Trump e calam-se com os ditadores comunas! 100% de acordo. Nos USA j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 assim, h\u00e1 os media anti-Trump e os media Pro-Trump, mas c\u00e1 essa imagem n\u00e3o chega.\nMas como eu abomino essa gentalha de esquerda , n\u00e3o gosto de ver \u00e0 direita gente sem n\u00edvel, prefiro que esses fiquem todos para o lado da esquerda.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094004025",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Esse \u00e9 o meu ponto... O personagem que Trump criou \u00e9 o fiel da balan\u00e7a... Ou acha que \u00e9 com modera\u00e7\u00e3o que se combate o extremismo e loucura da esquerda?\nTem o caso de Portugal... N\u00e3o \u00e9 com a eleva\u00e7\u00e3o de Rui Rio, que se consegue combater a corrup\u00e7\u00e3o, o nepotismo, o controlo da CS e a ditadura do pensamento \u00fanico de esquerda! N\u00e3o \u00e9! Podem continuar a apostar em pol\u00edticos com elevado sentido de estado e continuar a assistir ao horrendo festival que \u00e9 esta loucura da esquerda radical a governar Portugal!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093941848",
            "user": "disqus_Bgjgzidp1j",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "at\u00e9 aos cuidados intensivos...era positivo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093939989",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ora, ora, nada que um pouco de desinfectante n\u00e3o resolva.\nA esta hora Trump j\u00e1 bebeu um copo de lixivia.\n...ou um \u00f3ptimo pretexto para se esconder at\u00e9 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es e n\u00e3o fazer mais disparates. Quem sabe  se uma de doentinho n\u00e3o colher\u00e1 mais votos.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093974822",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o me surpreenderia, afinl o Bol\u00e7ado tamb\u00e9m o fez!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093950889",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelo timing tamb\u00e9m me parece um golpe de teatro!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093953802",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 como diz, n\u00e3o seria de estranhar, atendendo ao perfil do personagem.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5093952728",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ol\u00e1 Lu\u00eds, foi exactamente o que eu pensei.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093937706",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tretas!<br/>N\u00e3o me acredito em nada do que esta criatura diz!<br/>Fake news!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093951085",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\" N\u00e3o me acredito\" ?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093952074",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Em nada do que esta criatura diz!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093953075",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o acredito. Assim se diz em bom portugu\u00eas.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5093961571",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ele \u00e9 angolano de Bi\u00e9.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5093954572",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o me acredito!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5093955637",
                                                    "user": "olh_metro",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Aprende que ainda vais a tempo.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5093962155",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Burro velho africano n\u00e3o aprende linguas",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5093956389",
                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o me acredito em nada do que esta criatura diz!",
                                                            "likes": 3,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5093960702",
                                                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                                    "date": "2 months ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": ":)))))))))",
                                                                    "likes": 3,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093932338",
            "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Finalmente parece que 2020 ainda pode acabar em grande!<br/>Espero que sim!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093953649",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "eheheheheheheheh....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094020971",
                            "user": "disqus_AMVFiWrvz0",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "vaca falas contigo propria..\ud83e\udd23\ud83e\udd23est\u00e1s a ficar mesmo velha maluca...\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093931045",
            "user": "jesusmerda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 nada como come\u00e7ar uma sexta-feira com uma boa not\u00edcia.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093927265",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Todos os presidentes est\u00e3o a apanhar, s\u00f3 o nosso Marcelo \u00e9 que nada?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093922988",
            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Bolsonaro e o Boris tamb\u00e9m j\u00e1 apanharam o v\u00edrus chin\u00eas e est\u00e3o bem.\nDesejo as melhoras ao Trump e \u00e0 <b> mulher </b>\ud83d\udc4d.\nEspero que nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais, o povo americano vote no Trump,pois o outro candidato \u00e9 uma m\u00famia<b>  paral\u00edtica</b> a soldo dos chineses.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093925759",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 vir\u00fas chin\u00eas, \u00e9 americano est\u00e1 provado!<br/>Cientistas provaram que se iniciou nos States, o TRUM <b> ama<b> relo </b</b>>\u00e9 que esconde a verdade dos factos!<br/>Vlad, Vlad est\u00e1s a leste do para\u00edso, as not\u00edcias que acompanhas s\u00e3o as caseiras?",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093963649",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Tretas.<br/>Tem alguma prova do que acabou de escrever?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5093936055",
                            "user": "disqus_HVgeFFuj93",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O v\u00edrus \ud83e\udda0 foi criado no lab orat\u00f3rio militar chin\u00eas na cidade de Wuhan.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093973651",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A mando do Soros para impor o marquessismo coltoral!<br/>Esqueceste esta parte",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5093964110",
                                    "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9 isso, a natureza nunca criou v\u00edrus mortais sozinha....",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Amarelo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher",
                "Paral\u00edtica"
            ]
        },
        {
            "id": "5093917094",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tratem no com lixivia.... qual a data do vel\u00f3rio?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093954262",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A Lixivia \u00e9 cloro e o cloro faz parte de v\u00e1rios medicamentos postos \u00e0 venda contra o Covid 19, leia mais e fale menos.<br/>A \u00e1gua que bebe todos os dias contem cloro=lixivia.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093957300",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mas n\u00e3o foram medicamentos que o idiota sugeriu que tomassem. Foi mesmo detergente.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094051268",
                                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E infelizmente, na altura em que o Trampas disse isso, houve pessoas que beberam lix\u00edvia e foram para o hospital com uma intoxica\u00e7\u00e3o.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5094055530",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Verdade sim. <br/>Seguidores do Trampas n\u00e3o podem ser pessoas inteligentes, claramente....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093924444",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Agora, ele devia fazer um video a beber um copinho de lix\u00edvia, tal como aconselhou para os outros.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094117707",
                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": ". . . de cianeto era o ideal . . .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5093954597",
                            "user": "ocorrecio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais outro ignorante.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093957907",
                                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o. Ignor\u00e2ncia s\u00f3 a sua. E cegueira tamb\u00e9m.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093916063",
            "user": "disqus_XHm11ZO4TD",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de grave. Bebam um copinho de lex\u00edvia cada um que isso passa...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093958305",
                    "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Lix\u00edvia homem.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093914893",
            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ultimamente, o Trump estava com a pele e o cabelo um bocado alaranjados...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093921228",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O homem frequenta tanto os sol\u00e1rios que d\u00e1 nisso, pele castanha envelhecida, cabelo alaranjado, o homem \u00e9 um exemplo do imperfeito!...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093922813",
                            "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Vamos l\u00e1 a ver se \u00e9 desta que ele fica ligado a um ventilador, como o Boris Johnson,  e muda de opini\u00e3o sobre o Covid-19.",
                            "likes": 5,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5093945747",
                                    "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": ". . . Ventilador ?  Prefiro que lhe vistam o fato de madeira, assenta-lhe que nem uma luva...<br/>Ser\u00e1 que temos essa sorte ?",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 5,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5093959490",
                                            "user": "ocorrecio",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Reze para que n\u00e3o lhe toque a si...\u00e0s vezes a vida d\u00e1 cada volta.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5094570842",
                                                    "user": "anamijapacova",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Pois d\u00e1, seria de bom tom que a direitalha pensasse nisso com profundidade!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5094988217",
                                                            "user": "ocorrecio",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E a esquerdalha tamb\u00e9m.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5094210051",
                                                    "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": ". . . Cale-se \ud83d\udc34 ,  n\u00e3o  sabe o que diz . . .",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5093996844",
                                                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Ao contr\u00e1rio do Trampas, as pessoas normais usam m\u00e1scara no dia-a-dia, mant\u00eam a dist\u00e2ncia f\u00edsica das outras pessoas, lavam as m\u00e3os, etc.<br/>Quem anda \u00e0 chuva, molha-se, e inevitavelmente, o Trampas que n\u00e3o faz nada disto, molhou-se.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093906599",
            "user": "anamijapacova",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o devia dizer mas l\u00e1 vai:<br/>BEM FEITO SNR TRUM <b> AMA<b> RELO!</b</b>>...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093958722",
                    "user": "ocorrecio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imita bem o Maduro a pronunciar o nome do visado...\u00e9 f\u00e3 do chofer de autocarro?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093925491",
                    "user": "disqus_VXHtnwks0U",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "devia e deve dizer ... ele que morra mas lentamente ...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Amarelo"
            ]
        },
        {
            "id": "5093904701",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . . Quando \u00e9  o vel\u00f3rio  ?",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093899671",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "DEUS \u00c9 GRANDE , AL\u00c1 TB E OS OUTROS TODOS INCLUINDO O DIABO, QUE O PODE LEVAR...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093897017",
            "user": "comunistaasrio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande v\u00edrus!\nAgora s\u00f3 falta apanhar o Biden, o Marcelo e o Putin.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5093899770",
                    "user": "disqus_k5cOwbzHUg",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ha ha ha  Bem dito e mais todos aqueles de quem discordas politicamente tamb\u00e9m, n\u00e3o?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093900389",
                            "user": "comunistaasrio",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Podem ir todos",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093893099",
            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ". . .  MILAGRE AMERICANO ?\n. . .  seria bom que n\u00e3o  chegasse \u00e0s elei\u00e7\u00f5es,  de vez !",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093892844",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...este \"trumpilhas\"....sabe-a toda.....!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5093881410",
            "user": "disqus_VXHtnwks0U",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "finalmente ... pode ser que seja desta e nem sejam preciso eleicoes",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "5094047580",
                    "user": "disqus_T4lt1eLfJI",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Covid-19 est\u00e1 a dizimar a direitralha toda! J\u00e1 foi o Boisonaro, o Boris Johnson, e agora, o Trampas...<br/>S\u00e3o t\u00e3o burros que n\u00e3o usam m\u00e1scara! Excepto, o Boris Johnson que j\u00e1 aprendeu a li\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094208455",
                            "user": "disqus_J0RQSzM7QG",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": ". . . infelizmente,  n\u00e3o  est\u00e1  a dizimar o que n\u00e3o  presta . . .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093904761",
                    "user": "leaodetroll",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Trump e' imune ao covid-19 !\nCOISA RUIM N\u00c3O TEM PERIGO !!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5094303531",
                            "user": "alexultraviolento",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Trump e' um grande aldrab\u00e3o e inventou estar infetado com o Covid-19, para ganhar votos dos 7 milh\u00f5es de Americanos que apanharam o v\u00edrus.\nOs 210 mil que morreram v\u00e3o votar na m\u00famia Joe bid\u00e9, para o Trump contestar os resultados das elei\u00e7\u00f5es !\nUM SEGUNDO MANDATO ESTA NO PAPO !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5094307029",
                                    "user": "MariaArminda1999",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O malandro anda sem mascara e ate pode estar infetado !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5093898601",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Na na na, a esquerda n\u00e3o gosta de ganhar elei\u00e7\u00f5es na secretaria, como o Costa.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}