{
    "header": {
        "title": " Cristina Ferreira derrota Manuel Lu\u00eds Goucha na estreia do seu programa na SIC ",
        "subtitle": " 'O Programa da Cristina' registou mais 189 mil espetadores que o 'Voc\u00ea na TV' ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 8 de janeiro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/641288/cristina-ferreira-derrota-manuel-luis-goucha-na-estreia-do-seu-programa-na-sic ",
        "postText": " ['As audi\u00eancias da estreia do novo programa da SIC apresentado por Cristina Ferreira foram superiores \u00e0s do seu antigo \u0091Voc\u00ea na TV\u0092 da esta\u00e7\u00e3o de Queluz.', 'O programa de Manuel Lu\u00eds Goucha teve 353,6 mil espetadores, menos 189 mil do que Cristina Ferreira, que conquistou a aten\u00e7\u00e3o de 542,5 mil pessoas.', 'A nova cara da esta\u00e7\u00e3o de Carnaxide conquistou um share de 35,8%, enquanto o \u0091Voc\u00ea na TV\u0092, ao comando de Manuel Lu\u00eds Goucha e de Maria Cerqueira Gomes, teve apenas 24,7% de share.', 'Os dados provis\u00f3rios (sem grava\u00e7\u00f5es) s\u00e3o da GFK.'] ",
        "numberPosts": "29 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Labrego,Bimba",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4276696555",
            "user": "disqus_59HeJFfFVj",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E os resultados de ontem dia 8? Algu\u00e9m sabe?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276670694",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E a  Cristina vai continuar a dar \"sopa\" ao Goucha  e pela simples raz\u00e3o que a TVI est\u00e1 a encostar \u00e0 extrema direita !!!...Noticia o \"DN\" que o convidado de hoje, dia 09/01, \u00e9 o Aexandre Frota, um ator brasileiro que se dedicou \u00e0 politica e hoje \u00e9 apoiante do Bolsonaro....logo de extrema direita !!!<br/>N\u00e3o percebo esta fixa\u00e7\u00e3o da TVI pela extrema direita !!!...Com isto a TVI est\u00e1 a \"jogar muito forte\" !!!....Mas vai perder e com \"goleada\" !!!...Os portugueses n\u00e3o gostam da direita e detestam a extrema direita e isso vai \"sobrar\" para a TVI !!!<br/>O caricato disto tudo \u00e9 o facto de comentadores, conhecidos como apoiantes fan\u00e1ticos do PSD, estarem a defender a extrema direita !!!...Isto s\u00f3 prova que no seio do PSD existem muitos simpatizantes da extrema direita !!!<br/>Ser\u00e1 que o Goucha tambem encostou \u00e0 extrema direita ???",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276348005",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande cabazada...a rapariga j\u00e1 est\u00e1 a justificar os 80mil por m\u00eas.<br/>Ainda vai sair barata, no final das contas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275707958",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "+ Olha l\u00e1 - Amigo real , porque \u00e9 que a cristina ferreira , passa o tempo a rir ?\n- Para ser simp\u00e1tica..\n+ Ent\u00e3o porque \u00e9 que n\u00e3o \u00e9 ?\n- \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1H \u00c1AAAAAAAAAAAAA !\n+ eh eh .. pois ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4277842026",
                    "user": "fredericogingo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Infelizmente por um lado e felizmente pelo lado dela , somos um povo constituido por uma maioria de compradores da \" banha da cobra \" e do f\u00fatil .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275640339",
            "user": "disqus_q43nyUGM0g",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os programas da boazona e do panaska representam o triunfo do Portugal <b> labrego.</b>",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Labrego"
            ]
        },
        {
            "id": "4275578519",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E por aquilo que eu ou\u00e7o do povo, a aupremacia da Cristina ser\u00e1 para continuar !!!...Os portugueses est\u00e3o revoltados com a TVI e com o Goucha pelo facto de terem levado ao programa aquele sujeito de extrema direita !!!....Desconfio que a TVI jamais levantar\u00e1 \"cabelo\" !!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276029500",
                    "user": "filipaconrado",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E dar voz a terroristas s\u00e1dicos e nazistas? Jamais!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275552650",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sa\u00edu a Sorte Grande \u00e0 Tininha Ferreira a presen\u00e7a do Presidente do Benfica, Lu\u00eds Filipe Vieira \u2026 foi um feeling que lhe deu \u2026 o Benfica \u00e9 a Maior Marca de Portugal \u2026 a SIC n\u00e3o esque\u00e7a de agradecer ao Glorioso Benfica esta Vit\u00f3ria nas audi\u00eancia da Tininha sobre o  Cagoucha \u2026 a mim me parece \u2026 !!! TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275494478",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> bimba </b>est\u00e1 no caminho certo para se casar com o marcelo e vir a ser a primeira dama portuguesa.\nEst\u00e3o \u00f3ptimos um para o outro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bimba"
            ]
        },
        {
            "id": "4275414649",
            "user": "disqus_rJOddbcbWe",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Entre a Cristina  Ferreira e o Lu\u00eds \"  cocho \" a minha escolha \u00e9 definitivamente a minha  doce  terna querida e adorada esposa\nMauzinho Imparcial",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275225598",
            "user": "saozitagarcia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como sempre injustos nos coment\u00e1rio.Eu vi programa vers\u00e1til.  para todos os gostos.Era engra\u00e7ado, era, a ti Jaquina a levar com Simone Weil, ou com f\u00edsica qu\u00e3ntica.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275210544",
            "user": "xupem",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 fico admirada por haver tanta gente a ver essa tralha, o povo \u00e9 desocupado, n\u00e3o tem mesmo nada que fazer.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4276748691",
                    "user": "disqus_bRK4nl6ZSv",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...minoritariamente gente que n\u00e3o quer trabalhar...a outra parte a maioria...\u00e9 Gente que j\u00e1 contribuiu em larga medida para a nossa sociedade e que est\u00e1 devotada, em muitos casos, a um largo espectro de solid\u00e3o...e enquanto houver gente com essa mentalidade, tudo permanecer\u00e1 igual...l\u00e1 chegar\u00e1s...espero!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4275573842",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Desculpe, mas tenho que lhe fazer esta pergunta, face ao seu comentario.....e a JOANA o que \u00e9 que faz ???....Vejo comentarios seus a todas as horasdo dia !!!!...Logo tambem deve ser uma desocupada !!!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275110991",
            "user": "disqus_aiWRq6UM2Q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 era de esperar... At\u00e9 porque o Chucha deu um enorme tiro no p\u00e9 ao convidar um tarado para ser o palha\u00e7o principal do programa... A diferen\u00e7a, a favor da Cristina, s\u00f3 pode aumentar... N\u00e3o esta em discuss\u00e3o a qualidade e pertin\u00eancia dos programas de entretenimento, quem os assiste tamb\u00e9m tem as suas raz\u00f5es, que s\u00e3o sempre subjectivas...Muitos dos que aqui criticam estes programas preferem o futebol ou as missas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275109456",
            "user": "JJSMarafuga",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se os portugueses largassem da m\u00e3o as Cristinas, as Judites, as Guilhermes, etc., passariam a viver melhor.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275034566",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "As duas gueixas sempre a bombar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275030544",
            "user": "dinisevangelista",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Como eu gostava que as televis\u00f5es falassem sobre assuntos de interesse para nos ajudar a sair deste marasmo, desta iliteracia, destas mentes que n\u00e3o t\u00eam capacidade de an\u00e1lise nem sentido cr\u00edtico. Mas n\u00e3o, infelizmente n\u00e3o, s\u00f3 nos d\u00e3o lixo. Tristeza e revolta de todo este lixo, e aus\u00eancia de ideias interessantes.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275111365",
                    "user": "JJSMarafuga",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Este texto \u00e9 seu, mas poderia ser meu!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4275496022",
                            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E meu...e de tanta gente!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275028145",
            "user": "disqus_pwQPw2HbF3",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tanto o programa de Goucha, como o de Cristina, passam-me ao lado.<br/>Nenhum deles me sesuz.<br/>Os seus conte\u00fados, na generalidade, s\u00e3o de qualidade nula!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275113981",
                    "user": "JJSMarafuga",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou de acordo, mas o meu amigo poderia editar \"sesuz\" para SEDUZ.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275026327",
            "user": "disqus_pwQPw2HbF3",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este resultado n\u00e3o me surpreende!<br/>E porqu\u00ea?<br/>Porque foi o primeiro dia do programa de Cristina Ferreira. S\u00f3 por e por nada mais.<br/>Temos que aguardar \u00e9 pelos resultados dos dias seguintes!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275021781",
            "user": "disqus_OIp4qfhf9q",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vit\u00f3ria de Pirro.<br/>Se qualidade c\u00edvica tamb\u00e9m se v\u00ea naquilo em que as TV`s se transformaram, estamos conversados.<br/>Anda tudo pela rua da amargura.<br/>\u00c9 salutarmente expect\u00e1vel que o enterro - que vai j\u00e1 a seguir ao adro - esteja a caminho do cemit\u00e9rio.\nNem o nosso presidente escapa \u00e0 natureza populista e popularucha destas \"coisas\" que parecem fazer mexer as mentes hilariantes do nosso jardim \u00e0 beira mar plantado.\nMomentos deprimentes de ontem: o telefonema, o programa e os gritinhos estri\u00f3nicos da personagem. <br/>Pior era, mesmo, dif\u00edcil.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275014662",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os x\u00e9res d\u00e3o cabo da cabe\u00e7a \u00e0s TVs, n\u00e3o a qualidade.\nN\u00e3o sei se o programa da Cristina foi bom ou n\u00e3o, n\u00e3o vejo TV h\u00e1 anos, mas acho que o Goucha devia ir plantar batatas e couves.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4275120089",
                    "user": "JJSMarafuga",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a primeira vez nem a segunda que me consegues p\u00f4r totalmente de acordo contigo, Maria! Estou a pensar em mudar a minha opini\u00e3o sobre ti, recorrendo ao conceito da \"coincid\u00eancia dos opostos\". Em ti convergem claro e escuro.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4275010053",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Normal pela curiosidade , o desafio , \u00e9 se consegue manter ao longo do tempo . Um ano tem 365/366 dias .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4276345559",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Temos em torno de 3 milh\u00f5es de aposentados/reformados/inv\u00e1lidos/desempregados em Portugal.<br/>Logo, o que n\u00e3o falta \u00e9 gente para ver estes programas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}