{
    "header": {
        "title": " Portugal pode acolher migrantes marroquinos que desembarcaram no Algarve ",
        "subtitle": " A preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o inicial das autoridades portuguesas foi perceber qual era o estado de sa\u00c3\u00bade dos jovens \u00e2\u0080\u0093 que \u00e2\u0080\u009cest\u00c3\u00a3o bem\u00e2\u0080\u009d, segundo o SEF \u00e2\u0080\u0093, para depois lhe poderem ser explicadas as condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es em que se podem mater no pa\u00c3\u00ads. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 12 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-12-17 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/679862/portugal-pode-acolher-migrantes-marroquinos-que-desembarcaram-no-algarve ",
        "postText": " ['Portugal pode vir a acolher os seis migrantes que, esta quarta-feira de manh\u00c3\u00a3, desembarcaram numa praia em monte Gordo, no distrito de Faro. De acordo com a diretora nacional do Servi\u00c3\u00a7o de Estrangeiros e Fronteiras, os jovens, com idades compreendidas entre os 16 e os 26 anos, podem ficar em Portugal ao abrigo do quadro de prote\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o internacional aplicados noutros casos de estrangeiros resgatados no mediterr\u00c3\u00a2neo.', 'Cristina Gat\u00c3\u00b5es explicou, em declara\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es aos jornalistas, que preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o inicial das autoridades portuguesas foi perceber qual era o estado de sa\u00c3\u00bade dos jovens \u00e2\u0080\u0093 que \u00e2\u0080\u009cest\u00c3\u00a3o bem\u00e2\u0080\u009d \u00e2\u0080\u0093, para depois lhe poderem ser explicadas as condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es em que se podem mater no pa\u00c3\u00ads.', '\"Estes jovens chegaram numa embarca\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o fr\u00c3\u00a1gil \u00c3\u00a0 costa portuguesa, por volta das 10:30 da manh\u00c3\u00a3, foram recolhidos pela Pol\u00c3\u00adcia Mar\u00c3\u00adtima, que entretanto entrou em contacto com o SEF, e desde essa altura que a nossa preocupa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o tem estado a ser estabiliz\u00c3\u00a1-los, estiveram a ser alimentados, hidratados\", garantiu a dirigente a n\u00c3\u00advel nacional do SEF, segundo o Jornal de Not\u00c3\u00adcias.', 'Explicou ainda, em confer\u00c3\u00aancia de imprensa, que, a meio da tarde, os jovens \u00e2\u0080\u009cde nacionalidade marroquina\u00e2\u0080\u009d foram transferidos da capitania de Vila real de Santo Ant\u00c3\u00b3nio, \u00c3\u00a0 guarda do SEF, para o Centro Policial da Fronteira Luso-espanhola entre o Algarve e Andaluzia, onde v\u00c3\u00a3o permanecer at\u00c3\u00a9 as autoridades \"perceberem em que circunst\u00c3\u00a2ncias chegaram\" e \"quais s\u00c3\u00a3o as inten\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es deles relativamente a esta chegada a Portugal\".', '\"Estamos a trabalhar no quadro ou no \u00c3\u00a2mbito da prote\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o internacional e depois, quando avaliarmos a situa\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o deles, ser\u00c3\u00a3o tomadas medidas em conformidade\", garantiu, citada pela mesma publica\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o. \"\u00c3\u0080 semelhan\u00c3\u00a7a de outros que chegaram a Portugal, ser-lhes-\u00c3\u00a1 assegurado o seu pedido, registado o seu pedido, ser-lhes-\u00c3\u00a1 providenciada documenta\u00c3\u00a7\u00c3\u00a3o que comprova que esse pedido est\u00c3\u00a1 em an\u00c3\u00a1lise e ser-lhe-\u00c3\u00a3o garantidas assist\u00c3\u00aancia m\u00c3\u00a9dicas e todas as condi\u00c3\u00a7\u00c3\u00b5es\", como \"alojamento e meios de subsist\u00c3\u00aancia\", explicou.'] ",
        "numberPosts": " 52 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Asian (South- India, Pakistan, Bangladesh),Nationality - Indian,Behavioural Addiction - General,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Age - General,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Monh\u00e9,Monh\u00e9,Viciado,Branco,Gaga,Idade,Nacionalidade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4722261532",
            "user": "disqus_A3MYq3oZfh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No \"bling bling\" internacional em torno de Portugal e de Lisboa n\u00e3o pelas suas qualidades mas pela facilidade com que a corrup\u00e7\u00e3o e as lavagens de dinheiro se processam este caso \u00e9 prova disso mesmo.<br/>Indiv\u00edduos bem posicionados em determinadas institui\u00e7\u00f5es europeias conseguem sempre arranjar um cantinho para dizer bem de Portugal em qualquer revista. Obviamente que o verdadeiro intuito \u00e9 promover a corrup\u00e7\u00e3o e o crime internacional.<br/>Tamb\u00e9m alguns ilustres deste pa\u00eds anseiam at\u00e9 que Portugal seja tamb\u00e9m v\u00edtima de um atentado terrorista pois isso posicionaria o pa\u00eds ao n\u00edvel dos grandes pa\u00edses da Europa e assim seriamos vistos como um pa\u00eds mais desenvolvido e de import\u00e2ncia maior tendo em conta que tamb\u00e9m j\u00e1 far\u00edamos parte do mapa dos atentados!!<br/>lol lol lol",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4722259880",
            "user": "disqus_kaqOI5W7LC",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o vale a pena ficarem arreliados; n\u00e3o tarda nada que se ponham a andar , isto pouco melhor \u00e9 que a terra deles. O que eles querem \u00e9 Europa...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721666917",
            "user": "n_eme",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 incr\u00edvel como Portugal ainda tem tantas pessoas desumanas e ignorantes, que trocam com a desgra\u00e7a alheia e falam sem conhecimento de causa. Primeiro informem-se depois ponham-se no lugar deles e finalmente falem. E pensem que temos 2 ouvidos e 1 boca. Porque ser\u00e1? Bem haja governo portugu\u00eas pela decis\u00e3o de os deixar ficar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721733593",
                    "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E esta hein?? Venhm os estrangeiros, mate-se os tugas!\n\"Generoso, sorridente, alegre, entusiasta, emotivo, <b> viciado </b>em cinema e teatro, culto. Era tamb\u00e9m um homem triste. E orgulhoso. Recusava ajuda. Encontraram-lhe esta semana o corpo sem vida na tenda que lhe servia de abrigo junto a uma esta\u00e7\u00e3o de comboios da linha de Sintra. Esta \u00e9 a hist\u00f3ria do ator Jos\u00e9 Lopes. Corre\u00e7\u00e3o: esta \u00e9 a hist\u00f3ria do Z\u00e9, que \u201ctinha um esp\u00edrito que n\u00e3o era desta \u00e9poca\u201d. \u201cN\u00e3o ganhava dinheiro, mas estava vivo. Quando participava em algo, fazia-o <br/>de corpo e alma. Trabalhava como se estivesse a ganhar um milh\u00e3o de euros\u201d. Vivia na pobreza e n\u00e3o se sabe exatamente quando morreu...\"",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Viciado"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721663200",
            "user": "n_eme",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caros senhores que dizem que Marrocos \u00e9 um pa\u00eds de brandos costumes e seguro: Acham mesmo que Marrocos \u00e9 um pa\u00eds est\u00e1vel? Conhecem por acaso a invas\u00e3o que Marrocos fez em 1975 ao Sahara Ocidental onde utilizou napalm, f\u00f3sforo <b> branco </b>e armas b\u00e9licas contra um povo indefeso? Sabe que mesmo \u00e0 revelia da UE continua a sua injusta e ilegal ocupa\u00e7\u00e3o mantendo sob uma m\u00e3o criminosa os Saharauis? Que n\u00e3o lhes \u201ccheire a esturro\u201d que os marroquinos fujam desse pa\u00eds tirano onde a democracia \u00e9 apenas uma t\u00e9nue linha, pois n\u00e3o existe. Os marroquinos s\u00e3o pobres e praticamente escravizados no seu pa\u00eds. J\u00e1 para n\u00e3o falar dos Saharauis que os srs. nem devem saber que para al\u00e9m dos que est\u00e3o sob ocupa\u00e7\u00e3o ainda est\u00e3o outros que conseguiram fugir em campos de refugiados em tindouf na Arg\u00e9lia e vivem de esmola das organiza\u00e7\u00f5es internacionais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4721661841",
            "user": "disqus_faSdukELUh",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que mal \u00e9 que n\u00f3s fizemos, para que todo o lixo que mais ninguem quer, nos venha c\u00e1 parar?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721645948",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 assim que a esquerdalha se enterra e a extrema direita sobe. Continuem!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721645087",
            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Daqui a uns aninhos ainda vamos ver um ou dois destes a meter uma bomba em Paris ou outro qq sitio....abram as portas a estes tipos abram! Depois n\u00e3o se queixem!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721590356",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Levem esses emigrantes para a casa das esgani\u00e7adas Bloqueiras! <br/>E outro pode ira para casa da <b> gaga </b>Joacine!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gaga"
            ]
        },
        {
            "id": "4721587449",
            "user": "caodalaura",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "boa maneira de os incentivar a perpetuar este comportamento. Temos lideres de faz de conta. Se referendassem esta questao 99% dos portugueses votavam contra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721556910",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mu\u00e7ulmanos 1 D. Afonso Henriques 0! J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>..\"a islamiza\u00e7\u00e3o da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica, \u00e9 o princ\u00edpio da queda da Europa e consequentemente, a perda dos seus valores culturais e patrimoniais\"!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721648052",
                    "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso era em outros tempos...tempos em que eram civilizados...estes andam ao contr\u00e1rio, quanto mais tempo passa menos civilizados ficam!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4721884585",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ainda somos...um bocadinho melhor mas ainda muito distante de outros paises civilizados",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "4721598197",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 n\u00e3o conservaram o islamismo para bem da humanidade!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721548358",
            "user": "disqus_ghdJq5yAMd",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E depois admiram-se da extrema direita ser representada no Parlamento. A Xuxalha no seu melhor!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721543822",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Isto at\u00e9 d\u00e1-me vontade de rir. Se s\u00e3o marroquinos, sobretudo os que t\u00eam mais de 18 anos de <b> idade,</b> devem ser repatriados imediatamente assim que estiverem recuperados. N\u00e3o h\u00e1 nenhuma raz\u00e3o para continuarem ilegalmente em Portugal. Marrocos \u00e9 um pa\u00eds que n\u00e3o est\u00e1 em guerra e Portugal mant\u00e9m rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas e acordos num quadro normal com este pa\u00eds.<br/>Permitir que fiquem \u00e9 transmitir uma ideia de facilidade que poder\u00e1 incentivar a que outros tentem entrar ilegalmente no pa\u00eds.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "4721539121",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Portugal tem todas as condi\u00e7\u00f5es para albergar mais indigentes nos vazadouros de Lisboa e Porto\"! J\u00e1 dizia <b> mon<b> h\u00e9.</b</b>>..\"em casa de pobre h\u00e1 sempre mesa para mais um miser\u00e1vel\"!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Monh\u00e9"
            ]
        },
        {
            "id": "4721536561",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Portugal pode vir a acolher os seis migrantes\"\nOntem eram 8 hoje j\u00e1 s\u00e3o 6!<br/>2 fugiram!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721536989",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Viram onde estavam e voltaram para Marrocos a nado.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4721646738",
                            "user": "disqus_aLIhD8yS8L",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O raio das ondas atiraram-nos para o marrocos da europa....puseram-se logo na alheta! Para isso volto para onde estava!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4721540671",
                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Treta!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4721547102",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Levas tudo \u00e0 letra?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4721678710",
                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "S\u00f3 treta!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4721680417",
                                                    "user": "Joaoperna",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Come uns \ud83c\udf69\ud83c\udf69\ud83c\udf69 que isso passa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721531736",
            "user": "Joaoperna",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 se poder\u00e3o manter em Portugal se cumprirem estas al\u00edneas:<br/>- Aulas de portugu\u00eas;<br/>- Forma\u00e7\u00e3o profissional e/ou arranjar emprego;<br/>- Pedir \u00e0 embaixada de Marrocos o registo criminal e s\u00f3 autorizar a perman\u00eancia se o mesmo estiver limpinho;<br/>- Avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica para ver se se est\u00e3o a integrar, e se n\u00e3o estiverem: RUA!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721530454",
            "user": "carlosfontinha",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pelo que sei o objetivo dos migrantes marroquinos era chegar \u00e0s costas de Espanha.\nCaso Espanha n\u00e3o tenha interesse em os receber, deviam contactar a embaixada de Marrocos e tratar da sua retomo \u00e0 terra Natal, a n\u00e3o ser que tenham qualifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas que sejam do interesse nacional e a concord\u00e2ncia dos migrantes em ficar.,\nEnquanto estiverem c\u00e1, deviam ser condiganmente tratados. Mas por favor, se n\u00e3o houver interesse nacional, enviem para a sua terra de origem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721530169",
            "user": "oscarmaximo",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "claro que pode. o crime compensa neste pais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721521259",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Portugal CAIXOTE DO LIXO incentivo para virem mais!!! agora ficam com subs\u00eddios superiores  a reformas de muito portugu\u00eas que trabalhou uma vida inteira.<br/>Deveriam ser mandados para a terra deles!!!!\u2026.. para meerda bastam os pol\u00edticos que temos.<br/>Vamos mas \u00e9 para elei\u00e7\u00f5es antecipadas e quem n\u00e3o votou nestas ultimas elei\u00e7\u00f5es, que vote nas pr\u00f3ximas e no CHEGA e assim obt\u00e9m - se 51,4% MAIORIA ABSOLUTA e acaba-se com estes partidos que alimentam este sistema corrupto e caduco que desgovernam o pa\u00eds h\u00e1 45 anos.<br/>Agora querem voltar a trair a nossa cultura a nossa identidade com a lei da <b> nacionalidade,</b> vai facilitar todo o lixo a ser portugu\u00eas um favor \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o do PLANO KALERGI imposto pela MERKEL.<br/>L\u00e1 v\u00e3o os filhos dos ilegais que o mamadou e o Bloco de Esterco legalizou serem portugueses (mu\u00e7ulmanos a maioria), o PCP e o PS ajudam na trai\u00e7\u00e3o.<br/>Estamos a deixar uma bela heran\u00e7a aos nossos filhos e netos. N\u00e3o preocupa ningu\u00e9m????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721545464",
                    "user": "disqus_cW6k9OGSA9",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Olha a mim preocupa \u00e9 os militantes/simpatizantes do chega de aproveitadores",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4721523837",
                    "user": "Joaoperna",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se os franceses pensassem assim ainda haveria mais pobres em Portugal.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 11,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4721543071",
                            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ofender os portugueses??? deves ser esquerdelho  (Ap\u00e1trida).<br/>O franceses, Ingleses, alem\u00e3es, etc.  gostam dos portugueses estupido de meerda. porque os portugueses S\u00c3O OS MELHORES TRABALHADORES DO MUNDO, e n\u00e3o v\u00e3o para os outros pa\u00edses para viverem \u00e0 conta dos povos dos pa\u00edses para onde emigram. PERCEBESTE??? ou queres que te fa\u00e7a um desenho???",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4721552705",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Leia a minha resposta ao Carlos Fontinha, j\u00e1 disse tudo sobre isso.<br/>E deixe de ser mal educado que faz mal \u00e0 sa\u00fade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4721534757",
                            "user": "carlosfontinha",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O problema n\u00e3o est\u00e1 nos migrantes, mas sim da cultura, habitos e tradi\u00e7\u00f5es que eles t\u00eam,\nA cultura europeia (de Portugal a Russia) n\u00e3o \u00e9 muito divergente em termos de valores e tradi\u00e7\u00f5es. Nestes casos a integra\u00e7\u00e3o \u00e9 mais f\u00e1cil e muitas vezes benefica para os paises que acolhem.\nPor outro lado, a cultura ar\u00e1be e mul\u00e7umana, n\u00e3o partilha dos mesmos valores que na Europa, sendo em muito casos antag\u00f3nicos. Isso vai levar a mais conflitos internos (+ violencia) e perda de liberdades. Podes ver isso em certos lugares de Fran\u00e7a, UK, Suecia, Espanha, DInamarca e Alemanha.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4721544738",
                                    "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "A nacionalidade herda-se, herdam-se os costumes, os valores a cultura dos nossos av\u00f3s, dos nossos antepassados, NUNCA se deveria obter por decreto lei,  gajos que mal falam portugu\u00eas, que n\u00e3o sabem se Portugal \u00e9 um pa\u00eds europeu, gajos que odeiam os brancos e os portugueses.<br/>Os portugueses deveriam ter vergonha de ver a sua p\u00e1tria ser tra\u00edda miseravelmente.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4721536643",
                                    "user": "Joaoperna",
                                    "date": "a year ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O X da quest\u00e3o est\u00e1 nos n\u00fameros, cada pa\u00eds s\u00f3 pode acolher um certo n\u00ba de migrantes sem colocarem causa a estabilidade social.<br/>A Dinamarca \u00e9 um exemplo de que \u00e9 poss\u00edvel integrar migrantes.<br/>L\u00e1, em vez de criarem bairros sociais resolveram misturar os migrantes com os locais, obrigando-os a conviver com os nativos e a absorver os seus valores e assim integrarem-se melhor.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4721606336",
                                            "user": "disqus_faSdukELUh",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"Vinte pessoas detidas na Dinamarca suspeitas de planear ataque terrorista.\"\nSegundo o chefe de opera\u00e7\u00f5es dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, Flemming Drejer, a opera\u00e7\u00e3o foi lan\u00e7ada devido \u00e0 suspeita de que \"v\u00e1rias pessoas estavam a preparar um ataque com motiva\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica militante\".",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4721615206",
                                                    "user": "Joaoperna",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4721549587",
                                            "user": "carlosfontinha",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Sim, cada pais tem capacidade limitada em acolher habitantes (varia, consiante a economia, dimens\u00e3o e infra-estrturas de acolhimento). Mas, para al\u00e9m do fator quantitativo,  outro ponto,igualmente importante \u00e9 a qualidade dos migrantes que recebemos.\nDinamarca t\u00eam problemas s\u00e9rios com os migrantes islamicos.\nAmea\u00e7as e limita\u00e7\u00f5es de liberdade perpeutuados por islamicos s\u00e3o frequentes, at\u00e9 na Capital. Por exemplo, h\u00e1 uns anos, n\u00e3o poderam colocar o pres\u00e9pios e enfeites de Natal, porque era uma data importante no Ramad\u00e3o. Amea\u00e7as de mortes e tentativas de atentado, em coisas simples como caricaturas publicadas num jornal ou uma festa de porco.\nOntem a policia da Dinamarca capturou 20 islamicos que estavam a preparar um atentado. Alguns tinham material para fazer explosivos e outros andaram a tentar comprar armas ilegais, pois s\u00f3 com facas n\u00e3o conseguem matar muita gente.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4721547957",
                                            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
                                            "date": "a year ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sei se leste a not\u00edcia, a pol\u00edcia dinamarquesa acabou de desmantelar mais uma rede de extremistas isl\u00e2micos que se preparavam para cometer atentados no pa\u00eds. E n\u00e3o foi a primeira vez. H\u00e1 20 anos n\u00e3o tinham esses problemas e podiam dormir descansados. Acabou o sossego desde que aceitaram receber imigrantes vindos do M\u00e9dio Oriente.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4721552124",
                                                    "user": "Joaoperna",
                                                    "date": "a year ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "H\u00e1 sempre ovelhas negras.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4721586840",
                                                            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
                                                            "date": "a year ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ap\u00e1tridas!!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nacionalidade"
            ]
        },
        {
            "id": "4721509078",
            "user": "rickcaprioli",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje em quem votaria?<br/><a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Fwww.strawpoll.me%2F19068133%2Fr%3A1Byen290p32QsEYORxX4iu2anW0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"http://www.strawpoll.me/19068133/r\">http://www.strawpoll.me/190...</a>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721521932",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este povo \u00e9 cobarde e est\u00e1 imbecilizado, n\u00e3o se revolta com nada, paga e n\u00e3o bufa, nem as orelhas abana.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721500091",
            "user": "disqus_ZgehuVQVZP",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o estou propriamente surpreendido, mas n\u00e3o deixo de estar indignado.<br/>Portugal s\u00f3 tem de os mandar para o pa\u00eds deles, que \u00e9 um pa\u00eds seguro com o qual temos boas rela\u00e7\u00f5es.\nAceitar estes ilegais \u00e9 um incentivo a que outros se fa\u00e7am ao mar, muitos deles morrer\u00e3o e Portugal entrar\u00e1 na rota do tr\u00e1fico humano.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721591695",
                    "user": "oscarmaximo",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Costa gosta de os ter c\u00e1. \u00c9 para apresentar raz\u00f5es para mendigar na UE.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721499145",
            "user": "numerodasorte",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "negocio mais rent\u00e1vel que trafico de droga",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721500046",
                    "user": "mariaportuguesa",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os marroquinos s\u00f3 t\u00eam dado problemas no sul de Espanha. \u00c9 o cen\u00e1rio que vamos ter aqui.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721495232",
            "user": "Paineleirices",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "V\u00e3o trabalhar no calor da noite, na imbicta...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4721492853",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E tudo \u00e0 custa dos nossos impostos! Eles que telefonem ao rei para os mandar buscar e dar-lhes emprego no pa\u00eds deles, que obriga\u00e7\u00e3o temos n\u00f3s de sustentar esta gente?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4721495947",
                    "user": "Paineleirices",
                    "date": "a year ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 vou dizer isto uma vez:<br/>Quem pediu a tua opini\u00e3o? Eu n\u00e3o.<br/>Quem te autorizou a sair da cozinha? Eu n\u00e3o.<br/>Portanto andor p'r\u00e1 cozinha. X\u00f4!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4721524232",
                            "user": "Joaoperna",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "S\u00f3 digo isto uma vez:<br/>Segue o conselho do teu nick e volta para o jornal I.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4721514159",
                            "user": "o_critico",
                            "date": "a year ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sr Comuna de merd@, ainda n\u00e3o vivemos em comunismo, portanto a liberdade de express\u00e3o \u00e9 um direito apesar de voc\u00eas bloquearam muita da verdade na comunica\u00e7\u00e3o social controlada pelos vossos alunos os jornalixos... At\u00e9 a liberdade de express\u00e3o permite que digas essa canalhice...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}