{
    "header": {
        "title": " Associa\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos LGBT francesas criticam palavras do papa sobre homossexualidade ",
        "subtitle": " Durante a sua viagem de regresso a Roma, depois de ter estado na Irlanda, o papa falou sobre a homossexualidade e afirmou que, caso os pais se apercebam de tend\u00eancias homossexuais dos filhos na inf\u00e2ncia devem recorrer \u00e0 psiquiatria. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 27 de agosto 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/623787/associacoes-de-defesa-dos-direitos-lgbt-francesas-criticam-palavras-do-papa-sobre-homossexualidade ",
        "postText": " ['As associa\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos LGBT (L\u00e9sbicas, Gays, Bissexuais e Transsexuais) em Fran\u00e7a criticaram, esta segunda-feira, depois de conhecidas as palavras do papa, as propostas \"irrespons\u00e1veis\" defendidas no domingo por Francisco sobre o recurso \u00e0 psiquiatria para pais que se apercebiam de orienta\u00e7\u00f5es homossexuais nas crian\u00e7as.', 'O papa falava sobre o assunto no avi\u00e3o que o transportou no regresso de Dublin a Roma, e esteve \u00e0 conversa com um dos jornalistas que o acompanhava.', '\"Condenamos esta proposta que recupera a ideia de que a homossexualidade \u00e9 uma doen\u00e7a. Ora, se h\u00e1 uma doen\u00e7a \u00e9 esta homofobia enraizada na sociedade que persegue as pessoas LGBT\", declara a porta-voz da Inter-LGBT, citado pela AFP, Cl\u00e9mence Zamora-Cruz.', 'A mesma refere que as palavras proferidas pelo papa s\u00e3o \"chocantes\", uma vez que \"afetam as crian\u00e7as\", disse, acrescentando que v\u00e1rios estudos demonstram que o risco de suic\u00eddio \"\u00e9 mais elevado do que a m\u00e9dia entre os jovens LGBT\".', '\"Graves e irrespons\u00e1veis\". Estas propostas \"incitam ao \u00f3dio contra as pessoas LGBT nas nossas sociedades, j\u00e1 marcadas por n\u00edveis elevados de homofobia e de transfobia\", referiu ainda a SOS Homophobie, atrav\u00e9s do Twitter.', '\"Adoraria que o papa n\u00e3o usasse mais os homossexuais para deixar de falar dos padres ped\u00f3filos\", disse tamb\u00e9m a presidente da GayLib, Catherine Michaud.', '', '', '', '', '', ''] ",
        "numberPosts": " 66 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Age - Over 65s,Sexual Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Velho,LGBT",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4062827735",
            "user": "disqus_T1UYJEG23M",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A igreja s\u00f3 mesmo para PED\u00d3FILOSE DEMENTES, ESTE <b> VELHO </b>G\u00c1G\u00c1 ESTA DEMENTE, se estivesse normal MANDAVA FUZILAR TODOS OS PADRES PED\u00d3FILOS.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        },
        {
            "id": "4062761893",
            "user": "disNiX",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tinha de vir alguns \"Pingalheiros\", criticar 1 ou2 palavra que o Papa disse...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062741546",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Agora est\u00e1 na moda ...\"fulano disse isto\"... \"mas foi isto que quis dizer\"<br/>O Papa disse \"que os pais devem recorrer \u00e0 psiquiatria quando as tend\u00eancias homossexuais dos filhos se manifestem durante a inf\u00e2ncia...\"<br/>O que o Papa quis dizer...\"os padres ped\u00f3filos n\u00e3o tiveram acompanhamento psiqui\u00e1trico na inf\u00e2ncia o resultado est\u00e1 \u00e0 vista...nada que duas caminhadas at\u00e9 F\u00e1tima n\u00e3o resolvam...am\u00e9n...\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062614992",
            "user": "danisilva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Decidiu dizer o \u00f3bvio, e ainda h\u00e1 que fique aborrecido...\nA biologia \u00e9 lixada, n\u00e3o vai em cantigas e devaneios mentais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062589092",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os putos t\u00eam falta de PUt\u00e1cio do bom e depois ficam rotos... \u00c9 o que d\u00e1 os Pap\u00e1s e Mam\u00e3s direitolas que tratam os filhos como umas flores...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062544342",
            "user": "antiboifica1904",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Associa\u00e7\u00f5es de defesa dos direitos <b> LGBT </b>francesas criticam palavras do papa sobre homossexualidade do Gayfica, um clube de gays que adora levar cabazadas na peida muito tresloucada !\nDepois de ser enxovalhado pelo Sporting no passado Domingo, o PAOK vai pregar 7 no buj\u00e3o do Gayfica !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062591344",
                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "7 preguei eu na peidola da ppputa de merdaaa da tua m\u00e3e... S\u00f3 n\u00e3o deu para mais porque o cagueiro dela j\u00e1 parecia uma panela untada em banha...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4063751549",
                            "user": "antiboifica1904",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Olha quem vai apanhar sabonetes na cadeia !!\n<a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Fwww.cnoticias.net%2F595d146041b04%2Fluis-filipe-vieira-detido.html%3AX6ZJzmnniGA1OzGN1MwiDrc5Xmw&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"http://www.cnoticias.net/595d146041b04/luis-filipe-vieira-detido.html\">http://www.cnoticias.net/59...</a>",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4064202475",
                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu vais p\u00e1 cadeia apanhar sabonetes de MEITA com as nalgaas !",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4064407025",
                                            "user": "antiboifica1904",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Hoje o PAOK vai acabar com o teu Boifica !",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4064411250",
                                                    "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Isto se o Benfica n\u00e3o esfodengar nova secuuursal do FCPorcodemerda...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4062545767",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PAOK-8 SLB-0",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4062592232",
                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Volta p\u00f3 cagueiro do enlatado fora de prazo que \u00e9 a retardada da tua m\u00e3e put\u00e9filaaa!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4063747996",
                                    "user": "alexultraviolento",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Boifica acabou !!!!\n<a href=\"http://disq.us/url?url=http%3A%2F%2Fwww.cnoticias.net%2F595d146041b04%2Fluis-filipe-vieira-detido.html%3AX6ZJzmnniGA1OzGN1MwiDrc5Xmw&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"http://www.cnoticias.net/595d146041b04/luis-filipe-vieira-detido.html\">http://www.cnoticias.net/59...</a>",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4064273171",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Deus tudo v\u00ea ...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4064202732",
                                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Achas mesmo? Espera pela pancada!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 4,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4065629253",
                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "PAOK-8 SLB-0\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.sdna.gr%2Fpodosfairo%2Fchampions-league%2Farticle%2F506461%2Fvitoria-den-tha-amynthei-o-paok-ola-tha-krithoyn-stis%3AAx1qMmBc-c8hm3aw3tWppFcdlM0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.sdna.gr/podosfairo/champions-league/article/506461/vitoria-den-tha-amynthei-o-paok-ola-tha-krithoyn-stis\">https://www.sdna.gr/podosfa...</a>",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4065971336",
                                                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "S\u00f3? Est\u00e1s a ficar manso, especie de bastardo apanaskadoo!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4066251488",
                                                                    "user": "alexultraviolento",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "PAOK 12 - SLB 0 ?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4066398751",
                                                                            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "12 nas tuas nalgas untadas com picante indiano!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "LGBT"
            ]
        },
        {
            "id": "4062538763",
            "user": "kika_1900",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A mania de associar a homosexualidade \u00e0 ped\u00f3filia <br/>demonstra ignor\u00e2ncia e vontade de baralhar os incultos .<br/>Como quem n\u00e3o quer a coisa a maioria fica a pensar que <br/>s\u00e3o os homossexuais que praticam esses crimes na Igreja.<br/>N\u00e3o aceitam os homossexuais? preferem encobrir os ped\u00f3filos?<br/>Se n\u00e3o mudam o vosso discurso, a vossa credibilidade ser\u00e1 um grande ZERO.<br/>O rebanho hoje j\u00e1 n\u00e3o \u00e9  iletrado como antigamente. <br/>Quem precisa de psiquiatras talvez n\u00e3o seja esses a que Igreja se refere.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062569130",
                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sei se a Igreja Cat\u00f3lica n\u00e3o aceita os homossexuais, mas se assim for h\u00e1 uma enorme contradi\u00e7\u00e3o porque \u00e9 do seu pr\u00f3prio conhecimento que est\u00e1 cheia deles.<br/><br/>Essa contradi\u00e7\u00e3o s\u00f3 seria sanada expulsando 50% dos seus padres.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4062576921",
                            "user": "kika_1900",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sabe ? Olhe que \u00e9 do conhecimento geral.<br/>Na minha mente perversa diria que os outros 50% seriam<br/>ped\u00f3filos dado os n\u00fameros alucinantes desses crimes no seu seio.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4062625355",
                                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Para l\u00e1 haver tantos e isso n\u00e3o ser segredo, talvez aceitem homossexuais, o que n\u00e3o aceitam \u00e9 que vivam enquanto tal.<br/><br/>Exagera ao dizer que os restantes 50% s\u00e3o ped\u00f3filos, at\u00e9 porque h\u00e1 homossexuais, e n\u00e3o s\u00e3o poucos, que tamb\u00e9m s\u00e3o ped\u00f3filos.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4062631984",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Passar bem Sr. Jos\u00e9",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4062688103",
                                                    "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Querem ver que os \u00fanicos ped\u00f3filos na igreja s\u00e3o heterossexuais???...<br/><br/>Essa tamb\u00e9m n\u00e3o sabia...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4062729522",
                                                            "user": "kika_1900",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Existem tantas coisas que n\u00e3o s\u00e3o convenientes que venham <br/>a p\u00fablico . Sempre assim foi . Hoje est\u00e1 mais dif\u00edcil que noutros tempos.<br/>Tamb\u00e9m ignoro tanta coisa que nem imagina.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4062602857",
                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahahaha. Boa. Ou seja, n\u00e3o h\u00e1 padres homossexuais ped\u00f3filos. No seu entender, os padres ped\u00f3filos s\u00e3o todos \u201cstraight\u201d. Ahahahahaha. Voc\u00ea \u00e9 um exemplo de imparcialidade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4062613812",
                                            "user": "kika_1900",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o sou exemplo de coisa nenhuma e, este grav\u00edssimo <br/>problema da ped\u00f3filia que seja na Igreja ou fora dela \u00e9 <br/>a \u00faltima coisa que me faz rir. <br/>O seu coment\u00e1rio reflete sem a m\u00ednima d\u00favida a pessoa que \u00e9.<br/>Abstenha-se de se cobrir de rid\u00edculo.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4062924157",
                                                    "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Desculpe, n\u00e3o percebeu. Certamente a pedofilia n\u00e3o me faz rir. Sou defensor de penas muito mais pesadas para os ped\u00f3filos. E tenho 2 filhos menores. S\u00f3 me ri da \u201cimparcialidade\u201d do seu coment\u00e1rio.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4062989401",
                                                            "user": "kika_1900",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Aceito sem problema que se ria de mim.<br/>At\u00e9 eu o fa\u00e7o.<br/>Passar bem Sr. Paulo Pereira .",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062532562",
            "user": "disqus_PiAtS5yEnQ",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta gente dos LGBT's n\u00e3o est\u00e1 a saber (talvez porque seja dif\u00edcil) lidar com as diferen\u00e7as de pontos de vista de uma forma construtiva. Melhor seria pedirem uma audi\u00eancia ao papa, escutarem-no e fazerem-se escutar, talvez resultasse algo de positivo, desta forma tudo isto mais parece um saco de gatos (com o papa l\u00e1 dentro), quando de facto n\u00e3o o \u00e9.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062515053",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Est\u00e1 cientificamente provado que a homossexualidade conduz \u00e1 extin\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie<br/>que a pratica em exclusividade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062678746",
                    "user": "disqus_LkrcB2SOat",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem \u00e9 precisa ci\u00eancia alguma para provar tal facto. Espermatoz\u00f3ide com colostro fecal n\u00e3o d\u00e1 nada.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4062545520",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Talvez seja um mal menor.<br/>O Planeta est\u00e1 a abarrotar de gente sem condi\u00e7\u00f5es <br/>e, o mais grave a morrer de fome aos milh\u00f5es.<br/>E esta cat\u00e1strofe \u00e9 em parte devido \u00e0 postura da Igreja <br/>contra os preservativos e outros contraceptivos.<br/>Uma verdadeira desgra\u00e7a.\nP.S: e n\u00e3o mencionei a transmiss\u00e3o do HIV e outras doen\u00e7as sexualmente <br/>       transmiss\u00edveis. Outra grav\u00edssima desgra\u00e7a.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062500687",
            "user": "benficasempre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se na hist\u00f3ria do planeta a homossexualidade fosse natural ... hoje n\u00e3o estar\u00edamos a comentar aqui !!! t\u00ednhamos sido extintos !!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062667070",
                    "user": "Esgalho",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00e9rio? Demagogia a esta hora?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 27,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4062742310",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "s\u00e9rio mesmo .. a esta hora e a qualquer uma !!<br/>porqu\u00ea ? \u00e9s maricas ??",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 26,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4062764271",
                                    "user": "Esgalho",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Conversa de ir ao ku? N\u00e3o sejas foleiro!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 25,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4062787335",
                                            "user": "benficasempre",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pah .. esta treta dos maricon\u00e7os mete-me um bocado de raiva !!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 24,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4062809047",
                                                    "user": "Esgalho",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Isso deve ser inseguran\u00e7a... machista. Tem calma contigo. Bebe um copo que isso passa.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 23,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4062818662",
                                                            "user": "benficasempre",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "t\u00e1s armado em maricon\u00e7o ?!! dasse <br/>larga ... baza !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 22,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4062824649",
                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "N\u00e3o. Pareces ser gajo altamente inseguro com a tua pr\u00f3pria masculinidade.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 21,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4062853203",
                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "carra\u00e7a ... baza !!! sabes ler pah ???",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 20,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4062880855",
                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Se n\u00e3o gostas baza tu! Foge e esconde-te num s\u00edtio sem espelhos...",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 19,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4062889282",
                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "oh paneleir\u00e3o do caraIho .. t\u00e1s armado em parvalh\u00e3o mas olha que te phodes !!<br/>juizinho .. hem !! larga",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 18,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4062893847",
                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Queres fazer essa amea\u00e7a pessoalmente? Tens bolas para isso, \u00f3 valente?",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 17,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4062895326",
                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "quando quiseres parvalh\u00e3o",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 16,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4062897293",
                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o chuta!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 15,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4062900371",
                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "chuto o qu\u00ea parvalh\u00e3o ?!!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 14,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4062903708",
                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Chuta essa amea\u00e7a. Lugar de encontro.",
                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 13,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4062907044",
                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "colombo .... portug\u00e1lia 22<br/>t-shirt vermelha e branca<br/>percebeu OT\u00c1RIO",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 12,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "4062911130",
                                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "Ena, bem parecia. Tens bolas de gato!",
                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 11,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "4062913252",
                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "PANASKA.. O QUE QUE QUERES PAH ??!!!",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 10,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "4062921133",
                                                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Calou! Vais bater a bola baixa para comigo daqui para a frente!",
                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                            "id": "4062924957",
                                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                            "commentText": ".. t\u00e1s phodido pah !!",
                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                    "id": "4063267861",
                                                                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                    "commentText": "Merdoso. Borraste as cuecas. O teus tomatinhos mirraram. Ahahahah...",
                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                            "id": "4063272262",
                                                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o ouses sequer voltar a dirigir-me uma resposta coment\u00e1rio ou o que quer que seja !! <br/>Entendes kabrone fdgp???<br/>t\u00e1s phodido pah !!",
                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 6,
                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                    "id": "4063289621",
                                                                                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Tu est\u00e1s kaput. kabraozinho descolhoado.",
                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                            "id": "4063307200",
                                                                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                            "commentText": "j\u00e1 morreste e ainda n\u00e3o sabes ...",
                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                    "id": "4063319888",
                                                                                                                                                                                                                    "user": "Esgalho",
                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Est\u00e1 caladinho, p\u00e1. J\u00e1 metes pena. N\u00e3o passes vergonha...",
                                                                                                                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                            "id": "4063327501",
                                                                                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "seja .. pediste",
                                                                                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                                                                                    "id": "4064234009",
                                                                                                                                                                                                                                    "user": "50etres",
                                                                                                                                                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                    "commentText": "Acho que o miguel fonseca tem 1 Fraquinho por si....:)",
                                                                                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                                                                                                            "id": "4064255945",
                                                                                                                                                                                                                                            "user": "benficasempre",
                                                                                                                                                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                                                                                            "commentText": "fraquinho .. ser\u00e1 como ele vai ficar depois do !tratamento! !!<br/>:)",
                                                                                                                                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                                                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                                                                                            "replies": []
                                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4062500216",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Assim como assim, se calhar \u00e9 melhor pedir uma segunda opini\u00e3o ao Mufti de Paris...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4062647089",
                    "user": "kika_1900",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenho uma pequena ideia do que seria essa opini\u00e3o.<br/>Seriam atirados todos do alto da Tour Eiffel .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}