{
    "header": {
        "title": " Jovem de 19 anos apanha boleia em \u00c9vora e \u00e9 violada por condutor ",
        "subtitle": " Homem de 40 anos foi detido e ficou em pris\u00e3o preventiva. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 7 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/720285/jovem-de-19-anos-apanha-boleia-em-evora-e-e-violada-por-condutor ",
        "postText": " ['A Pol\u00edcia Judici\u00e1ria (PJ) deteve, esta quinta-feira, um homem de 40 anos suspeito de violar uma jovem de 19 anos em \u00c9vora.', 'As autoridades revelam que se tratava de uma jovem estrangeira que estava a pedir boleia para Lisboa e o que o agressor foi o homem que parou o carro e se ofereceu para a levar.', '\u201cOs factos ocorreram h\u00e1 cerca de um m\u00eas, quando o agressor conduzia a sua viatura autom\u00f3vel na cidade de \u00c9vora e observou a jovem a pedir boleia para Lisboa, tendo parado e disponibilizado para a transportar at\u00e9 ao seu destino\u201d, l\u00ea-se no comunicado da PJ.', 'No decurso da viagem, \u201caproveitando-se das suas vulnerabilidades em raz\u00e3o da idade, de estar sozinha e ser estrangeira, desviou o seu percurso para outro concelho, levando a v\u00edtima para uma zona de mato, contra a sua vontade e, depois de a subjugar com recurso \u00e0 for\u00e7a f\u00edsica, veio a infligir-lhe m\u00faltiplas agress\u00f5es sexuais\u201d, informa ainda.', 'O detido, de 40 anos, foi presente a primeiro interrogat\u00f3rio judicial, tendo-lhe sido aplicada a medida de coa\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o preventiva, \u201ccom possibilidade de convers\u00e3o em obriga\u00e7\u00e3o de perman\u00eancia na habita\u00e7\u00e3o\u201d.'] ",
        "numberPosts": " 85 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Nationality - British,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Roma,Age - Youngsters,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Machista,Mulher,Bifa,P*ta,Cigano,Javardo,Atrasado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5217300524",
            "user": "bigcurak",
            "date": "12 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu quando era puto 18-20 corri a Europa quase toda a boleia.<br/>O dinheiro era pouco e as vezes nenhum mas s\u00f3 tenho boas recorda\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5217746533",
                    "user": "comunistaasrio",
                    "date": "5 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imagino como esse rabo deve estar...\n\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216946519",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "16 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...a cachopa teve azar! ...no 3\u00ba pa\u00eds mais seguro do mundo logo lhe havia de calhar apanhar boleia com um militante do Chega!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216790425",
            "user": "disqus_j5kaiZ5Vv9",
            "date": "18 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "- Olha l\u00e1 , + Amigo virtual , que achas que procura uma \" <b> bifa </b>\" , \u00e0 beira da estrada ? \ud83e\udd14\n+ Um \" prego \" que a \" leve \" ....\ud83e\udd2d\n- \ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\udc4e\ud83d\ude06\ud83d\ude06\ud83d\ude06",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bifa"
            ]
        },
        {
            "id": "5216708971",
            "user": "disqus_LlotbwnP3Q",
            "date": "19 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ingenuidade em pleno s\u00e9culo 21 ..sozinha a percorrer estradas num pais que n\u00e3o conhece...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216524300",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "OS POLICIAS PRECISAM QUE AS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS INVISTAM EM \" SEGWAYS \" PARA PATRULHAREM AS RUAS E AJUDAREM MAIS OS TURISTAS .\n...QUE PERDIDOS E SEM FALAR A L\u00cdNGUA S\u00c3O ALVOS F\u00c1CEIS .\nE ESPALHAR MUPIS DIGITAIS COMO OS N\u00daMEROS DE TELEFONE  DA ESQUADRA MAIS PR\u00d3XIMA .\nTER MAIS TURISMO EM 2021 .....OBRIGA A INVESTIR MAIS NO PATRULHAMENTO DAS RUAS PELA  POLICIA E PARA\nACOMPANHAREM MELHOR A MOVIMENTA\u00c7\u00c3O DOS TURISTAS E TAMB\u00c9M DOS PORTUGUESES ... ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216505852",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "M\u00e3o dura nessa gente de trampa.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216479221",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00c3O , AS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS \u00c9 QUE DEVIAM INVESTIR, MAIS NA POLICIA E OFERECER - LHES ALGUNS \" SEGWAYS \" MAIS CONHECIDOS COMO OVERBOARDS EM PORTUGAL ,\nPARA QUE A POLICIA MUNICIPAL SE POSSA DESLOCAR PELA CIDADE E POSSA PATRULHAR MAIS AS RUAS\nE ACOMPANHAR OS LOCAIS E OS TURISTAS . ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216476412",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 t\u00e0o perigoso dar como pedir boleia .\nPor vezes mais vale sozinho que mal acompanhado .\nPodem surgir abusos parte a parte .\nCom desconhecidos e mesmos conhecidos\nAndam muitos bichos e bichas \u00e2 solta .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216651588",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 verdade Manel, n\u00e3o se pode confiar em ningu\u00e9m  e s\u00f3 a possibilidade  da convers\u00e3o da pris\u00e3o preventiva por ficar preso na habita\u00e7\u00e3o faz-me um nojo a esta justi\u00e7a que s\u00f3 me apetece cuspir na cara de quem permitir uma coisa dessas.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216881816",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "17 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Menina Provinciana .\nA leveza e a promiscuidade entre crime e direitos permite ao criminoso abusar dos direitos das poss\u00edveis v\u00edtimas .\nAt\u00e9 parece que a v\u00edtima indefesa foi a culpada em parte pelo pedir a boleia .\nMas como certas leis s\u00e3o tamb\u00e9m influenciadas e aprovadas pelos outros que parecem de igual ao consentir legislativamente .\nA sociedade rege-se pelas leis ; os criminosos tamb\u00e9m sabem delas e seus subterf\u00fagios que aliviam as penas do crime .",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216490966",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "21 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\nSIM ..... ISTO N\u00c3O \u00c9 UMA BRINCADEIRA  DE TURISTAS ..... ISTO  \u00c9 PERIGOSO E S\u00c9RIO  !!!!!!!!\nTURISTAS S\u00c3O VITIMAS F\u00c1CEIS E PERDEM-SE PELO PA\u00cdS  !!!!\nMAS PORTUGAL INTEIRO PRECISA FICAR ALERTA, PARA COM OS  TURISTAS QUE CADA VEZ MAIS , PROCURAM PORTUGAL  E N\u00c3O FALAM A L\u00cdNGUA !!!!\n.... E TER PRESENTE, EM MENTE QUE , OS TURISTAS PERDEM-SE MUITO,  MESMO !!!!\n1 \u00ba - \u00c9 PRECISO ESPALHAR PELOS MUNIC\u00cdPIOS , OS V\u00c1RIOS  N\u00daMEROS DE TELEFONE DA ESQUADRA DA POLICIA  MAIS PR\u00d3XIMA .\n2\u00ba - E AS C\u00c2MARAS MUNICIPA\u00cdS , SER RESPONS\u00c1VEIS E FORNECER \u00c1 POLICIA \" SEGWAYS \" OU \" OUVERBOARDS \" PARA PATRULHAREM MAIS R\u00c1PIDO  E MAIS TEMPO , AS RUAS  DA CIDADE .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216460009",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Predadores h\u00e1 em todo o lado.<br/>Os mais ing\u00e9nuos s\u00e3o as v\u00edtimas principais...e se h\u00e1 ingenuidade por a\u00ed a circular.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216652968",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E dizem que somos um Pa\u00eds seguro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217253258",
                            "user": "magdagama",
                            "date": "13 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "portugal NUNCA DE NUNCA foi um \"pa\u00eds seguro\", MUITO PELO CONTR\u00c1RIO P\u00c1!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216456262",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "21 hours ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "PORTUGAL \u00c9 UM PA\u00cdS QUE PASSA A IMAGEM DE MAIS SEGURO DA UNI\u00c3O EUROPEIA E 3\u00ba MAIS SEGURO DO MUNDO .\nTAMB\u00c9M \u00c9 A MAIOR REFERENCIA NO MUNDO PELOS PR\u00c9MIOS QUE GANHOU EM 2020 , PARA TURISMO !!!!\n****************************\nPORTUGAL, PRECISA EVOLUIR MAIS, NO APOIO AOS TURISTAS E A POLICIA TAMB\u00c9M .....\n\u00c9 PRECISO MAIS POLICIAMENTO NAS RUAS DO PA\u00cdS INTEIRO , ILHAS DA MADEIRA E ILHAS DOS A\u00c7ORES .\nE ESPALHAR O N\u00daMERO DA POLICIA PELAS RUAS DAS CIDADES .\nOS TURITAS PERDEM-SE MUITO E S\u00c3O VITIMAS F\u00c1CEIS .\nPORTUGAL , PRECISA TER MAIS ESSA CONSCI\u00caNCIA, COM O AUMENTO DO TURISMO, EM 2021 . !!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216447714",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "inocente...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216443237",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Jovem de 19 anos apanha boleia em \u00c9vora e \u00e9 violada por condutor...\u00bb - in jornal Sol\nSER\u00c1 QUE O CONDUTOR ERA TAXISTA OU UBER ????????????\nACORDA PORTUGAL !!!!!!!!!\nANTES QUE PERCAMOS O TITULO  DE MAIS SEGUROS DO MUNDO E POR ESSAS IDIOTICES REBENTEM ,  MAIS COM A NOSSA  ECONOMIA  AFUGENTANDO O TURISMO !!!!\nOS TURISTAS QUANDO FAZEM COISAS \"ESTRANHAS \" COMO PEDIR UMA BOLEIA .\nLEMBREM-SE , OS TURISTAS N\u00c3O FALAM PORTUGU\u00caS  E OS TURISTAS MUITAS VEZES\nPERDEM -SE  E PRECISAM MUITAS VEZES  DE AJUDA  ................ !!!!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216433094",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Jovem de 19 anos apanha boleia em \u00c9vora e \u00e9 violada por condutor...\u00bb - in jornal Sol\nEsta gente pensa que ainda estamos no S\u00e9culo XX.\nAcordem, estamos no s\u00e9culo 21, uma era de mediocridade, sub-desenvolvimento, atraso mental e cultural, pseudoci\u00eancia, transhumanismo, e barb\u00e1rie.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216430021",
            "user": "Seaman6468",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Os factos ocorreram h\u00e1 cerca de um m\u00eas...\"<br/>Pois..., Dezembro \u00e9 um m\u00eas \u00f3ptimo para as \"camones\" andarem no Alentejo a pedir boleia...<br/>Mesmo assim, n\u00e3o se faz.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216655004",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Daqui a pouco est\u00e1s a culpar a camone.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5217303117",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "12 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anda por a\u00ed uma vaca lamuriante que afirma que a culpa e da rapariga que as andava a pedir e que o pobre homem foi obrigado a viola-la.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216436955",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "PARA ELES DESDE QUE  \"ABRA O SOL DE INVERNO\" COMO \u00c9 O SOL QUE ELES T\u00caM NO PA\u00cdS DELES O ANO INTEIRO , ACHAM NORMAL .\nO PROBLEMA, \u00c9 QUE N\u00c3O FALAM A L\u00cdNGUA, ACHAM PORTUGAL PEQUENINO, PERDEM-SE COM OS MAPAS, V\u00c3O PARA LONGE  E PERDEM OS \u00daLTIMOS TRANSPORTES .\n\u00c9VORA AUTOCARRO PARA LISBOA S\u00d3 EXPRESSO OU COMBOIOS REGIONAIS .\n\u00c9 COMPLICADA A SITUA\u00c7\u00c3O PARA MI\u00daDOS DE 19 RESOLVER .\nOS PORTUGUESES \u00c9 QUE SE N\u00c3O QUEREM PERDER O TURISMO E A SEGURAN\u00c7A PRECISAM TER ATEN\u00c7\u00c3O QUE OS\nTURISTAS PERDEM-SE, MESMO .....  !!!!!\nE DEVEMOS AJUDA-LOS OU MOSTRAR O POSTO DA POLICIA DA CIDADE PSP OU GNR  .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216405235",
            "user": "alexandre_barreira",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...j\u00e1 parece a \"f\u00e1bula\"....da formiga e o elefante.......diz a formiga depois de atravessar o rio `s costas do elefante....muito obrigado.......qual obrigado qual qu\u00ea......v\u00e1 l\u00e1....arreias as cuequinhas....!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216421722",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "POIS CONTINUA ENT\u00c3O, A F\u00c1BULA : ELA FOI FOR\u00c7ADA, DEPOIS \u00c9 A TUA VEZ IR PRESO  E SER FOR\u00c7ADO  A\nARREIAR AS CAL\u00c7AS PARA \" OS NECESSITADOS \"  E SIDOSOS NAS CADEIAS, FAZEREM O SERVI\u00c7O DELES  .",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216489716",
                            "user": "alexandre_barreira",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "....ai \"mulatinho\"...tens c\u00e1 um \"humor negro\"...de se tirar o \"chap\u00e9u\"...mas repito......cuidadinho com as boleias....vai sempre atr\u00e1s.....!!!!!!!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216505468",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "21 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "HUMOR NEGRO  ???\n \u00c9 SERMOS CONSIDERADOS O PA\u00cdS MAIS SEGUROS DA UNI\u00c3O EUROPEIA E 3\u00ba MAIS SEGURO DO MUNDO .\n.... GANHAR 13 ORCARS DE TURISMO EM 2020 .\nE AINDA ANDAREM , PORTUGUESES A VIOLAR TURISTAS QUE PRECISAM DE AJUDA  !!!!\nDAQUI, A NADA NEM OS TURISTAS QUEREM MAIS PORTUGAL !!!!!!\nAS C\u00c2MARAS MUNICIPAIS , QUE  COMECEM A DAR MAIS \" SEGWAYS \" AOS POLICIAS PARA PELO MENOS 2 DE CADA VEZ , PODEREM PATRULHAR AS RUAS  PRINCIPAIS DOS MUNIC\u00cdPIOS .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216380199",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Jovem vulner\u00e1vel  se viaja sozinha \u00e9 porque \u00e9 burra e os pais tamb\u00e9m. <br/>O homenzarr\u00e3o fez o que lhe pediam as turistas sexuais. Outro ac\u00e9falo tipo touro cobridor.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 30,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216657145",
                    "user": "provinciana",
                    "date": "19 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ainda assim nunca ser\u00e1 mais burra que tu.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216506705",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "21 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OS TURISTAS MAIS JOVENS , FAZEM TURISMO ASSIM TIPO BARATAS TONTAS A ANDAR POR TODO O  LADO, NAS RUAS .\nMAS ISSO N\u00c3O D\u00c1 DIREITO A NINGU\u00c9M, MUITO MENOS HOMENS FEITOS QUE,  DEVIAM TER  MAIS CONSCI\u00caNCIA E AJUDAR ...... E N\u00c3O  ABUSAR , VIOLAR ETC.....",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216460123",
                    "user": "disqus_ELb4OJrb1i",
                    "date": "21 hours ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Registei-me apenas para lhe dizer que a senhora est\u00e1 a culpabilizar a v\u00edtima e que portanto voc\u00ea n\u00e3o presta. Apelidar de turista <b> sexual </b>uma jovem de 19 anos \u00e9 revelador da sua completa aus\u00eancia de dec\u00eancia.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216660528",
                            "user": "provinciana",
                            "date": "19 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 burra todos os dias.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5216559548",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "20 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ningu\u00e9m diria melhor.<br/>Essa senhora, useira e vezeira nesse tipo de afirma\u00e7\u00f5es.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5216511468",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "ELE \u00c9 DOIDA !",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216564284",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "20 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Sem a menor das d\u00favidas.<br/>E preciso ser uma besta  sem qualquer dignidade para afirmar que uma jovem de 19 anos por andar a boleia esta a pedir para ser violada.<br/>Simplesmente repugnante",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5216480615",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "21 hours ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Quem ser\u00e1  voc\u00ea para me julgar, j\u00e1 que revela t\u00e3o grande desconhecimento da realidade  , t\u00e3o pouco \" mundo\" ?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216663537",
                                    "user": "provinciana",
                                    "date": "19 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quanto mais escreves mais est\u00fapida me pareces.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216956424",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "16 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Quem ser\u00e1 voc\u00ea para me julgar? N\u00e3o gosta do que escrevo, naoleia. O arreganhar dentes, espalhar insultos, proprios da esquerda n\u00e3o me ralam absolutamente nada.<br/>Voc\u00ea \u00e9 um ou uma pobre esquerda com mente de esquerda , gente que at\u00e9 me mete pena pelas atitudes que tomam  sempre pr\u00f3ximas de crime. QI baixo, coitados.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5216985592",
                                                    "user": "provinciana",
                                                    "date": "16 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E n\u00e3o leio mesmo, mas desta vez voc\u00ea mostrou bem o que tem na mente e s\u00f3 n\u00e3o lhe digo o nome porque n\u00e3o me quero sujar.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5217000285",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "16 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Para mim voc\u00ea j\u00e1 \u00e9 suja, h\u00e1 muito tempo que a aturo. Q I baixo, o seu, tenho aguentado.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "5216391831",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "OLHA, PORTUGAL \u00c9 CONSIDERADO UM PA\u00cdS DOS MAIS SEGUROS DO MUNDO .\n\u00c9 NATURAL MI\u00daDAS JOVENS DE F\u00c9RIAS , DESCUIDAREM -SE COM AS HORAS  E PERDEREM O COMBOIO DE VOLTA PARA LISBOA .\nE ACHAREM SER SEGURO  E \" PEDIR AJUDA \"  AOS NACIONAIS.\nA FALHA \u00c9 SEMPRE NOSSA , A MALTA JOVEM HOJE VIAJA MUITO E \u00c9 PRECISO ENTENDER ISSO .\nO FILHO DA <b> p*TA </b>TINHA 40 ANOS , N\u00c3O ERA UMA CRIAN\u00c7A IRRESPONS\u00c1VEL , SABIA O QUE IRIA FAZER \u00c1 RAPARIGA !!!!!\n\u00c9 NATURAL TURISTAS  N\u00c3O SABEREM MEDIR AS DISTANCIAS,  NAS VISITAS TUR\u00cdSTICAS PELO PA\u00cdS E PERDEREM-SE  .\n.....QUE SEJA EXEMPLARMENTE , PUNIDO  E SEM FACILIDADES  TAL COMO AGIU COM A RAPARIGA .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216408764",
                            "user": "alexandre_barreira",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "....\u00f3 \"mulatinho\"....cuidadinho com....as boleias.....vai sempre.....atr\u00e0s.....!!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216427205",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "EU NUNCA VOU EM BOLEIAS, MAS ACREDITO QUE RAPARIGAS ESTRANGEIRAS COM UM ESTILO MEIO HYPPIE , OLHEM PARA PORTUGAL COMO PEQUENINO , ACOLHEDOR E SOBRETUDO  SEGURO .\nMAS, AQUI AINDA H\u00c1 VESTIGIOS ARQUIOL\u00d3GICOS DOS HOMENS DA IDADE DA PEDRA .\nUNS SACANAS DO PIOR !!!!\nSEJA BEM TRANCADO , L\u00c1 DENTRO DOS CALABO\u00c7OS ",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "5216401209",
                            "user": "mariaeugniamrias",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mantenho a minha opini\u00e3o,  se n\u00e3o se importa. S\u00e3o turistas sexuais, esta encontrou o que queria no touro que as fareja \u00e0 dist\u00e2ncia.  <br/>E nada de tiradas contra mim em defesa das jovens indefesas. Para elas e para a sociedade delas \u00e9 normal o turismo sexual das raparigas a partir dos 18. Nao quer dizer que todas as fam\u00edlias pensem assim mas ningu\u00e9m se escandaliza. Esta foi violada mas era disso que esperava. O touro foi tamb\u00e9m burro, caiu na esparrela.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216572108",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "20 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea e que precisa de um touro, mas um touro real para lhe co\u00e7ar o pelo como deve ser e ai entender o que e ser violada.<br/>Cabra",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216579370",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "20 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "ESSE \u00c9 C*BR\u00c3O TRANSVESTIDO DE CABRA !!!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5216566797",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "20 hours ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Voc\u00ea e mesmo uma grande cabra sem um pingo de dignidade",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5216410594",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "EST\u00c1S ERRADO !!!!\nO CONTEXTO \u00c9 UMA RAPARIGA DE 19 ANOS , A \" PEDIR BOLEIA\"  E A  QUERER VIAJAR DE \u00c9VORA PARA LISBOA .\nPROVAVELMENTE, PERDEU O \u00daLTIMO AUTOCARRO OU COMBOIO PARA LISBOA.\nPOR N\u00c3O SER DE C\u00c1 E SER MUITO JOVEM  ACHOU QUE \" PEDIR BOLEIA\"  FOSSE SEGURO NO 3\u00ba PAIS MAIS SEGURO DO MUNDO .\nN\u00c3O \u00c9 ELA QUE T\u00caM DE MUDAR , S\u00c3O  OS PORTUGUESES , PRINCIPALMENTE, COM  40 ANOS QUE T\u00caM MAIS CAPACIDADE DE PERCEBER , SE S\u00c3O MALUCAS ESTRANGEIRAS\nOU RAPARIGAS AFLITAS E PERDIDAS \u00c1 PROCURA DE QUEM A AJUDE .<br/>",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 10,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216437828",
                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                            "date": "a day ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Que ingenuidade a\u00ed vai! Eu n\u00e3o inventei nada, foi- me dito por n\u00f3rdicos de v\u00e1rias  na\u00e7\u00f5es.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5216449146",
                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                    "date": "a day ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00c3O , OS TURISTAS N\u00c3O EST\u00c3O HABITUADOS E  DEIXAM-SE ENGANAR PELO FACTO DE PORTUGAL TER: <br/>VIVER UMA VIDA NOCTURNA TARDIA.<br/>SER MUITO SEGURO.<br/>SER PEQUENO .<br/>E ACHAM QUE BASTA UM MAPA PARA ANDAR POR AQUI .....DEPOIS PERDEM -SE !!!!\nO MESMO ACONTECERIA CONTIGO , SE FOSSE EXPLORAR OUTRO PA\u00cdS .\nDEVE-SE SEMPRE AJUDAR , LEVAR  AT\u00c9 \u00c1 POLICIA E HAVER MAIS POLICIA \u00c1 NOITE A PATRULHAR AS RUAS DA CIDADE .",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5216472672",
                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                            "date": "21 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o fui educada nessa \" ingenuidade\" . <br/>Se est\u00e1 a fazer de conta que n\u00e3o l\u00ea o que escrevi sobre o turismo sexual das n\u00f3rdicas, acrescento um detalhezito: j\u00e1 o fazem h\u00e1 mais de 60 anos.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5216580481",
                                                                    "user": "bigcurak",
                                                                    "date": "20 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O sua vaca sabe a diferen\u00e7a entre sexo consensual e viola\u00e7\u00e3o?<br/>Para poder comparar e a diferen\u00e7a entre si e uma pessoa decente",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5216518370",
                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                    "date": "21 hours ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "POIS TALVEZ NO ALGARVE , JUNTO \u00c1 PRAIA !!!!\nMAS UMA JOVEM QUE,  AFIRMA QUE QUERIA IR DE \u00c9VORA PARA LISBOA , EST\u00c1, CLARAMENTE,  PERDIDA E PRECISA DE AJUDA E PROTEC\u00c7\u00c3O .\nN\u00c3O  DE UMA \" FALSA BOLEIA J\u00c1 COM O INTUITO DO CONDUTOR PARA   UMA VIOLA\u00c7\u00c3O  \" .\nDEU PARA ENTENDER ???????\nACHO QUE SABE DISTINGUIR \" UM PEDIR AJUDA \" DE TURISMO SEXUAL CONSENTIDO .",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5216544577",
                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                            "date": "20 hours ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Nada de convincente nos seus argumentos.  Mantenho os meus.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5216570846",
                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                    "date": "20 hours ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "ENT\u00c3O, VOU LHE ENSINAR OS LIMITES QUE, COMO HOMEM,  N\u00c3O CONHECE E DEVE EXERCER EM CONTACTO COM UMA  QUALQUER MULHER :\n QUANDO DECIDIR DORMIR COM UMA \"CAMONE \" COMO DIZ,  N\u00c3O  SE ESQUE\u00c7A DE PERGUNTAR OU TER A CERTEZA ,  QUE  \u00c9 ISSO QUE ELA  TAMB\u00c9M QUER ??????\n\u00c9 QUE SE  ELA N\u00c3O QUISER OU DEMONSTRAR ISSO TENTANDO AFASTAR-SE DE SI  , T\u00caM  E PARAR POR AI . POIS INSISTIR \u00c1 FOR\u00c7A J\u00c1  \u00c9 CRIME E VIOLA\u00c7\u00c3O !!!!\nEST\u00c1 CONVENCIDO ??????????",
                                                                                    "likes": 3,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5216618732",
                                                                                            "user": "mariaeugniamrias",
                                                                                            "date": "20 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Dificilmente dormirei com uma camone ou descamone. <br/>Quanto ao pedir consentimento, \u00e9 \u00f3bvio. <br/>.as esses seus berros em nada me convencem s mudar factos: as n\u00f3rdicas fazem turismo sexual e os tugas s\u00e3o burros e acham- se uns z\u00e9 z\u00e9s camarinhas",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "5216573997",
                                                                                            "user": "bigcurak",
                                                                                            "date": "20 hours ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "S\u00f3 se convence quando for comida por um touro. ela n\u00e3o passa de uma grande vaca.",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "5216584774",
                                                                                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                                                                                    "date": "20 hours ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "ELE \u00c9 O VERDADEIRO CHUPA-CABRA  !",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "P*ta"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216378318",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este porco merecia v\u00e1rias tareias no lombo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216399687",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O QUE D\u00c1 RAIVA \u00c9 QUE ESSES MERDAS QUE VIOLAM  , T\u00caM FILHAS E N\u00c3O PENSAM QUE,  HOJE FAZEM ELES E AMANH\u00c3 AS FILHAS CRESCEM E S\u00c3O ELES QUE VEM A FILHA SOFRER .\nSE OS HOMENS IMAGINASSEM QUE , QUANDO UMA <b> MULHER </b>EST\u00c1 A PEDIR AJUDA PODE UM DIA SER AMANH\u00c3 A SUA FILHA , IRM\u00c3 , M\u00c3E ETC....\nENTENDIAM MELHOR A MERDA QUE, A VIOLA\u00c7\u00c3O  \u00c9  !!!\nSER<b>  MULHER</b> NESTE MUNDO  E PORTUGA<b> L MACHIST</b>A , \u00c9 DIFICIL .",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Machista",
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216375919",
            "user": "kikas_o_je",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Boa apanha de sabonetes... e uma massagem di\u00e1ria \u00e0 base de morceladas no lombo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216353361",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": ".... QUE A PENA SEJA LONGA PARA APRENDER POIS \u00c9 UM CRIME HORR\u00cdVEL E PORQUE ENVERGONHA PORTUGAL , COMO UM PAIS SEGURO E TUR\u00cdSTICO .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216337886",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda dizem que o Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o tem raz\u00e3o.<br/>Castra\u00e7\u00e3o cir\u00fargica j\u00e1!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216375903",
                    "user": "kikas_o_je",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Abala\u00e7\u00e3o dos guizos... isto \u00e9, os guizos v\u00e3o para o prato do gato!<br/>Parece bem!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5216345812",
                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Porqu\u00ea? Era <b> cigano?</b>",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216353085",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23<br/>Ol\u00e1",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5216348354",
                            "user": "bolideirayahoocombr",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o viu ontem o debate?<br/>Onde disse que teriam de aumentar as penas!<br/>Se este violador apanhar uns bons anos, a sua gaita jamais violar\u00e1.<br/>Na pris\u00e3o vai apanhar sab\u00e3o no banho e guinchar que nem um desalmado, e \u00e9 bem feita!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216355668",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E QUEM DISSE QUE N\u00c3O VAI APANHAR UNS BONS ANOS .\nOS TURISTAS EM PORTUGAL PRECISAM SER MAIS RESPEITADOS  A ECONOMIA DO PA\u00cdS N\u00c3O \u00c9 S\u00d3 TURISMO MAS, DEPENDE DISSO .\nISTO TAMB\u00c9M MANCHA PORTUGAL COMO UM PA\u00cdS N\u00c3O SEGURO PARA MULHERES NA RUA SOZINHAS .",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216535042",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "CLARO, SE PEDES BOLEIA T\u00caM DE SER ,NUMA ESTRADA L\u00d3GICO , OS CARROS N\u00c3O ANDAM NOUTRO LADOS .",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5216376965",
                                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\"E QUEM DISSE QUE N\u00c3O VAI APANHAR UNS BONS ANOS .\"<br/>IGNORANTE!<br/> Apanha at\u00e9 metade de  um m\u00e1ximo de 25 anos (nem quem matou QUATRO pessoas apanha isso) e sai em liberdade condicional a meio da pena.<br/>Se fizeram um referendo a perguntar aos portugueses se concordam com a actual moldura penal iam ter uma surpresa.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Cigano"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216336201",
            "user": "bigcurak",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os ch@g@nos sao uns complexados sexuais",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216377553",
                    "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TU \u00c9S UM <b> JAVARDO!</b>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Javardo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216335796",
            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na pris\u00e3o ter\u00e1 o tratamento devido.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "5216359992",
                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                    "date": "a day ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "DEVIA SER VIOLADO, TAMB\u00c9M !!!!\nAS MULHERES T\u00caM O DIREITO  DE ANDAR SOZINHAS NA RUA , PEDIR AJUDA SE FOR PRECISO E OS HOMENS\nDEVIAM SEMPRE AJUDAR.\nE ... N\u00c3O APROVEITAR-SE \u00c1 FOR\u00c7A DE QUEM , EST\u00c1 AFLITO  , AINDA MAIS  SE  <b> MULHER </b>.\nESSE EST\u00daPIDO N\u00c3O TEM M\u00c3E , NAMORADA,  IRM\u00c3, FILHA OU PRIMA ????????",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 8,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216366210",
                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 um monstro. Um primata.  Um animal. Um troglodita sem controlo dos impulsos prim\u00e1rios, e com ocasi\u00e3o atacou.<br/>Na cadeia vai servir de boneca insuflavel qye se lixa",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5216396644",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "COM 40 ANOS N\u00c3O CONTROLA O QU\u00ca ??????\n....SE OS RAPAZES COM 19 ANOS , SABEM PARAR QUANDO OUVEM UM .....N\u00c3O  !!!!\nELE QUANDO PAROU PARA DAR BOLEIA , J\u00c1 SABIA BEM , O QUE IRIA FAZER \u00c1 RAPARIGA .\nTANTO QUE O QUE FEZ FOI  \u00c1 FOR\u00c7A .\nISTO \u00c9 MALDADE PURA , QUANTAS CHANCES  E TEMPO ELE TEVE PARA N\u00c3O FAZER ISSO ????\nE PERCEBER O CONTEXTO DA RAPARIGA, ESTAR ALI  ???????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216459908",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...estava a ironizar",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5216387997",
                                    "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ora aqui est\u00e1 a Luisinha contra o monstro do Andr\u00e9 mas toda contente e a favor da puni\u00e7\u00e3o popular dentro das cadeias, que linda menina!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5216468220",
                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                            "date": "21 hours ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Um violador ser violado n\u00e3o me choca nada.<br/>Um troglodita como o Ventura querer legislar sobre castra\u00e7\u00e3o,  prep\u00e9tua, estripar ov\u00e1rios ou o pena de morte \u00e9 inconceb\u00edvel. <br/>Ali\u00e1s, olhe-se para Trump e veja-se o que aconteceria a Portugal se os hitlerilas ocupassem o poder.<br/>Saia a gayzada toda \u00e1 rua a partir tudo",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5216752301",
                                                    "user": "disqus_BZbTsjqojt",
                                                    "date": "18 hours ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Gayzada??? Algo contra os gays?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5216890516",
                                                            "user": "disqus_xmCBjS9tbD",
                                                            "date": "17 hours ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "NADA. ABSOLUTAMENTE NADA.<br/>J\u00c1 SE FOREM DO CHEGA, EST\u00c1 TUDO ESTRAGADO",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5216372548",
                                    "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                    "date": "a day ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "PORQUE OS HOMENS S\u00c3O T\u00c3O BURROS ???????\n\u00c9 P\u00d4-LO NA CADEIA E ATIRAR A CHAVE FORA , E AOS DA CADEIA \u00c9 FAZER-LHE A \" VIDA NEGRA \" .\nSE AS MULHERES QUISEREM ENVOLVER-SE COM VOCES , ELAS D\u00c3O SINAIS PARA ISSO . PONTO !!!<br/>RESPEITEM AS MULHERES, SEUS C*BR\u00d5ES .\nH\u00c1 MULHERES QUE SER\u00c3O OFERECIDAS E MULHERES QUE EST\u00c3O AFLITAS E TE PEDIR\u00c3O<br/>APENAS AJUDA , NESTA VIDA . RESPEITA !!!!!\nAS MULHERES V\u00c3O PARA PEDIR AJUDA, POR ESTAR PERDIDAS E NEM OUVES E VAIS LOGO FAZER-LHE MAL, PARA QU\u00ca FILHO DA P*TA ??????????",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216333650",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica para a besta?\nNaaaaaaa... Isso \u00e9 um retrocesso civilizacional...\n\u00d3 povinho atrasado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Atrasado"
            ]
        },
        {
            "id": "5216332797",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "castra\u00e7\u00e3o qu\u00edmica e trabalhos for\u00e7ados (15 anos)..!! Pr\u00f3ximo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5216325965",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "a day ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um Ferro rixento (ou em brasa)  pelo \u00e2nuas acima!!! Mais nada!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}