{
    "header": {
        "title": " Jos\u00e9 Carlos Malato deixa mensagem sobre homossexualidade nas redes sociais | Foto ",
        "subtitle": " Depois da morte do pai, Jos\u00e9 Carlos Malato escreveu na sua p\u00e1gina do Instagram uma mensagem sobre a homossexualidade. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 11 de maio 2018 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/611739/jose-carlos-malato-deixa-mensagem-sobre-homossexualidade-nas-redes-sociais-foto- ",
        "postText": " ['Na minha gera\u00e7\u00e3o, h\u00e1 coisas que a gente n\u00e3o faz por respeito aos pais. Por respeito ao pai, que \u00e9 diferente da m\u00e3e, come\u00e7ou por dizer o apresentador, tendo feito refer\u00eancia ao facto de nunca ter falado t\u00e3o abertamente sobre a homossexualidade, algo que na verdade nunca escondeu, mas tamb\u00e9m n\u00e3o falava publicamente, pelo menos at\u00e9 hoje.', 'Dez dias depois da morte do pai, Malato publicou nas redes sociais uma imagem com Jo\u00e3o Ca\u00e7ador, a pessoa com quem mant\u00e9m uma rela\u00e7\u00e3o h\u00e1 cerca de um ano e meio, e onde aproveitou para revelar que j\u00e1 n\u00e3o faz sentido esconder a sua orienta\u00e7\u00e3o sexual.', 'Onde estiver, compreender\u00e1, finalmente, todas as dimens\u00f5es da palavra amor, concluiu o apresentador da RTP, dirigindo-se ao pai.'] ",
        "numberPosts": "77 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Sexual Identity - General,Age - General,Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Sexual,Mulher,Homossexual,Gay,LGBT,Idade,Maricas,Negro,Idiota,Velha,Velha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "3910878668",
            "user": "provinciana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3911277869",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 vi algu\u00e9m dizer \"Que nojo!!!\" quando um c\u00e3o lhe lambeu a m\u00e3o. H\u00e1 nojos para tudo e acho que os homossexuais n\u00e3o andam a beijar os heterossexuais.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3899466568",
            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma coisa \u00e9 n\u00e3o querer ser decriminado outra \u00e9 vir exibir-se com o seu coelho... ningu\u00e9m quer saber disso p\u00e1...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3910168063",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pelos vistos muita gente quer saber disso sen\u00e3o n\u00e3o haveria aqui tantos coment\u00e1rios.<br/>Se n\u00e3o se exibirem ser\u00e3o sempre discriminados porque as pessoas n\u00e3o se acostumam a v\u00ea-los.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3899319014",
            "user": "disqus_HGz6QWIcEj",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Percebo pouco de amor. Entendo, no entanto, na minha modesta perspectiva, que beijos de amor, sejam entre Homem/Mulher, Homem/Homem, Mulher/Mulher, n\u00e3o ficam bem em p\u00fablico. Portanto aqui, acho que se trata de exibicionismo. <br/>Este tipo de ser, sem vergonha alguma, gosta de andar envolto em obscenidades, sejam quais elas forem. Amor, neg\u00f3cios, remunera\u00e7\u00f5es, etc. Tudo para eles/as, \u00e9 diferente. Marcam-se pela diferen\u00e7a, e assim, pensam que todos os que o n\u00e3o s\u00e3o, est\u00e3o errados. E pronto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "3899328300",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "J\u00e1 alguma vez se manifestou publicamente contra um beijo homem/mulher em p\u00fablico?<br/>Eu tamb\u00e9m fico um pouco incomodado ao ver 2 homens a beijarem-se mas h\u00e1 muito mais coisas que me incomodam e essa n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3897321559",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Convenhamos que a homossexualidade n\u00e3o \u00e9 normal, podemos ser tolerantes e respeitar a tend\u00eancia <b> sexual </b>de cada um. Uma coisa \u00e9 a diferen\u00e7a a que cada um tem direito a ser, outra coisa \u00e9 a normalidade. Quando as coisas s\u00e3o normais n\u00e3o \u00e9 preciso \"assumir\". S\u00f3 se assume a diferen\u00e7a, o resto \u00e9 conversa do politicamente correto. O problema dos homossexuais \u00e9 quererem convencer os outros que a sua sexualidade \u00e9 normal, quando n\u00e3o \u00e9 ! \u00c9 uma anomalia ! E que sejam felizes com ela !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "3897364466",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cientificamente a homossexualidade \u00e9 normal no sentido em que faz parte da natureza humana.<br/>Matematicamente ocorre em cerca de 10% da popula\u00e7\u00e3o humana de forma permanente ou espor\u00e1dica.<br/>Socialmente \u00e9 normal ou anormal conforme o que a sociedade quiser.<br/>Portanto n\u00e3o venham c\u00e1 com tretas de anormalidade que \u00e9 s\u00f3 conversa fiada para justificar sentimentos de rejei\u00e7\u00e3o. <br/>Porque \u00e9 que a homossexualidade feminina \u00e9 t\u00e3o bem tolerada por certas pessoas enquanto que a masculina n\u00e3o? Qual \u00e9 a diferen\u00e7a? Claro que os \"machos latinos\" gostam de ver mulheres aos beijos mas n\u00e3o homens. J\u00e1 pensaram que algumas mulheres poderiam gostar de ver homens aos beijos e n\u00e3o mulheres?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3897371192",
                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1 a ver, quase que concordamos, porque de facto, independentemente das obsess\u00f5es de cada um, a homossexualidade de todo \u00e9 uma \"doen\u00e7a\" ou algo de abomin\u00e1vel e reprov\u00e1vel per se (a devassid\u00e3o comportamental comumente associada \u00e0 homossexualidade essa sim, obviamente, pode ser alvo de reprova\u00e7\u00e3o...).\nN\u00e3o deixa de ser curioso que, por exemplo, aqui em Portugal (e isto acontece por todo o mundo \"desenvolvido\"), haja tanta vontade de tornar a no\u00e7\u00e3o de \"g\u00e9nero\" uma constru\u00e7\u00e3o cultural que nada tem a ver com ditames biol\u00f3gico.\nE tanto que assim \u00e9 que o coitado do nosso Presidente, j\u00e1 rotulado de transf\u00f3bico, se viu na obriga\u00e7\u00e3o de vetar uma lei que, na verdade, quer ensinar \u00e0s nossas criancinhas isso mesmo, que o g\u00e9nero \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o social...\nPela porta do cavalo, caso essa lei seja aprovada (como j\u00e1 acontece noutros lugares) isso de ser gay ter\u00e1 os dias contados...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3897374737",
                                    "user": "tomapai",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o concordamos. O facto de um homem gostar de ver duas mulheres aos beijos n\u00e3o \u00e9 obsess\u00e3o nenhuma, faz parte da natureza humana e a homossexualidade tamb\u00e9m.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3897379072",
                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu n\u00e3o disse que ver duas mulheres aos beijos era uma obsess\u00e3o. Nem sei onde foi buscar tal ideia. Mais um bocadinho e fico convencido que \"est\u00e1 a p\u00f4r inten\u00e7\u00f5es na cabe\u00e7a de outros\"...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3897394830",
                                                    "user": "tomapai",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Foi o que eu percebi no seu coment\u00e1rio.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3897269773",
            "user": "cagadeira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Caro Carlitos, porque \u00e9 que tem que divulgar, a sua vida intima e pessoal?!<br/>Quer arranjar seguidores ou s\u00f3 protagonismo?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3897268103",
            "user": "aquariustranslucido",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A vida \u00edntima de cada um, a cada um diz respeito, n\u00e3o sendo admiss\u00edvel se a orienta\u00e7\u00e3o <b> sexual </b>seja tornado p\u00fablico, principalmente quando fazem quest\u00e3o de espalhar aos quatro ventos e em alto em bom som,  que  gostam particularmente  da parte que serve para defecar.<br/>Tanto tentam publicitar tal anormalidade, disfun\u00e7\u00e3o, patologia ou pura e simples moda que qualquer dia ter\u00e1 de vir outro cataclismo para repor a ordem a esta \"natureza\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Sexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3897207477",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A \u00faltima vez que beijei uma coisa peluda era uma vagina, gostos n\u00e3o se discutem.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3897000400",
            "user": "jjbaubau",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Respeito a discri\u00e7\u00e3o que o Sr. Malato teve com o pai  em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas op\u00e7\u00f5es sexuais. Agora julgar que o pai quando morreu n\u00e3o sabia o que ele era, \u00e9 tapar o sol com uma peneira. O pai respeitou-o na sua escondida op\u00e7\u00e3o, porque exactamente n\u00e3o foi confrontado.<br/>Uma m\u00e3o lava a outra.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3896957290",
            "user": "fredericogingo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas que discurso mais INcoerente e sem nexo . Quando n\u00e3o , reveja - se ..\nCome\u00e7a com  \"Na minha ( malato ) gera\u00e7\u00e3o, h\u00e1 coisas que a gente n\u00e3o faz por respeito aos pais.\" Ora , se se refere nomeadamente \u00e0 assun\u00e7\u00e3o <b> homossexual </b>como depreendo e acho , COMO \u00e9 que mais \u00e1 frente , depois , se sai com esta \"..  na verdade NUNCa ESCONDEU , mas tamb\u00e9m n\u00e3o falava publicamente, pelo menos at\u00e9 hoje. \" Mas nunca escondeu...de QUEM ? De TODOs MENOS do Pai ??!! Isso n\u00e3o existe...Quer convencer - me , que durante os anos em que o pai foi vivo , o \u00faltimo seria o \u00daNICO , que N\u00c3O sabia que tinha um filho<b>  homossexual</b> ??! Que NUNCA houve ALGU\u00c9M que lhe TENHA dito ??!! At\u00e9 pode ser verdade , mas pessoalmente , n\u00e3o consigo acreditar nisso .( ponto final par\u00e1grafo ) .\nQuanto ao te esconderes ou revelares com<b> o homossexua</b>l , para mim \u00e9 me total E literalmente INdiferente..desde que n\u00e3o me incomodes com esse teu desvio \u00e0 sexualidade humana normal ,  claro .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3896815057",
            "user": "disqus_CecWI4Y3QB",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Malato \u2026 \u00e9s ca\u00e7ador ou foste ca\u00e7ado \u2026 ??? TAL \u20ac QUAL !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3896791182",
            "user": "olh_metro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o teve coragem para dizer ao pai, quando era vivo, que \u00e9 <b> maricas </b>e agora vem com a treta de que o pai, \"onde estiver, compreender\u00e1, finalmente, todas as dimens\u00f5es da palavra amor\". Francamente !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "3897178166",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Noutra dimens\u00e3o as coisas v\u00eaem-se de forma diferente .\nUm exemplo pr\u00e1tico com subst\u00e2ncia , quando viaja de avi\u00e3o ou bal\u00e3o , o mundo aos seus p\u00e9s \u00e9 diferente , outra abrang\u00eancia , outra imagem que nem pensava existir .\nSomos f\u00edsico e esp\u00edrito , devemos viver pelo esp\u00edrito , quando esse f\u00edsico deixa de existir , funcionar , fica e pode continuar a viver em esp\u00edrito , consoante o viver pela passagem do esp\u00edrito no f\u00edsico .\nIsto \u00e9 s\u00f3 para crentes e outros que possam reflectir que a vida n\u00e3o se resume s\u00f3 ao f\u00edsico , tanto assim utilizamos tantas coisas mesmo com f\u00edsico. Que n\u00e3o f\u00edsicas , nem mat\u00e9ria e nem nos apercebemos no dia a dia dessas ferramentas t\u00e3o natural que \u00e9 , que at\u00e9 parece nem existir .",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3896838671",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Julga-te a ti, n\u00e3o aos outros.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 9,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3897282230",
                            "user": "olh_metro",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Estou apenas a constatar um facto e n\u00e3o a julgar algu\u00e9m ! At\u00e9 porque \u00e9 ele pr\u00f3prio que diz que \"agora n\u00e3o faz sentido\". E n\u00e3o faz sentido porqu\u00ea ? Porque o pai j\u00e1 morreu e j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 nenhum empecilho \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o da sua orienta\u00e7\u00e3o sexual. O que est\u00e1 subjacente \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es de C. Malato, \u00e9  n\u00e3o quis que o pai se sentisse envergonhado pelo facto de ter um filho homossexual. De resto estou-me nas tintas para a orienta\u00e7\u00e3o sexual do Malato ou de quem quer que seja.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3897355155",
                                    "user": "tomapai",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Essa \u00e9 a sua interpreta\u00e7\u00e3o. Eu posso arranjar outra: N\u00e3o o fez antes para n\u00e3o ofender o pai.<br/>Qual delas est\u00e1 certa?<br/>N\u00e3o ponha inten\u00e7\u00f5es na cabe\u00e7a dos outros sem os conhecer, um dia pode ser voc\u00ea o visado.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "3897058318",
                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O senhor de facto \u00e9 pr\u00f3digo a produzir idiotices!<br/>O Malato conta o que conta porque quer ser julgado de forma positiva e merecedor dos infinitos elogios com que a sua alminha julga aplacar a sua banalidade...<br/>Chatice que nem todos alinhem na imbecilidade!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3897352681",
                                    "user": "tomapai",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que \u00e9 que voc\u00ea sabe das inten\u00e7\u00f5es dele? \u00c9 seu confessor?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "3897363380",
                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o deixa de ser divertido (e o senhor \u00e9 realmente divertido) falar com algu\u00e9m que n\u00e3o sabe mesmo como \u00e9 que a vida funciona.\nE na verdade n\u00e3o serei eu a entrar pelo desvario de tentar-lhe explicar algo que a maioria de n\u00f3s (at\u00e9 o Malato...)  aprende sem grandes dificuldades.\nDe qualquer forma fica a dica:\nQuem publica fotos pessoais (entre outras), na verdade, quem se exp\u00f5e em p\u00fablico, artistas, pol\u00edticos, desportistas, etc. de uma forma ou de outra, sejam \"likes\", sejam aplausos, sejam votos, invariavelmente, procura uma de duas coisas, dinheiro e exercitar a sua vaidade e isso, s\u00f3 por si, nada tem de censur\u00e1vel, muito pelo contr\u00e1rio. Ainda bem que n\u00f3s humanos somos assim. \u00c9 a vaidade, a necessidade de aprova\u00e7\u00e3o do outro, mais do que tudo, o que nos mant\u00e9m coesos enquanto sociedade.\nAgora h\u00e1 vaidades e vaidades, e no caso do Malato, esta sai do v\u00e3o de escada!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3897368465",
                                                    "user": "tomapai",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E o que \u00e9 que voc\u00ea tem a ver com as motiva\u00e7\u00f5es de cada um? Interferem com a sua vida?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "3897374124",
                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A partir do momento que abro um jornal sim obviamente que sim ou est\u00e1 a defender a mansid\u00e3o de esp\u00edrito das massas para que os \"colun\u00e1veis\" vivam sem contradit\u00f3rio?\nAfinal de contas se as nossas figuras p\u00fablicas com expressa vontade, pelos seus actos, palavras e ideologias, interferem e tentam influenciar a opini\u00e3o p\u00fablica, por que raio n\u00e3o haveremos de replicar e responder?\nAinda somos uma sociedade ou somos s\u00f3 uma quinta?",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "3897398780",
                                                                    "user": "tomapai",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Pelos vistos s\u00f3 o simples facto de abrir o jornal afeta a sua vida. N\u00e3o o abra.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "3896954922",
                            "user": "xupem",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Am\u00e9n.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Maricas"
            ]
        },
        {
            "id": "3896774179",
            "user": "disqus_PQwugCN79i",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "(\u00c9 certo como o destino, onde h\u00e1 anilha h\u00e1 dificuldades de express\u00e3o...)\nNormalmente dou pouca import\u00e2ncia \u00e0s futilidades que saem dos orif\u00edcios das nulidades medi\u00e1ticas (e aqui n\u00e3o ser\u00e1 excep\u00e7\u00e3o), de qualquer forma duas notas r\u00e1pidas:\nJ\u00e1 que o agora assumido paineleiro (e como n\u00e3o vivemos no Egipto ou no Paquist\u00e3o ou noutro antro da religi\u00e3o da paz, tal assumir nada tem de \"corajoso\" que ningu\u00e9m lhe faz mal por chupar na palhinha. Pelo contr\u00e1rio, pelo menos no meio art\u00edstico, o pegar de marcha-atr\u00e1s \u00e9 uma patente vantagem!) vem matar o pai, que j\u00e1 est\u00e1 morto, em p\u00fablico, julgando que \u00e9 beijar outro homem que, comparativamente, \u00e9 que choca. Tenho que lembrar, sobre isso, uma coisa que pelos vistos o Malato faz por esquecer ou n\u00e3o quer saber:\nO nunca ter contado ao pai que era um <b> homossexual </b>que correu Ceca e Meca (salvo seja) a ser feliz, significa que preferiu um amor falso, preferiu um amor dedicado a outra pessoa que n\u00e3o ele a permitir ao pai ser (ou n\u00e3o ser) o seu real pai, amando-o ou n\u00e3o.\nViver a vida como que uma fantasia de lantejoulas, vale o que vale, no m\u00ednimo, \u00e9 uma sobranceria contra os outros, \u00e9 subestimar a capacidade de cada um de estar ou n\u00e3o \u00e0 altura dos seus deveres morais. E com toda a certeza, n\u00e3o \u00e9 um beijo<b>  gay</b> que apaga tal tristeza!\nA segunda coisa que quero sublinhar neste fait diver de qualidade duvidosa \u00e9 a necessidade que tantos t\u00eam de constantemente exibirem o seu intimo, mesmo coisas realmente pr\u00f3ximas e, por isso mesmo, quando expostas, grotescas (e n\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o beijo, \u00e9 a mentira feia!). \u00c9 um aqu\u00e1rio imundo, que fede e que de todo est\u00e1 plaus\u00edvel para exibi\u00e7\u00e3o e no entanto ningu\u00e9m os convence e por isso insistem!\nDe dar v\u00f3mitos...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 24,
            "replies": [
                {
                    "id": "3896847814",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "De dar v\u00f3mitos s\u00e3o coment\u00e1rios como este. Cada um faz o que quer da sua vida e mais ningu\u00e9m tem a ver com isso. Se as tend\u00eancias dele fossem encaradas pelos outros como normais falava-se tanto dele como da Simone de Oliveira, por exemplo, e o tal beijo nem aparecia nas not\u00edcias. Grotescas s\u00e3o as not\u00edcias que se fazem acerca destes assuntos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 23,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4042001794",
                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Precisamente, porque cada um faz o que quer na vida, n\u00e3o percebo a necessidade do Malato em postar uma foto a dar um beijo na boca a outro panelas.<br/>Ningu\u00e9m necessita de saber se ele pega ou n\u00e3o de marcha atr\u00e1s<br/>, correto?<br/>Porque raz\u00e3o nos \u00faltimos anos os panelas e as fufas t\u00eam uma extrema necessidade de publicitar que s\u00e3o o que s\u00e3o? Ningu\u00e9m tem nada a ver com isso, certo?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 7,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4042024883",
                                    "user": "tomapai",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Porque raz\u00e3o os enfermeiros t\u00eam \"extrema necessidade de publicitar\" que n\u00e3o t\u00eam condi\u00e7\u00f5es de trabalho? E os pol\u00edcias? E os m\u00e9dicos? E muitos trabalhadores de empresas?<br/>Pensa um pouco que encontras a resposta a essas tuas perguntas.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4042074207",
                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os policias, os enfermeiros e outras classes profissionais n\u00e3o publicitam, reivindicam melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<br/>Os gays e afins exibem com orgulho o que s\u00e3o. <br/>Parece-me que s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es distintas.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4042549778",
                                                    "user": "tomapai",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Est\u00e1s muito enganado. Eles exibem-se para reivindicarem o fim da discrimina\u00e7\u00e3o. Se n\u00e3o \u00e9s capaz de ver isso \u00e9s, no m\u00ednimo, burro.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4043074693",
                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mas qual discrimina\u00e7\u00e3o? A comunidade gay forma uma seita, na qual se protegem uns aos outros nas grandes institui\u00e7\u00f5es e muitas das vezes apoderam-se da gest\u00e3o das grandes empresas, favorecendo-se uns aos outros.<br/>Os heterossexuais \u00e9 que se deviam exibir, para acabar com a descrimina\u00e7\u00e3o nessas institui\u00e7\u00f5es.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4043550900",
                                                                    "user": "tomapai",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Essa discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 evidente nos seus coment\u00e1rios. Se eles se protegem \u00e9 \u00f3bvio que precisam dessa prote\u00e7\u00e3o contra a discrimina\u00e7\u00e3o.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4044062696",
                                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Sei bem o que digo. Em algumas institui\u00e7\u00f5es, formam seitas, que quase parecem a m\u00e1fia, na ansia de se apoderarem do poder. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 m\u00e1fia, s\u00f3 existe uma diferen\u00e7a, \u00e9 que eles a andar abanam o rabinho e os mafiosos abanam as pistolas.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4044386768",
                                                                                    "user": "tomapai",
                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Cada um v\u00ea com os olhos que os seus preconceitos permitem.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "3896984896",
                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E foi o facto (literal) de eu ter dito, inequivocamente, que n\u00e3o \u00e9 o beijo que choca ou que n\u00e3o \u00e9 o beijo a quest\u00e3o (porque n\u00e3o \u00e9) mas sim a rasteira moral de usar um beijo gay como camuflagem para uma confiss\u00e3o feia que lhe d\u00e1 v\u00f3mitos?\nAgora uma coisa tenho a certeza, se a Simone de Oliveira publicasse uma foto a dar um beijo a quem quer que seja e, nas entrelinhas, viesse dizer que o homem a quem os seus filhos chamaram pai todos estes anos, afinal n\u00e3o era pai desses filhos e que, s\u00f3 agora, depois de morto \u00e9 que resolveu \"contar-lhe\" para que ele pudesse ter a paz necess\u00e1ria e tudo isto escarrapachado nas redes sociais, ai com toda a certeza n\u00e3o s\u00f3 aparecia nas not\u00edcias como seria motivo para muito bons v\u00f3mitos!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 14,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3897351329",
                                    "user": "tomapai",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Triste sociedade que vomita por factos da vida dos outros. Metam-se na vossa vida porque um dia podem estar voc\u00eas na boca dos outros.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 13,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4042011198",
                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "V\u00ea l\u00e1 \u00e9 o que metes na boca.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4042036715",
                                                    "user": "tomapai",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Queres partilhar? Olha que eu n\u00e3o meto o que tu pensas.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4042075551",
                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Uf! Fico mais descansado.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "3897365663",
                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\"metam-se na vossa vida\"?<br/>J\u00e1 experimentou dizer isso ao Malato?<br/>Ah e sim, se um dia um de n\u00f3s estiver na \"boca dos outros\" com toda a certeza l\u00e1 ter\u00e1 que se aguentar a isso. Se n\u00e3o sabe chama-se viver...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 9,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "3897370909",
                                                    "user": "tomapai",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nunca o ouvi dizer mal dos outros.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "3897377410",
                                                            "user": "disqus_PQwugCN79i",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Dizer bem ou dizer mal \u00e9 uma opini\u00e3o sua, minha e de quem a agarrar.<br/>Ainda assim, mesmo o senhor deve concordar que o Malato entra pela vida das pessoas, interfere nelas, influencia-as e nesse sentido, sujeita-se \u00e0s reac\u00e7\u00f5es (boas e m\u00e1s). \u00c9 uma inevitabilidade da vida!<br/>Mais, no momento em que decide publicar partes intimas da sua vida, invariavelmente, porque n\u00e3o pensamos todos da maneira que agrade ao Malato (e ainda bem que assim \u00e9!) muitos dir\u00e3o tudo o que o Malato n\u00e3o quer ouvir e ainda bem que assim \u00e9.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "3897402328",
                                                                    "user": "tomapai",
                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Todos os dias entram pela nossa vida, via TV, centenas de pessoas. Not\u00edcias e imagens de fome, guerra, estropiados, mortos... O Malato \u00e9 apenas uma delas e n\u00e3o faz mal a ningu\u00e9m. Porque \u00e9 que se incomoda tanto com ele e n\u00e3o com as outras centenas?",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4042009412",
                                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Toni, por acaso tamb\u00e9m n\u00e3o pegas de marcha atr\u00e1s?<br/>Porqu\u00ea defender os paineleiros? N\u00e3o ser\u00e1 isso descrimina\u00e7\u00e3o?<br/>Porque n\u00e3o defender tb os heterossexuais?",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4042018916",
                                                                                    "user": "tomapai",
                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Os heterossexuais n\u00e3o precisam de defesa, est\u00e3o em maioria e ningu\u00e9m os discrimina. E j\u00e1 que entras na via dos insultos, vai para o car...ho.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4043076677",
                                                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "J\u00e1 percebi tanta raiva e \u00f3dio. \u00c9s um mar_cas de me_da.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4042080011",
                                                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Isso \u00e9 precisamente o que gostas. Quanto a mim, jogo noutro campeonato.",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4042548198",
                                                                                                    "user": "tomapai",
                                                                                                    "date": "2 years ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Vai-te f...er",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4043077451",
                                                                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                                                                            "date": "2 years ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Coment\u00e1rio idiota.",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                                            "replies": []
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Gay",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "3896765181",
            "user": "giuliana_santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Cada um faz o que quer da sua vida, ningu\u00e9m tem nada a ver com isso.                               Eu s\u00f3 acho que ele podia ter um pouco mais de respeito pelo pai, que morreu faz t\u00e3o pouco tempo.......<br/>Mais respeito era bom.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "3896772377",
                    "user": "tomapai",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Respeito teve sim, enquanto o pai esteve vivo. Tamb\u00e9m \u00e9s daquelas que, depois de o marido morrer, passam a vestir de <b> negro </b>e n\u00e3o olham para mais nenhum homem? Tudo bem, \u00e9 contigo, mas n\u00e3o tens que o impor aos outros nem julg\u00e1-los por isso.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3897183235",
                            "user": "Disqusmanuelgomes",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Por algu\u00e9m desaparecer fisicamente , para o outro a vida fisica continua a ter e assim ter\u00e1 continuar a percorrer . Nunca se pode viver a vida do outro , mas sim atrav\u00e9s da nossa , a partilha , comunh\u00e3o , confraterniza\u00e7\u00e3o , interac\u00e7\u00e3o etc .\nMas al\u00e9m disso cada qual tem que viver a sua , muita da infelicidade , \u00e9 porque muitas pessoas est\u00e3o desfocadas da delas , querendo viver a dos outros , quanto t\u00eam a sua pr\u00f3pria para desfrutar e caminhar .",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Negro"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3896686147",
            "user": "disqus_nYuQfeETr1",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem raz\u00e3o!! Anda um pai a criar um filho para depois descobrir que tem um panneleiro em casa...<br/>Mais valia ter batido uma pivia...e mandado os espermatoz\u00f3ides para o ch\u00e3o...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "3896764939",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas os filhos n\u00e3o s\u00e3o \" nossos \" s\u00e3o do mundo .\nS\u00e3o responsabilidade nossa enquanto s\u00e3o menores , ap\u00f3s maiores s\u00e3o respons\u00e1veis pelas suas vidas e restam confraterniza\u00e7\u00f5es em momentos ap\u00f3s sa\u00edrem do tecto do lar . Isso que as pessoas ter\u00e3o que se capacitar , ningu\u00e9m \u00e9 dono de ningu\u00e9m ap\u00f3s derteminada <b> idade </b>e cada qual tem de viver a vida como lhe aprouver .\nSempre existiu essa caracter\u00edstica desde os prim\u00f3rdios dos tempos . QUEM SOMOS N\u00d3S ?\nPara contrariar o ser em cada . <br/>Desde que ningu\u00e9m seja obrigado a nada contra a sua vontade , o restante fica para dois que comungam de igual . <br/>E, para mim nesse aspecto n\u00e3o dizem nada como a<b>  mulher</b> do vizinho \u00e9 igual , porque vivo e partilha a vida com a minha . O restante \u00e9 para respeitar como seres humanos semelhantes como qual o respeito de igual mesmo sem o conhecer . <br/>\u00c9 vida e certas coisas n\u00e3o temos o poder de as modificar , sen\u00e3o ent\u00e3o o mundo ainda seria muito pior .\n\u00ca assim e pronto aceitar o cada quer ser desde que n\u00e3o haja intromiss\u00e3o pelo nosso viver . \u00c9 SIMPLES !",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher",
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3896707978",
                    "user": "eugeniacorreia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coment\u00e1rio idiota",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "3897258326",
                            "user": "disqus_nYuQfeETr1",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9s tu malato? Ou tamb\u00e9m tem um aborto panneleiro em casa?<br/>Ter filho com uma defici\u00eancia f\u00edsica ou ps\u00edquica \u00e9 uma infelicidade toler\u00e1vel! <br/>Ter um filho que aparenta ser normal, mas afinal \u00e9 um aborto homossexual...NINGUEM merece!!!!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "3897728413",
                                    "user": "eugeniacorreia",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Continuas a ser idiota. A tua liberdade come\u00e7a,  quando aceitares as dos outros.  Normalmente quem tem comportamentos fundamentalistas, tem um recalcamento. Deves ser um desses, reprimiram-te foi? P\u00f5e  um bocadinho de vaselina e isso passa-te.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "3897293197",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se 1% da popula\u00e7\u00e3o mundial \u00e9 homossexual \u00e9 porque n\u00e3o \u00e9 normal ! Deixemo-nos de tretas do politicamente correto ! Uma coisa \u00e9 a toler\u00e2ncia e o respeito outra coisa \u00e9 a normalidade.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4044166432",
                                            "user": "disqus_8ktmZ1akjY",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "1%? sabe do que fala? certamente n\u00e3o",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Idiota"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3897188396",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ARROZ ! <br/>Vou aproveitar o seu coment\u00e1rio para avivar outro ver nas coisas pela vida .\nDai ent\u00e3o que os pais , quando filhos pequenos em crescimento ter\u00e3o tamb\u00e9m ter o respeito para com eles e agir no conhecimento e convencimento sem a viol\u00eancia f\u00edsica . <br/>Pela raz\u00e3o todos pela <b> idade </b>definhamos e quando grandes esses filhos , n\u00f3s mais velhos , sen\u00e3o tiverem o tal respeito , podemos levar \" co\u00e7a \"<b>  ve<b> lha</b</b>> pelas agress\u00f5es a eles , quando novos e crian\u00e7as .\nAp\u00f3s por vezes escutamos not\u00edcias que s\u00e3o repugnantes filhos agrediram pa\u00eds idosos , mas nem sabemos o tal hist\u00f3rico que possam ter feito em crian\u00e7as esses pais , para n\u00e3o merecerem o respeito ?\nSabe por vezes , muitos pais ainda tem muito sorte , pela raz\u00e3o daquilo que menosprezaram os filhos em pequenos , os considerar como pa\u00eds .\nIsto , uma variante do  tema , mas aproveitei a senda , para se ter o respeito tem que se saber respeitar tamb\u00e9m . Bem haja .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velha",
                "Idade"
            ]
        },
        {
            "id": "3896755120",
            "user": "Disqusmanuelgomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Coisas que se chamam respeito .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "3896660814",
            "user": "xupem",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Carlinhos, se o seu pai fosse panilas voc\u00ea nascia como?",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "3897249309",
                    "user": "disqus_8ktmZ1akjY",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "a comunidade <b> lgbt </b>n\u00e3o quer que a popula\u00e7\u00e3o mude a sua orienta\u00e7\u00e3o<b>  sexual</b>. Quer que aceitem as \"diferen\u00e7as\". Se o pai do Carlos se identificar como heterosexual n\u00e3o percebi o objetivo deste coment\u00e1rio. Deve informar-se melhor em vez de usar argumentos, quem nem o s\u00e3o, sem nexo algum. Se a senhora fosse um animal irracional tamb\u00e9m n\u00e3o estaria aqui a comentar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4042020842",
                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                            "date": "2 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o tenho nada contra a comunidade gay. Nem a favor, simplesmente n\u00e3o me interessa se metem pela frente ou por tr\u00e1s. O que n\u00e3o percebo e tanto orgulho em ser gay, nem percebo a necessidade de andar a fazer publicidade de se ser gay.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4044164577",
                                    "user": "disqus_8ktmZ1akjY",
                                    "date": "2 years ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "entao os heterosexuais colocam fotografias felizes e a demonstrar carinho, e n\u00f3s? n\u00e3o podemos tamb\u00e9m demonstrar carinho pela pessoa que gostamos? O seu cora\u00e7\u00e3o de macho n\u00e3o aguenta?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4045292809",
                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                            "date": "2 years ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o me parece que seja carinho, pois ele demonstra-se no recato das rela\u00e7\u00f5es pessoais. Parece-me mais, uma quest\u00e3o de orgulho gay e isso de facto o meu cora\u00e7\u00e3o de macho n\u00e3o aguenta. Orgulho na paneleiri__e \u00e9 que para mim \u00e9 demais. Quanto ao resto, cada um que fa\u00e7a o que quer.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4051376759",
                                                    "user": "disqus_8ktmZ1akjY",
                                                    "date": "2 years ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E qual \u00e9 o problema em ter orgulho no que somos e no que construimos? O senhor n\u00e3o tem orgulho no que \u00e9?",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4051826849",
                                                            "user": "disqus_Nv9ZDXPtqV",
                                                            "date": "2 years ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "N\u00e3o, n\u00e3o tenho orgulho de ser heterossexual. Isso para mim \u00e9 algo natural, normal. N\u00e3o tenho necessidade de o dizer e n\u00e3o sinto necessidade de postar nas redes sociais uma foto minha a dar um beijo na boca \u00e0 minha namorada. Para mim, esse \u00e9 um gesto de carinho, um gesto \u00edntimo, que s\u00f3 a mim e a ela dizem respeito.<br/>Ser heterossexual ou homossexual, supostamente, n\u00e3o \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o do ser individual, mas algo natural com que nascemos, pelo que n\u00e3o \u00e9 nada de que devamos sentir orgulho ou vergonha.<br/>N\u00e3o estou contra a homossexualidade, cada um \u00e9 o que gosta de ser, o que estou contra \u00e9 que se fa\u00e7a disso publicidade.<br/>Ser\u00e1 que estou errado? Ser\u00e1 que estou a ser extremista? Ser\u00e1 que estou a ser antiquado?Julgo que n\u00e3o, a intimidade de cada um, a si mesmo diz respeito.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Sexual",
                        "LGBT"
                    ]
                },
                {
                    "id": "3896841709",
                    "user": "alexultraviolento",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cala boca !!! ... olha que ainda engravidas de uma tranny !!!\n<a href=\"https://disq.us/url?url=https%3A%2F%2Fwww.pornhub.com%2Fview_video.php%3Fviewkey%3D339922%3AsVwMw5_NR_X7hKe2qVAesOaTKk0&amp;cuid=2974901\" rel=\"nofollow noopener\" title=\"https://www.pornhub.com/view_video.php?viewkey=339922\">https://www.pornhub.com/vie...</a>",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3896780273",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mazinha !",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "3896753899",
                    "user": "Disqusmanuelgomes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Com doa\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de barriga de aluguer , o facto de n\u00e3o utilizar <b> mulher </b>tem m\u00e3ozinha . \ud83d\ude31.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}