{
    "header": {
        "title": " Depois de ataque de Trump, Michelle Obama deixa mensagem a Greta ",
        "subtitle": " Mulher de Barack Obama deixou mensagem de apoio \u00e0 jovem ativista. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 14 de dezembro 2019 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/680114/depois-de-ataque-de-trump-michelle-obama-deixa-mensagem-a-greta ",
        "postText": " ['Michelle Obama, antiga primeira-dama dos Estados Unidos, deixou uma mensagem de apoio a Greta Thunberg.', 'Atrav\u00e9s do Twitter, a mulher de Barack Obama aconselhou a jovem ativista sueca a ignorar quem duvida dela e a focar-se nas pessoas que a apoiam.', '\u0093N\u00e3o deixes ningu\u00e9m enfraquecer a tua luz\", come\u00e7ou por dizer Michelle Obama, naquela que pareceu ser uma mensagem em resposta \u00e0s cr\u00edticas de Donald Trump \u00e0 jovem sueca.', 'Recorde-se Greta Thunberg foi eleita pela revista Time a Personalidade do Ano, ficando \u00e0 frente de Donald Trump, que tamb\u00e9m estava nomeado para a distin\u00e7\u00e3o.', 'Depois de revelado o nome da ativista, Trump utilizou as redes sociais para a atacar. Al\u00e9m de referir que a escolha da Time era \u0093rid\u00edcula\u0094, aconselhou ainda Greta a \u0093relaxar\u0094 e a \u0093trabalhar no seu problema de controlo de raiva\u0094.', '', ''] ",
        "numberPosts": " 98 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - Black,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Ethnicity - General,Nationality - Portuguese,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Preta,Macaco,Africano,Escarumba,Negra,Idiota,Cego,Imbecil,Atrasado,Atrasado mental,Mulher,Ra\u00e7a,Racista,Tuga,Rasca",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4724978541",
            "user": "disqus_Aviador",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Greta a que se referem \u00e9 a personalidade do ano? Da revista TIME? Aquela revista que j\u00e1 nomeou como personagens do Ano Adolf Hitler e Josef Stalin (2 vezes) e o Mohammed do Ir\u00e3o, Anwar Saddat ou Aiatola Khomeini?\nWow.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724914055",
            "user": "disqus_p7thPbgPwh",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ataque? Qual ataque?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724520232",
            "user": "Vendap",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Greta vai encavar o Capitalismo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4725357549",
            "user": "disqus_CYSOBaibl6",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ao contr\u00e1rio do que diz, a Am\u00e9rica sobre o governo do Barak Obama, conseguiu ultrapassar a crise e crescer mais que a Europa e descer a taxa de desemprego! Este anormal que l\u00e1 est\u00e1 vai fazer com que a R\u00fassia reforce o poderio e influ\u00eancia onde antes a Am\u00e9rica era muito forte!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4725357342",
            "user": "benficasempre",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Merdon\u00e7a pah !! ainda continuas aqui a incomodar as pessoas ???????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4726057918",
                    "user": "benficasempre",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "mas ?!!! agora deste em tentativa de me incomodar ? ??<br/>merdon\u00e7a badameco ... n\u00e3o tens pinta para isso  pah !!<br/>Deixa mas\u00e9 de incomodar as pessoas !!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4726177463",
                            "user": "benficasempre",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Merdon\u00e7a pah ! quem d\u00e1 saltos e espuma \u00e9s tu ... est\u00e1s a ver o filme ao contr\u00e1rio !!<br/>Aproveita e deixa de incomodar as pessoas !!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724433980",
            "user": "disqus_lsrZtA5V68",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando come\u00e7arem a ir milhares de pessoas para o desemprego por causa desta crian\u00e7a <b> idiota </b>e quem a apoia, depois vamos ver se \u00e9 assim\u2026.  \u00e9 importante afastarem esta crian\u00e7a, ela \u00e9 perigosa e irrespons\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4725354140",
                    "user": "disqus_CYSOBaibl6",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O senhor \u00e9 que \u00e9 ignorante, asno, <b> cego </b>e um anormal! Como \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m com dois dedos de testa ainda ache que esta porcaria est\u00e1 bem! A greta s\u00f3 est\u00e1 a dar a v\u00f3s a milh\u00f5es de pessoas que est\u00e3o a sofrer por causa dos Trump s deste mundo! Acorde para o futuro que tem que sem sem petr\u00f3leo, carv\u00e3o e com esperan\u00e7a!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Cego"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4724873648",
                    "user": "disqus_5xVCdVGaGb",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ja pensou nas oportunidades de emprego que as energias renovaveis vao criar?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4724429741",
            "user": "domitila_ughetto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Bom trabalho da Greta em prol da SA\u00daDE do nosso Planeta\u2026..Parab\u00e9ns, mas da\u00ed a personalidade do Ano vai uma grande dist\u00e2ncia,<br/>um exagero",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4725004435",
                    "user": "Esgalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Acho que \u00e9 simb\u00f3lico. A mensagem dela est\u00e1 no top a n\u00edvel mundial.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724409484",
            "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os fascistas que aqui postam contra a Greta e a favor da polui\u00e7\u00e3o do planeta,   n\u00e3o devem ter filhos;  de certeza.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724363775",
            "user": "disqus_5xVCdVGaGb",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Conclusao dos comentarios: <br/>o aquecimento global nao existe porque a Michelle Obama \u00e9 <b> preta </b>e \u00e9 um homem... ah que orgulho tenho em ser portugues!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "4724346569",
            "user": "franciscocarvalholuis",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Somos amea\u00e7ados com um cataclismo, temos medo, eu tenho medo! Penso um pouco e verifico que o nosso planeta \u00e9 um sistema din\u00e2mico sujeito a enormes mudan\u00e7as provocadas por uma quantidade enorme de vari\u00e1veis, sendo a actividade humana uma dessas vari\u00e1veis, Os interesses econ\u00f3micos, tendem a convencer-nos, que t\u00eam solu\u00e7\u00f5es para reduzir o peso da vari\u00e1vel humana, nas altera\u00e7\u00f5es que se verificam no nosso planeta. Opino, que n\u00e3o vai ser o facto de deixarmos de utilizar combust\u00edveis f\u00f3sseis e pl\u00e1sticos (elementos que dever\u00edamos venerar, pelo progresso que nos proporcionaram), ali\u00e1s eu entendo at\u00e9 que novas e melhores utiliza\u00e7\u00f5es destes materiais venham a ser poss\u00edveis! A unica forma que vejo como plausivel para diminuir a contribui\u00e7\u00e3o dos humanos para a redu\u00e7\u00e3o do seu peso nas altera\u00e7\u00f5es a que o planeta est\u00e1 sujeito, ser\u00e1 uma redu\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica da popula\u00e7\u00e3o e do consumo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724310098",
            "user": "groundzero2k",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "est\u00e1 a preparar a candidatura \u00e0 Presid\u00eancia dos Estados Unidos?podiam ter posto uma imagem melhor...como aquela em que saiu de um gin\u00e1sio rodeada de seguran\u00e7as e com uma bruta barba...este TRAVECA MICHAEL Obama devia era passar nos aeroportos pelo raio-x para se tirar a hist\u00f3ria a limpo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724307228",
            "user": "disqus_11tOv94I1F",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Trump nem disse nada de ofensivo. Apenas aconselhou a jovem GRETAAAA a fazer o que j\u00e1 devia ter feito - tratar-se para o bem dela. porventura s\u00f3 foi mais contundente para a revista Time.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724312200",
                    "user": "groundzero2k",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ou ent\u00e3o podia ter questionado as escolhas anteriores de HITLER ou STALIN para figuras do ano...mas disso ningu\u00e9m fala!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724299679",
            "user": "disqus_5sSMjRxN9n",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Qual \u00e9 o seu problema? N\u00e3o sabe que aos olhos de um alem\u00e3o aristocrata neonazi voc\u00ea n\u00e3o passa de um <b> macaco </b>do sul da Europa, um<b>  tuga</b<b> > rasc</b>a <b> de ra</b>\u00e7a inferior.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724333677",
                    "user": "brunodecarvalhooprprio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o sabes o que dizes <b> macaco </b>... Pela tua conversinha de merda@ deves vir de algum shithole<b>  africano</b>. O Portugu\u00eas \u00e9 dos povos com mais qualidades e \u00e9 t\u00e3o bom ou melhor que qualquer outro povo do mundo. Eu at\u00e9 nem vivo em Portugal mas reconhe\u00e7o sem d\u00favida que o meu pa\u00eds \u00e9 um dos melhores pa\u00edses do mundo para viver. Portugal \u00e9 um pa\u00eds de 1\u00ba mundo e todas as estat\u00edsticas de qualidade de vida p\u00f5em Portugal no topo. Portugal tem o problema dos baixos sal\u00e1rios comparativamente com os pa\u00edses mais ricos, e falta de mais organiza\u00e7\u00e3o, mas de resto \u00e9 excelente.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724874646",
                            "user": "disqus_5xVCdVGaGb",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahaha....pelo nivel dos comentarios ve se mesmo as qualidades dos portugueses!! E se Portugal \u00e9 o melhor pais pra se viver entao porque raio nao vive em Portugal!?!?",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Africano",
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Ra\u00e7a",
                "Macaco",
                "Tuga",
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "4724288402",
            "user": "disqus_GFGlpam4yp",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta 'p'auta nao tem vergonha? O marido mandou para o Irao 150 mil milh\u00f5es  de dollars, e com a comiss\u00e3o comprou uma mans\u00e3o em Cape Cod, a alguns metros do mar, mandou fazer um muro alto a volta da casa,( pois deve estar com medo da subida do mar por causa das altera\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas ), e tem a lata de mandar uma\" poia\" a Greta.!!! hipocrisia a toda a for\u00e7a.Fica bem na fotografia.....",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724264762",
            "user": "disqus_f0Icf4lCSs",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ano de 2014:<br/>...\u00abBoyan Slat \u00e9 um jovem (Holandes) de 20 anos com uma miss\u00e3o ambiciosa - livrar os ... O pl\u00e1stico recolhido no oceano seria reciclado e transformado em...\u00bb <br/>Assim sendo, Greta, para que vos queremos?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724316357",
                    "user": "groundzero2k",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "querem-na pq ela viajou mais r\u00e1pido do continente Americano para Portugal num barco a remos ... do que de Lisboa para Madrid em comb\u00f3io????",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724253940",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> escarumba </b>vai-se meter numa canoa e vai atr\u00e1s da greta...assim ganha curr\u00edculo para receberem o nobel do oportunismo, sem esfor\u00e7o!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724285161",
                    "user": "quebratolas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mal empregue o  oxig\u00e9nio que consomes.....",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724345675",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fala por ti escarumbizado! Vai l\u00e1 para o meio desses energ\u00famenos para veres o que \u00e9 falta de oxig\u00e9nio!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724365212",
                                    "user": "disqus_w9zV6xMLly",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00c9s racista e um otario Carlos devias ter vergonha na cara parece que tens a mentalidade do s\u00e9culo 15 aconselho te a ires pro manic\u00f3mio \ud83d\ude02\ud83d\ude02<br/>Ganha respeito pelas pessoas seu animal",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724367022",
                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Oh macac\u00f3ide deixa de misturar o \u00e1lcool com os ansiol\u00edticos! Um \"animal\" de 2 patas escarumbizado a chamar animal, que bo\u00e7al! V\u00ea-se quem \u00e9 que saiu do manic\u00f3mio!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724369852",
                                                    "user": "disqus_w9zV6xMLly",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "So podes querer que te arrebente essa boca mocinho<br/>\u00c9 que para al\u00e9m de racista o homem \u00e9 mesmo burro<br/>Os teus filhos haviam de casar com africanos",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4724372230",
                                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                                            "date": "3 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Ui que medo do ma caco! V\u00ea l\u00e1 se n\u00e3o se vira o feiti\u00e7o contra o feiticeiro! Bo\u00e7al, ignorante! Sabes l\u00e1 o que \u00e9 racismo! Tu \u00e9 que \u00e9s com essas amea\u00e7as macac\u00f3ides...",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Escarumba"
            ]
        },
        {
            "id": "4724251278",
            "user": "Paulo_Pedro_Pinto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A ESC\u00d3RIA, O LIXO DA HUMANIDADE  (SEC\u00c7\u00c3O \"PORTUGUESA\") EST\u00c1 A COMENTAR AQUI EM BAIXO.\nLEIAM ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724234249",
            "user": "disqus_771xDKbnLH",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando e' que este monstro responde ha' pergunta que lhe fizeram ha; mais de 5 anos ???? es' homem ou <b> mulher </b>???",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724248845",
                    "user": "disqus_5xVCdVGaGb",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E tu, \u00e9s homem ou <b> mulher?</b>!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724285698",
                            "user": "fortunato_neto",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o percas tempo Adalberto, ele n\u00e3o pertence a nenhum g\u00e9nero, humano ou n\u00e3o",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Mulher"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4724210801",
            "user": "disqus_e4bZ0NHrWF",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os Democratas est\u00e3o a perder uma grande oportunidade se n\u00e3o fizerem um convite s\u00e9rio a esta Sra para concorrer contra o Trump e os Republicanos nas pr\u00f3ximas Presidenciais para o ano. \u00c9 que o vencia serenamente.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724209110",
            "user": "sondador2015",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "pensava que era Michael?....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724209074",
            "user": "disqus_SLheXwGnk4",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00f3 c\u00e1 faltava mais esta <b> preta!</b>!!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724254903",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 servem para fazer a vida <b> negra </b>aos outros...",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Negra"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Preta"
            ]
        },
        {
            "id": "4724206095",
            "user": "disqus_JBwTnJUDv5",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Prontos pa.... Afinal tamos a falar da personalidade do ano para a revista Time: uma crianca deficience que vai para o twitter gabar-se de faltar as aulas pela 63 semana...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724364227",
                    "user": "toureadordeboifiquistas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa da deficiencia e uma auto analise, certo?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724241421",
                    "user": "disqus_5xVCdVGaGb",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Antonio, tu, pela forma como ecreves, parece que faltaste \u00e0s aulas a tua vida toda!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724192841",
            "user": "brunodecarvalhooprprio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os esquerdelhas, a direita liberal e os defensores do pol\u00edticamente correcto podem espernear e estrebuchar \u00e0 vontade que o Trump vai ser reeleito e n\u00e3o \u00e9 a farsa do impeachment que o vai parar ... S\u00f3 tenho pena do Trump n\u00e3o ter ido mais longe no que prometeu na quest\u00e3o da imigra\u00e7\u00e3o ... Felizmente que Oos povos Europeus tamb\u00e9m j\u00e1 come\u00e7aram a acordar para esta realidade.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724165952",
            "user": "paulomodestoalvesramada",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "lool  esta  senhora  ainda  \u00e9 viva  ?! ....",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724252237",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Chamar senhora aquilo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724155178",
            "user": "Dukatano_Dukatanadas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Bom\" esta esp\u00e9cie do + estupido q apareceu \u00e1 face do belo planeta \"s\u00f3 ir\u00e1\" \u00e1 \"porrada\" e nada como uma guerra global para acabar com a imensa maioria da estupida esp\u00e9cie !! \u00c9 para esse caminho q a estupida esp\u00e9cie est\u00e1 a caminhar e enfim...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724635505",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ontem j\u00e1 era tarde. Eu j\u00e1 tinha limpo os EUA.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724135094",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta <b> Mulher </b>tem tudo para ser presidenta dos states!<br/>Basta ela querer!<br/>For\u00e7a Michele!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724251790",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "S\u00f3 se for da mcacada!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724231168",
                    "user": "luis_miguel_sousa",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ando a ver mais uma vez a serie Norte e Sul (no canal memoria)....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724166348",
                    "user": "maciejhermann",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Gostei o sarcasmo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Mulher"
            ]
        },
        {
            "id": "4724127211",
            "user": "disqus_KhHP9kgzT6",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Equil\u00edbrio \u00e9 o que se requer, cada um defende as suas causas.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724208923",
                    "user": "disqus_e4bZ0NHrWF",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que bom, um coment\u00e1rio l\u00edvel.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724501570",
                            "user": "zpintor",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "leg\u00edvel, mas percebi depois de rapidamente passar pelos \"coment\u00e1rios\" em baixo...<br/>realmente h\u00e1 pessoas sem filtro. \u00c9 pena n\u00e3o serem assim no dia-a-dia, sab\u00edamos logo com quem n\u00e3o perder tempo...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724571818",
                                    "user": "disqus_e4bZ0NHrWF",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Eu utilizei o adjetivo l\u00edvel, se bem que reconhe\u00e7o que n\u00e3o exista e que \u00e9 inven\u00e7\u00e3o minha, de prop\u00f3sito, uma vez que aquele foi o \u00fanico coment\u00e1rio que n\u00e3o me revoltou a alma quando o li.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724120346",
            "user": "disqus_45EarayAjz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ali\u00e1s, eu cada vez que vejo a greta sinto logo menos Co2 no ar.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724113274",
            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A <b> escarumba </b>a quer protagonismo...j\u00e1 n\u00e3o basta a propaganda da treta que fizeram a esses Ubamas, mais uns oportunistas med\u00edocres...mande l\u00e1 mensagens para os tiranos corruptos que saqueiam e desgovernam em \u00e1frica...",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 22,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724388341",
                    "user": "disqus_KNcFwFeedK",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que nojo de coment\u00e1rio.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724357309",
                    "user": "disqus_Gfe3ylRmjN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Imbecil",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724373594",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anormal vai para a toca, vai!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724382390",
                                    "user": "disqus_RbumubjKSD",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Quem devia ir para a toca \u00e9s tu e a m*RDA do teu racismo.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4724328678",
                    "user": "disqus_d1NNh4E5Fb",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Cuidado, se mordes a l\u00edngua morres envenenado!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724346510",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o sou do teu g\u00e9nero!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724268846",
                    "user": "Makkiavel",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 carlitos, tens algum problema com negros? Conhe\u00e7o um que te pode ajudar. Mora na Cova da Moura, \u00e9 o Maur\u00edcio e trata de grunhos como tu com uma limpeza... vens de l\u00e1 com um andar novo.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724348133",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ui que medo do macaquito! Vai l\u00e1 para o meio deles selvagem! E nem todos t\u00eam os teua h\u00e1bitos, l\u00e1 sabes o que andas a fazer com o tal escarumba da Moura...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724995622",
                                    "user": "Makkiavel",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "\u00d3 carlitos, o Maur\u00edcio s\u00f3 gosta de grunhos. E quanto mais trogloditas mais ele afia a moca. Fazia-te bem uma visita \u00e0 Cova da Moura ou \u00e0 Quinta do Mocho, vinhas de l\u00e1 diferente. Est\u00e1s a precisar de um tratamento a esse assunto mal resolvido. Se fores do sul tamb\u00e9m podes passar pelo bairro da Jamaica.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4724372959",
                                    "user": "kivlost",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ja te denunciei palha\u00e7o",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724379432",
                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Igualmente, paspalho...",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4724380894",
                                                    "user": "kivlost",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Sabias que o que est\u00e1 na Internet fica na Internet vou tirar print desta conversa e vou te denunciar ao posto da GNR onde me localizo o site \u00e9 obrigado a mostrar as tuas informa\u00e7\u00f5es onde moras a partir do teu ip da tua Internet n\u00e3o te esque\u00e7as de Kiv L<spoiler tabindex=\"0\"></spoiler>ost",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724266445",
                    "user": "disqus_ddfkjFHeb3",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se n\u00e3o fosses <b> racista </b>e<b>  at<b> rasado</b> menta</b>l, o que gostarias de ser? Pois fica sabendo que eles t\u00eam mais classe e educa\u00e7\u00e3o do que a merda do Trump e outros como ele.... e se calhar do que tu!",
                    "likes": 12,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724374140",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sabes l\u00e1 o que \u00e9 racismo, bo\u00e7al, vai l\u00e1 para o meio dos teus \"amigos\" e depois fala...se conseguires sair! O que n\u00e3o gostaria de ser era um idiota como tu! Um javardo a falar de educa\u00e7\u00e3o...sabes l\u00e1 o que \u00e9 isso, sempre no meio da mcacada n\u00e3o evoluis...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724376933",
                                    "user": "kivlost",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Diz me uma coisa se eu te pregasse dois parafusod em cada m\u00e3o e dois nos p\u00e9s achas que era justo?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4724377849",
                                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77\ud83c\udf77",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4724358571",
                            "user": "disqus_Gfe3ylRmjN",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Es tao homem mete a tua foto para todos te conhecerem atrasado...<br/>Escondes te porque... <br/>Es um \u00f3dio e grande imbecil",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4724407157",
                                    "user": "oscar_julio",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Alexandre vai levar na peida, panasca de merda.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4724376247",
                                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se tens essas fu \u00e7as n\u00e3o passas de um homenzinho imbecil! Vai aprender a escrever e aparece! Depois se gostas de apreciar fotos de homens a s\u00e9rio vai \u00e0 procura noutro lado! Vai l\u00e1 tentar viver no meio deles para veres o que \u00e9 o \u00f3dio...mais um ignorante!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Atrasado",
                        "Atrasado mental"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4724311150",
                    "user": "jorgescardoso",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se calhar????????",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724309664",
                    "user": "disqus_11tOv94I1F",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Poxa hombre, siga o conselho do Trump \u201crelaxar\u201d e a \u201ctrabalhar no seu problema de controlo de raiva\u201d!!!Conselho de aMIGO.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724365049",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O fulano n\u00e3o tomou os ansiol\u00edticos ou tomou-os com \u00e1lcool!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Escarumba"
            ]
        },
        {
            "id": "4724108669",
            "user": "Meliodasreidosdemonios",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mal por mal, se Michelle fosse candidata varria a concorr\u00eancia democrata e o Trump com uma perna \u00e0s costas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4724251129",
                    "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Venha o diabo e escolha entre essas duas porcarias...um louco perigoso e uma <b> escarumba </b>desqualificada...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724384347",
                            "user": "disqus_RbumubjKSD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Os teus coment\u00e1rios parecem de um puto que vive a fumar droga e a roubar lojas de conveni\u00eancia.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Escarumba"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4724233727",
                    "user": "disqus_JBwTnJUDv5",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Yap... tal como Hillary ganhou!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724333479",
                            "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A Hillary s\u00f3 teve mais votos que Tump, \u00e0 volta de uns 3 milh\u00f5es de votos, s\u00f3 devido ao sistema eleitoral nos EUA o Trump foi eleito presidente.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4724277685",
                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hillary foi erro de casting.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4725008017",
                                    "user": "Esgalho",
                                    "date": "3 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Concordo. Com o Bernie na corrida o Trump n\u00e3o ganhava, segundo as sondagens.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4725056923",
                                            "user": "Meliodasreidosdemonios",
                                            "date": "3 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o falava do marxista Bernie.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4725327685",
                                                    "user": "Esgalho",
                                                    "date": "3 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Compreendi. O resto foi uma observa\u00e7\u00e3o minha. <br/>O Bernie n\u00e3o tem pe\u00e7onha...",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724106675",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um elemento da classe dos ociosos a elogiar outro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4724097575",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta tamb\u00e9m j\u00e1 enjoa, sempre cheia de veneno contra Trump.",
            "likes": 12,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4725078132",
                    "user": "arturagostinho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "TEM UMA CABE\u00c7A COM INTELIG\u00caNCIA, e n\u00e3o oca como a sua!!<br/>\u00e9 triste",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724634529",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O teu Trump vai com os porcos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4725089337",
                            "user": "luisbaio",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Para os porcos iremos n\u00f3s essa lei da nacionalidade portuguesa dada at\u00e9 a criminosos rebaixou-nos ao n\u00edvel de merou\u00e7os. Enquanto isso somos motivo de esc\u00e1rnio tanto para o mundo conservador como para os comunistas em que o Z\u00e9 povinho votou. Doravante \u00e9 preciso humildade antes de criticar a Raz\u00e3o",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4724920974",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ele n\u00e3o \u00e9 meu nem teu, \u00e9 dos norte-americanos. A ver se mudas de cassete porque j\u00e1 sabes que daqui n\u00e3o levas nada, Nuno Alves.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724373956",
                    "user": "kivlost",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estas parva neh sabes gostava \u00e9 que salazar estivesse ca para dizeres um coisa que ele n\u00e3o gostava e vias o que te acontecia",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4724375570",
                            "user": "disqus_O5uGPm0is2",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Mais um ma cac\u00f3ide a insultar, julga que est\u00e1 na selva...no tempo de Salazar ponham-te na ordem...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4724266940",
                    "user": "disqus_ddfkjFHeb3",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quem enjoa \u00e9s tu!! Ali\u00e1s n\u00e3o enjoas, enojas!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4725082789",
                            "user": "luisbaio",
                            "date": "3 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E n\u00f3s portugueses quem somos para dizer isso dos brasileiros ou de quem pensa diferente de n\u00f3s? Afinal teoricamente em Portugal vive-se em '''democracia' na verdade um regime semi-fascista controlado pela esquerda comunista travestida de democrata. Agora j\u00e1 nem autorizam o uso da palavra pelo deputado eleito do Chega. Em breve a nacionalidade portuguesa n\u00e3o significara nada e seremos ultrapassados em n\u00edvel de vida Pelo Brasil. Com raz\u00e3o para os brasileiros e outros seremos motivo de esc\u00e1rnio",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}