{
    "header": {
        "title": " Erro de atriz leva Greta Thunberg a mudar de nome nas redes sociais ",
        "subtitle": " Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que Greta altera o seu nome nas redes sociais, no entanto \u00e9 a primeira vez que o faz num tom de brincadeira. Por exemplo, quando Jair Bolsonaro ofendeu a jovem, esta alterou o seu nome no Twitter para \"pirralha\", nome que o Presidente brasileiro a tinha chamado. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 4 de janeiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-06 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/681873/erro-de-atriz-leva-greta-thunberg-a-mudar-de-nome-nas-redes-sociais ",
        "postText": " ['Greta Thunberg mudou, este s\u00e1bado, o seu nome para Sharon na sua p\u00e1gina oficial do Twitter, com o intuito de brincar com o erro da atriz brit\u00e2nica Amanda Henderson num programa televisivo.', 'A atriz, que faz parte do elenco da s\u00e9rie Casualty, participou no programa 'Celebrity Mastermind', transmitido pela BBC, onde v\u00e1rias celebridades devem responder a perguntas de cultura geral. Questionada sobre quem foi a ativista sueca que disse \"'Ningu\u00e9m \u00e9 demasiado pequeno para fazer a diferen\u00e7a\", Amanda respondeu Sharon.', 'O v\u00eddeo do momento est\u00e1 a tornar-se viral nas redes sociais e j\u00e1 conta com milh\u00f5es de visualiza\u00e7\u00f5es, o que levou a ativista sueca, que celebrou os seus 17 anos, esta sexta-feira, a entrar na brincadeira.', 'Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que Greta altera o seu nome nas redes sociais, no entanto \u00e9 a primeira vez que o faz num tom de brincadeira. Por exemplo, quando Jair Bolsonaro ofendeu a jovem, esta alterou o seu nome no Twitter para \"pirralha\", nome que o Presidente brasileiro a tinha chamado.', ''] ",
        "numberPosts": " 21 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General,Ethnicity - Black,Gender - Female sexuality,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Mi\u00fada,Preto,Vaca,Idade",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4745015334",
            "user": "felciomafio",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda vamos assistir a uma trag\u00e9dia com esta rapariga...!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744979526",
            "user": "disqus_pp8bsi2hnJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "H\u00e1 muito que n\u00e3o nos impingiam uma not\u00edcia desta. J\u00e1 estava a estranhar. Agora at\u00e9 a mudan\u00e7a de nome \u00e9 de extrema import\u00e2ncia para o Planeta Terra!\nA <b> mi\u00fada </b>qualquer dia pinta o cabelo de<b>  preto</b> para sair nas not\u00edcias e a seita de f\u00e3s entra em histeria.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Mi\u00fada",
                "Preto"
            ]
        },
        {
            "id": "4744828546",
            "user": "letaojor",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "chucky...\"a boneca diabolica\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744815544",
            "user": "Flordelamar",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Greta Pirralha Sharon vai integrar o elenco do EXORCISTA VIII como atriz principal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744919921",
            "user": "TechMan99",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Explique isso ao Bolsonaro, foi ele que lhe chamou isso e n\u00e3o, n\u00e3o era um elogio.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744778776",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "especialmente os emitidos pelas vacas",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4744799778",
                    "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Da Merkel?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744748520",
            "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pena esta miuda nao ter ido no carro com o general que foi com os legos. ate baba veneno esta nojentinha da meerda.<br/>Broncos sao todos os seguidores que acreditam numa pobrezinha arrogante que afirma saber tudo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4744920112",
                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Eu nunca a ouvi afirmar que sabe de tudo.\nMas que colocou todo o Mundo a discutir os problemas ambientais, uns em tons cr\u00edticos, outros porque se interessam de facto pelos problemas ambientais, e que s\u00e3o uma realidade, isso n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4744961550",
                            "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o  me acredito nesta treta Al Goriana das altera\u00e7\u00f5es  climaticas, acredito sim que somos muitos a explorar este planeta. A\u00ed  est\u00e1  o verdadeiro problema agora multiplique se pelo.consumismo desenfreado  e sim um problema massivo.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4744990231",
                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o acredita, mas aceita que existe um problema,\nQue grande salgalhada...!!!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4745038097",
                                            "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "?????? Mas o que tem o cu a ver com as cal\u00e7as! <br/>Que grande salganhada...!!!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4745045130",
                                                    "user": "disqus_q9dul5DrtD",
                                                    "date": "2 months ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "N\u00e3o se trata de cu, nem de cal\u00e7as, mas de quest\u00f5es ambientais, que voc\u00ea diz que n\u00e3o acredita, mas ao mesmo tempo acha que h\u00e1 um problema.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4745060938",
                                                            "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                                                            "date": "2 months ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O problema esta no excesso populacional. O clima esta como sempre esteve. Inconstante.<br/>Mas n\u00e3o  ha altera\u00e7\u00f5es  climaticas nenhumas provocadas pelo homem. <br/>Acabem com o co2 e ai sim iremos ter altera\u00e7\u00f5es negativas e catastr\u00f3ficas. <br/>Eu faco a minha parte e fa\u00e7o  fumo porque as arvores precisam.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4744749484",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Filio duma <b> vaca </b>nojenta devias ter levado com o drone pela peidola acima, anormal. Vai xupar pilla que \u00e9 o que sabes fazer.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4744750221",
                            "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "How dare you...?<br/>Carrega Trump, MAGA 2020",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4744958883",
                                    "user": "disqus_b8wRuWcwWO",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mario castrado, orange man bad.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Vaca"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4744737552",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o desejo nada de mal \u00e0 garota, mas o seu olhar arrepia-me e j\u00e1 estou farta de tanta not\u00edcia sobre ela.\nGostava, sim, que me jurassem com todas as juras e provas que toda a reciclagem que fa\u00e7o \u00e9 de facto reutilizada para novos produtos n\u00e3o poluentes, que os pl\u00e1sticos v\u00e3o diminuir drasticamente e que a poupan\u00e7a que fa\u00e7o de \u00e1gua e luz serve para equilibrar o planeta. Ser\u00e1 que a garota me pode afian\u00e7ar que sim com provas irrefut\u00e1veis? Ser\u00e1 que os servi\u00e7os municipais portugueses podem prov\u00e1-lo e demonstr\u00e1-lo?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4744840436",
                    "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pensei que j\u00e1 tinha <b> idade </b>para n\u00e3o acreditar no Pai Natal.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Idade"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4744746924",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que voc\u00ea faz \u00e9 educativo e formativo mas o efeito para o planeto \u00e9 quase nulo. Mas acaba por ser pernicioso pois as grandes causas do problema n\u00e3o s\u00e3o essas. O problema s\u00e3o as industrias e n\u00e3o os consumidores.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4744779471",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "os consumidores s\u00e3o muitos",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}