{
    "header": {
        "title": " Rita Blanco d\u00c3\u00a1 que falar ap\u00c3\u00b3s 'indiretas' a Cristina Ferreira: P\u00c3\u00b5e l\u00c3\u00a1 no canal da outra ",
        "subtitle": " \u00e2\u0080\u009cTive muito gosto em estar aqui com voc\u00c3\u00aas os dois, a \u00c3\u00baltima vez que c\u00c3\u00a1 estive n\u00c3\u00a3o tive tanto gosto, sou franca, e agora tenho muito mais gosto\u00e2\u0080\u009d, disse a atriz a Jo\u00c3\u00a3o Bai\u00c3\u00a3o e Diana Chaves. Mas n\u00c3\u00a3o ficou por aqui. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de setembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-11-25 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/710191/rita-blanco-da-que-falar-apos-indiretas-a-cristina-ferreira-poe-la-no-canal-da-outra ",
        "postText": " ['Rita Blanco esteve, esta ter\u00c3\u00a7a-feira, no programa Casa Feliz, na SIC, e acabou por ser not\u00c3\u00adcia devido \u00c3\u00a0s piadas que disse sobre Cristina Ferreira. Nas redes sociais h\u00c3\u00a1 mesmo quem considere que a atriz acabou por lan\u00c3\u00a7ar algumas farpas \u00c3\u00a0 apresentadora.', 'Ent\u00c3\u00a3o voc\u00c3\u00aas agora est\u00c3\u00a3o na casa que era da outra?, come\u00c3\u00a7ou por questionar Rita Blanco que, juntamente com Alexandra Lencastre, esteve \u00c3\u00a0 conversa com Diana Chaves e Jo\u00c3\u00a3o Bai\u00c3\u00a3o.', 'A casa \u00c3\u00a9 da SIC, a inquilina \u00c3\u00a9 que mudou, disse Jo\u00c3\u00a3o Bai\u00c3\u00a3o. Mas ela pagou as rendas todas?, continuou a atriz.', 'Anda assim, a atriz n\u00c3\u00a3o ficou por aqui. Olha, p\u00c3\u00b5e l\u00c3\u00a1 no canal da outra que \u00c3\u00a9 para ver se ela est\u00c3\u00a1 aos gritos. Temos de gritar, porque se n\u00c3\u00a3o gritarmos..., afirmou.', 'No final, Rita Blanco desejou felicidades aos apresentadores e fez refer\u00c3\u00aancia \u00c3\u00a0 ultima vez que tinha estado no programa, na altura apresentado por Cristina Ferreira.', '\u00e2\u0080\u009cTive muito gosto em estar aqui com voc\u00c3\u00aas os dois, a \u00c3\u00baltima vez que c\u00c3\u00a1 estive n\u00c3\u00a3o tive tanto gosto, sou franca, e agora tenho muito mais gosto\u00e2\u0080\u009d, rematou.', 'Nas redes sociais, os coment\u00c3\u00a1rios da atriz n\u00c3\u00a3o passaram despercebidos. \"A Rita acabou de confirmar algo que eu na altura da sua ida eu comentei aqui em casa, que na sua visita anterior notou-se o seu mau estar\", escreveu uma utilizadora no Instagram do programa Casa Feliz. \"BOM DIA, Cristina\", comentou outra. \"Rita Blanco sempre direta, adoro\", l\u00c3\u00aa-se noutro coment\u00c3\u00a1rio.'] ",
        "numberPosts": " 18 coment\u00c3\u00a1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Gender - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "G\u00e9nero",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5095044977",
            "user": "disqus_GnsDESNAOc",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E s\u00f3 inveja porque a outra \u00e9 toda Boa zona e tu \u00e9s um fsrrapo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089814510",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Blanco \u00e9 uma comuna e os comunas odeiam todos os que n\u00e3o o s\u00e3o.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089866251",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Errado \u00f3 klaqualquercoisa, os comunas deste pa\u00eds n\u00e3o odeiam ningu\u00e9m, n\u00e3o s\u00e3o vingativos, n\u00e3o s\u00e3o perversos como muitos neoliberais que passam por sociais democratas e democratas \"crist\u00f5es\" mas nas ac\u00e7\u00f5es o s\u00e3o com todas as suas for\u00e7as e falta de car\u00e1cter!...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089898094",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "deve ter sido por isso que os comunistas mataram 100 milh\u00f5es de dissidentes no s\u00e9culo XX e continuam ainda a matar",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5091115669",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Lembras-te da II Guerra Mundial e de Adolf de bigode farfalhudo, o da ra\u00e7a Ariana??<br/>Quantos foram parar \u00e0s c\u00e2maras de g\u00e1s fora os que n\u00e3o sobraram dela?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5092872910",
                                            "user": "jdmmwp",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E para o rabo?? Nada??",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "5091185700",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "5%",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5090539040",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mais ningu\u00e9m matou dissidentes.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5090261151",
                                    "user": "anamijapacova",
                                    "date": "2 months ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "S\u00e9culo XXI \u00e9 o presente!...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5090876405",
                                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                                            "date": "2 months ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "comunistas continuam a assassinar dissidentes",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5089825727",
                    "user": "disqus_mogfSPaHQJ",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Coitado do Jo\u00e3o Bai\u00e3o, j\u00e1 n\u00e3o lhe bastava aquela afli\u00e7\u00e3o no orif\u00edcio hemorroidal agora, ainda por cima, \u00e9 comuna...\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5089899442",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se n\u00e3o fosse nunca conseguiria trabalhar no que faz",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089809673",
            "user": "disqus_wP2mbQSrYJ",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "S\u00d3 VACARRONAS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089807709",
            "user": "disqus_qGV8hkQJVh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se \u00e9 assim t\u00e3o directa, era melhor n\u00e3o ter ido \u00e1 casa da outra!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089806306",
            "user": "polticocorrupto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Rita n\u00e3o \u00e9 hip\u00f3crita! Pessoas frontais e sem rodeios escassam!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5089846109",
                    "user": "anamijapacova",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nem todos podem ser directos e frontais, depende do estatuto!<br/>H\u00e1 quem seja frontal com certa politicada direitalha e leva, leva na tarraqueta at\u00e9 ficar de joelhos e de cabe\u00e7a no ch\u00e3o sem se conseguir levantar com pancada em cima de pancada!...<br/>De qualquer modo Rita Blanco tem raz\u00e3o, a regateira da Malveira \u00e9 um bluff, n\u00e3o vale um caracol!<br/>Mas \u00e9 destas e de outros deste <b> g\u00e9nero </b>que certa gente gosta!....",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5093941525",
                            "user": "ej_gb",
                            "date": "2 months ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Oh pilaqualquercoisa, acho que tens toda a raz\u00e3o",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "G\u00e9nero"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5089802318",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "assim \u00e9 que se fala ..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        }
    ]
}