{
    "header": {
        "title": " Goucha recorre ao Facebook para criticar revista ",
        "subtitle": " O apresentador fez uma publica\u00e7\u00e3o no seu Facebook afirmando que nunca falou com a revista sobre qualquer assunto ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 21 de julho 2017 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-19 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/573244/goucha-recorre-ao-facebook-para-criticar-revista- ",
        "postText": " ['Manuel Lu\u00eds Goucha partilhou no seu Facebook a capa de uma revista a desmentir e a criticar a atitude da mesma.', 'Esta pol\u00e9mica surge duas semanas depois de Cristina Ferreira ter criticado e desmentido um artigo que a mesma revista fez acerca da apresentadora.', 'Na descri\u00e7\u00e3o da imagem de Goucha pode ler-se: \u0093N\u00e3o me vou dar ao trabalho de ler, j\u00e1 que n\u00e3o falei para esta revista sobre coisa alguma, mas que estamos bem na foto, estamos, apesar de ser uma montagem\u0094.', ''] ",
        "numberPosts": " 3 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - White,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gajo,Velho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4205605590",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A porcaria da TVI \u00e9 privada e pode pagar o que lhe apetecer aos empregados. Mas este <b> gajo </b>ganhar uma fortuna por m\u00eas para andar ali a dar piruetas, quantas vezes vestido como um palha\u00e7o, a ser malcriado com v\u00e1rias pessoas que cheguei a ver, a lan\u00e7ar uma tal de Maria Leal, a apresentar concursos da ral\u00e9, francamente, \u00e9 um atentado num pa\u00eds pobre! Cinquenta mil euros por m\u00eas? \u00c9 rid\u00edculo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gajo"
            ]
        },
        {
            "id": "4205539401",
            "user": "upalerma",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "sim claro muito \u00f3bvio , da atr\u00e1s e oferece a frente fatura duas parcelas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4205658978",
            "user": "coniuratio_adversum_omnia",
            "date": "a year ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Fala por ti boi galego abixanado contrafeito e aven\u00e7ado do <b> velho </b>ppputanheiro!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Velho"
            ]
        }
    ]
}