{
    "header": {
        "title": " J\u00e1 morreram mais pessoas infetadas com covid-19 no Brasil do que na China ",
        "subtitle": " Morreram 474 pessoas nas \u00faltimas 24 horas, o n\u00famero mais elevado de \u00f3bitos desde que a pandemia surgiu no pa\u00eds. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 28 de abril 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-05-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/694757/ja-morreram-mais-pessoas-infetadas-com-covid-19-no-brasil-do-que-na-china ",
        "postText": " ['Nas \u00faltimas 24 horas, morreram 474 pessoas v\u00edtimas de covid-19 no Brasil, o que representa um aumento percentual de 10% em rela\u00e7\u00e3o ao dia anterior, de acordo com as autoridades de sa\u00fade brasileiras.', 'Este foi o n\u00famero mais elevado desde que o novo coronav\u00edrus chegou ao pa\u00eds. No total, j\u00e1 morreram 5.017 pessoas no Brasil devido \u00e0 covid-19. Com o aumento do n\u00famero de \u00f3bitos, o Brasil j\u00e1 regista mais v\u00edtimas mortais do que a China - 4.633 -, onde surgiu o novo v\u00edrus', 'Foram confirmados ainda mais 5.358 novos casos, elevando assim o n\u00famero de infetados no pa\u00eds para 71.886 casos.', 'Recorde-se que o Presidente do Brasil, Jair Bolsonaro, e os seus apoiantes tem-se mostrado contra a paragem da economia para evitar a propaga\u00e7\u00e3o da covid-19. Bolsonaro chegou mesmo a apelidar a covid-19 de uma \"gripezinha\".'] ",
        "numberPosts": " 135 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Idiota,Atrasada",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4894259186",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o mais engra\u00e7ado \u00e9 ver os tugas a aqui a comentar sem entender nada do que se passa no Brasil. O apoio do povo a Bolsonaro no Brasil  \u00e9 enorme, ele nao precisa de meia duzia de gatos pingados que vem pra aqui cagar pelos dedos o seu odio a Bolsonaro. Ja basta esquerdalha de l\u00e1, mas felizmente a grande maioria \u00e9 de direita conservadora e podem muito bem mandar os esquerdistas tomar no c.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894256693",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o meu sonho \u00e9 que apare\u00e7a um tirano a nivel mundial que coloque a esquerdalha progressista marxista gayzista feminazista em contentores e mande-os para o espa\u00e7o para colonizar outros planetas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894255519",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\"Bolsonaro chegou mesmo a apelidar a covid-19 de uma \"gripezinha\".\"\nl\u00e1 esta a comunica\u00e7ao social esqueerdista filha da p... a tentar difamar Bolsonaro, ele falou isso numa altura em que ninguem no mundo lhe dava grande importancia incluindo os esquerdistas socialistas comunistas  filhas da p... mas como sempre a vossa parcialidade e incoerencia esquerdopata vem ao de cimo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894262766",
                    "user": "dletejesusdias",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E em uma altura que disseram,  em que o corona v\u00edrus nao chegaria em Portugal. Isso segundo aquela senhora da DGS. Gra\u00e7a Freitas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894218209",
            "user": "dletejesusdias",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E o que a ordem dos m\u00e9dicos de Portugal disseram? N\u00e3o v\u00e3o noticiar n\u00e3o ? Que na verdade j\u00e1 morreram quase 4 mil pessoas. Mas n\u00e3o est\u00e3o mas preocupados com o que t\u00e1 acontecendo no Brasil e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894229580",
                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ui que n\u00e3o se pode falar do Brasil e dizer que a situa\u00e7\u00e3o  no Brasil \u00e9 t\u00e3o grave como a dos EUA. Ainda para mais com um presidente incapaz e alucinado que espera por um milagre divino!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894260005",
                            "user": "dletejesusdias",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Isso foi a m\u00eddia daqui que disse . O que de tudo realmente seria muito bom um \"milagre divino\".",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4894257127",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "incapaz foi a tua mae por  nao ter te abortado",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4894271667",
                                    "user": "disqus_CaWmP5ve4c",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ouvi um zurro ao longe de um cobardolas, ah foste tu, confirma-se os cobardes zurram atr\u00e1s de teclados!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894099297",
            "user": "alfonsocontorno",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que????? J\u00e1 morreram no Brasil 23.000.000 de pessoas??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894066086",
            "user": "amg2020",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o mas os n\u00fameros da China s\u00e3o para levar a s\u00e9rio??!! Grande jornalismo que aqui temos! Ou sinais do tempo....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4894022855",
            "user": "disqus_1vY2PQvodR",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nem a missa come\u00e7ou... e a culpa \u00e9 de quem p\u00f4s aquele pseudo repolho no poleiro  :(",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893995862",
            "user": "paulo_queir_s",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sou Portugu\u00eas e n\u00e3o entendo certas opini\u00f5es que s\u00e3o feitas em rela\u00e7\u00e3o ao Brasil e Portugal. Em Portugal vendem a ideia que \u00e9 um pais modelo na tratamento da Covi19. At\u00e9 ontem em 36 Pa\u00edses Europeus, Portugal ocupa a 11\u00b0 posi\u00e7\u00e3o dos pa\u00edses com mais mortes por Milh\u00e3o. Existem 24 Pa\u00edses que tem melhores resultados. Em Portugal por milh\u00e3o j\u00e1 teve 80 \u00f3bitos no Brasil 18. Em Portugal existem 4,2 camas de UTI por 100 mil habitantes, o mais baixo da Europa, no Brasil s\u00e3o 22 por 100 mil habitantes. \u00c9 de salientar que o 10\u00b0 \u00f3bito aconteceu no mesmo dia em Portugal e No Brasil, dia 21 de Mar\u00e7o. J\u00e1 sei que v\u00e3o dizer que os n\u00fameros do Brasil s\u00e3o falsos, o que \u00e9 exatamente o mesmo que alguns pa\u00edses do norte da Europa dizem de Portugal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894211092",
                    "user": "disqus_7ZaICdNOsX",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os outros pa\u00edses da Europa s\u00f3 tiveram casos de covid 19 mais tarde em rela\u00e7\u00e3o a Portugal, da\u00ed terem menos mortes por milh\u00e3o. \u00c9 Portugal \u00e9 sim mesmo um modelo a seguir. Veja como exemplo a R\u00fassia que n\u00e3o tinha casso nenhum e agora se repente j\u00e1 tem mais de 99 mil casos e 972 mortos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894194819",
                    "user": "disqus_nJb7jyrbk2",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Fant\u00e1stica analisei",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894086353",
                    "user": "bornin1960",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas quais compara\u00e7\u00f5es com Portugal?<br/>A gravidade da situa\u00e7\u00e3o no Brasil s\u00f3 j\u00e1 se compara com a China ou com os Estados Unidos.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4894024092",
                    "user": "disqus_1vY2PQvodR",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai-te *****",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893991945",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Uma pena que esse virus nao seja  um virus inteligente, que matasse apenas esquerdistas, ficava o planeta mais puro",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893949696",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Onde estavam os media quando, no Brasil, morriam mais de 60 mil pessoas/ano v\u00edtimas de homic\u00eddio?<br/>N\u00e3o foi assim h\u00e1 tanto tempo e no ano passado ainda foram mais de 40 mil.<br/>Era uma contabilidade tamb\u00e9m interessante de seguir diariamente.<br/>A grande vantagem, que este corona v\u00edrus trouxe, \u00e9 que agora j\u00e1 ningu\u00e9m morre por outros motivos. S\u00f3 se morre por Covid 19.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893865587",
            "user": "Ulisssess",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quando \u00e9 que o Brasil se vai livrar de um jagun\u00e7o t\u00e3o <b> idiota </b>e ignorante como \u00e9 o Bolsonaro??",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893867104",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Quando o povo assim decidir!\n25 de Abril sempre...",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Idiota"
            ]
        },
        {
            "id": "4893858380",
            "user": "jorge_rodrigues_valente",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mas n\u00e3o era s\u00f3 uma gripezinha? Aos olhos do Bolsonaro, morrerem 5, 10, 100 ou 500 mil, n\u00e3o faz mal. Ainda ficam 209 milh\u00f5es. \u00c9 para isso que s\u00e3o eleitos os governantes.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893866202",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como aos olhos do nosso governo e de acordo com a ordem dos m\u00e9dicos, morrerem 800 ou 4000 \u00e9 a mesma coisa...\nAinda sobram 10 milh\u00f5es...\n\u00c9 tudo um milagre",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893840566",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...quando foi publicada esta noticia realmente o numero de novos \u00f3bitos hoje no Brasil era 474 ...mas o dia no Brasil ainda n\u00e3o acabou e j\u00e1 vai em 520 \u00f3bitos.<br/>Hoje os 3 pa\u00edses com maior numero de \u00f3bitos foram; EUA 2439 \u00f3bitos, UK 586 \u00f3bitos e Brasil 520 \u00f3bitos ...parece-me que estes n\u00fameros provam que governos de extrema direita n\u00e3o fazem nada bem \u00e0 sa\u00fade do povo!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893871271",
                    "user": "disqus_vt92S2OVRF",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Extrema direita? E qual o problema? eles foram legitimamente elitos pelo povo, seu imundo !",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893848776",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Anda l\u00e1, que ainda vais ser salvo por uma vacina descoberta num destes pa\u00edses de direita (est\u00e1 em fase avan\u00e7ada no Reino unido) ...\nMais uma vez \u00e9 a profecia da pol\u00edtica a repetir-se\nA esquerda cria o v\u00edrus e a direita encontra a cura!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4894195988",
                            "user": "disqus_nJb7jyrbk2",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Fant\u00e1stico e pura verdade. Bom mesmo deve ser o comunismo e oculta os n\u00fameros",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893797159",
            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os EUA acusam a China de mentir. A China acusa os EUA de serem incompetentes. E no fim de contas ambos t\u00eam raz\u00e3o. Todos sabemos que os Chineses s\u00e3o mentirosos, por outro lado os Americanos s\u00e3o incompetentes ao contr\u00e1rio dos chineses que n\u00e3o t\u00eam dificuldade nenhuma em fazer um cerco sanit\u00e1rio a uma cidade com a popula\u00e7\u00e3o de Nova Iorque, Los Angeles ou Chicago.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893803727",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois, mas a china j\u00e1 est\u00e1 com um novo foco epid\u00e9mico e o jornal SOL n\u00e3o publicou nada a respeito. Aqui branqueiam-se not\u00edcias?",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893813335",
                            "user": "relvas_analytics",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "...um novo foco epid\u00e9mico importado de New York!",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893829541",
                                    "user": "disqus_bkMjtbIqgQ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Est\u00e1 cheio deles. S\u00e3o como uma seita e o guru \u00e9 o trampas.  S\u00f3 o ouvem o trampas e tudo o que contrarie s\u00e3o fakes news.  S\u00e3o uma corja auto-destrutiva.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893832599",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O Ant\u00f3nio Costa diz que esta crise econ\u00f3mica se resolve com uma basuca e n\u00e3o com uma fisga!\nSe um portugu\u00eas pegar numa arma para resolver o problema da economia a culpa \u00e9 do irrespons\u00e1vel do Costa!\nV\u00eas como \u00e9 f\u00e1cil fazer figura de urso? Basta pensar como um esquerdopata!",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 5,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4893858706",
                                                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Agora percebo quando dizes que n\u00e3o \u00e9s de esquerda nem de direita. \u00c9s de tr\u00e1s e pegas de empurr\u00e3o. Os teus coment\u00e1rios revelam que gostas de levar \u00e0 tras. Tens o c\u00e9rebro ligado aos intestinos, da\u00ed n\u00e3o seres nem de esquerda, nem de direita.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4895563271",
                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                            "date": "25 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Escreve em portugu\u00eas de gente ..Rabolho de mierda !!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4895571699",
                                                                    "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
                                                                    "date": "25 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Compreendo a tua frustra\u00e7\u00e3o, ser cigano e panaska... \u00e9 lixado!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4895590438",
                                                                            "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                            "date": "25 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Idiota apanaskado ..Aguenta a tua estult\u00edcia ..Boi !!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4893969030",
                                                            "user": "euestouali",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O que ele disse fez todo o sentido, principalmente quando usam a frase ret\u00f3rica do trump para qualquer resposta. Tanta fixa\u00e7\u00e3o por ele j\u00e1 \u00e9 obsess\u00e3o!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4893827483",
                                    "user": "euestouali",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahaha. Ent\u00e3o a china n\u00e3o soube gerir nada ahaha.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893833541",
                                            "user": "relvas_analytics",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "...EUA, mais 24884 novos contaminados e mais 2439 mortes ...que gest\u00e3o fant\u00e1stica!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893786862",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...n\u00e3o \u00e9 nenhuma surpresa! ...\u00e9 apenas o Andr\u00e9 Ventura brasileiro a p\u00f4r em pr\u00e1tica a sua \"solu\u00e7\u00e3o final\" para o problema brasileiro!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893794504",
                    "user": "euestouali",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Que eu saiba o Andr\u00e9 Ventura era a favor do fecho das fronteiras ainda antes do governo pensar nelas. O Bolsonaro era e \u00e9 contra qualquer paragem. Andr\u00e9 Ventura e Bolsonaro n\u00e3o t\u00eam nada em comum sobre o combate \u00e0 pandemia e muitos outros assuntos. S\u00f3 tu e os aven\u00e7ados, com a mania das politiquices \u00e9 que acham que um \u00e9 o espelho do outro.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 19,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893799243",
                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ai t\u00eam sim, os dois s\u00e3o desprovidos de um c\u00e9rebro!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4893799002",
                            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura tem tudo em comum com Bolsonaro sim, porque diz aquilo que os tolos querem ouvir s\u00f3 para ganhar votos.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 17,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893805235",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro que sim... Os outros pol\u00edticos n\u00e3o... N\u00e3o dizem o que o povo quer ouvir...\nGanham elei\u00e7\u00f5es mas s\u00e3o t\u00e3o honestos que dizem \"vamos aumentar os impostos\", \"vamos baixar os sal\u00e1rios\", \"vamos acabar com as reformas\"...\nEssa lengalenga do \"aquilo que o povo quer ouvir\" \u00e9 t\u00e3o est\u00fapida...\nP\u00e1ra para pensar... H\u00c1 ALGUM POL\u00cdTICO QUE DIGA ALGO QUE N\u00c3O SEJA O QUE O POVO QUER OUVIR?\nDeixem de ser b\u00e1sicos e falarem por frases feitas... Tenham sentido cr\u00edtico em rela\u00e7\u00e3o ao que vos metem na cabecinha...",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 16,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4896058904",
                                            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                                            "date": "25 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Ou seja nas suas palavras, o Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um pol\u00edtico vulgar como outro qualquer. Portanto, prefiro votar num pol\u00edtico previs\u00edvel do que num que n\u00e3o me d\u00e1 garantias e que diz as maiores babuseiras do mundo s\u00f3 para agradar.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4896075002",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "25 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Nos defeitos que lhe apontam, sim... \u00c9 igual aos outros!\nNas virtudes... \u00c9 \u00fanico! Um o\u00e1sis no deserto que \u00e9 a pol\u00edtica nacional!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4899571057",
                                                            "user": "disqus_rqGnXmELcd",
                                                            "date": "22 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Defeitos e qualidades todos t\u00eam.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4893807539",
                                            "user": "disqus_KmKUFi7kcq",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "o antonio costa nao \u00e9 desses....viva o antonio costa....",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4893806822",
                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Epah, o Ventura farta-se de desdizer, ainda n\u00e3o deste conta? \u00c9 um populista sem a m\u00ednima capacidade politica.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4893811446",
                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Mas os outros n\u00e3o s\u00e3o populistas... Mas haver\u00e1 algum pol\u00edtico que n\u00e3o seja populista? H\u00e1 algu\u00e9m mais populista que o Marcelo em que o jorge Jesus ganha uma ta\u00e7a na Am\u00e9rica e ele cola-se logo ao feito com uma condecora\u00e7\u00e3o qualquer?\nSe me disser que a ideologia do Andr\u00e9 ventura n\u00e3o \u00e9 do seu agrado \u00e9 leg\u00edtimo... Dizer que \u00e9 populista \u00e9 atirar areia para os olhos, pois todos s\u00e3o populistas com o seu potencial eleitorado",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4893833923",
                                                            "user": "Brilhantina",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O Andr\u00e9 \u00e9 racista e populista.",
                                                            "likes": 2,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4893838090",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Racista foste tu comigo a chamar-me macaco s\u00f3 pela minha cor de pele!\nPopulista s\u00e3o todos os pol\u00edticos que eu conhe\u00e7o...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4893813323",
                                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A ideologia do Ventura sim, \u00e9 populista que na pratica nunca ser\u00e1 capaz de concretizar! Escreve o que te digo, se um dia (coisa que n\u00e3o acredito) esse tipo chegue ao poder, vai ser uma n\u00f3doa autentica, tal como Bolsonaro e Trump.",
                                                            "likes": 4,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4893822891",
                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Como vivo em nulidades pol\u00edticas desde 1974, e como o discurso pol\u00edtico me agrada, n\u00e3o teria problema nenhum em experimentar um governo do chega.\nEu sei que em Portugal j\u00e1 criaram o fantasma de que quem vota no chega ou \u00e9 fascista ou \u00e9 limitado... Eu como n\u00e3o tenho complexos, n\u00e3o engulo essa e assumo me como um apoiante do chega!",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4893906788",
                                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "\"Cam\u00f5es \u2022 2 months ago<br/>Andr\u00e9 ventura n\u00e3o pode ser o arauto da anti corrup\u00e7\u00e3o e continuar ligado a LFV... N\u00e3o pode ser um defensor das for\u00e7as de seguran\u00e7a quando s\u00e3o acusadas de racismo, e depois quando \u00e9 confrontado com um acto de racismo (imita\u00e7\u00e3o de sons de macacos durante 10 minutos) dizer que n\u00e3o se passa nada. N\u00e3o pode ser algu\u00e9m cred\u00edvel e estar na cmtv a trocar improp\u00e9rios com os seus amigos (a \u00faltima frase foi \"vai chamar palha\u00e7o \u00e0 tua tia\")... Teve tudo para singrar, mas foi muito guloso e quis continuar a obter votos dos benfiquistas... Hoje, foi desmascarado! Perdeu todo o meu apoio!\"",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        },
                                                                        {
                                                                            "id": "4893835974",
                                                                            "user": "Brilhantina",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "O CHEGA \u00e9 fascista populista e racista",
                                                                            "likes": 2,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4893840565",
                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Fascista \u00e9 quem deseja a morte a um l\u00edder de uma na\u00e7\u00e3o apenas porque pensa diferente de si ; populista \u00e9 quem diz que n\u00e3o vai haver austeridade numa tremenda crise que se avizinha ; e racista \u00e9 quem apelida de macaco outro ser apenas pela sua cor da pele!\nComo nunca vi o chega fazer nada disto ou coisa parecida, acabo de desmentir a sua afirma\u00e7\u00e3o!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4894183091",
                                                                                            "user": "Brilhantina",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Oh macaco qual \u00e9 a cor da tua pele?? Se a cor da pele vem para aqui chamada... \u00c9s mesmo racista populista fascista alpista colonialista massagista chupista ...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4894210174",
                                                                                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Mais depressa se apanha um racista que um coxo...",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        },
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4893910853",
                                                                                            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "\"Cam\u00f5es \u2022 2 months ago<br/>\u00c9 este senhor que \u00e9 s\u00e9rio na pol\u00edtica? Algu\u00e9m que prefere ir a um programa de baixo n\u00edvel de futebol a ir a um debate pol\u00edtico na RTP aquando das elei\u00e7\u00f5es europeias, num claro desrespeito pelos seus eleitores!\"",
                                                                                            "likes": 2,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893783838",
            "user": "limalhas",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o sei onde o SOL foi buscar as 474 mortes nas \u00faltimas 24 horas. A informa\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel nos sites de refer\u00eancia fala em 520 mortes!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893784843",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "520 mortes em hospital...os que morrem em casa nem contados devem ser",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893786102",
                            "user": "limalhas",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Sim, claro. 520 mortes s\u00e3o os n\u00fameros oficiais.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893780753",
            "user": "disqus_AEwbeUa9lj",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esta not\u00edcia fazia sentido se os n\u00fameros de um e outro fossem verdadeiros. A China atira n\u00fameros baix\u00edssimos para impressionar os incautos. Enquanto  no Brasil \u00e9 ao contr\u00e1rio. Tem muita gente a querer empolar os n\u00fameros.<br/>Por outro lado quando morrem 5000 por m\u00eas assassinados no Brasil j\u00e1 ningu\u00e9m se preocupa. \u00c9 normal.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893802501",
                    "user": "lisboabikes",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "nada me faz acreditar nem na contagem de mortos na China, como no Brasil e nos EUA. O resto ainda vai ter de deixar a situa\u00e7\u00e3o acalmar para se perceber a real dimens\u00e3o.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893781759",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Nada \u00e9 normal e muito menos o Bolsonharro",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893775987",
            "user": "disqus_3wyD6Yvmpl",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Afinal o brazuca sempre pega a gripezinha. O que Bostanaro dizia era mentira, como sempre. E a festa mal come\u00e7ou!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893769273",
            "user": "bornin1960",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Duvidar dos numeros da China \u00e9 o mesmo que duvidar dos numeros do Brasil. Nenhum \u00e9 mais s\u00e9rio que o outro.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893764168",
            "user": "bornin1960",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Primeiro o Trump, agora o Bolsonaro, parece que nenhum quer ficar atr\u00e1s da China. Para mal dos seus povos.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893765654",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 no que d\u00e1 querer mostrar que se \u00e9 inteligente quando no fundo s\u00e3o um saco de cascalho!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893766912",
                            "user": "bornin1960",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Neste caso s\u00e3o mesmo cabe\u00e7as de pedra, infelizmente o povo \u00e9 que sofre. E o engra\u00e7ado \u00e9 que a China \u00e9 uma ditadura, mas mesmo assim tomou medidas para proteger o seu povo.",
                            "likes": 6,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893797211",
                                    "user": "disqus_LOreiqIzmq",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Mas escondeu em muito os n\u00fameros reais da trag\u00e9dia!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4894083103",
                                            "user": "bornin1960",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Os da China s\u00e3o t\u00e3o falsos como os do Brasil, ou s\u00e3o t\u00e3o verdadeiros como os do Brasil.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4893804743",
                                            "user": "limalhas",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Acha que o Brasil com uma popula\u00e7\u00e3o 217 Milh\u00f5es de pessoas nesta fase algum dia poderia ter 12 mortes em 24 horas como teve este fim de semana?",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4893798444",
                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "e acha que no Brasil est\u00e3o a dizer os n\u00fameros reais?",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4893768368",
                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E na china eles s\u00e3o como ratos, s\u00e3o mais que muitos e que poderia ser uma cat\u00e1strofe sem nome.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893758695",
            "user": "bornin1960",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ou o Brasil toma medidas ou depressa chegar\u00e1 ao n\u00edvel dos Estados Unidos.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4894543594",
                    "user": "disqus_ueM7jimaVq",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9 preciso morrer gente,o Planeta Terra tem gente a mais.Mesmo que morram milh\u00f5es ainda ficam muitos milh\u00f5es.A produ\u00e7\u00e3o mundial de bens no sector da agricultura j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 vaz\u00e3o ao consumo mundial.J\u00e1 est\u00e3o a inventar produtos geneticamente para alimentar tanta gente no Planeta.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893760134",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o creio, ser\u00e1 muito pior se n\u00e3o o \u00e9 j\u00e1..",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893752550",
            "user": "rosienelyns",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ant\u00f3nio Magalh\u00e3es, n\u00e3o morreram 400 pessoas oh est\u00fapido morreram 5.017, \u00e9s burro como o bolsonaro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893750498",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que nojo de t\u00edtulo...\nQuem tiver 2 dedos de testa, percebe perfeitamente a inten\u00e7\u00e3o da not\u00edcia...\n\u00c9 muito triste, o jornalismo Vender-se por uns milh\u00f5es de publicidade",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893759442",
                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Como me censuraram o coment\u00e1rio em outro artigo a\u00ed vai nova dose!\n\"Cam\u00f5es \u2022 4 hours ago \u2022 edited<br/>A t\u00e1ctica da propaganda socialista \u00e9 por demais conhecida!\nA not\u00edcia \u00e9 m\u00e1? No t\u00edtulo aparece \"Bolsonaro\"..\nA not\u00edcia \u00e9 boa? No t\u00edtulo aparece \"Brasil\"...\nOs socialistas nunca v\u00e3o perdoar o que fizeram ao camarada Lula, amigo do maduro e do 44\"\n-------------------<br/>\"Militar com 39 quilos de coca\u00edna obriga Bolsonaro a parar em Portugal<br/>A deten\u00e7\u00e3o do militar ocorreu em Sevilha, quando Bolsonaro ia a caminho da cimeira do G20, no Jap\u00e3o. Ter\u00e1 sido esse o motivo do desvio do Presidente, que acabou por fazer escala em Portugal.\"\nA vinda de Boisonauro a Portugal foi para ti uma boa ou m\u00e1 not\u00edcia?",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 13,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893762785",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Eu quero tanto saber do bolsonaro como de ti... S\u00e3o 2 nulidades... A \u00fanica diferen\u00e7a \u00e9 que o bolsonaro n\u00e3o \u00e9 apaixonado por mim...\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 12,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893767711",
                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tarda nada est\u00e1s a defender o orelhas mafioso da porta 18!<br/>Tal e qual o boitura!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 11,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893772656",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tal e qual o boitura?\nNaaaa... Tal e qual o Costa, que at\u00e9 nomeia o atrasado mental do Jo\u00e3o Paulo Rebelo para um novo mandato!\nE senta-se ao lado do El chapo portugu\u00eas...\nAt\u00e9 devias ter vergonha de falares do Futebol Clube do Porto...",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 10,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4893777982",
                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Vergonha devias ter tu, \u00f3 troca tintas marreta!<br/>Acaso sabes tu quem ordenou a famosa penhora do velhinho e glorioso Est\u00e1dio das Antas?<br/>Sabes tamb\u00e9m quem como presidente da c\u00e2mara ousou beliscar o bom nome do FCP?",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 9,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4893784426",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Foi o chega???\nN\u00e3o urso... Foi o anormal do Cavaco e o azeiteiro do Rio! Dois retardados!\nMas nenhum fez t\u00e3o mal aoeu clube como este atrasado do Costa que at\u00e9 fala do Benfica na assembleia da Rep\u00fablica e o Centeno que at\u00e9 quer acabar a sess\u00e3o para ir ao est\u00e1dio da Luz!\nS\u00e3o estas bestas que permitem que um administrador do Benfica venha para a televis\u00e3o dizer que mandou a factura do casamento da filha para o Benfica e assim tenha fugido aos impostos e o fisco n\u00e3o tenha feito nada... Andam so em Ermesinde a confiscar carros porque n\u00e3o se pagou o IUC\nS\u00e3o estas bestas que permitem o lex, o malaciao, os emails, os vouchers, assassinatos, evas\u00e3o fiscal, porta18, bpn, jogos para perder, toupeiras, piriquitos, meninos queridos, roubo de cami\u00f5es, falsifica\u00e7\u00e3o de documentos... Etc",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4893795078",
                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "E achas que esse mastu\u00e7o do chega \u00e9 alguns assunto? O gajo vai ser melhor para o Porto?? A s\u00e9rio? Agora tenho a certeza, tu est\u00e1s perdido!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4893799698",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Para o Porto vai ser igual a estes doentes que nada dizem quando v\u00eaem o juiz do e toupeira e agora do Rui Pinto ser um fan\u00e1tico do Benfica nas redes sociais",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4893801675",
                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Um conselho, escolhe outro partido com um l\u00edder isento!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4893790950",
                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "O Chega?<br/>Ep\u00e1 fala-me em gente!\nAcaso recordas-te quem aceitou ac\u00e7\u00f5es que valiam merda nenhuma para a constru\u00e7\u00e3o da nova etar de carnide?",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4893797601",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Lembro... Como me lembro da compra do futre pela RTP... E depois?\nTu \u00e9 que falas do chega como se fosse especialmente subserviente perante o 5lb, quando todos os partidos o s\u00e3o... E s\u00e3o por traidores como tu que at\u00e9 votam em quem. Renomeia o Jo\u00e3o Paulo Rebelo, esse grande azeiteiro que \u00e9 secret\u00e1rio de estado do desporto e que tem uma \u00fanica miss\u00e3o... Defender o 5lb...ate manda os advogados do ipdj ligarem de imediato aos advogados do Benfica para evitarem a interdi\u00e7\u00e3o do est\u00e1dio...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4893805465",
                                                                                    "user": "disqus_qO85OOVgGx",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Espera l\u00e1! Eu voto em quem?\nEsse Jo\u00e3o Paulo Ribeiro j\u00e1 devia ter levado uns patins h\u00e1 muito tempo!<br/>Agora vou-te deixar que est\u00e1s de cabe\u00e7a completamente perdida!<br/>J\u00e1 conseguiste chamar de nulidade o Boisonauro, anormal \u00e0 m\u00famia de Boliqueime e azeiteiro ao Riacho!<br/>Tarda nada ainda voltas a dizer mal do boitura como no caso Marega!",
                                                                                    "likes": 2,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4893814662",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "E esteve mal.. Eu n\u00e3o sou chipado...cr\u00edtico as pessoas pelos seus actos e n\u00e3o pelo que a propaganda me diz para fazer...\nDevias conhecer o nojo da cartilha...mas n\u00e3o te chateia nada seres mais um cartilheiro",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": false,
                                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                                            "replies": []
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "4893779283",
                                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "a amn\u00e9sia aparentemente \u00e9 contagiosa :)",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893755482",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tu bem tentas mas...n\u00e3o consegues!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 14,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893756544",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00d3 caro amigo... Por aqui? Est\u00e1s no turno da noite?\nBom trabalho",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 13,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893757754",
                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Tu \u00e9 que sim senhor, fiel sempre ao Bolsonharro e, isso mesmo vendo o barco a meter \u00e1gua...",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 12,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893761096",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nada disso... O bolsonaro para mim \u00e9 me indiferente... O que \u00e9 nojento \u00e9 a propaganda..\nA n\u00edvel de n\u00fameros, o Brasil \u00e9 um caso de sucesso... \u00c9 claro que as pessoas do contra me dizem que os n\u00fameros n\u00e3o s\u00e3o reais... E como sou uma pessoa sensata e honesta, n\u00e3o me custa admitir que n\u00e3o acredito nestes n\u00fameros milagrosos do Brasil...Agora comparar com a China??? A China???\n\u00c9 s\u00f3 desonesto!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 11,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4893763732",
                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "nota-se, andas com uma azia do cara\u00e7as...comparar com a China? Basta ver, a China atuou e de que maneira, j\u00e1 o ranheta est\u00e1-se nas tintas. Sim, acredito que a popula\u00e7\u00e3o no Brasil ir\u00e1 ser reduzida drasticamente.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 10,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4893768884",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Mas tu achas mesmo que perco tempo com fan\u00e1ticos?\nQueres comer gelados com a testa e acreditar que a China tem os n\u00fameros que s\u00e3o comunicados oficialmente porque agiu a tempo? For\u00e7a rapaz! Vive na ignor\u00e2ncia... Isso deve te trazer felicidade",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 9,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4893770716",
                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                    "date": "a month ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "D\u00e1 para reparar que o teu discurso come\u00e7a a abrandar, n\u00e3o tarda e mudas de nik por vergonha...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4893775304",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "a month ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Da para reparar \u00e9 que n\u00e3o tens coluna vertebral... \u00c9s a voz do dono!\nEu penso por mim e por isso que assumo que o bolsonaro \u00e9 um incompetente pese embora seja de direita...\nTu andas a\u00ed feito c\u00e3ozinho obediente, at\u00e9 a defender a China!\nTrata-te rapazinho...",
                                                                            "likes": 1,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4893776619",
                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Eu? Defender a China?? Chi\u00e7a, nunca pensei mas realmente tu n\u00e3o lidas bem com a derrota!!!",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4893778511",
                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Ou est\u00e1s b\u00eabedo ou tens amn\u00e9sia...\nEu recordo-te\n\" A CHINA ACTUOU E DE QUE MANEIRA\"...",
                                                                                            "likes": 1,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4893779885",
                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o estou a defender, \u00e9 um facto.",
                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4893786174",
                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "N\u00e3o devias prostituirca tua honestidade pelo \"partido\"...\nAgora vai... Vai minha ovelhinha",
                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4893788039",
                                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Os partidos a mim n\u00e3o dizem nada, muito menos quando s\u00e3o chefiados por dementes, mas tu, tu claro, podem ser uns penedos mas s\u00e3o de direita...",
                                                                                                                    "likes": 2,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4893790326",
                                                                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                                                                            "date": "a month ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "A minha diferen\u00e7a para ti \u00e9 que nesta conversa j\u00e1 te disse que o bolsonaro \u00e9 um incompetente, independentemente de ser do meu espectro pol\u00edtico...\nTu nunca vais ter a liberdade de esp\u00edrito para criticar algu\u00e9m do teu partido... Porque n\u00e3o pensas pela tua cabe\u00e7a... \u00c9s apenas a voz do dono...",
                                                                                                                            "likes": 1,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4893792165",
                                                                                                                                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                                                                                                                    "date": "a month ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "O melhor \u00e9 verificares o teu hist\u00f3rico de coment\u00e1rios!!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893743772",
            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem devia ser infetado n\u00e3o \u00e9...sempre o desgra\u00e7ado que paga! Isto \u00e9 s\u00f3 um come\u00e7o, este pa\u00eds \u00e9 um autentico barril de p\u00f3lvora, se ainda agora come\u00e7ou e o sistema de sa\u00fade j\u00e1 est\u00e1 pelas costuras, agora \u00e9, deixa morrer!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893741769",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "NO MUNDO, O ALGARVE  EST\u00c1 A SER CONSIDERADO ZONA  \" COVID FREE \" .\n....POR SER UM SITIO MAIS SEGURO, PARA TURISTAS NAS F\u00c9RIAS,PRINCIPALMENTE, NA ALEMANHA E INGLATERRA JUNTO DAS COMPANHIAS QUE AGENCIAM TURISTAS, PARA ESPANHA.\n\u00c9 UM BOM SINAL PARA O TURISMO E HOTELARIA DE PORTUGAL, ESTAR A PREPARAR PARA RECEBER TURISTAS DE FORMA SEGURA E COM CONDI\u00c7\u00d5ES SANIT\u00c1RIAS.\n...MAS EST\u00c1 TUDO PARADO,NESTE MOMENTO, \u00c1 ESPERA QUE A TAP, COME\u00c7E A FUNCIONAR.\nA TAP T\u00caM DE REABRIR, IMEDIATAMENTE, ASSIM QUE  ACABAR O ESTADO DE EMERG\u00caNCIA, POIS EST\u00c1 A PREJUDICAR OUTROS SECTORES !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893755661",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 Ana rocha, tens orgulho em ser trenguinha e fazer a figurinha da <b> atrasada </b>mental c\u00e1 do sitio?",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893912707",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00c3O TRENGUINHA E FIGURINHA DE ATRASADO FAZ VOCE EM TODOS OS COMENT\u00c1RIOS ????\nS\u00d3 REPRODUZI O QUE OUVI NA NOTICIA, QUE PASSOU NO JORNAL DA TVI24,  SOBRE A PROCURA DE RESERVAS PARA F\u00c9RIAS NO ALGARVE... POIS EST\u00c1 A HAVER MUITOS CONTACTOS DE PORTUGUESES A TENTAR MARCAR FERIAS... E AG\u00caNCIAS ESTRANGEIRAS DA ALEMANHA E INGLATERRA QUE INDICAM PARA ESPANHA...POR CAUSA DO QUE HOUVE, EST\u00c3O A PREFERIR MANDAR PARA PORTUGAL.... MAS S\u00d3 ACONTECER\u00c1 SE, A TAP COME\u00c7AR A VOAR RAPIDAMENTE.\nEU N\u00c3O SOU VOCE PARA FALAR M*RDA, FICO CALADA !",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893926267",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o Ana! Eu n\u00e3o escrevo feito um hist\u00e9rico, com coment\u00e1rios que nada t\u00eam que ver com a not\u00edcia original e a negrito e com mai\u00fasculas!\nPosso ter mais ou menos raz\u00e3o nos coment\u00e1rios, mas n\u00e3o preciso de ser espalhafatoso para passar a minha mensagem...\nAceite isto como um conselho!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893935113",
                                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "EU ACEITO !\nO QUE N\u00c3O ACEITO \u00c9 QUE DIGA QUE N\u00c3O DISSE A VERDADE !\n....J\u00c1 AGORA QUAL \u00c9 A VERDADE ENT\u00c3O, ESTOU CURIOSA ??",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Atrasada"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4893754324",
                    "user": "rocfer",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E ningu\u00e9m te ensinou a escrever \"online\"? Nem a escrever portugu\u00eas, ao que parece, quanto mais seguir as regras b\u00e1sicas da comunica\u00e7\u00e3o online.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893919062",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "OLHA VAI TE F*DER !",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893730110",
            "user": "disqus_novChq0ZFV",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mais mortes no Brasil do que na China? Sim, se n\u00e3o contarmos os \u00f3bitos n\u00e3o declarados pelos chineses.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893747682",
                    "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto em compara\u00e7\u00e3o, a China pode ser o que quiser mas no que toca a sa\u00fade, o Brasil \u00e9 muita pequenino ao p\u00e9, portanto, prevejo que a coisa ir\u00e1 ser uma verdadeira cat\u00e1strofe e, o mundo ainda vai ter de ajudar este pa\u00eds porque o seu chefe estava numa de se cag@r pro seu povo!",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893729145",
            "user": "disqus_novChq0ZFV",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Na propor\u00e7\u00e3o da sua popula\u00e7\u00e3o, 400 pessoas no Brasil equivalem a 20 em Portugal, logo em rela\u00e7\u00e3o morreram mais pessoas em Portugal.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893836232",
                    "user": "TechMan99",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A julgar por testemunhos de hospitais e morgues do Brasil que passaram na tv, as estat\u00edsticas deles est\u00e3o muito longe da realidade. Quanto a Portugal, a julgar pelo estudo do INSA pode pelo menos duplicar o nr. de mortos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893750117",
                    "user": "rocfer",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Sim, at\u00e9 agora, a festa ainda n\u00e3o terminou, o Brasil est\u00e1 s\u00f3 a aquecer",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893722329",
            "user": "felciomafio",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ent\u00e3o ?? eles n\u00e3o estavam imunes a qualquer mer.dufa",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893721603",
            "user": "Brilhantina",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Foram quatro centos e tal mortes por covid-19 e o qu\u00e1druplo deste n\u00famero por insufici\u00eancia respirat\u00f3ria...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4893697781",
            "user": "joseantoniobraga",
            "date": "a month ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Demagogia pura e simples. E na Italia e em Espanha e Fran\u00e7a????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "4893752005",
                    "user": "rocfer",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Em It\u00e1lia, Espanha e Fran\u00e7a o que houve foi respostas tardias e desobedi\u00eancia massiva \u00e0s recomenda\u00e7\u00f5es. Agora, ningu\u00e9m do governo desvalorizou a morbilidade do v\u00edrus como fez o ignorante do bozo.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4893717529",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "a month ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...a It\u00e1lia, a Espanha e a Fran\u00e7a n\u00e3o chamam ao Covid-19 uma \"gripezinha\" ...e isso faz toda a diferen\u00e7a.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 7,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4893753179",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "a month ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "E como n\u00e3o chamaram \"gripezinha\", j\u00e1 est\u00e1 tudo bem! Nem que morram milh\u00f5es de espanh\u00f3is, como n\u00e3o disseram que era uma gripezinha, j\u00e1 est\u00e1 tudo bem...\n\u00c9s mesmo azeiteiro\nPS: ANTES QUE COMECES A INSULTAR, VAI PARA A GRANDE P QUE TE P... TU E OS TEUS INSULTOS",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 6,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4893782850",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...o problema n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 os que morreram mas tamb\u00e9m os que ainda falta morrerem! ...mas isso \u00e9 uma coisa muito dif\u00edcil de explicar a um idiota que quando nasceu bateu com a cabe\u00e7a na tampa da sanita!",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4893773127",
                                    "user": "Brilhantina",
                                    "date": "a month ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ele tira-te do s\u00e9rio porque ser\u00e1?? Sempre foste testado???",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4893776954",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "L\u00e1 est\u00e1 a racista de esquerda... L\u00e1 por ser mais moreno n\u00e3o devia estar a insinuar que sou um macaco...\nQue vergonha",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4893785176",
                                                    "user": "Brilhantina",
                                                    "date": "a month ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Um s\u00edmio \u00e9 um s\u00edmio independente da cor do pelo.... <br/>Sempre foste testado???",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4893787931",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "a month ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Devias de ter vergonha de teres orgulho em seres racista e repetires isso \u00e0 exaust\u00e3o",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4893774001",
                                            "user": "disqus_RZYKPl8qIQ",
                                            "date": "a month ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "realmente, estranho, e logo o cam\u00f5es que ningu\u00e9m o conseguia enervar!!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}