{
    "header": {
        "title": " Confirma-se: Marcelo vai estar presente no debate com Andr\u00e9 Ventura ",
        "subtitle": " DGS considera que\u00a0Presidente da Rep\u00fablica teve um contacto de baixo risco. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 6 de janeiro 2021 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/720182/confirma-se-marcelo-vai-estar-presente-no-debate-com-andre-ventura- ",
        "postText": " ['O debate presidencial desta noite, transmitido pela SIC, entre Marcelo Rebelo de Sousa e Andr\u00e9 Ventura, ser\u00e1 presencial.', 'A Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade considera que o Presidente da Rep\u00fablica teve um contacto de baixo risco e, ap\u00f3s ter testado negativo nos dois testes \u00e0 covid-19 que realizou hoje, o isolamento profil\u00e1tico n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio e o Presidente pode retomar o seu programa de trabalho.', 'A Dire\u00e7\u00e3o do Departamento de Sa\u00fade P\u00fablica da ARS de Lisboa e Vale do Tejo acaba de comunicar \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, que foi considerado de baixo risco o contacto que o Presidente da Republica teve, na segunda - feira passada, com um elemento da Casa Civil(que veio a testar positivo ao SARS - CoV - 2), pelo que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio isolamento profil\u00e1tico.Na sequ\u00eancia desta decis\u00e3o da Autoridade de Sa\u00fade, o Presidente da Rep\u00fablica, que j\u00e1 hoje testou negativo, retomou o seu programa de trabalho, pode ler - se na nota publicada no site da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica.'] ",
        "numberPosts": " 44 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Nationality - German",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Rasca,Nazi",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5215117772",
            "user": "disqus_0y7Tv7j5Tc",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O que \u00e9 que vai o Ventura dizer \u00e0 Gioconda do regime ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5215064974",
            "user": "disqus_NDONqXPlqF",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00ab...Marcelo vai estar presente no debate com Andr\u00e9 Ventura...\u00bb - in jornal Sol\nA diferen\u00e7a entre o sr. Sousa e o sr. Ventura \u00e9 nenhuma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5215040151",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um presidente traidor ir\u00e1 mostrar as habilidades de enguia perante um homem que tem coragem para o enfrentar",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "5215106102",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Aquilo e mesmo homem? Serio?",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5215090739",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tantas vezes que n\u00e3o tenho dedos suficientes pata elencar. E voc\u00ea apenad est\u00e1 a fazer uma pergunta de ret\u00f3rica,  nem vale a pena perder dedos.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5215108807",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea n\u00e3o passa de um papagaio de janela.<br/>Quando lhe pedem factos ... t\u00e1 quieto o mau. Nem pia",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5215109948",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Papagaios de janela s\u00e3o assim mesmo",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5215126857",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Esta habituada a viver ajoelhada e gosta.<br/>Quem somos nos para a contrariar.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5215033766",
            "user": "pauloferreira13",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A direita cat\u00f3lica, civilizada, educada, realista contra um fala-barato, ajudante de pastores evang\u00e9lico-protestantes, bombista...Jamais como cat\u00f3lico votarei num individuo apoiado por evang\u00e9licos e protestantes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5215037626",
                    "user": "mariaeugniamrias",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Jamais apoiarei um apoiante de Costa, catolicoou ateu!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5216172292",
                            "user": "pauloferreira13",
                            "date": "a day ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "nem eu!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214992732",
            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ainda pensei que estava a querer fugir ao debate com Andr\u00e9 Ventura!!!... Vai levar uma tosa!!!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5215114543",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Parece que j\u00e1 estou a ouvir o Aldrabe: tirem-no de cima de mim sen\u00e3o escavaco-o todo\nahahahahahahaha",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5215135584",
                            "user": "disqus_BBUm5xfcIE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hahahahaha...\nA quarta, 6 de jan de 2021, 19:26, Disqus &lt;notifications@disqus.net&gt; escreveu:",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214988276",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Estava a ver se escapava loolloololo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214978110",
            "user": "disqus_iJMps8RLAZ",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu logo vi que quem estava \u00e0 <b> rasca </b>era o AVentura.\nEstava na cara.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "5214976755",
            "user": "ssthunder",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "4 nicks deste multiniks acamado que passa aqui 24 sobre 24... CAM\u00d5ES  STOPCHEGA E PASTEL DE MERDA E KALINO !!!!\n\u00c9 PRECISO ESTAR MESMO TODO F DA CABE\u00c7A",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5215130115",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00e9s um coitadinho partindo do suposto que coitado e corno e coitadinho ainda e mais um bocadinho",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214974843",
            "user": "Antiraoliono",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois de Andr\u00e9 Ventura ter despeda\u00e7ado o Tiago Mayan de tal forma que se espera, a qualquer momento, a desist\u00eancia e apelo ao voto no grande l\u00edder Andr\u00e9 Ventura, esta noite o presidente ser\u00e1 aniquilado de tal forma que amanh\u00e3 vai ter 5000 testes positivos para n\u00e3o dar a cara, depois de tal vexame que vai passar perante o homem que tem 1167 milh\u00f5es de apoiantes entre os portugueses. <br/>For\u00e7a Andr\u00e9 Ventura!!! Mete o marcelo na lista dos gajos a serem enforcados em Lisboa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214960528",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...n\u00e3o estou a ver qual \u00e9 o interesse de ver o Marcelo a fazer um mon\u00f3logo enquanto um c\u00e3o est\u00e1 a ladrar! ...acho que vou ver antes um filme porno que meta a Maria Vieira, gosto de ver an\u00f5es a levar no cagueiro!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214961847",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ksss kssss c\u00e3o vai buscar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 17,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214964757",
                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Diz ele que vai ver um filme porno!!!! De certeza que \u00e9 um daqueles filmes em que a m\u00e3e dele entra.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 16,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5214970743",
                                    "user": "ssthunder",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "entra a m\u00e3e o pai a familia toda",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "5214966282",
                                    "user": "relvas_analytics",
                                    "date": "2 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "...claro! ...sou filho da Maria Vieira!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 14,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5214967477",
                                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                            "date": "2 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "E deves ser an\u00e3o tamb\u00e9m.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 13,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5214983656",
                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "...claro que sou an\u00e3o mas tenho uns belos colh\u00f5es pretos e uma sarda grande como tu gostas!",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214994102",
                                                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "A sarda que tens est\u00e1 enfiada no teu cagueiro.",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5215007907",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...prefiro enfia-la no teu cagueiro guloso! ...por alguma raz\u00e3o \u00e9s conhecido por Am\u00e9lia dos olhos doces!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5215014436",
                                                                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Minha rainha do br0che hoje est\u00e1s possu\u00eddo sua tola.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "5214972806",
                                                    "user": "ssthunder",
                                                    "date": "2 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "an\u00e3o e cabr@o",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5214986457",
                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "...cabr@o \u00e9 o senhor teu pai! ...gra\u00e7as \u00e0 put@ da tua m\u00e3e!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214991215",
                                                                    "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Est\u00e1s a chamar me cabr@o meu filho?? Olha o respeito que eu sou teu pai.",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5215010942",
                                                                            "user": "relvas_analytics",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "...um corno nunca pode ser meu pai!",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "5215012382",
                                                                                    "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Tens de perguntar \u00e0 vaca da tua m\u00e3e.",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        },
                                                        {
                                                            "id": "5214976795",
                                                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                            "date": "2 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E p@neleira0, sai ao pai o boi de merda",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "5214987931",
                                                                    "user": "relvas_analytics",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "...boi \u00e9s tu e panaskas s\u00e3o os teus amigos Portas e Adolfo!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "5214992390",
                                                                            "user": "disqus_EdPJc532K3",
                                                                            "date": "2 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Meu filho tu \u00e9s o meu melhor amigo.",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": false,
                                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                                            "replies": []
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "5214978201",
                                                                    "user": "ssthunder",
                                                                    "date": "2 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "eehheehheheheh \u00e9 s\u00f3 merda essa familia",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214950140",
            "user": "disqus_POZiXJYjK4",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vamos ver se o Marcelo hipnotiza o Ventura como hipnotizou todos os outros ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214954105",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "o ventura vai para cima dele como o Mike Tyson \u00eda para cima dos advers\u00e1rios,direito \u00e0 jugular...parafraseando esse grande l\u00edder comuna Jer\u00f3nimo kin jong de sousa",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214950011",
            "user": "ssthunder",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o selfies como sabe que est\u00e1 no papo vai dar uma de paternalista...pode ser que tenha que ouvir muita coisa que n\u00e3o vai gostar de ouvir",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5214930364",
            "user": "bigcurak",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que surra que o <b> nazi </b>vai levar.<br/>Direita civilizada contra direita selvagem",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "5214941107",
                    "user": "ssthunder",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai-te a ele c\u00e3o  ksss ksss",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5214955945",
                            "user": "disqus_1A1JOLwlyE",
                            "date": "2 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Au au au au au d\u00e1 me um biscoito.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Nazi"
            ]
        }
    ]
}