{
    "header": {
        "title": " Pol\u00edcia que ter\u00e1 ajudado Ljubomir Stanisic a sair em confinamento suspeito de colaborar com a m\u00e1fia ",
        "subtitle": " Agente est\u00e1 suspenso, informou a Dire\u00e7\u00e3o Nacional da PSP ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 29 de dezembro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2021-01-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/719387/policia-que-tera-ajudado-ljubomir-stanisic-a-sair-em-confinamento-suspeito-de-colaborar-com-a-mafia ",
        "postText": " ['O agente da PSP que ter\u00e1 ajudado Ljubomir Stanisic a desrespeitar o confinamento para passar a P\u00e1scoa em Gr\u00e2ndola, Nuno Marino, ter\u00e1 emprestado igualmente a pr\u00f3pria farda a uma fam\u00edlia que perseguia traficantes para lhes roubar a droga e depois vend\u00ea-la, para ganhar dinheiro, suspeita o Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP), segundo o Jornal de Noticias.', 'Na segunda-feira, o jornal P\u00fablico noticiou que Nuno Marino e outro agente, Pedro Mestre, da esquadra da Quinta da Cabrinha em Alc\u00e2ntara, emprestaram fardas da pol\u00edcia ao cl\u00e3 de uma carteira do el\u00e9trico 28. Desta forma, o haxixe e a coca\u00edna eram-lhes cedidos por coa\u00e7\u00e3o ou, ent\u00e3o, disfar\u00e7ados de pol\u00edcia, os elementos do cl\u00e3 pagavam com dinheiro falso para venderem a droga a seguir.', 'Por tr\u00e1s desta opera\u00e7\u00e3o estaria o carteirista Jos\u00e9 Cardoso, conhecido por Xula, que h\u00e1 tr\u00eas anos liderava um restaurante chamado Made In Correeiros, onde cobrava pre\u00e7os muito altos por refei\u00e7\u00f5es simples a turistas no centro de Lisboa. Ora, segundo o MP, o estabelecimento era apenas uma fachada para os neg\u00f3cios de tr\u00e1fico de droga daquela fam\u00edlia.', 'Segundo o JN, quando a pol\u00edcia era chamada ao local por causa dos pre\u00e7os exorbitantes que nem sequer constavam da carta, apareciam sempre Nuno Marino, e outro agente. A Dire\u00e7\u00e3o Nacional da PSP garantiu \u00e0 mesma fonte que o pol\u00edcia j\u00e1 est\u00e1 suspenso.', 'Recorde-se que o Observador chegou a noticiar que Pedro Mestre e Nuno Marino ter\u00e3o colaborado com arguidos do processo Dupla Face, vendendo droga em troca de refei\u00e7\u00f5es gratuitas. O Minist\u00e9rio P\u00fablico aponta que Pedro Mestre tamb\u00e9m ter\u00e1 vendido carteiras roubadas.'] ",
        "numberPosts": " 48 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Social Class - Working class,Nationality - German,Gender - Female age and physical appearance,Age - Over 65s,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Analfabeto,Nazi,Velha,Velha,Na\u00e7\u00e3o",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "5205374212",
            "user": "cristinamaltezguerreiro",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sr. agente devia ter estado no encontro Cheg\u00f3filo  de Santar\u00e9m para ajudar \u00e0 festa....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205342162",
            "user": "magdagama",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AFINAL A psp e gnr SEMPRE FIZERAM AS DEL\u00cdCIAS AQUI DA MINZINHA EUZINHA MAGDAZINHA DE LEIRIA:AUT\u00caNTICOS GATAS PIND\u00c9RICOS ANALFABETOS AC\u00c9FALOS SOPEIRAS DA BORDA DA ESTRADA ILETRADOS ASNOS COM ORELHAS ASNICES BURRIDADES NO CIO!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205338182",
            "user": "magdagama",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "AFINAL QUANDO AS CABRITAS da psp e gnr ANDAM \u00c0 SOLTA NO AVI\u00c1RIO A COISA AT\u00c9 SE MOSTRA ASSANHADA. ...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205334794",
            "user": "magdagama",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "QUEM S\u00c3O AS DUAS TITIS DE CASCAIS da psp? ? Afinal POR SEREM T\u00c3O SANTINHAS MERECEM J\u00c1 SEREM CONDECORADOS pelos FAMOSOS COMANDOS MILITARES da gnr de CURRAL CABRITA MAI!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205306366",
            "user": "disqus_KUYq2bOGtm",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Se a m\u00e1fia est\u00e1 institucionalizada em Portugal  o policia s\u00f3 respeitou as regras do sistema.... Em verdade eles s\u00e3o pagos para fazer respeitar as leis mafiosas que est\u00e3o na constitui\u00e7\u00e3o.....Ou ser\u00e1 que a esquerda quer eliminar a concorrencia",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205278846",
            "user": "ssthunder",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o que \u00e9 o \"cl\u00e3 de uma carteira do el\u00e9trico 28\"?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205255447",
            "user": "disqus_VP2kqItwDd",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "ESTE DESGRA\u00c7ADO ENFRENTOO O PS , TEM A VIDA ESTRAGADA VAI SER PRESEGUIDO",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205255203",
            "user": "disqus_k6HBqOPbNi",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Quem se mete com o PS deve ficar em maus len\u00e7\u00f3is, afinal o SIS serve para qu\u00ea, para dignificar quem Governa.\nPa\u00eds de atrasados mentais que elegem atrasados mentais.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205252870",
            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Mafioso \u00e9 autor desta not\u00edcia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205249647",
            "user": "provinciana",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "E quem \u00e9 que fez desta m\u00e1fia pol\u00edcias?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205241973",
            "user": "mariaeugniamrias",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Que filme! E o eztrangeiro cozinheiro l\u00e1 no meio. Gente fina.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205237894",
            "user": "espanadorvileda",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a uns tempos andavam indignados por o restaurante, pertencente a um carteirista cobrar pre\u00e7o exorbitantes, agora chegaram a conclus\u00e3o que o restaurante era apenas fachada. Portugal \u00e9 um antro de meliantes",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205222110",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "tudo  normal,  num pa\u00eds anormal.  comandado  por  pessoas  irrespons\u00e1veis...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205230573",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "com comentadores loucos e desbocados",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205279309",
                            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "quanto ganhas  por dares informa\u00e7\u00f5es  ao P.S.   DEVES SER FILIADO  COM ESTATUTO  BUFO",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5205282130",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "pobre alminha, deves ter uma televis\u00e3o daquelas antigas a preto e branco, pois s\u00f3 v\u00eas o mundo a preto e branco",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205219261",
            "user": "disqus_EdPJc532K3",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Nada de novo, s\u00e3o apenas dois honrados militantes de esquerda.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205200960",
            "user": "mariaportuguesa",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "J\u00e1 l\u00e1 vai tempo... j\u00e1 l\u00e1 vai tempo... em que havia Lei e Ordem em Portugal! Depois instalou-se a anarquia de tudo e eis-nos no fim de todas as linhas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205231165",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Deus Patria Familia<br/>Nem podiam fugir a poicia, pois andavam descal\u00e7os",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205255764",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cassete esquedalha.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 5,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5205536566",
                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o tem nenhuma cassete gravada!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 2,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5205779288",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o se preocupe com o Ventura que eu tamb\u00e9m n\u00e3o.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5205831140",
                                                    "user": "disqus_O64LEgZpPK",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m n\u00e3o. N\u00e3o se percebo \u00e9 a sua preocupa\u00e7\u00e3o com a cassete esquerdalha.",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "5205258491",
                                    "user": "bigcurak",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Factos minha cara.<br/>factos",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5205271621",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Mentiras esquerdalhas. V\u00e1 vender o seu peixe podre a outra freguesia.",
                                            "likes": 2,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205211785",
                    "user": "flagrantedecilitro",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Toda a raz\u00e3o!  que saudades do hotel de caxias, onde alojavam os insurrectos, sem culpa formada, advogado ou prazo de encarceramento. E hotel de Peniche? Uiiiiii  que maravilha, com vista para o mar e, n\u00e3o raro, com voucher e pens\u00e3o completa a caminho do tarrafal sem viagem de regresso. Ningu\u00e9m piava. O vizinho podia ser um bufo, um <b> analfabeto </b>da pide, que ganhava honradamente a vidinha, a inventar conspira\u00e7\u00f5es contra o Ant\u00ba das botas. Nada que umas dezenas de horas de p\u00e9, uns espancamentos na Maria Cardoso, umas unhas em mau estado arrancadas a alicate e sangue frio n\u00e3o resolvesse. Outros, os mais resistentes, caiam das escadas a meio da noite, e as familias nem ao funeral iam; Tudo azares! Sinto n\u00e1usea com tanto discurso fascista!",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 5,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205256377",
                            "user": "mariaportuguesa",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Outra cassete esquerdalha bem comandada pela corja maldita xuxocomuna que destruiu este pa\u00eds de norte a sul.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 4,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5205309407",
                                    "user": "flagrantedecilitro",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ai mariazinha.....   a menina \u00e9 uma pandega.\nNa aus\u00eancia de argumento.....  ataca-se o argumentador!\nA choldra direitalha, a cada dia, mais sem argumentos....  poucochinhos....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 3,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5205504868",
                                            "user": "mariaportuguesa",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o o insultei, s\u00f3 indiquei um facto mais do que comprovado ao longo destes tristes e penosos quase 47 anos!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 2,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "5205668357",
                                                    "user": "flagrantedecilitro",
                                                    "date": "6 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Concedo, n\u00e3o me insultou. Mesmo que quisesse , n\u00e3o conseguia. Falta-lhe estatuto...  s\u00f3 consegue insultar-me quem pode, jamais quem quer, e saudosos fascistas ainda menos.<br/>E se para si, os \u00faltimos quase 47 anos s\u00e3o tristes e penosos, tem boa alternativa; N\u00e3o seja piegas, deixe a sua zona de conforto, emigre, saia daqui, n\u00e3o se mortifique, penalize, o pa\u00eds agradece. Gente saudosa do fascismo, n\u00e3o presta, n\u00e3o merece este pa\u00eds nem viver em democracia. As suas percep\u00e7\u00f5es da (sua) realidade, evidenciam a cegueira que caracteriza os fascistas saudosos. Olhe meta-se no avi\u00e3o, e fuja como em 26 Abril/74, para o Brasil. onde o Adolfonaro a recebe de bra\u00e7os abertos. A menina fede a enxofre salazarento.",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 1,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "5205777892",
                                                            "user": "mariaportuguesa",
                                                            "date": "6 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Sabe que h\u00e1 um spa em Lisboa que trata dos seus problemas? Fica na Avenida do Brasil. Talvez tenha alguma recupera\u00e7\u00e3o, nunca se sabe. Boa estadia!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": false,
                                                            "numberOfReplies": 0,
                                                            "replies": []
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Analfabeto"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205200674",
            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Depois do ventura, o pr\u00f3ximo  alvo <br/>\u00e9  o cozinheiro, enquanto isso, as verdadeiras raposas j\u00e1 fugiram todas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205196400",
            "user": "joovascoalexandremouta",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O exemplo vem de cima ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205200146",
                    "user": "flagrantedecilitro",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Exactamente! O Sr. Rui (A)Ventura Rio que o diga.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205195884",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...nada de novo, s\u00e3o apenas dois honrados nazis do movimento zero a fazerem pela sua vidinha!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205188695",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Pol\u00edcias bons. Essa rapaziada \u00e9 recrutada sem crit\u00e9rios?  Vive em roda livre?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205197338",
                    "user": "flagrantedecilitro",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Para inicio de conversa, o t\u00edtulo da noticia, \u00e9 habilidosamente tendencioso e carece de confirma\u00e7\u00e3o; Diz assim : <br/>\" Pol\u00edcia que ter\u00e1 ajudado Ljubomir Stanisic\" ...   Ora, -TER\u00c1- n\u00e3o \u00e9 teve! <br/>Esta folha, vale o que vale, e tamb\u00e9m est\u00e1  \"infiltrada\" por jornaleirismo de primeira \u00e1gua! <br/>Em todas as policias do mundo, existem \"Bad Boys\". Em todas as policias do mundo surgem elementos cuja pr\u00e1tica se confunde, mistura, aproveita a sua condi\u00e7\u00e3o de policia, com os bandidos. Cabe \u00e1s policias, criar mecanismos de \"filtro\" interno para expurgar tais elementos. Meia d\u00fazia de \u00e1rvores contaminadas, n\u00e3o fazem a floresta. As policias nacionais, merecem o respeito dos cidad\u00e3os, n\u00e3o obstante as sucessivas tentativas de neo-nazis, fascistas e pol\u00edticos recentes de inspira\u00e7\u00e3o <b> nazi,</b> de as infiltrar com canalhas.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205273962",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "N\u00e3o consigo estabelecer qualquer nexo entre   os neonazis e  estes pol\u00edcias   criminosos.<br/>Obviamente que haver\u00e1 sempre ma\u00e7\u00e3s podres em qualquer corpora\u00e7\u00e3o, cabe \u00e0s pol\u00edcias terem os mecanismos internos que refere para a expurgar  destes agentes.\nO jornaleirismo do SOL \u00e9 o que \u00e9, abaixo de c\u00e3o tr\u00eas graus, como dizia o meu av\u00f4, n\u00e3o obstante n\u00e3o andamos por c\u00e1 e validamo-lo.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5205254029",
                            "user": "disqus_rAIpRKQqXo",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Aqui o Bad Boy \u00e9 um jornalixo vendido \u00e0 M\u00e1fia Socialista.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Nazi"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "5205184672",
            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Vivemos em socialismo. Acostumem-se.<br/>Na <b> vel<b> ha </b</b>>Checoslov\u00e1quia tamb\u00e9m era assim. N\u00e3o havia registo de crimes porque quem os praticava era a pr\u00f3pria autoridade. At\u00e9 os assaltos a autom\u00f3veis eram considerados culpa dos donos por n\u00e3o os terem fechado bem.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "5205234094",
                    "user": "bigcurak",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Havia autom\u00f3veis na Checoslov\u00e1quia? Privados?<br/>Pensi que s\u00f3 utilizavam carros-de -bois e tinham muitos klabautermanns para os puxar",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "5205194560",
                    "user": "flagrantedecilitro",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Pois....  diz que sim!<br/>est\u00e1s cheio de saudades da PIDE. Prendiam sem culpa formada, os tribunais plen\u00e1rios fascistas julgavam e  condenavam sem defesa ou contradit\u00f3rio, os pides torturavam e matavam na maior impunidade, prendiam por delito de opini\u00e3o, no SPA da Ant\u00ba Maria Cardoso, travam das costas e das costelas dos presos, que nem sabiam a raz\u00e3o pela qual estavam presos \u00e1 paulada, tratava-lhes das unhas com alicate, e tudo a bem da <b> na\u00e7\u00e3o,</b> da ordem e disciplina fascista!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 6,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "5205278203",
                            "user": "disqus_HcDh0A1uBQ",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Deves estar a falar da saudosa URSS.",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5205234812",
                            "user": "bigcurak",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Infelizmente eles est\u00e3o a\u00ed de novo preparados para um regresso ao passado",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5205225193",
                            "user": "disqus_zNBx4Q8LYg",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Est\u00e1s a defenfer os vermelhos com os fascistas  da Pide ? Grande democrata deves ser tu.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "5205205871",
                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O nosso regime comparado com os regimes de leste era uma flor.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "5205207921",
                                    "user": "flagrantedecilitro",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nenhum pide diria melhor!",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "5205250172",
                                            "user": "disqus_45EarayAjz",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Tens que respeitar as opini\u00f5es, habitua-te.",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Na\u00e7\u00e3o"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Velha"
            ]
        }
    ]
}