{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura d\u00e1 a entender que n\u00e3o h\u00e1 racismo nos ataques a Marega ",
        "subtitle": " Pa\u00eds de hipocrisia em que tudo \u00e9 racismo e tudo merece imediatamente uma chuva de lamentos e de an\u00e1lises hist\u00f3rico - megal\u00f3manas. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 16 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-26 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686373/andre-ventura-da-a-entender-que-nao-ha-racismo-nos-ataques-a-marega ",
        "postText": " ['O l\u00edder do Chega deixou na sua conta do Facebook uma mensagem a negar que no est\u00e1dio do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es tenha existido racismo. Sem nunca o mencionar, mas deixando a entender que se refere aos acontecimentos de Guimar\u00e3es, Andr\u00e9 Ventura escreveu: \u0093Pa\u00eds de hipocrisia em que tudo \u00e9 racismo e tudo merece imediatamente uma chuva de lamentos e de an\u00e1lises hist\u00f3rico - megal\u00f3manas. O nosso problema n\u00e3o \u00e9 o racismo. \u00c9 a hipocrisia. \u00c9 o s\u00edndrome Joacine que come\u00e7a a invadir as mentalidades. Por mim n\u00e3o passar\u00e3o\u0094.', 'Recorde-se que Marega, jogador maliano do FC Porto, abandonou o relvado depois de sofrer v\u00e1rios insultos racistas. Nem mesmo os apelos dos seus colegas e dos jogadores advers\u00e1rios, al\u00e9m do seu treinador S\u00e9rgio Concei\u00e7\u00e3o, o demoveram. Nas redes sociais, o avan\u00e7ado portista atacou os adeptos do Vit\u00f3ria de Guimar\u00e3es, que apelidou de idotas, e o pr\u00f3prio \u00e1rbitro. \u0093Voc\u00ea \u00e9 uma vergonha\u0094, escreveu.'] ",
        "numberPosts": " 186 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Ethnicity - Native American,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Preto,Negro,Negra,Macaco,Branco,Gajo,\u00cdndio,Vermelho,Bola,Vermelho,Rasca,Machismo,Xenofobia,Homofobia,Imbecil",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4802369828",
            "user": "joaquim_vaz",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Era importante saber se a Ci\u00eancia  confirma a exist\u00eancia de ra\u00e7as ou se estas s\u00e3o uma mera fic\u00e7\u00e3o.<br/>N\u00e3o se trata apenas da cor da pele, mas de um conjunto de caracter\u00edsticas antropol\u00f3gicas que predisp\u00f5em uns mais para a erudi\u00e7\u00e3o, outros para o desporto e assim sucessivamente, cada um aproveitando as suas potencialidades<br/>Nada h\u00e1 de dram\u00e1tico reconhecer a exist\u00eancia de diversas ra\u00e7as e convivermos entre elas.<br/>Um <b> \u00edndio </b>j\u00e1 me chamou \u00abcara p\u00e1lida\u00bb e n\u00e3o fiquei ofendido por isso.<br/>O <b> \u00abracismo</b>\u00bb \u00e9 mau quando usado como forma de discrimina\u00e7\u00e3o, mas a\u00ed surgem discrimina\u00e7\u00f5es v\u00e1rias e severas como a discrimina\u00e7\u00e3o em fun\u00e7\u00e3o do sexo, da fam\u00edlia e da pobreza.<br/>Por outro lado, u<b> m v<b> ermelh</b</b>>o<b>  ou pr</b>eto tamb\u00e9m f<b> azem rac</b>ismo; vejamos alguns casos concretos a que tive oportunidade de assistir:<br/>H\u00e1 anos atras, deslocava-me diariamente de Cane\u00e7as ao Col\u00e9gio Militar e vice versa. A visita dos revisores fazia parte do cotidiano; a equipa era formada por um banco<b>  e um </b>preto:<br/>1) Um dia, um casal de namorados brancos, com 16 ou 17 anos deixou-se transportar sem t\u00edtulo v\u00e1lido. O revisor, de pele escura tratou logo de os identificar para pagarem a correspondente multa... sugeri que os obrigasse a pagar o bilhete, mas a resposta n\u00e3o se fez esperar:n\u00e3o se meta no meu servi\u00e7o!<br/>2) Passadas algumas semanas, a cena repetiu-se com os mesmos revisores mas com um pass<b> ageiro</b> preto.<br/>O revisor e o passageiro tinham ambos a mesma tez...  O <b> reviso</b>r preto mandou-o ir comprar o bilhete e o assunto acabou a\u00ed.<br/>3) Doutra vez, um pa<b> ssagei</b>ro preto foi chamado \u00e0 aten\u00e7\u00e3o do condutor por n\u00e3o exibir o passe nem comprar o bilhete. Ocorreu, ent\u00e3o um bate-papo, o lero-lero do costume... Na primeira paragem , depois de entrarem os passageiros, o chico-esperto deu um chapad\u00e3o na cara do condutor e, de um salto fugiu pra rua!<br/>Agora, diga-se se os brancos  podem ou n\u00e3o sentir-se humilhados com tais <b> formas d</b>e racismo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Preto",
                "\u00cdndio",
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "4802228311",
            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
            "date": "7 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "MEUS SENHORES ....ESTA AVESTRUZ HUMANA RARA ...\u00c9 O PARASITA TRANSMISSOR E O PRIMEIRO CASO DE CORONA VIR\u00daS CONFIRMADO EM PORTUGAL ...N\u00c3O \u00c9 NADA MAS, PODE MATAR E CAUSA PROBLEMAS POR TODO O LADO DA SOCIEDADE PORTUGUESA E OLHA QUE NEM COM COMPRIMIDOS PARA O HIV  NOS VEMOS LIVRE DESTA PRAGA DE COVID-19 HUMANA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802258424",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso que diz, \u00e9 <b> racismo </b>do mais (im) puro!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802271797",
                            "user": "disqus_yznlqTO3Sh",
                            "date": "7 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "TA A FALAR AS\u00c9RIO OU A BRINCAR \u00c9 RACISMO PURO OU IMPURO? AFINAL, EM QUE \u00c9 QUE FICAMOS?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802846243",
                                    "user": "joaquim_vaz",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Dona Ana Rocha, n\u00e3o se exaltere!<br/>Eu fico no meu cantinho e a senhora no seu...<br/>Obviamente que puro quer dizer, entre outras coisas,  sincero, honesto, imaculado, verdadeiro e transparente.<br/>J\u00e1 impuro, pode significar s\u00f3rdido, corrompido, pecaminoso, jogo rasteiro e sujo ou, no caso que estamos falando, uma miscigena\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias ra\u00e7as.<br/>Ao dizer \u00abdo mais (im) puro\u00bb  quero dizer impuro em elevado grau, pois (im) \u00e9 uma figura de estilo que, segundo parece, a senhora est\u00e1 longe de entender.",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4799141087",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "s\u00f3 falou verdades, umna hipocrisia o <b> racismo </b>selectivo, sao estas verdades que a esquerdalha filha da p...   odeia ouvir, Fala-se em Trump, Bolsonaro ou ANDRE vENTURA, essas ratazanas da esquerda aparecem logo aqui a guinchar  , vao ter muito que penar  ratazanas de esgoto , a direita veio para ficar",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4799064399",
            "user": "disqus_qjGrG6hxKV",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "adr\u00e9 que horas fechava o  zoo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798944956",
            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No video que o pr\u00f3prio Marega publicou, s\u00f3 oi\u00e7o um adepto dizer-lhe para ir dar banho ao c\u00e3o e outro a chamar-lhe F D P. O que \u00e9 que isto tem de <b> racismo?</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798968170",
                    "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas parece que o sr Marega insultou o \u00e1rbitro da partida nas redes sociais. Isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 <b> racismo?</b> HIP\u00d3CRITAS, for\u00e7a Ventura...",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 10,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798981506",
                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Insultou o \u00e1rbitro, os adeptos em geral e a dign\u00edssima cidade de Guimar\u00e3es, ber\u00e7o da Na\u00e7\u00e3o.",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 9,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799068934",
                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Deves ser pouco est\u00fapido, deves...!!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 8,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4799139991",
                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                            "date": "9 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Nessa mat\u00e9ria n\u00e3o te chego aos calcanhares.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 7,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4799142695",
                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                    "date": "9 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Bem, j\u00e1 tu a mim, apenas me fazes lembrar um est\u00fapido ignorante, nada mais que isso...<br/>Achas que eu tenho tempo ou paci\u00eancia para discutir com calhaus com tr\u00eas olhos como tu??",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 6,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4799148915",
                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                            "date": "9 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Chupa-mos e desinfecta!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 5,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4799156618",
                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Na boa...<br/>A tua m\u00e3ezinha estar\u00e1 dispon\u00edvel?<br/>(Saiu-te o tiro pela culatra, hein?? Vieste para aqui armado em chico-esperto e regressas a casa com o rabinho entre as pernas, como acontece a todos os palermitas ignorantes...).. Roto filho de pputah !!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4799165486",
                                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Segue chupando, lelo...",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4799168723",
                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Marra, badalhoco apanaskado !!",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4799179674",
                                                                                            "user": "disqus_BMoH1BB10G",
                                                                                            "date": "9 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "N\u00e3o pares, pega l\u00e1 mais um biscoito...",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4799183566",
                                                                                                    "user": "disqus_32vO6sF1ey",
                                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Como se um calhau como tu mandar quem quer que seja para onde quer que fosse, incomodasse algu\u00e9m nesta vida, rapaz!!..  Vives num mundinho muito esquisito, n\u00e3o vives! J\u00e1 lhe deste nome??.. <br/>Olha, em vez de N\u00e1rnia, podes, por exemplo e em homenagem a ti e ao teu paizinho, chamares-lhe C\u00f3rnia... Boi !!",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                    "replies": []
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798926324",
            "user": "disqus_fi5cXUR6x4",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 hipocrisia,sim.E lembro que Jer\u00f3nimo de Sousa chamou \u00abescurinho\u00bb a um elemento da troika que veio a Portugal.N\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>nisso? Ningu\u00e9m comentou.Tens raz\u00e3o Ventura \u00e9 hipocrisia",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798865856",
            "user": "disqus_ysIn41saXn",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Este palerma tem de come\u00e7ar a ser responsabilizado pelas enormidades que profere.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802263696",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O senhor OSCAR DA ROCHA prefere o cinismo e a podrid\u00e3o que grassam na sociedade portuguesa...<br/>Mas aposto que bate palmas \u00e0 desbocada  Ana Gomes e ao Rui Pinto!<br/>Tamb\u00e9m deve estar de acordo com a den\u00fancia (pidesca) premiada...<br/>Ele h\u00e1 cada simbiose...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4802714281",
                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                            "date": "6 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Posso discutir tudo, por\u00e9m  a quest\u00e3o \u00e9 o Andr\u00e9 Ventura, a express\u00e3o mais eloquente da sociedade podre e em crise de valores. O sujeito \u00e9 abjecto, um aldrab\u00e3o sem o m\u00ednimo de vergonha. A defesa ou o apoio que recolhe \u00e9 muito preocupante, que cabe\u00e7as podres s\u00e3o estas?",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4802862735",
                                    "user": "joaquim_vaz",
                                    "date": "6 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Com os preconceitos que aqui deixa escapar, o senhor \u00e9 suspeito e n\u00e3o pode discutir coisa nenhuma...<br/>Eu, n\u00e3o chamo ao senhor OSCAR DA ROCHA \u00abcabe\u00e7a podre\u00bb s\u00f3 porque a sua opini\u00e3o \u00e9 diferente da minha!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4803010761",
                                            "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                            "date": "6 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de opini\u00e3o, \u00e9 bem mais profundo, \u00e9 \u00e9tica,\nO que \u00e9 que eu fa\u00e7o com uma aldrabice? Valido-a com a  dignidade de uma opini\u00e3o?\nN\u00e3o sofro de relativismo moral.",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798868196",
                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Depois do que escreveu ontem, dever\u00e1 ser de facto responsabilizado! N\u00e3o h\u00e1 lugar para o <b> racismo </b>na Assembleia da Rep\u00fablica! Eu assino qualquer peti\u00e7\u00e3o para a perda de mandato!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799143960",
                            "user": "papagaiofaxista",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "parece que temos aqui um camoes panasca de esquerda---",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "4798966298",
                            "user": "disqus_sLE8aKZ3fk",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Cam\u00f5es, deve andar \u00e0s voltas no t\u00famulo com tanto disparate e verborreia...",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798969046",
                                    "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ahahahahahahahah... B\u00e1sico... Olhe, j\u00e1 lhe disse que n\u00e3o discuto com racistas! Racismo n\u00e3o \u00e9 discut\u00edvel... \u00c9 apenas repugnante, j\u00e1 expus o seu rid\u00edculo, por isso miss\u00e3o cumprida... Ahahahahahahahah",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798858252",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "#vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799143728",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "parece que temos aqui um camoes panasca de esquerda",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798858130",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 este senhor que vai lutar contra os histerismo de esquerda em rela\u00e7\u00e3o ao <b> racismo,</b> quando depois perante uma atitude<b>  racista</b> altamente conden\u00e1vel e com destaque em todo o mundo, grita que nada <b> \u00e9 racism</b>o?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799142875",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai dar o olho de tr\u00e1s que isso passa",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799273850",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Ahahahahahahahah... N\u00e3o discuto com racistas.... Faltou te um Salazar para te educar... Deves pensar que no fascismo tinhas direito a viver, s\u00f3 porque \u00e9s racista... Ias ser muitas vezes encostado \u00e0 parede... E da forma que falas pareces gostar... Ahahahahahahahah... Podia ser que te aparecesse um mandingo... At\u00e9 te babavas... Ahahahahahahahah",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799632932",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "tu sabes o que \u00e9 racismo ?!",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798857381",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 este senhor que vai trazer seriedade \u00e0 pol\u00edtica portuguesa, e anda nas televis\u00f5es a fazer figurinhas de palha\u00e7o, a comer mel\u00f5es, ou a chamar palha\u00e7o \u00e0 tia do colega?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798857238",
            "user": "disqus_mbgU5ErDSS",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Viva o CHEGA!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4802268700",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "7 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E morte ao Cam\u00f5es (este)!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798856320",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 este senhor que se indigna com os impostos dos portugueses colocados na banca, e nada tem a dizer sobre um dos maiores devedores da mesma, LFV?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798855885",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 este senhor que vai fazer a luta da anti corrup\u00e7\u00e3o, e continua sem apontar um \u00fanico dedo ao seu clube, altamente indiciado em esquemas de corrup\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798855221",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "\u00c9 este senhor que \u00e9 s\u00e9rio na pol\u00edtica? Algu\u00e9m que prefere ir a um programa de baixo n\u00edvel de futebol a ir a um debate pol\u00edtico na RTP aquando das elei\u00e7\u00f5es europeias, num claro desrespeito pelos seus eleitores!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4799143286",
                    "user": "papagaiofaxista",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "vai dar o olho de tr\u00e1s que isso passa...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798820487",
            "user": "partisanlx",
            "date": "9 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ventura oportunista ,  n\u00e3o engana ningu\u00e9m ...  \u00e9 um b\u00e1sico armado em fan\u00e1tico!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798842218",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Basico \u00e9s tu, que te limitas a reac\u00e7\u00f5es primtivas Neanderthalescas.",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798733536",
            "user": "disqus_VoMCyeRe8d",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Tem toda a raz\u00e3o!!! O problema no futebol n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> \u00e9 a cultura de viol\u00eancia e agressividade!!! N\u00e3o me venham c\u00e1 com hist\u00f3rias da carochinha ou s\u00f3 mostram que n\u00e3o s\u00e3o portugueses \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24 No desporto rei temos  \"senhoras\" que batem em \u00e1rbitros se mostrarem um cart\u00e3o aos seus filhinhos. Onde jogadores infantis (de todas as cores) t\u00eam de ser escoltados pela GNR devido aos insultos dos adeptos da outra equipa. Uma vez mais o problema no futebol portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 o<b>  racismo</b> \u00e9 a cultura de viol\u00eancia e agressividade tamb\u00e9m ela em boa parte demonstrada por muitos jogadores \ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798696893",
            "user": "disqus_cQZ0oN2nyf",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Palha\u00e7ada para entreter a palermada da esquerdalha.<br/>Se o Marega fosse <b> branco </b>e lhe gritasem - vai-te embora branquelas, n\u00e3o era<b>  racismo</b> na cabe\u00e7a desses atrasados mentais sinistros.\nQueria ver u<b> m branc</b>o a jogar num clube qualquer em Angola e marcar um golo.<br/>Palha\u00e7ada da porca<b>  e ras</b>ca da esquerdalha que s\u00f3 sabe viver em pa\u00edses pobres e terceiromundistas. Eles gostam \u00e9 disto, eles alimentam isto, mas pelos vistos na Europa e em todos os pa\u00edses civilizados n\u00e3o funcionou.<br/>N\u00e3o vejo nenhum desses pa\u00edses serem geridos por esta esquerda<b> lha ra</b>sca todos os dias.\nEsta merdha n\u00e3o conta para nada, mas os 420 milh\u00f5es que a CGD, sendo um banco p\u00fablico emprestou a Isabel dos Santos conta e muito.\nDe quem \u00e9 a CGD? Quem lhes deu ordem para mandarem 420 milh\u00f5es para o lixo?<br/>Quem vai pagar isso?\nO Marega? Passa ao lado a mais de 280, nem o vejo, nem quero saber dele para nada.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco",
                "Rasca"
            ]
        },
        {
            "id": "4798676436",
            "user": "papagaiofaxista",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Grande Andre Ventura<br/>agora \u00e9 tudo <b> racismo,</b><b>  machismo</b><b> , homofobi</b><b> a, xenofob</b>ia,etc, se nao for a direita a meter isto nos eixos a m#da da ditadura de esquerda est\u00e1 a\u00ed para nos tentar calar, filhos da p...",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Machismo",
                "Racismo",
                "Xenofobia",
                "Homofobia"
            ]
        },
        {
            "id": "4798646523",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Hoje percebi o verdadeiro pa\u00eds <b> racista </b>onde vivo... #vergonha\u00e9serracista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798842878",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai apanhar na peidola, <b> imbecil.</b>",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Imbecil"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798625087",
            "user": "nobreportugues",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O marega que fa\u00e7a as malas e v\u00e1 para \u00c1frica.. Ent\u00e3o insulta os adeptos e achava que estes n\u00e3o iriam ripostar?!<br/>Hoje em dia tudo \u00e9 <b> racismo.</b>.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798869407",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Racista! Xen\u00f3fobo! O Marega nasceu em Fran\u00e7a! \u00c9 cidad\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798909666",
                            "user": "nobreportugues",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Voc\u00ea muito gosta desta escumalha..fa\u00e7a lhe companhia na viagem para \u00c1frica..<br/>Se \u00e9 franc\u00eas que v\u00e1 ent\u00e3o para Fran\u00e7a aqui n\u00e3o \u00e9 bem vindo..",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798595660",
            "user": "miguelgodinho",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um ataque pessoal a um <b> negro </b>\u00e9<b>  racismo</b>.<br/>Um ataque pessoal a u<b> m branc</b>o \u00e9 m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o.<br/>Os \u00e1rbitros (por acaso todos brancos em Portugal) se abandonassem o campo pelas bocas que ouvem da bancada, os jogos acabavam todos antes do tempo.<br/>O pessoal nos est\u00e1dios n\u00e3o \u00e9 civilizado. O resto \u00e9 conversa.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798873512",
                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Voc\u00ea deve ser dos que n\u00e3o distinguem uma viola\u00e7\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o consentida.\nIsto nem \u00e9 dif\u00edcil, veja se entende:<br/>Quando falamos de insultos, inj\u00farias, amea\u00e7as, agress\u00f5es estamos a falar dos crimes recorrentes, e lamentavelmente aceites, nos campos de futebol.<br/>Outra coisa \u00e9 quando se atinge um indiv\u00edduo usando como argumento a cor da pela.\nSendo que nenhum dos eventos \u00e9 defens\u00e1vel, n\u00e3o podemos aceitar que este seja aceite at\u00e9 porque atinge valores humanos e civilizacionais estruturantes.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4799305748",
                            "user": "miguelgodinho",
                            "date": "9 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A sua frase inicial espelha bem o racioc\u00ednio enviesado.<br/>Como diz e bem, nos recintos por vezes at\u00e9 amea\u00e7as de morte de ouvem, mas o grave \u00e9 a cor de pele. S\u00e3o formas de pensar.<br/>Um aut\u00eantico clima de guerrilha que por vezes  chega a vias de facto.<br/>Se o gajo \u00e9 gordo, usam isso para insultar.<br/>Se o gajo \u00e9 careca, usam isso para insultar.<br/>Se o gajo \u00e9 estr\u00e1bico, usam isso para insultar.<br/>Se o gajo \u00e9 baixinho, usam isso para insultar.<br/>Se o gajo tem uma fita na cabe\u00e7a, usam isso para insultar.<br/>Se o gajo \u00e9 preto, amarelo ou branco, usam isso para insultar.<br/>Usam tudo para insultar e desconcentrar.<br/>O Marega fez golo, j\u00e1 foi do Guimar\u00e3es, festejou efusivamente e as bancadas responderam-lhe \u00e0 velha maneira dos adeptos.<br/>Haviam muitos negros em campo, entrou um para o lugar dele e pelos vistos jogou em paz. \u00c9 para se ver o n\u00edvel elevado de racismo que havia.<br/>N\u00e3o \u00e9 racismo, \u00e9 falta de civismo e respeito pelos outros.<br/>J\u00e1 os guarda-redes sofrem do mesmo. Sempre que batem um ponta p\u00e9 de baliza ouvem um \"Filho da p*ta\" em voz alta e arrastada.<br/>O Marega abandonou o campo e acho bem. Espero que comecem todos a sair quando forem insultados, difamados e amea\u00e7ados.<br/>Pode ser que meta \"ordem na casa\".",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4799609475",
                                    "user": "disqus_ysIn41saXn",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "N\u00e3o enviesei coisa nenhuma.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negro",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798566796",
            "user": "nunoaleixo",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "os jogos de futebol s\u00e3o autenticas arenas da asneirada, insultos, m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o..... desde as camadas mais jovens. sugiro que se crie uma listas de insultos permitidos. um total absurdo!!!! hip\u00f3critas!!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798591038",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isto na verdade, n\u00e3o foi <b> racismo.</b> <br/>Foi um ataque pessoal puro e duro ao Marega.<br/>Ele j\u00e1 foi jogador em Guimar\u00e3es, festejou efusivamente o golo que marcou, o p\u00fablico n\u00e3o apreciou e come\u00e7ou o espet\u00e1culo de selvajaria e m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o t\u00edpica dos est\u00e1dios de futebol. Fossem os \u00e1rbitros negros e havia <b> \"racismo</b>\" todos os fins de semana. At\u00e9 os brancos sofrem deste<b>  \"racism</b>o\".",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798565632",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para al\u00e9m da desilus\u00e3o que foi hoje a atitude de Andr\u00e9 Ventura, vejo muitos compatriotas meus aqui a defender o <b> racismo!</b> Pensei sempre que havia exagero quando se dizia que havia<b>  racismo</b> em Portugal! Hoje n\u00e3o tenho d\u00favidas... H\u00e1 mesm<b> o racism</b>o  Portugal! \u00c9 que hoje foi evidente! Dev\u00edamos estar aqui todos unidos a repudiar uma atitude lament\u00e1vel! Hoje percebi que o chega! est\u00e1 entregue a racistas! #racismo\u00e9vergonha",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798843232",
                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                    "date": "9 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Vai para a tua terra, mamadu. O Senegal precisa de gente como tu.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798585780",
                    "user": "miguelgodinho",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que se passou em Guimar\u00e3es foi um ataque pessoal ao Marega.<br/>Se fosse <b> racismo,</b> todos os negros em campo, inclusive do Vit\u00f3ria, seriam visados.<br/>\u00c9 extremamente lament\u00e1vel, mas n\u00e3o foi o<b>  racismo</b> a motiva\u00e7\u00e3o dos insultos.<br/><b> O gaj</b>o marcou golo, festejou efusivamente e o p\u00fablico n\u00e3o gostou, porque o Marega j\u00e1 foi l\u00e1 jogador e nessa altura era o maior por l\u00e1.",
                    "likes": 7,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo",
                        "Gajo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798561574",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu nunca \"fui \u00e0 <b> bola\"</b> com os t\u00e9cnicos e futebolistas de bancada...os quais muitos deles nunca deram um pontap\u00e9 na \"chincha\" !!!...Contudo s\u00e3o estes caramelos os maiores cr\u00edticos dos jogadores e t\u00e9cnicos !!!...Estes gajos n\u00e3o gostam de futebol !!!...Estes gajos...uns frustrados que s\u00e3o na vida...utilizam a sua equipa de futebol para sublimar as derrotas na sua vida !!!...S\u00e3o este tipo de fulanos os tais agressores racistas !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4798538198",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O governo e a AR devem legislar no sentido de penalizar fortemente quem apelar \u00e0 pratica do <b> racismo </b>!!!...E penalizar seja quem for...sejam ministros...deputados...presidentes de partidos...ou um qualquer cidad\u00e3o !!!<br/>Em Portugal...merc\u00ea do seu passado...n\u00e3o pode haver<b>  racismo</b> !!!..Temos um passado do qual nos podemos orgulhar !!!...Esse passado inclui a nossa passagem por \u00c1frica...passagem essa que n\u00e3o nos envergonha e n\u00e3o podemos admitir que uma horda de energ\u00famenos envergonhe a nossa hist\u00f3ria...apelando a<b> o racism</b>o !!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798606133",
                    "user": "Vendap",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Mas para isso a 1\u00aa medida \u00e9 retirar o Ventura do Parlamento.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798540561",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Essa sua proposta tem dois problemas:<br/>1: quem \u00e9 que decide o que \u00e9 ou n\u00e3o <b> racismo?</b><br/>2: o<b>  racismo</b> n\u00e3o se elimina por decreto, basta escutar as conversas nos locais p\u00fablicos e redes sociais para ouvir coment\u00e1rios desses.",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 3,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798543426",
                            "user": "Criaturadastrevas",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "A melhor maneira de combater o racismo \u00e9 deix\u00e1-los falar \u00e0 vontade e contra-atacar com factos e argumentos racionais.<br/>Ao tentar censurar pessoas consideradas racistas est\u00e3o a fazer delas o fruto proibido, e o efeito \u00e9 oposto ao pretendido.",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 2,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798548248",
                                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "JOAO...falo em declara\u00e7\u00f5es publicas !!!...Eu n\u00e3o poso admitir que um deputado  ou membro de um governo apele ao racismo ...tenha esse apelo a configura\u00e7\u00e3o que tenha !!!",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798549521",
                                            "user": "Criaturadastrevas",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o concordo com as palavras dele neste caso mas n\u00e3o vejo aqui nenhum apelo ao racismo.<br/>E se algu\u00e9m se sentiu ofendido pode recorrer aos tribunais, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio alterar lei nenhuma.",
                                            "likes": 4,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798536797",
            "user": "partisanlx",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Andr\u00e9 Ventura \u00e9 um oportunista, mas desta vez saiu-se mal!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798535973",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 ventura n\u00e3o pode ser o arauto da anti corrup\u00e7\u00e3o e continuar ligado a LFV... N\u00e3o pode ser um defensor das for\u00e7as de seguran\u00e7a quando s\u00e3o acusadas de <b> racismo,</b> e depois quando \u00e9 confrontado com um acto de<b>  racismo</b> (imita\u00e7\u00e3o de sons de macacos durante 10 minutos) dizer que n\u00e3o se passa nada. N\u00e3o pode ser algu\u00e9m cred\u00edvel e estar na cmtv a trocar improp\u00e9rios com os seus amigos (a \u00faltima frase foi \"vai chamar palha\u00e7o \u00e0 tua tia\")... Teve tudo para singrar, mas foi muito guloso e quis continuar a obter votos dos benfiquistas... Hoje, foi desmascarado! Perdeu todo o meu apoio!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4798523382",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Os adeptos vimarenenses devem ser dos adeptos que mais vibram com o clube !!!...A malta do futebol sente um grande respeito pela massa adepta do Vitoria de Guimar\u00e3es  a qual entregando-se por inteiro na defesa do Vit\u00f3ria sempre respeitou os advers\u00e1rios !!!...Da\u00ed que eu pense que n\u00e3o foram adeptos do Vit\u00f3ria a ofender o Marega...mas sim um grupo de infiltras a soldo de........pensem o que quiserem !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798539577",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "isto \u00e9 normal no futebol ( vai ver um jogo ao drag\u00e3o e ouve o que os  adeptos   lhe chamam quando ele  falha  golos de baliza aberta  ..... )  j\u00e1 desde o tempo da outra senhora que era assim , e  vai continuar assim  . n\u00e3o \u00e9 o governo , n\u00e3o \u00e9 a uefa  ou a fifa <br/> que vai acabar com atitudes destas   .....  acordastes hoje  ......",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 4,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798545728",
                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Portista.... eu j\u00e1 joguei futebol federado e sou s\u00f3cio de v\u00e1rios clubes que n\u00e3o s\u00f3 de futebol !!!...Eu tenho uma grande liga\u00e7\u00e3o ao desporto da\u00ed que lutarei por um desporto onde reine o respeito pelo advers\u00e1rio !!!...E quem gostar de desporto e muito especialmente de futebol tem que lutar para que haja acalmia no reino do futebol !!!...E n\u00e3o me venham com tretas que em todo o lado \u00e9 sim !!!...N\u00e3o \u00e9 !!!....Na Inglaterra raramente h\u00e1 problemas ( o tempo dos hooligans acabou)...na Alemanha raramente h\u00e1 problemas...na Fran\u00e7a nunca h\u00e1 problemas (houve com uns gajos em Marselha..,mas j\u00e1 foram irradiados )...mas em Portugal ...todos os fins de semana h\u00e1 problemas !!!...temos que acabar com estes energ\u00famenos no futebol !!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 3,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798551180",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "migo o futebol \u00e9 um desporto irracional, \u00e9 assim  em todo o lado  ( incluindo em Inglaterra,Alemanha,Fran\u00e7a  )   as pessoas  podem n\u00e3o expressar em voz  alta  , mas  nas conversas em voz  baixa , o racismo existe  apenas est\u00e1 mais escondido    .....",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798645082",
                                            "user": "disqus_RK8w74mF5F",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O futebol \u00e9 na realidade o \u00f3pio do povo, da\u00ed os governantes n\u00e3o quererem grandes altera\u00e7\u00f5es, o povo precisa de descarregar as suas frustra\u00e7\u00f5es em alguma coisa, dessa forma n\u00e3o se leva a pol\u00edtica muito a s\u00e9rio e continua tudo na mesma pasmaceira. Haja vinho, cerveja, futebol e pol\u00e9mica que anda tudo na paz.",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4798547370",
                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "O que seria preciso fazer \u00e9 simples, o que falta \u00e9 um governo com coragem de enfrentar o lobby do futebol.<br/>Mas n\u00e3o ser\u00e1 este, eu lembro-me de ver o ministro das finan\u00e7as na tribuna da Luz...",
                                    "likes": 4,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798539556",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Andr\u00e9 Ventura, CHEGA... queres tu dizer???",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798531438",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tenha ju\u00edzo, os adeptos da <b> bola </b>facilmente se transformam em reles arruaceiros, seja em Guimar\u00e3es, Porto, Lisboa, etc, etc.",
                    "likes": 6,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Bola"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798529002",
                    "user": "relvas_analytics",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...n\u00e3o seria a primeira vez e infelizmente n\u00e3o vai ser a ultima.",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798524488",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Teorias da conspira\u00e7\u00e3o a esta hora?<br/>A explica\u00e7\u00e3o \u00e9 mais simples:<br/>Existem tanto boas pessoas como energ\u00famenos em todos os clubes.",
                    "likes": 5,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798543744",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Esse a\u00ed, o \"fabi\u00e3o\" est\u00e1 a insinuar que isto \u00e9 consequ\u00eancia da \"onda\" Andr\u00e9 Ventura. Mente doentia...",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798520007",
            "user": "relvas_analytics",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...Je suis Marega!<br/>Isto dito por mim que j\u00e1 era Benfiquista antes de nascer \u00e9 para ser levado a s\u00e9rio!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798512722",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sr Ventura ao concordar com a pratica de <b> racismo </b>nos est\u00e1dios n\u00e3o est\u00e1 a proteger o futebol !!!...O sr Ventura que deve o seu protagonismo ao futebol devia respeitar e defender TODOS OS PRATICANTES do futebol !!!<br/>Hoje ..o sr Ventura... ao branquear o<b>  racismo</b>...escreveu uma p\u00e1gin<b> a negr</b>a no que respeita ao desporto e muito em especial ao futebol !!!<br/>Hoje o sr Ventura...mais uma vez n\u00e3o se devia pronunciar !!!...O sr Ventura mais uma vez falhou !!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798520317",
                    "user": "disqus_80bBIeF4jj",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Estou inteiramente de acordo consigo. E a refer\u00eancia \u00e0 colega dele, Joacine, era perfeitamente escusada. \u00c9 que Andr\u00e9 Ventura j\u00e1 tinha tido, a prop\u00f3sito de Joacine, uma atitude se n\u00e3o <b> racista,</b> seria xen\u00f3foba. E a sua postura est\u00e1 a potenciar a sa\u00edda do arm\u00e1rio de racistas que, at\u00e9 ali, estavam contidos.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racista"
                    ]
                },
                {
                    "id": "4798520065",
                    "user": "olh_metro",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "N\u00e3o se arme em virgem ofendida. O futebol foi sempre assim, nos est\u00e1dios insultam tudo e todos. Ainda n\u00e3o se tinha apercebido disso ? As pessoas nos est\u00e1dios exaltam-se e depois v\u00e3o com os amigos e at\u00e9 com filhos menores, beber um copo como se fossem anjinhos.",
                    "likes": 4,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 25,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798546303",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Repare... A quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 no insulto... Se eu insultar um jogador branco ou negro n\u00e3o estou a diferenciar... Estou a errar mas n\u00e3o estou a diferenciar... E racismo \u00e9 diferenciar! Se eu s\u00f3 uso sons a imitar um macaco quando o jogador \u00e9 negro, ent\u00e3o n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas! \u00c9 uma atitude racista",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 8,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798845718",
                                    "user": "TheGreatPrimeMinister_Country",
                                    "date": "9 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Portanto n\u00e3o se pode imitar macacos porqu\u00ea? Porque os pretos se parecem como macacos e ficam ofendidos por isso?",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4798556803",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Se eu lhe chamar corno n\u00e3o estou a diferenciar ? N\u00e3o \u00e9 insulto ? Se lhe chamar macaco n\u00e3o \u00e9 insulto ? J\u00e1 percebi, a um negro ningu\u00e9m pode dizer nada, porque j\u00e1 lhe basta ser negro, \u00e9 inferior, \u00e9 chato. O seu racioc\u00ednio \u00e9 esse. RACISTA.",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 1,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798559641",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o conseguiu perceber! \u00c9 pena! N\u00e3o lhe vou explicar... Isso para mim \u00e9 verdadeiro racismo",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4798549062",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Ent\u00e3o e se um negro imitar um macaco quando o jogador \u00e9 branco n\u00e3o \u00e9 racismo???",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 4,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798550970",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Pois... O problema \u00e9 que isso n\u00e3o acontece! S\u00f3 acontece quando o jogador \u00e9 negro... E isso, pode dar as voltas que quiser \u00e9 racismo! \u00c9 Andr\u00e9 ventura perdeu uma excelente oportunidade para demonstrar que n\u00e3o \u00e9 racista",
                                            "likes": 3,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798563525",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "E n\u00e3o \u00e9 racista. Isso \u00e9 o que a esquerda lhe quer colar, porque lhes conv\u00e9m. E quem incendiou a celeuma do racismo, foi precisamente Joacina Katar que no parlamento incentivou o \u00f3dio racial contra os portugueses. E fa\u00e7o minhas as palavras do ventura quando diz:\"O nosso problema n\u00e3o \u00e9 o racismo. \u00c9 a hipocrisia. \" \"\u00c9 o s\u00edndrome Joacine \", cujo veneno a esquerda destila",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798572189",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "E eu a\u00ed dei total raz\u00e3o a Andr\u00e9 ventura! Se um pol\u00edcia eventualmente usa for\u00e7a excessiva n\u00e3o quer dizer que o fa\u00e7a s\u00f3 por ser negro... Tamb\u00e9m o fazem a brancos... E por isso o erro nessa situa\u00e7\u00e3o \u00e9 a for\u00e7a excessiva e n\u00e3o racismo! Abomino o aproveitamento da esquerda nestas situa\u00e7\u00f5es! Neste caso \u00e9 diferente! Os adeptos s\u00f3 usam sons a imitar o macaco se o jogador for negro... N\u00e3o usam se o jogador for branco! Isso \u00e9 racismo! Para defenderem o histerismo da esquerda sobre o racismo n\u00e3o deviam estar a diminuir este acto de racismo",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4801050026",
                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                    "date": "8 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\"Os adeptos s\u00f3 usam sons a imitar o macaco se o jogador for negro..\" <br/>Ent\u00e3o, e se os adeptos, tamb\u00e9m forem negros???<br/>Explicando de outra forma, naquele caso, entre uma africana e o motorista de autocarro, onde foi chamada a pol\u00edcia, neste caso concreto, se o POL\u00cdCIA FOSSE NEGRO isso era levado para o \"racismo\" como foi o caso??? <br/>E ent\u00e3o se o Pol\u00edc\u00eda fosse negro e a mulher branca??? Seria visto como racismo???\nAfinal h\u00e1 quem acredite na teoria da \"Origem das esp\u00e9cies\"... mas esses j\u00e1 n\u00e3o racistas, e no entanto chamam de macacos tanto a pretos como a brancos, amarelos, mesti\u00e7os, vermelhos..... e agora, que o Andr\u00e9 Ventura foi eleito para a AR . \u00e9 que apareceu esta \"onda de racismo\". E tudo come\u00e7ou com a frase daquela que l\u00e1 foi posta s\u00f3 para despoletar isso mesmo... racismo!!!<br/>Meu caro, estava um dia deste a ver um programa na SIC narrado por Eduardo Rego no qual este dizia que: \"o Homem \u00e9 descendente de uma das 144 esp\u00e9cies de macacos existentes no Planeta\". J\u00e1 viu???<br/>Ele chama de macacos a todas as ra\u00e7as e assim j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 racismo.\nMKULTRA... isso \u00e9 que era bom!!!",
                                                                    "likes": 0,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        },
                        {
                            "id": "4798529835",
                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Amigo, n\u00e3o sendo eu desse tempo mas socorrendo-me de familiares sei que o Matateu....Vicente...Hil\u00e1rio...Coluna....Eus\u00e9bio..etc..nunca foram maltratados nos est\u00e1dios por causa da pele e acreditam os meus familiares que caso algum energ\u00fameno se tivesse atrevido a fazer isso ...seria \"linchado\" na hora !!!<br/>Na era da globaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o podemos tolerar os defensores do racismo ou da xenofobia !!!",
                            "likes": 3,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 15,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798552409",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Nota-se o teu discurso apenas virado para denegrir Andr\u00e9 Ventura... mas vais ter que levar com ele... fabi\u00e3ozinho.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 7,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798565344",
                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Eu gosto muito de desporto<br/> De todos n\u00e3o sou de modas<br/>Se um dia isto d\u00e1 para o torto<br/>Encostam \u00e0 parede o Leonidas !!!",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 6,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798568892",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "nem homens... quanto mais phaneleirotes como tu!!!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798577133",
                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O Leonidas \u00e9 o tipo das bravatas<br/>\u00c9 mais conhecido pela Maril\u00fa<br/>Ele anda pelo parque \u00e0 cata<br/>De quemlhe abone o seu \"tutu\" !!!",
                                                            "likes": 1,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798605479",
                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "fabi\u00e3ozinho phaneleirote dos multinicks de poeta castrado...",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4798568200",
                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O Fabi\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 assim. Poeta castrado... um eunuco de l\u00edngua bifurcada... estou a achar estranho \u00e9 tu largares assim o \"M\u00e1rio Castro\"...",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798572730",
                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "O Leonidas rei da confus\u00e3o<br/>Tem um discurso confuso<br/>Confunde Fabi\u00e3o com Falc\u00e3o<br/>Tem um comportamento obtuso !!!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798608473",
                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "\"\u00d3 clone... desiste!!!\"\nTu \u00e9s mesmo doente!!! \u00c9 s\u00f3 verborreia... fabi\u00e3ozinho phaneleirote.",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                },
                                {
                                    "id": "4798535915",
                                    "user": "olh_metro",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Leia os jornais da \u00e9poca. N\u00e3o est\u00e1 em causa racismo nem xenofobia. O que est\u00e1 em causa \u00e9 as pessoas irem para o futebol insultar tudo e todos. Obviamente que os jogadores \"levam por tabela\" sejam eles negros, brancos ou amarelos.",
                                    "likes": 2,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 6,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798539854",
                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "N\u00e3o confunda o ato de apelidar de \"filho de uma pura donzela\" ao arbitro com atitudes racistas para com um jogador !!!",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 1,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798549331",
                                                    "user": "olh_metro",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Essa \u00e9 boa, podem chamar filho da pu...ou corno aos \u00e1rbitros, que n\u00e3o \u00e9 insulto, mas se chamar macaco a um negro, j\u00e1 \u00e9 ? Com o seu coment\u00e1rio voc\u00ea demonstra paternalismo que \u00e9 a pior forma de racismo. Voc\u00ea e outros como voc\u00ea p\u00f5em os negros num patamar t\u00e3o baixo, como uns coitados, miser\u00e1veis, inferiores, protegidos, que n\u00e3o podem ser minimamente molestados como os brancos. Isso meu caro, \u00e9 puro racismo. Sabia ?",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        },
                                        {
                                            "id": "4798537010",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "O facto de nunca insultarem jogadores brancos com a imita\u00e7\u00e3o dos sons emitidos por um macaco, n\u00e3o deixa d\u00favidas! \u00c9 RACISMO",
                                            "likes": 0,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 3,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798588411",
                                                    "user": "nunoaleixo",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "chamar macaco a um atleta branco n\u00e3o \u00e9 ofensivo e at\u00e9 poder\u00e1 ser considerado motivo de orgulho. A finalidade dos insultos nesta arena da m\u00e1 educa\u00e7\u00e3o \u00e9 ofender independentemente da ra\u00e7a. ou acha melhor fazer uma lista de insultos permitidos? um total absurdo! hip\u00f3critas!",
                                                    "likes": 1,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4798560384",
                                                    "user": "kika_1900",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Quem me dera ter a intelig\u00eancia de um macaco.",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4798540534",
                                                    "user": "olh_metro",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "Chamar corno ou filho da pu..., ladr\u00e3o etc, etc,  \u00e9 normal. Ou seja a um jogador negro ningu\u00e9m pode dizer nada, porque \u00e9 racismo. No futebol \u00e9 tudo irracional. Tenha ju\u00edzo !",
                                                    "likes": 2,
                                                    "hasReplies": false,
                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                    "replies": []
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798514995",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00d3 fabi\u00e3o diz l\u00e1 em que \u00e9 que o \"sr ventura falhou\"???",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Negra"
            ]
        },
        {
            "id": "4798511405",
            "user": "joquitafordisqus",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Sim, Marega sofre de megalomania, por isso devia ir para a China onde pagam mais e os adeptos se portam bem. Ao Jo\u00e3o Moutinho, quando era jogador do FC Porto, atiraram-lhe ma\u00e7\u00e3s, mas como era <b> branco </b>n\u00e3o foi<b>  racismo</b>. Dani Alves no Barcelona, atiraram-lhe uma banana - fo<b> i racism</b>o pois ele \u00e9 um bocado escuro!! \u00c9 certo que os macacos comem bananas; e os porcos comem ma\u00e7as!! Portanto, megalomania.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798538111",
                    "user": "partisanlx",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Um fan\u00e1tico como voc\u00ea pago pelo que escreve, ningu\u00e9m leva a s\u00e9rio as suas aldrabices!\n Sr Ventura, demita-se de deputado, voc\u00ea demonstrou a sua \u00edndole de arruaceiro!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798556769",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Hoje apoio-o nisso! Que desilus\u00e3o! Assino qualquer peti\u00e7\u00e3o para a destitui\u00e7\u00e3o deste deputado!",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798565278",
                                    "user": "disqus_qYFaoBRhON",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Caro \"Cam\u00f5es\", O \"artista\" Ventura s\u00f3 enganou/iludiu aqueles que andam cegos, total ou parcialmente, como \u00e9 o seu (Cam\u00f5es) caso!...",
                                    "likes": 0,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798512188",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E os racistas comem bolota !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798572160",
                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "V\u00ea l\u00e1 se tu n\u00e3o est\u00e1s a ser racista agora!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Branco"
            ]
        },
        {
            "id": "4798504344",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Esperemos que a Federa\u00e7\u00e3o e a Liga castiguem exemplarmente o Vit\u00f3ria e se for poss\u00edvel identificar os \"agressores\" h\u00e1 que varre-los dos est\u00e1dios !!!<br/>O desporto dignifica o corpo !!!...O desporto purifica a alma !!!...O desporto sublima todas as nossas fraquezas exteriores e interiores !!!...O desporto tem que se ser respeitado...quer via praticantes ...quer quem assiste aos eventos desportivos...e quem n\u00e3o o fizer deve ser banido dos recintos desportivos !!!...Mas de todos os recintos desportivos e n\u00e3o s\u00f3 dos est\u00e1dios de futebol !!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 44,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798531428",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "ent\u00e3o vamos come\u00e7ar pelos do \" nosso clube \" ....  ele tem raz\u00e3o , hipocrisia t\u00e3o todos fdidos porque foram os adeptos do Guimar\u00e3es , mas eu j\u00e1 vi nas bancadas do \"n\u00e3o <b> racista </b>drag\u00e3o \" por mais de que uma vez chamarem<b>  macaco</b> ao Marega e ao Aboubakar , deixem-se de tretas   ....",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 43,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798539675",
                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Se ouviu isso, n\u00e3o desculpa a atitude racista dos adeptos do Guimar\u00e3es! Toler\u00e2ncia zero ao racismo... E eu que tantas vezes defendi o histerismo \u00e0 volta do racismo, hoje n\u00e3o \u00e9 o caso! #vergonhasrventura",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 42,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4798575303",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "E o que \u00e9 que o Ventura tem a ver com isso???\nAfinal o que ele disse \u00e9 verdade.",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                },
                                {
                                    "id": "4798547064",
                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                    "date": "10 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "lool , migo  como \u00e9 que tu podes ter  \"Toler\u00e2ncia zero ao racismo\"  se o racismo e a inveja  faz  parte do ser humano , n\u00e3o podes tirar algo que faz  parte do ser humano , h\u00e1 racismo  entre o rico e o pobre  , entre  o instruindo e o  analfabeto , entre  ra\u00e7as etc etc etc , o racismo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3  entre  cores e religi\u00f5es  .....",
                                    "likes": 3,
                                    "hasReplies": true,
                                    "numberOfReplies": 40,
                                    "replies": [
                                        {
                                            "id": "4798573425",
                                            "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "\u00e9 de culturas tamb\u00e9m....",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": false,
                                            "numberOfReplies": 0,
                                            "replies": []
                                        },
                                        {
                                            "id": "4798549663",
                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                            "date": "10 days ago",
                                            "timestamp": "NA",
                                            "commentText": "Racismo entre rico e pobre n\u00e3o existe... Pode falar em condi\u00e7\u00f5es sociais ou outro estatuto qualquer mas n\u00e3o \u00e9 racismo! Racismo tem a ver com a cor da pele! E insultos no futebol s\u00e3o normais... Tanto a brancos como a negros... Imitar o som dos macacos so vejo quando o jogador \u00e9 negro... E isso \u00e9 intoler\u00e1vel",
                                            "likes": 1,
                                            "hasReplies": true,
                                            "numberOfReplies": 38,
                                            "replies": [
                                                {
                                                    "id": "4798554707",
                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "isso  o racismo social \u00e9 algo que tu nunca  vais entender , nascestes  depois de 1974 .....",
                                                    "likes": 0,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 33,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798558619",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Em primeiro lugar n\u00e3o \u00e9 \"nascestes\" \u00e9 \"nasceste\"! \u00c9 que eu saiba n\u00e3o faz a m\u00ednima ideia da minha data de nascimento! Racismo tem a ver com ra\u00e7as... Descrimina\u00e7\u00e3o social de outra \u00edndole tem outro tipo de denomina\u00e7\u00e3o! N\u00e3o envergonhe nem os portistas nem os da velha guarda!",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 32,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798568484",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "lool quem est\u00e1 a envergonhar os portistas  \u00e9s tu , n\u00e3o \u00e9s cegueta s\u00f3 de um olho  , parece-me que \u00e9s  cegueta dos  tr\u00eas ....  , pelo teu pensar e escrever a  gente  v\u00ea logo  que \u00e9s um produto posterior ao 25 de  abril e  que  \"nascestes\"  depois  , n\u00e3o tens  put@ de ideia  o que  \u00e9 te veres  nelas  ......  racismo  \" \u00e9 descriminar uma pessoa \"  socialmente porque a  pessoa  \u00e9 pobre  , porque \u00e9  de uma ra\u00e7a diferente, porque \u00e9 estrangeira   ,  porque tem uma  orienta\u00e7\u00e3o sexual diferente etc etc  tudo isso se enquadra  no racismo  ..... \" Em primeiro lugar n\u00e3o \u00e9 \"nascestes\" \u00e9 \"nasceste\"  obrigada  pela correc\u00e7\u00e3o mas  dar erros  \u00e9 algo normal  j\u00e1 sai da escola  vai fazer  quase 50 anos , ao contrario de ti que  sa\u00edstes da escola ontem e  nem sequer sabes  o significado das  palavras   ......  para que fiques a saber \"aquilo que os teus professores  n\u00e3o te ensinaram\" o  significado de  racismo\n  \"ra\u00b7cis\u00b7mo<br/>(ra\u00e7a + -ismo)<br/>substantivo masculino<br/>1. Teoria que defende a superioridade de um grupo sobre outros, baseada num conceito de ra\u00e7a, preconizando, particularmente, a separa\u00e7\u00e3o destes dentro de um pa\u00eds (segrega\u00e7\u00e3o racial) ou mesmo visando o exterm\u00ednio de uma minoria.\n2. Atitude hostil ou discriminat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o a um grupo de pessoas com caracter\u00edsticas diferentes, nomeadamente etnia, religi\u00e3o, cultura, etc.\n\"racismo\", in Dicion\u00e1rio Priberam da L\u00edngua Portuguesa",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": true,
                                                                    "numberOfReplies": 31,
                                                                    "replies": [
                                                                        {
                                                                            "id": "4798577088",
                                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                            "commentText": "Mais uma vez, fazes de nhaga e tentas adivinhar a minha idade...nao dizes nada com l\u00f3gica e defendes Andr\u00e9 ventura num acto de racismo! Tenho vergonha que o FC Porto tenha adeptos como tu! Xau",
                                                                            "likes": 0,
                                                                            "hasReplies": true,
                                                                            "numberOfReplies": 30,
                                                                            "replies": [
                                                                                {
                                                                                    "id": "4799552038",
                                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                                    "date": "9 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "tens vergonha , mas quem \u00e9s tu para teres  vergonha  ou deixar de ter  vergonha, eu tenho vergonha  de ter t\u00f3s  t\u00f3s  como tu no meu clube   ..... o que me envergonha a mim a  ter  adeptos que se preocupam mais  com \"um jogador  que se sentiu ofendido\"  que  com o clube   .... a mim interessa-me  \u00e9 ganhar, o   jogador   que  \u00e9 pago pelo FCP  \u00e9 para  jogar \u00e9 para isso que  ele  \u00e9 pago, n\u00e3o \u00e9 pago para andar a provocar os adeptos da equipa  advers\u00e1ria  , se estava ser \"insultado\" s\u00f3 tinha que ir falar com o arbitro (espanta-me muito que  o arbitro n\u00e3o tenha  ouvido nada , se supostamente a claque  estava  a  insulta-lo em alta voz  , \u00e9 no m\u00ednimo estranho  ..... ) , n\u00e3o tinha nada   que andar  com cadeiras a cabe\u00e7a  , nem que mostrar a cor da pele  aos  adeptos advers\u00e1rios , por muito menos  o jogador do Braga  levou o vermelho no  fim do  jogo Braga VS  SLB   ..... SKIP",
                                                                                    "likes": 0,
                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                    "replies": []
                                                                                },
                                                                                {
                                                                                    "id": "4798587642",
                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                    "commentText": "Meu caro est\u00e1 a dizer foi o Ventura que praticou o acto de racismo???<br/>Amigo veja l\u00e1...ele est\u00e1 a falar sobre aquilo que de uma forma geral se fala na sociedade n\u00e3o est\u00e1 a dizer que apoia o Racismo. <br/>Eu n\u00e3o vejo racismo nenhum nestas palavras\n\"\u201cPa\u00eds de hipocrisia em que tudo \u00e9 racismo e tudo merece imediatamente uma chuva de lamentos e de an\u00e1lises hist\u00f3rico - megal\u00f3manas. O nosso problema n\u00e3o \u00e9 o racismo. \u00c9 a hipocrisia. \u00c9 o s\u00edndrome Joacine que come\u00e7a a invadir as mentalidades. Por mim n\u00e3o passar\u00e3o\u201d.\"",
                                                                                    "likes": 1,
                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                    "numberOfReplies": 28,
                                                                                    "replies": [
                                                                                        {
                                                                                            "id": "4798591835",
                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                            "commentText": "Pelo abjeto Leonidas tudo passa<br/>O que para ele \u00e9 uma tormenta<br/>Ele adora e muito andar \u00e0 ca\u00e7a<br/>De um mui musculado \"arrebenta\" !!!",
                                                                                            "likes": 0,
                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                            "numberOfReplies": 27,
                                                                                            "replies": [
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4798614977",
                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o queres antes o rabo de uma raia pelo recto acima???",
                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4798625629",
                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Leonidas....est\u00e1s a falhar com as tuas gargalhadas !!!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798627947",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "N\u00e3o tanto como tu falhaste com os poemas de mierda!!!",
                                                                                                                    "likes": 0,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4798612347",
                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "queres sard\u00e3o n\u00e3o \u00e9??? olha-te ao espelho e faz de fabi\u00e3o!!! Cameeeelo\"\"\"",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 4,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4798617091",
                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "O Leonidas nem \u00e9 garfo nem colher<br/>Ele assume-se como grande rab\u00e3o <br/>Intitulando-se como o \"bem me quer\"<br/>Ele adora levar com um grande sard\u00e3o !!!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 3,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798618843",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Eunuco rabeta que pensa que \u00e9 poeta<br/>fabi\u00e3ozinho phaneleirote... cameeelo!!!!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4798622383",
                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "AHAHAHAH !!!!...Leonidas...\u00e9s lento com\u00f3 car(v)alho !!!...\u00b4P\u00e1...\u00e9s um triste a vaguear pelo SOL !!!...Vai \"xonar\" !!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798627440",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "est\u00e1s nervoso???",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                },
                                                                                                {
                                                                                                    "id": "4798611124",
                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                    "commentText": "Phaneleirote j\u00e1 sei que \u00e9s... mas assim tanto??? Compreende-se porque defendes com...\"tanto ardor\" os pretos...",
                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                    "numberOfReplies": 18,
                                                                                                    "replies": [
                                                                                                        {
                                                                                                            "id": "4798613075",
                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                            "commentText": "Ao t\u00f3 do Leonidas deixo o mote<br/>Porque tem uma grande pan\u00e7a<br/>Ele \u00e9 um grande phaneleirote<br/>Faz disso uma grande cagan\u00e7a !!!",
                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                            "numberOfReplies": 17,
                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798623890",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "anda l\u00e1 rabietas, phaneleirote dos multinicks",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 8,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4798625285",
                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "\u00c9s um triste... p\u00e1 !!!...\"Enforca-te\" !!!...Desaparece !!!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 7,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798629147",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Vai l\u00e1 ter com o preto... ou queres levar mais no focinho???",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798626230",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o, esses \"poemas\"??? foram-se cameeeelo!!!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 5,
                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                        {
                                                                                                                                            "id": "4798628459",
                                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                            "commentText": "S\u00f3 haver\u00e1 mais quadras quando soltares as tuas famigeradas gargalhadas !!!",
                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                            "numberOfReplies": 4,
                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                    "id": "4798630170",
                                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                    "commentText": "ahhh acabou-se os poemas de mhierda...  garganta tens tu... e funda",
                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                                                        {
                                                                                                                                                            "id": "4798631632",
                                                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                            "commentText": "Leonidas...n\u00e3o d\u00e1s luta  !!!!....J\u00e1 chega de bater em \"mortos\" !!!",
                                                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "4798637639",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "Dou a luta suficiente para te dar dois murros no focinho se moleque phaneleirote!!!",
                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                },
                                                                                                                                                                {
                                                                                                                                                                    "id": "4798634430",
                                                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                                                    "commentText": "V\u00ea-se lpgo at\u00e9 mudaste de estrat\u00e9gia!!! Aldrab\u00e3o!!!!",
                                                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                                                }
                                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                                        }
                                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                                }
                                                                                                                                            ]
                                                                                                                                        }
                                                                                                                                    ]
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798622134",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Isso mesmo seu rabietas deita c\u00e1 para fora a tua verborreia<br/>Tu \u00e9s um doente mental que andas por aqui sem autoriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dica<br/>devias ser internado, enrrabetado e entregue ao governo....",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4798623728",
                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "S\u00f3 isso ???!!!....N\u00e3o vou perder mais tempo com \"az\u00eamolas\" !!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798625792",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Pois... deves ter um preto \u00e0 tua espera!!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                },
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798624634",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Ent\u00e3o, faltou-te a inspira\u00e7\u00e3o de mhierda<br/>para esses \"poemas de mhierda???<br/>Cameeeelo!!!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798616535",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Tu n\u00e3o passas de um phaneleirote multinicks alvorado em Pessoa mas que segue os passos de Alegre...\nOT\u00c1RIO",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": true,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 2,
                                                                                                                    "replies": [
                                                                                                                        {
                                                                                                                            "id": "4798619508",
                                                                                                                            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                                                                                                                            "date": "10 days ago",
                                                                                                                            "timestamp": "NA",
                                                                                                                            "commentText": "Sou Falc\u00e3o e n\u00e3o sou Mario<br/>Talvez em breve te phodas<br/>Tu sim que \u00e9s um ot\u00e1rio<br/>Que d\u00e1 de nome Le\u00f3nidas !!!",
                                                                                                                            "likes": 0,
                                                                                                                            "hasReplies": true,
                                                                                                                            "numberOfReplies": 1,
                                                                                                                            "replies": [
                                                                                                                                {
                                                                                                                                    "id": "4798623066",
                                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                                    "commentText": "Mais ainda... s\u00f3 este n\u00e3o chega phaneleirote!!!",
                                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                                }
                                                                                                                            ]
                                                                                                                        }
                                                                                                                    ]
                                                                                                                },
                                                                                                                {
                                                                                                                    "id": "4798614189",
                                                                                                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                                                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                                                                    "commentText": "Por falar nisso... envia mais uns desses teus poemas de mhierda.<br/>v\u00e3o dar grande jeito.... phaneleirote!!!!",
                                                                                                                    "likes": 1,
                                                                                                                    "hasReplies": false,
                                                                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                                                                    "replies": []
                                                                                                                }
                                                                                                            ]
                                                                                                        }
                                                                                                    ]
                                                                                                }
                                                                                            ]
                                                                                        }
                                                                                    ]
                                                                                }
                                                                            ]
                                                                        }
                                                                    ]
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                },
                                                {
                                                    "id": "4798550579",
                                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                                    "date": "10 days ago",
                                                    "timestamp": "NA",
                                                    "commentText": "O maior racismo em Portugal \u00e9 social.",
                                                    "likes": 3,
                                                    "hasReplies": true,
                                                    "numberOfReplies": 3,
                                                    "replies": [
                                                        {
                                                            "id": "4798553165",
                                                            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
                                                            "date": "10 days ago",
                                                            "timestamp": "NA",
                                                            "commentText": "Que raio de confus\u00e3o... Isso pode ser descrimina\u00e7\u00e3o de qualquer tipo, mas n\u00e3o \u00e9 racismo! Racismo tem a ver com descrimina\u00e7\u00e3o de \"ra\u00e7a\" ( de cor de pele porque j\u00e1 est\u00e1 provado que n\u00e3o h\u00e1 ra\u00e7as na esp\u00e9cie humana)",
                                                            "likes": 0,
                                                            "hasReplies": true,
                                                            "numberOfReplies": 2,
                                                            "replies": [
                                                                {
                                                                    "id": "4798567426",
                                                                    "user": "Criaturadastrevas",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "Se n\u00e3o h\u00e1 ra\u00e7as ent\u00e3o o racismo pode ser contra a cor de pele mas n\u00e3o s\u00f3, como classes sociais, religi\u00e3o, etc, basicamente as pessoas odeiam quem \u00e9 diferente delas.",
                                                                    "likes": 2,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                },
                                                                {
                                                                    "id": "4798556794",
                                                                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                                                                    "date": "10 days ago",
                                                                    "timestamp": "NA",
                                                                    "commentText": "e descriminar as pessoas por serem pobres \u00e9 o que ?! ... n\u00e3o \u00e9 racismo ?!!! qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre  descriminar uma pessoa   por causa  da condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f3mica ou por causa da cor, n\u00e3o \u00e9  a mesma  coisa    ?!  Cam\u00f5es   tens  que rever o teu conceito de racismo  .....",
                                                                    "likes": 1,
                                                                    "hasReplies": false,
                                                                    "numberOfReplies": 0,
                                                                    "replies": []
                                                                }
                                                            ]
                                                        }
                                                    ]
                                                }
                                            ]
                                        }
                                    ]
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": [
                        "Racista",
                        "Macaco"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798500274",
            "user": "disqus_EJLoQqNK0r",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Andr\u00e9 ventura, acabou de perder um voto! Espero a partir de hoje, que o seu partido nem sequer tenha representa\u00e7\u00e3o parlamentar!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798507790",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Amigo, destape o outro olho... e volte a olhar novamente!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798500970",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Isso \u00e9 que foi uma mudan\u00e7a radical, olhando ao que eu tenho lido por a\u00ed dos seus coment\u00e1rios!",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798496036",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O sr Ventura aproveita todos os momentos para aparecer e o SOL Abre-lhe a \"janela\" e n\u00e3o s\u00f3....pois tamb\u00e9m inunda a imagem do sr Ventura  de radiosos raios daquele que nunca ser\u00e1 uma estrela e refiro-me n\u00e3o ao SOL...mas ao sr Ventura !!!...Sim ...o sr Ventura jamais ser\u00e1 uma estrela !!!....Nunca passar\u00e1 de um sat\u00e9lite de um cometa !!!...No firmamento da politica o sr Ventura nunca brilhar\u00e1 !!!...O sr Ventura ficar\u00e1 sempre na sombra...apesar dos muitos milhares de milh\u00f5es do Bannon !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798509628",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Tamb\u00e9m tu usas multinicks para estar aqui e s\u00f3 dizes asneiras!!! e no entanto, continuas o mesmo aldrab\u00e3o!!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798497117",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Outra vez a conversa do dinheiro do Bannon?<br/>A popularidade do Ventura deve-se \u00fanica e exclusivamente ao seu discurso, goste-se ou n\u00e3o.",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798493652",
            "user": "George_Rupp",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Um \"pol\u00edtico\" que envergonha a nossa democracia.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798532782",
                    "user": "paulomodestoalvesramada",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "h\u00e1 alguns  que envergonham muito mais  ......",
                    "likes": 3,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798491949",
            "user": "olh_metro",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O futebol foi sempre assim, de que raio est\u00e3o admirados? Chamam ao \u00e1rbitro filho da pu... corno, etc. Insultam os jogadores do mesmo modo. Os est\u00e1dios s\u00e3o um antro de gente do piorio, gente que se transforma em imbecis e no dia seguinte v\u00e3o para os seus empregos com a cara de boas pessoas. Aquilo \u00e9 um aut\u00eantico coliseu romano para o qual, jogadores, dirigentes e \u00e1rbitros deviam estar preparados. N\u00e3o sou frequentador de futebol, exatamente por ser um meio pouco ou nada recomend\u00e1vel. O caso Marega \u00e9 um entre milh\u00f5es no futebol. N\u00e3o devia ser, mas \u00e9 o que existe.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798490361",
            "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "N\u00e3o pretendo entrar em guerras club\u00edsticas pois que este s\u00edtio n\u00e3o \u00e9 o local apropriado para discutir futebol !!!....Mas o que est\u00e1 em causa \u00e9 um ataque <b> racista </b>por parte de meia d\u00fazia de meliantes e sejam eles do Vit\u00f3ria ou de um outro qualquer clube !!!...No desporto n\u00e3o pode haver lugar a<b>  racismo</b> e muito menos em Portugal porque desde tempos  \"imemoriais\" que somos campe\u00f5es \u00e0 custa de atletas africanos !!!...Portugal deve muito a atletas africanos e jamais poderemos admitir que um qualquer atleta seja diminu\u00eddo por causa da sua cor de pele !!!<br/>Morte a<b> o racism</b>o no desporto !!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798613170",
                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Morte aos multinicks phaneleirotes!!! como tu....",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798497315",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E \u00e0 viol\u00eancia!<br/>E \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o!<br/>E \u00e0s arbitragens tendenciosas!<br/>E \u00e0 inac\u00e7\u00e3o da Liga, da Federa\u00e7\u00e3o, da UEFA, da FIFA e do nosso (Des) Governo!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Racismo",
                "Racista"
            ]
        },
        {
            "id": "4798490044",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Eu deixo aqui a sugest\u00e3o para o Sol produzir uma s\u00e9rie online intitulada: \"Keeping up with the Ventura's\".<br/>Pelo destaque que lhe d\u00e3o aproveitavam o embalo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798489848",
            "user": "disqus_qO85OOVgGx",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Incha mel\u00e3o!<br/>Da parte do Fc Porto seguramente n\u00e3o vais ficar sem resposta!<br/>J\u00e1 o boifica n\u00e3o se desmarcar desta personagem \u00e9 o habitual!<br/>Cartilheiros e toupeiras!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798486021",
            "user": "disqus_WTj2IWKjT1",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ai AVentura ... n\u00e3o sabes que n\u00e3o se pode dizer a verdade ... faz como o governo que desde 2015 anda a fechar os olhos \u00e0 viol\u00eancia no desporto e agora veio logo condenar sem sequer saber o que se passou.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798487405",
                    "user": "Criaturadastrevas",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Se fosse com um jogador do SLB ele era o primeiro a sair do buraco para gritar contra o <b> racismo.</b>",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Racismo"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798481520",
            "user": "disqus_O9WM5jdPj9",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Muito mal Andr\u00e9. Acabaste de estar muito mal. At\u00e9 simpatiza contigo mas depois disto o meu voto j\u00e1 n\u00e3o levas. O problema da clubite n\u00e3o te deixa pensar.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798479160",
            "user": "Criaturadastrevas",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Linha editorial do Sol:<br/>Ventura ao pequeno almo\u00e7o.<br/>Ventura ao almo\u00e7o.<br/>Ventura ao lanche.<br/>Ventura ao jantar.<br/>Ventura \u00e0 ceia.\nQualquer dia o Sol faz um artigo sobre a marca de papel higi\u00e9nico com que ele limpa o rabo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "4798492334",
                    "user": "joaquim_vaz",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "E o Costa a toda a hora, na televis\u00e3o...<br/>Sobre a marca do papel higi\u00e9nico, nada h\u00e1 a dizer... \u00e9 RENOVA, com certeza!",
                    "likes": 1,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798494494",
                            "user": "Criaturadastrevas",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Costa \u00e9 o primeiro-ministro, \u00e9 \u00f3bvio que apare\u00e7a mais vezes.",
                            "likes": 4,
                            "hasReplies": true,
                            "numberOfReplies": 1,
                            "replies": [
                                {
                                    "id": "4801062708",
                                    "user": "disqus_lU8uYlB2Z2",
                                    "date": "8 days ago",
                                    "timestamp": "NA",
                                    "commentText": "Claro... isso acontece aos aldrab\u00f5es. porque aqueles que s\u00e3o pela verdade, realidade, s\u00e3o logo repisados para baixo. Andr\u00e9 Ventura... Sandra Felgueiras, por exemplo... ou o Ju\u00edz Meret\u00edssimo Carlos Alexandre",
                                    "likes": 1,
                                    "hasReplies": false,
                                    "numberOfReplies": 0,
                                    "replies": []
                                }
                            ]
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "4798483769",
                    "user": "disqus_wbtqOs2zgl",
                    "date": "10 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "JOAO....Concordo plenamente consigo !!!...O SOL est\u00e1 a apoiar em demasia o sr Ventura !!!...Um apoio que se est\u00e1 a tornar pornogr\u00e1fico !!!",
                    "likes": 2,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4798485121",
                            "user": "Criaturadastrevas",
                            "date": "10 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "\u00c9 pelo clickbait.<br/>Eles sabem que Ventura gera muitos coment\u00e1rios e visualiza\u00e7\u00f5es.",
                            "likes": 2,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4798462157",
            "user": "bornin1960",
            "date": "10 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Para este sujeito, que envergonha a politica, s\u00f3 era <b> racismo,</b> e a\u00ed armaria uma enorme gritaria, se o jogador vestisse a camisola do clube que defende com unhas e dentes, na CMTV.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}