{
    "header": {
        "title": " Pepe e Marega alvo de processos disciplinares ",
        "subtitle": " Benfica apresentou queixa contra os dois jogadores azuis e brancos. ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de fevereiro 2020 ",
        "dateExtraction": " 2020-02-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/686639/pepe-e-marega-alvo-de-processos-disciplinares ",
        "postText": " ['O Conselho de Disciplina da Federa\u00e7\u00e3o Portuguesa de Futebol abriu dois processos disciplinares aos jogadores do FC Porto Marega e Pepe, na sequ\u00eancia de uma den\u00fancia do Benfica, confirmou o Jornal de Not\u00edcias junto de fonte oficial.', 'O clube da Luz tinha apresentado queixa contra os dois portistas por agress\u00f5es, ocorridas no Cl\u00e1ssico entre as duas equipas (dia 8 de fevereiro), que os drag\u00f5es venceram por 3-2.', 'Recorde-se que ambas as alegadas agress\u00f5es, de Pepe e Marega, foram cometidas sobre o m\u00e9dio do Benfica Taarabt.'] ",
        "numberPosts": " 15 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Native American,Ideological and Political Identity - General,Nationality - Chinese,Nationality - Japanese,Physical Identity - Physical Features",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Racismo,Vermelho,Vermelho,Amarelo,Amarelo,Bola",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "4806883942",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "o marega?n\u00e3o acredito pois \u00e9 muito bom rapaz e dedica-se a ensinar doutrina, e \u00e1s vezes sai mais cedo do emprego para poder andar sempre de noite...e n\u00e3o ser visto..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801788270",
            "user": "disqus_YxWNWt1aNK",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Tarabaat \u00e9 aquele que j\u00e1 devia ter apanhado cart\u00e3o <b> ver<b> melho </b</b>>h\u00e1 alguns jogos, mas safa-se sempre porque \u00e9 do Benfica e os \u00e1rbitros parecem ter medo de mostrar cart\u00f5es a este senhor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801791742",
                    "user": "Seaman6468",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Os do covil dos mouros \u00e9 que mandam...!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": [
                "Vermelho"
            ]
        },
        {
            "id": "4801752818",
            "user": "bolideirayahoocombr",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Marega s\u00f3 merecia um trato igual ao fez ao jogador do Benfica! Uma valente bordoada nos queixos at\u00e9 lhe fazer saltar os dentes!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801723467",
            "user": "europapronto",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "marega deve primeiro ser avaliado por um psiquiatra para ver se tem condi\u00e7\u00f5es para desempenhar a profiss\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801751054",
                    "user": "bolideirayahoocombr",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "A profiss\u00e3o dele era dentro de uma jaula a comer bananas atiradas pelos transeuntes!<br/>Deu uma bordoada no jogador do Benfica de prop\u00f3sito. \u00c9 o que parece, at\u00e9 lhe partiu um dente!!!!!",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801662348",
            "user": "disqus_pEiNLdn5gu",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "No mesmo jogo, falta agora abrir os processos ao Taraabt (que fez o mesmo que o Marega lhe fez a ele) e ao Ruben Dias por uma agress\u00e3o sem <b> bola </b>(bem ao n\u00edvel daquela do Slimani, de que tanto os benfiquistas se queixaram, durante tanto tempo!) que lhe deu<b>  am<b> arelo</b</b>>...<br/>A palermice dos adeptos do Vit\u00f3ria, s\u00f3 consegue mesmo ser ultrapassada pela da direc\u00e7\u00e3o do benfica... Enfim!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Amarelo",
                "Bola"
            ]
        },
        {
            "id": "4801650792",
            "user": "kika_1900",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Processo disciplinar ao Marega ? <br/>Num pa\u00eds onde todos s\u00e3o Maregas ? <br/>Isso \u00e9 <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801605271",
            "user": "danisilva",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Racismo, com certeza...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801511189",
            "user": "Gkshaki",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Racismo contra os dois uma zuka e outro da selva",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        },
        {
            "id": "4801494520",
            "user": "disNiX",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "O Curral da luz est\u00e1 mesmo em Depress\u00e3o crescente! \ud83d\ude1d<br/>Imagine-se onde ir\u00e3o parar assim!?\ud83d\udc14\ud83d\udca9 \ud83e\udd2a\ud83e\udd2f\u2620\ufe0f<br/>O Orelhas como se sabe, j\u00e1 n\u00e3o tem lugar no hosp\u00edcio e agora quer mandar pra l\u00e1 o amante lageos!?!<br/>Foge da\u00ed lagenta, vai pr\u00e1s Ar\u00e1bias..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801489000",
            "user": "disqus_Druca",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "T\u00e1 dif\u00edcil lidar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "4801726734",
                    "user": "30ecinco",
                    "date": "8 days ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O Ferrari est\u00e1 em Aquecimento, Quando Arrancar....Ciao...:)\nTic... Tac.. Tic... Tac...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 1,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "4801802852",
                            "user": "disqus_Druca",
                            "date": "8 days ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "O Meu Amigo Sabe que o Lu\u00eds Castro tem uma costela de Drag\u00e3o, n\u00e3o sabe???\nTic... Tac... Tic... Tac...",
                            "likes": 0,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "4801479177",
            "user": "disqus_5J9631V3eD",
            "date": "8 days ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "foi <b> racismo </b>contra o marroquino. Pode l\u00e1 ser, deve ter sido ao contr\u00e1rio.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Racismo"
            ]
        }
    ]
}