{
    "header": {
        "title": " Turquia: manifesta\u00e7\u00e3o LGBT acaba em confrontos com a pol\u00edcia ",
        "subtitle": " Esta manifesta\u00e7\u00e3o estava inserida na semana LGBT na Turquia ",
        "views": " NA ",
        "likes": " NA ",
        "dislikes": " NA ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " 19 de junho 2016 ",
        "dateExtraction": " 2020-03-03 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " Newspaper ",
        "url": " https://sol.sapo.pt/artigo/513789/turquia-manifestacao-lgbt-acaba-em-confrontos-com-a-policia ",
        "postText": " ['A pol\u00edcia turca usou g\u00e1s lacrimog\u00e9neo e balas de borracha para dispersar uma manifesta\u00e7\u00e3o com cerca de 50 membros da comunidade LGBT (L\u00e9sbica, Gay, Bissexuais e Transg\u00e9neros), em Istambul, avan\u00e7a a ag\u00eancia France Presse.', 'Centenas de pol\u00edcias cercaram a Pra\u00e7a Taksim com o objetivo de impedir a realiza\u00e7\u00e3o da manifesta\u00e7\u00e3o durante o Ramad\u00e3o. Quando um porta-voz da manifesta\u00e7\u00e3o se preparava para ler um comunicado aos jornalistas, foi interrompido pelas autoridades, que deu por terminada a manifesta\u00e7\u00e3o.', 'Meios de comunica\u00e7\u00e3o locais referem que dois manifestantes foram detidos.', 'Esta manifesta\u00e7\u00e3o estava inserida na semana LGBT na Turquia. As autoridades j\u00e1 tinham proibido a realiza\u00e7\u00e3o da parada de orgulho gay, agendada para o pr\u00f3ximo dia 26, alegando a necessidade de \"manter a seguran\u00e7a e a ordem p\u00fablica\". Isto porque, h\u00e1 uma semana, um grupo de ultranacionalistas pediu \u00e0s autoridades para cancelassem o evento, alertando para as consequ\u00eancias que poderiam surgir caso este pedido n\u00e3o fosse acatado.', 'Para al\u00e9m dos dois manifestantes, a pol\u00edcia deteve hoje 12 manifestantes contra a comunidade LGBT.', ''] ",
        "numberPosts": " 12 coment\u00e1rios",
        "srcType": " text ",
        "nameNewspaper": " Sol ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - General,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": "  ",
        "keywords": "Gay,homof\u00f3bico,Homossexual,Paneleiragem",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "2754935235",
            "user": "disqus_E6p0WXkOan",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "A Esquerda traiu a comunidade <b> gay </b>pelos Mu\u00e7ulmanos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Gay"
            ]
        },
        {
            "id": "2742976252",
            "user": "disqus_E6p0WXkOan",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ent\u00e3o os Esterquistas n\u00e3o est\u00e3o aki todos irados pela intoler\u00e3ncia?\nAh! J\u00e1 percebi, s\u00e3o sarracenos...\n:)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2741273517",
            "user": "disqus_cCN608U5Li",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "a vida est\u00e1 dificil para a <b> paneleiragem </b>e suas fufas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "Paneleiragem"
            ]
        },
        {
            "id": "2740345957",
            "user": "armindosilva",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "Ser\u00e1 mesmo isso que o teu deus quer? Se assim \u00e9, nem tu sabes que veneras  um deus mesquinho, <b> homof\u00f3bico,</b> execr\u00e1vel, etc, etc. V\u00ea l\u00e1 se te enxergas! Eles t\u00eam raz\u00e3o de reclamar, porque foram discriminados, perseguidos ao longo de mil\u00e9nios por gente prim\u00e1ria e mesquinha como tu pareces ser. O que toda a gente devia fazer, e alguns muitos n\u00e3o fazem \u00e9, respeitarem a liberdade, a dignidade e o direito dos outros em vez de andarem com discursos homof\u00f3bicos, hip\u00f3critas. S\u00f3 desejo, sinceramente que um dia possas ter um filho/a<b>  homossexual</b>. Ser\u00e1 que eles teriam a coragem de te dizerem: olha pai... eu so<b> u homossexua</b>l! Oxal\u00e1 que tenham essa coragem.\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] \n----",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0,
            "replies": [],
            "keywords": [
                "homof\u00f3bico",
                "Homossexual"
            ]
        },
        {
            "id": "2740223645",
            "user": "luscunha",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "For\u00e7a, PORRADA para cima do lombo dessa escumalha,dessas ABERRA\u00c7\u00d5ES da natureza, desses LEPROSOS !!!!<br/>ABEN\u00c7OADA POLICIA TURCA ,QUE DEUS LHES D\u00ca FOR\u00c7A E CORAGEM PARA CONTINUAREM A TRATAR DA \"SA\u00daDE\" A ESSES SERES PESTILENTOS !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "2740686942",
                    "user": "armindosilva",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "Ser\u00e1 mesmo isso que o teu deus quer? Se assim \u00e9, nem tu sabes que veneras um deus mesquinho, <b> homof\u00f3bico,</b> execr\u00e1vel, etc, etc. V\u00ea l\u00e1 se te enxergas! Eles t\u00eam raz\u00e3o de reclamar, porque foram discriminados, perseguidos ao longo de mil\u00e9nios por gente prim\u00e1ria e mesquinha como tu pareces ser. O que toda a gente devia fazer, e alguns muitos n\u00e3o fazem \u00e9, respeitarem a liberdade, a dignidade e o direito dos outros em vez de andarem com discursos homof\u00f3bicos, hip\u00f3critas. S\u00f3 desejo, sinceramente que um dia possas ter um filho/a<b>  homossexual</b>. Ser\u00e1 que eles teriam a coragem de te dizerem: olha pai... eu so<b> u homossexua</b>l! Oxal\u00e1 que tenham essa coragem.\n----",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "homof\u00f3bico",
                        "Homossexual"
                    ]
                },
                {
                    "id": "2740599994",
                    "user": "manuelaantunes",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "...s\u00f3 \u00e9 pena as que se perderam...",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": []
                },
                {
                    "id": "2740266605",
                    "user": "disqus_eGlx8bb3Hs",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "\u00c9s mesmo anormal. Nunca devias ter nascido",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": true,
                    "numberOfReplies": 2,
                    "replies": [
                        {
                            "id": "2740602488",
                            "user": "manuelaantunes",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Anormalidade \u00e9 a comunidade LGBT (L\u00e9sbica, Gay, Bissexuais e Transg\u00e9neros)",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        },
                        {
                            "id": "2740328032",
                            "user": "johnmontanelas",
                            "date": "4 years ago",
                            "timestamp": "NA",
                            "commentText": "Gostas de lamber a banana!!!",
                            "likes": 1,
                            "hasReplies": false,
                            "numberOfReplies": 0,
                            "replies": []
                        }
                    ],
                    "keywords": []
                }
            ],
            "keywords": []
        },
        {
            "id": "2739592963",
            "user": "pedescalco",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": "NA",
            "commentText": "...\nMuito bem. Eu s\u00f3 trocaria o gaz lacrimog\u00e9neo por gazes malcheirosos, e as balas de borracha por balas de dejetos frescos de burra.<br/>Talvez tamb\u00e9m umas bastonadas nos rabos sens\u00edveis dos paneleiros n\u00e3o fosse mal pensado.\n..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "2740059503",
                    "user": "armindosilva",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": "NA",
                    "commentText": "O que as pessoas querem \u00e9 que energ\u00famenos como tu respeitem a dignidade, a liberdade e os direitos dos outros, em vez de andares por aqui a cheirar a bosta. Espero, sinceramente, que tenhas um filho/a <b> homossexual.</b> N\u00e3o tenho culpa que te tenhas deixado aprisionar e te sintas feliz no cub\u00edculo mental onde te enfiaram. Talvez este v\u00eddeo te possa ajudar...\n<a href=\" [LINK]  rel=\"nofollow noopener\" title=\" [LINK] \n-----",
                    "likes": 0,
                    "hasReplies": false,
                    "numberOfReplies": 0,
                    "replies": [],
                    "keywords": [
                        "Homossexual"
                    ]
                }
            ],
            "keywords": []
        }
    ]
}