{
    "header": {
        "title": " Portugal refugiados a chegar ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Mauricio Carvalho ",
        "views": "1471",
        "likes": " 5 ",
        "dislikes": " 9 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 16/10/2015 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-10 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=2m7wNHm1M74 ",
        "postText": " A CMTV testemunhou momentos dram\u00e1ticos que envolvem a chegada de refugiados \u00e0 Europa, atrav\u00e9s da Gr\u00e9cia. A equipa de enviados especiais Miguel Fernandes e Daniel Com\u00e9dias, do programa 'Rua Segura', est\u00e1 a acompanhar o trabalho da Pol\u00edcia Mar\u00edtima que resgatou centenas de pessoas. ",
        "numberPosts": " 7 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Puta",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgzgW7FrejX5VHndxnZ4AaABAg",
            "user": "The Rider",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533909009488,
            "commentText": "Muitas crian\u00e7as lol s\u00f3 tem 3 lol incr\u00edvel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9_BBW_2VkS8R_rPB4AaABAg",
            "user": "The Rider",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533909009490,
            "commentText": "Nem sequer s\u00e3o refugiados mas sim migrantes econ\u00f3micos destru\u00edram a Europa quase toda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx41VFBzUuHaG-tPO14AaABAg",
            "user": "jo\u00e3o A. C.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531230609491,
            "commentText": "E a invas\u00e3o continua hoje 11 de Janeiro de 2018. Daqui a pouco estamos atolados desta merda at\u00e9 ao pesco\u00e7o. E ninguem manda um tiro nos cornos ao Soros, Merkel e comandita.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjjHqMQzm1Od3gCoAEC",
            "user": "Patriot 1776",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531230609493,
            "commentText": "2 semanas depois:\n\nReporter: Na noite do dia anterior um bombista explode no aeroporto de Lisboa resultando em 20 mortos.\nE assim sucessivamente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghClgxA5hDa7ngCoAEC",
            "user": "Eloisa Gasparini",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499694609495,
            "commentText": "tuodos muculmanos !vcs verao o que vai dar isso !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjtf3NzVWS9nHgCoAEC",
            "user": "ALEXANDRE DUARTE DUARTE",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499694609497,
            "commentText": "A cultura dos refugiados s\u00e3o atrasados por muitos tempos, e vao impor sua cultura ,detonar as nossas mulheres, s\u00e3o pessoas radicais que apredejam mulheres, amputam membros e matam homosexuais.\u00f2tima atitude dos governos europeus.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggJF5yIm0yXoXgCoAEC",
            "user": "mansonaty",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1468158609498,
            "commentText": "puta que pariu os refugiados,voltem para onde vieram",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        }
    ]
}