{
    "header": {
        "title": " Mulher \u00e9 presa em flagrante por racismo. ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Gabriel Speed Dragon ",
        "views": "392056",
        "likes": "10 mil",
        "dislikes": " 375 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 29/05/2016 ",
        "dateExtraction": " 2019-05-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=rWgoKYNzcuA ",
        "postText": " Mulher \u00e9 presa em flagrante por racismo em supermercado do Rio. Ela teria dito a gerente de loja no Leblon: 'Volta para sua senzala'.'Volta para o quilombo'. Suspeita ser\u00e1 levada para Bangu neste domingo. ",
        "numberPosts": " 1 572 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Gender - General,Gender - Female sexuality,Age - Over 65s,Ethnicity - White,Gender - Female age and physical appearance,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - Native American,Physical Identity - Physical Features,Ideological and Political Identity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Etnia,Preto,Negro,Macaco,Negra,Preta,Africano,Macaca,Preto safado,Mulher,Machismo,\u00c9gua,Puta,Piranha,Rid\u00edcula,Safada,Vagabunda,Vadia,Vaca,Cabra,Cadela,Prostituta,Ordin\u00e1ria,Cachorra,Velha,Idosa,Acabado,Idoso,Velho,Branco,Velha,Cretina,Psicopata,Atrasado,Idiota,Muda,Retardado mental,Imbecil,Atrasada,Gago,Aleijado,Cego,\u00cdndio,Vermelho,Gordo,Gorda,Careca,Magro,Baleia,Bola,Vermelho,Bronca,Mulherzinha,Analfabeto,Idade,Vagabundo,Na\u00e7\u00e3o,Homofobia,Gay,Amarelo,Amarelo,Canalha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgyVIEqHml6jRnMIm5l4AaABAg",
            "user": "Triunfo Pesca",
            "date": "4 hours ago",
            "timestamp": 1559036942891,
            "commentText": "N\u00e3o foi presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycHeI5F8e6gvYLFmt4AaABAg",
            "user": "piloto furacao",
            "date": "5 hours ago",
            "timestamp": 1559033342895,
            "commentText": "Esse cara ai parece muito com Edison Silva o lutador..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzlQ9If502mQXx6Pv94AaABAg",
            "user": "michelterainfo",
            "date": "8 hours ago",
            "timestamp": 1559022542897,
            "commentText": "Tem q prender a Roberto Carlos.. crime \u00e9 crime",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqpUQgw6ypOrQ_-hR4AaABAg",
            "user": "Blood Blade Karin",
            "date": "11 hours ago",
            "timestamp": 1559011742898,
            "commentText": "2:49 admitiu kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhE5I9Jd6Qpd5wSTJ4AaABAg",
            "user": "Antonio Pinheiro",
            "date": "22 hours ago",
            "timestamp": 1558972142900,
            "commentText": "Incr\u00edvel, tanta gente querendo ser melhor que outras pessoas e n\u00e3o se d\u00e3o conta de que n\u00e3o passamos de uma BACT\u00c9RIA enorme e quando morrer se n\u00e3o sepultar em 24 horas ningu\u00e9m aguenta o mau cheiro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZCADkRFvriLPxNbh4AaABAg",
            "user": "Magnus B.La.R",
            "date": "22 hours ago",
            "timestamp": 1558972142901,
            "commentText": "Toma <b> \u00e9gua </b<b> >racista</b> oq tu queria! n podemos de forma alguma deixar esse tipo de gente doente continuar ofendendo as pessoas sem serem punidos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwWeoyiC41wVszey6Z4AaABAg",
            "user": "Fernando Augusto",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558964942903,
            "commentText": "Vai <b> vel<b> ha </b</b>>desgra\u00e7ada, n\u00e3o adianta falar que n\u00e3o sabia, que n\u00e3o fez, vai assinar <b> a bronc</b>a agora pra largar m\u00e3o de ser besta!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxiI3vdcQiw7zsxft54AaABAg",
            "user": "Edgar Alves",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558964942910,
            "commentText": "Nojo de pessoas racistas, homof\u00f3bicas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyDoJV_OfNZ2eESm-94AaABAg",
            "user": "David Nascimento",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558964942912,
            "commentText": "#Respeito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOucrQSdVvPYHdKt14AaABAg",
            "user": "Rafael Miranda",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558964942914,
            "commentText": "Admiro a paci\u00eancia desse Homem\n\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nO cara se saiu muito bem, pois \u00e9 Enorme a vontade de agredir uma <b> racista </b>dessas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyLGXfTykNgJNlfg0h4AaABAg",
            "user": "tiago Pereira santos",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558964942915,
            "commentText": "Velha filho da <b> puta </b>merece um soco na boca independente da<b>  idade</b> \u00e9 s\u00f3 pancad\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzb7sPev6mrS4tNnTZ4AaABAg",
            "user": "Jilvam Oliveira",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542917,
            "commentText": "Se lascou rsrsrs",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzINJvxxqKMPoxs5jJ4AaABAg",
            "user": "Jaime silva mattos",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542919,
            "commentText": "A culpa \u00e9 do Rog\u00e9rio Ceni que est\u00e1  indo bem no Fortaleza",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwISJKXSAtJqFDe0xl4AaABAg",
            "user": "Lu\u00eds Ant\u00f4nio dos santos",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542921,
            "commentText": "\u00c9 <b> racista </b>e mentirosa, quer alterar os fatos ocorridos, daqui a pouco fala que t\u00eam problemas psiqui\u00e1tricos para tentar se safar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwqMpoYflWa-dFKIGt4AaABAg",
            "user": "Lu\u00eds Ant\u00f4nio dos santos",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542923,
            "commentText": "\u00c9 <b> racista </b>e mentirosa, quer alterar os fatos ocorridos, daqui a pouco fala que t\u00eam problemas psiqui\u00e1tricos para tentar se safar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzHpTMSp-hlsljVHiR4AaABAg",
            "user": "Rafael Davila",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542924,
            "commentText": "Bom,por mim,ela ficaria presa por 1 semana e ficaria 1 m\u00eas aprendendo a como se comportar como um ser humano civilizado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxg88XLo7gole-A3QZ4AaABAg",
            "user": "ricardo ferraz",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542926,
            "commentText": "Somente acho gra\u00e7a que se chamar algu\u00e9m de neg\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> se nos chamarem de branquelo \u00e9 frescura.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLiyCBJuQ2wFH7uBp4AaABAg",
            "user": "tanayra Vieira",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542928,
            "commentText": "Rapaz esse neg\u00f3cio de <b> racismo </b>e<b>  homofobia</b> \u00e9 complicado.\nSe tu chama um cara d<b> e pret</b>o ou viado  vc vai preso por s<b> er racis</b>ta e homofobico mais quando uma pessoa chama a outra<b>  de go</b>r<b> da , ca</b>reca ,orelhudo?! Porque n\u00e3o \u00e9 tratado na mesma medida??\nQuando vc chama algu<b> \u00e9m de </b>gordo vc perde todo o direito para algu\u00e9m te cha<b> mar de</b> preto  ou viado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwEpgndXQ3Bv-cyJXR4AaABAg",
            "user": "Cristiano Morgado",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542930,
            "commentText": "esse <b> careca </b>\u00e9  crist\u00e3o, paci\u00eancia de j\u00f3, se \u00e9  outro.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqwMl9Sexd54KMPAh4AaABAg",
            "user": "Isidio Garcia",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558878542931,
            "commentText": ",,,,,,,, S\u00f3 Jesus Cristo salva,,,,,,,\ud83d\ude9a\ud83d\udea6\u26f5\ud83d\ude9a\ud83d\udea6\u26f5\u26fd\u26fd\u26fd\u26fd\u26fd\u26fd",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzuKf68xUdMd1DrtR4AaABAg",
            "user": "Marcos Santos",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": 1558792143692,
            "commentText": "Cad\u00ea a prisao que nao mostra ai seu arrombado?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRqYCp7UhgKE617-t4AaABAg",
            "user": "Victor Silva",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": 1558792143693,
            "commentText": "O mimi do caralho leva mais pro real e n\u00e3o, pro sube real kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBMI0iefuTrRIZJTl4AaABAg",
            "user": "Geferson wesley15",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743696,
            "commentText": "A <b> Idosa </b>e suas safadesas precon\u00e7eituosa sem vergonha \ud83d\udc4a\ud83d\udc4a\ud83d\udc4a\ud83d\udc4a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQVvx30wc3iTjmwNR4AaABAg",
            "user": "Hugo Fehn",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743697,
            "commentText": "E a pris\u00e3o que \u00e9 bom, nada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzNUAKXnn5Jvku6CEl4AaABAg",
            "user": "Reginaldo Rodrigues da Cunha",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743706,
            "commentText": "QUEM TEM....TEM MEDO......CHUPA Q \u00c9 DE UVA...TOMOU....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxtBaK8RUfWJLt8eMR4AaABAg",
            "user": "Telefonista",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743708,
            "commentText": "Se fosse eu, j\u00e1 tinha metido um soc\u00e3o na cara dessa <b> vel<b> ha </b</b>>escrota",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxxGUSalhDq5HM_jSV4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Airton",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743710,
            "commentText": "Olha s\u00f3 que cara de pau, fala uma coisa dessa e n\u00e3o tem coragem para admitir, no m\u00ednimo deveria reconhecer o erro e pedir desculpas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyPEGM-CgrB9VbDc94AaABAg",
            "user": "Tiliany Calefe",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743712,
            "commentText": "Cretina covarde.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztLrajUuMczhf6DHt4AaABAg",
            "user": "cleber fernandez",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743713,
            "commentText": "somos todos iguais! quem planta o <b> racismo </b>no brasil ,ea esquerda maldita ! para separar os brasileiros!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwfVVSxoCuMkCaFfft4AaABAg",
            "user": "irm\u00e3s tuber",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558705743715,
            "commentText": "Se fosse eu \ud83d\ude20j\u00e1 teria matado j\u00e1 n\u00e3o basta oque passei na inf\u00e2ncia e vem uma filha da <b> puta </b>fazer denovo \ud83d\ude20fazer<b>  racismo</b> \ud83d\ude24 n\u00e3o ia aguentar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9UN4bUfzpA-j12uR4AaABAg",
            "user": "rock star",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343717,
            "commentText": "No final do dia  ele j\u00e1 ta solta kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw6prfpQ8_l57pr8yh4AaABAg",
            "user": "Wesley Santos",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343718,
            "commentText": "Senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>ent\u00e3o se eu disser pra um judeu volta pro holocausto n\u00e3o me faz um seguidor de Hitler tbm n\u00e9? Ah pelo amor... racistas filhos da<b>  puta</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKI6L9Kt4dL6V_yAx4AaABAg",
            "user": "Victor Hugo Rodrigues Nazaro",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343720,
            "commentText": "Este rapaz \u00e9 meu pai, orgulho de um homem t\u00e3o incr\u00edvel como ele!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyNcZAV00VxLmgucW94AaABAg",
            "user": "Geovanio Alves",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343722,
            "commentText": "Mulher covarde!\nFala as besteira e depois n\u00e3o assume!.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPIHD25yvZh7A_phh4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Valdo",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343724,
            "commentText": "Processo da celado.!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzKi5EBHJKeqWGO0tp4AaABAg",
            "user": "novidade nova",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343725,
            "commentText": "Esse cara e muito paciente, se fosse eu.... N\u00e3o iria fazer nada pois se eu triscar um dedo na <b> mulher </b>eu iria preso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxC8b807-HoXjiNjap4AaABAg",
            "user": "Preto Marques",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343727,
            "commentText": "Racismo \u00e9 uma das maiores idiotices do mundo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzqErhcK-HJBXwlqvV4AaABAg",
            "user": "Everaldo JOSE MORAES DOS SANTOS",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343729,
            "commentText": "Pau na v\u00e9ia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxUNdrUtSoU5HiXVC94AaABAg",
            "user": "Carlo Oliveira",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343731,
            "commentText": "mulherzinha \u00e9 tipicamente  mi mi mi....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwfdprFvs_ZlR6Kfih4AaABAg",
            "user": "Pedro Kanji",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558619343732,
            "commentText": "Quem foi preso?\nEu n\u00e3o vi",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyia2PqqKmWpkY05hl4AaABAg",
            "user": "Gabriel Bolacha",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944492,
            "commentText": "Fogo nos <b> racista </b<b> >ve<b> lha</b</b>> filha <b> da pu</b>ta.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmAavTWhGnopacKfV4AaABAg",
            "user": "Su Kaltenbach",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944494,
            "commentText": "Velha cinica <b> psicopata </b>Hipocrita \ud83d\ude2a (Al\u00e9m de<b>  racista</b>)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuZS1sFKAVamwSVEZ4AaABAg",
            "user": "lil ke'tlen",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944496,
            "commentText": "Tendi foi nada '-'  ata agora intendi",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx8dLe4qi90IttNtA94AaABAg",
            "user": "Coelho ZONE",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944498,
            "commentText": "Aff,lugar de <b> piranha </b>e no mar,gostei do homen bem simp\u00e1tico e calmo,mas essa a\u00ed t\u00e1 d TPM master",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzSRFWoDCgvK-JLAFN4AaABAg",
            "user": "caio shk",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944499,
            "commentText": "kkkkkkkkk onde q ela foi presa?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9ea9fkxNAO4scxaZ4AaABAg",
            "user": "J\u00falio Lima",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944501,
            "commentText": "Bozo 2022!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwi5xmVO9vmltocFUp4AaABAg",
            "user": "Dem\u00f4nio Ruby",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944503,
            "commentText": "Man... Eu tenho a impress\u00e3o de q ja vi ela em outro v\u00eddeo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwi5xmVO9vmltocFUp4AaABAg.8vCRn6T_4en8vCjCh0SaKL",
                    "user": "RafaelDerp",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532944801,
                    "commentText": "tbm, talvez essa senhora tenha outros casos parecidos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwi5xmVO9vmltocFUp4AaABAg.8vCRn6T_4en8vCjVOVJi6w",
                    "user": "Dem\u00f4nio Ruby",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532944803,
                    "commentText": "@RafaelDerp se n me engano foi com uma japonesa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwi5xmVO9vmltocFUp4AaABAg.8vCRn6T_4en8vCkYDmZKFr",
                    "user": "RafaelDerp",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532944807,
                    "commentText": "@Dem\u00f4nio Ruby tbm pensei nesse video",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgydCLkBbphHNN9L7Np4AaABAg",
            "user": "Jean Silva",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944506,
            "commentText": "N\u00e3o da trampo n\u00e3o, Dona Florinda... \ud83d\ude42",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgydCLkBbphHNN9L7Np4AaABAg.8vCFxmOHqUJ8vFdMvslQHc",
                    "user": "Delta Skrillex2472",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": 1558619344783,
                    "commentText": "N\u00e3o se misture com essa gentalha",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwF-QsWPFfao5wt5ot4AaABAg",
            "user": "Davividros Vidros",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944508,
            "commentText": "Senzala e quilombo n\u00e3o e <b> racismo </b>pq nao tinha nem um<b>  branco</b> na senzala",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDvSW7MlYh2rlcOEp4AaABAg",
            "user": "Davividros Vidros",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944516,
            "commentText": "Agora pq <b> racismo </b>eles mesmo e quem se odeiam pq eu nunca vi ningu\u00e9m ser processado pq chamou uma pessoa branca de galego<b>  am<b> arelo</b</b>> ou coisa parecida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzs25vUrUeHV-UgS4t4AaABAg",
            "user": "Danilo Leite",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1558532944518,
            "commentText": "Acho isso uma coisa extremamente <b> rid\u00edcula,</b>Brasil \u00e9 sim um pa\u00eds<b>  racista</b>,n\u00e3o so o Brasil....tenho 15 anos e so<b> u negr</b>o e j\u00e1 escutei isso a minha vida toda  (ja me chamaram de escra<b> vo,maca</b>co,e mais um monte de coisa) ja sofri e chorei muito por racistas,agora to pouco me cagando para eles, <b> ser ne</b>gro n\u00e3o e feio, feio \u00e9 o preconceito....porque cor nao define car\u00e1ter e muito menos falta de dinheiro e qualidade de vida, chegou um momento da minha vida que eu sofria t<b> anto rac</b>ismo que eu chegava a me perguntar porque eu era o <b> unico </b>negro da minha sala...hoje eu estou no ens medio e muita gente esteve ao meu lado me aconselhando at\u00e9 que conseguir vencer esses anos de ang\u00fastias e l\u00e1grimas...voc\u00ea que<b>  sofre r</b>acismo (nao se rebaixem chorando por racistas in\u00fateis que mal sabem lavar a boca e colocar frauda, sejam fort<b> es pois </b>racismo tem que acabar) #nuncaracismo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwu5kF-NFA9hV1W0P54AaABAg",
            "user": "Negro Nego",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544520,
            "commentText": "Que <b> vagabunda\n</b> Olha a cara de<b>  safada</b> dela de zombadora",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw1p7-HUuVosc5-6dF4AaABAg",
            "user": "Eric Lorenzo",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544523,
            "commentText": "Dondoca viuva sem ser comida da nisso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2mRVTg54WnMrjWg94AaABAg",
            "user": "D4rkyn3ss",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544525,
            "commentText": "Os dois rapazes ali na porta, exemplo de paci\u00eancia <3",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgweHA2l_1nZ7UDumhZ4AaABAg",
            "user": "joao vitor",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544527,
            "commentText": "Aonde que ela foi presa ?\nLegenda do Caralho pqp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzHWToHzjcatM68U6x4AaABAg",
            "user": "Jackson Oliver",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544529,
            "commentText": "Fogo nos racistas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1KxzIa6dvOGE5peB4AaABAg",
            "user": "Lino Chaves",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544531,
            "commentText": "Que vergonha essa <b> mulher </b>deveria aprender a respeitar seu irm\u00e3o, todos n\u00f3s somos iguais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJ9qWUTRs0p0nz4gF4AaABAg",
            "user": "Jaciane Backes",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544533,
            "commentText": "Eu com certeza iria presa... pk o soco que eu iria dar na boca dela, ela nem olha ver da onde veio ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxeg_PLKBxsKigo3Cl4AaABAg",
            "user": "Pedro Pizziali",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544536,
            "commentText": "velha filha da pu#$@",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyy7y-U5O1ZMUeAAxF4AaABAg",
            "user": "Mical Ariel",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446544539,
            "commentText": "Eu odeio <b> racismo </b>me dar at\u00e9 vontade de chorar \ud83d\ude1e\ud83d\ude1f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyc1s_nt7Rfg9K_kv14AaABAg",
            "user": "Ronaldo Rosa",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545527,
            "commentText": "Deveria mostrar o final",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPYXZfx6ny8FfIwzB4AaABAg",
            "user": "Vera Lucia",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545529,
            "commentText": "O que essa imundice \u00e9 mais que os outros fosse comigo eu teria perdido as paci\u00eancia e dado no meio da fu\u00e7a dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyY2ebyhJjFoJa666d4AaABAg",
            "user": "H\u00e9lio Domingos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545531,
            "commentText": "Vadia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyQRS7kuQdnUH0sSF94AaABAg",
            "user": "Carlos Gomes",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545534,
            "commentText": "Mulher <b> VAGABUNDA.</b> um lixo igual a esta<b>  mulher</b> tem que ser presa.\nUm<b> a vagabund</b>a desta n\u00e3o merece respeito e nem considera\u00e7\u00e3o de ninguem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwioXpAcv0RRTidQKl4AaABAg",
            "user": "nickolasbanzackin",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545537,
            "commentText": "vagabunda nojenta, somos todos humanos todos merecem respeito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGFzqsqTTYQrOkPa94AaABAg",
            "user": "Lennon Coimbra",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545539,
            "commentText": "Racistas s\u00e3o pessoas que n\u00e3o tem nada de especial,e para se ntir superior usam a cor da pele como\"grande coisa\"ksksks pior ainda \u00e9 <b> Racismo </b>no\"brasil\"ksks s\u00f3 rindo msm...deve ser essas madames.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxH_rLqhu8L4jTUx9x4AaABAg",
            "user": "depress\u00e3o quero ajuda",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545541,
            "commentText": "Depois que e espancada chora fdp mata e <b> mulher </b>ai",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6bbWSt-FSBcoRuIF4AaABAg",
            "user": "Marcos Vinicius",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545544,
            "commentText": "A <b> vel<b> ha </b</b>>mais pau no cu que j\u00e1 vi",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyy6RPf_klj76DHdcl4AaABAg",
            "user": "Yuri Silva",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545547,
            "commentText": "Fogo nos <b> Racista\n</b>                    Djonga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx2cKSNY3L_j0x4mDN4AaABAg",
            "user": "SrAlcantra",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545549,
            "commentText": "345 racistas deram dislike",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyMiirNsoX-zHg0E3R4AaABAg",
            "user": "Mauro Ferreira",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545551,
            "commentText": "Lament\u00e1vel, que ainda exista esse tipo de pessoas intolerante e <b> racista,</b> agora a<b>  mulher</b> tremeu na base viu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqBDQDxX4KcoRwHM14AaABAg",
            "user": "Liz Vict\u00f3ria f.s",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545553,
            "commentText": "Dl\u00e7 de v\u00eddeo kid bengala no cu dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwoZRuNRNUVOybmd4V4AaABAg",
            "user": "Ana Sousa",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545556,
            "commentText": "Eu acho incr\u00edvel que pessoas assim ainda possam uma mente, um pensamento primitivo, gostaria de saber a diferen\u00e7a entre o <b> negro </b>e o<b>  branco</b>? N\u00f3s tbm somos pessoas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwK1yN-n5Il9pmJSyR4AaABAg",
            "user": "M\u00e5rc\u0259la P\u00e5mpl\u00f8n\u00e5",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545558,
            "commentText": "Esse  mo\u00e7o tem paci\u00eancia em, eu considero a paci\u00eancia como  um dom porque n\u00e3o \u00e9 todo mundo que tem paci\u00eancia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxN4z0mLTogsy3eNMh4AaABAg",
            "user": "Hariel Borges",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545562,
            "commentText": "Eu arrancava a orelha dessa tia na dentada !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxsiWM-q34fQdUg8l54AaABAg",
            "user": "Paidinna A",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545565,
            "commentText": "Achei que ela tava de toca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwgGoXPfFsak1pYr4x4AaABAg",
            "user": "Jeferson Prado",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545569,
            "commentText": "Esse <b> racismo </b>tem que acabar com essa porra esses<b>  racista</b> do caralho tem que punir eles todos n\u00f3s somos todos iguai<b> s branc</b<b> >o pre</b<b> >to </b>gay hetero. Esses bando de cusao tem que pagar por tudo que eles fz com as pessoas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwaiIDkq9i-b7nRj9h4AaABAg",
            "user": "Alexandre Oliveira de Souza",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545572,
            "commentText": "Essa Branca <b> racista </b>minha m\u00e3e era<b>  negra</b> e foi a melhor m\u00e3e do mundo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgybmgNfxTNyZxRRaIB4AaABAg",
            "user": "MALI SANTOS",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545575,
            "commentText": "nitidamente numa bossominion",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrN4gG3M92dXV-mCR4AaABAg",
            "user": "WEST PT",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446545579,
            "commentText": "essa <b> mulher </b>deveria ser internada  no hospital de malucos .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy3HCnuWzGTBcOetbF4AaABAg",
            "user": "Ricardo Santoa",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546982,
            "commentText": "Pessoal nunca chame um <b> negro </b>de<b>  negro</b> , da prisao \ud83d\ude12, a e  nunca fale volte para a sensala , mas fale branquelo a vontade, mimi , a negada n\u00e3o se orgulha da pr\u00f3pria cor tinha at\u00e9 um neg\u00e3o garrado numha branca ,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGvtH8Umcd7NLqQ0p4AaABAg",
            "user": "Joelma Ciclone",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546984,
            "commentText": "Filha de uma perua, ainda bem que o homem era paciente, e tamb\u00e9m que tinha testemunhas, mandar ela pra uma senzala pra ela ver como \u00e9 gostoso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgytSmnxp7yDOmr3WJV4AaABAg",
            "user": "Erycka Monthiny",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546987,
            "commentText": "Vontade de dar uns pancadas nessa brucha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCO6yShpGSlu0N0vF4AaABAg",
            "user": "Carlos Salvaterra",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546989,
            "commentText": "\u00d3dio por \u00f3dio, queime seu corpo decr\u00e9pito e suas v\u00e3s ideologias",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnQkOYx47DxRl0g6J4AaABAg",
            "user": "sasuke Mello",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546991,
            "commentText": "Casal bonito\nEles servem de exemplo pra essa senhora retr\u00f3grada",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyanrAhJ8J5taObjlp4AaABAg",
            "user": "Natanael",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546994,
            "commentText": "Como dizia o Djonga: Fogo nos <b> Racista </b>!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwPlIdZUaqQPNwaqjl4AaABAg",
            "user": "comied\u00ea toot",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546996,
            "commentText": "Eu teria dado um socao na cara dela mano eu nao tenho paci\u00eancia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxs3geqE3NxFs6ark94AaABAg",
            "user": "Jefferson Lemos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446546998,
            "commentText": "Agora d\u00e1 uma de louca kkk E AINDA TEM CORAGEM DE DIZER CENSALA E KILOMBO N\u00c3O \u00c9 RACISMO",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxuVE77t9ri_0sYHKN4AaABAg",
            "user": "Gustavo R.Santos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547002,
            "commentText": "Velha trouxa maldita infeliz vai pra cova o <b> ra\u00e7a </b>ruim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyZKn1IkN62OKIGQl4AaABAg",
            "user": "Trash Can",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547004,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>s\u00f3 pode ser petista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyAkyzM0R4iUm2WbOB4AaABAg",
            "user": "Fernando Esdras",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547011,
            "commentText": "Esse tipo de gente tem que ter a cara esfolada no asfalto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzwoI5tuoCM4L8jvPJ4AaABAg",
            "user": "Paul\u00e1 Dentro",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547013,
            "commentText": "Tudo \u00e9 <b> racismo </b>agora vai se fuder",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzTQ-J7CIQ5JBn1f0Z4AaABAg",
            "user": "Alexandre H",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547015,
            "commentText": "Essa sim \u00e9 uma <b> racista </b>e tem que ser presa!!!! N\u00e3o o mimimi que a esquerda fala!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyQE7VuKS6suqpH4gd4AaABAg",
            "user": "Grace Temporin",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547017,
            "commentText": "Mulher doida bater boca com um gato desses kkkk por isso que ta andando com um cachorrinho fica chingando os gatos kkk ta bom! <b> Racista </b>sim e arregona tbm",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxLbvdqL68TEw-G0UZ4AaABAg",
            "user": "L Andrady",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547019,
            "commentText": "Cad\u00ea os idiotas pra falar que \u00e9 mimimi????? Todo <b> RACISTA </b>\u00e9 arrogante e covarde, simples assim!!! Tem que tomar processo mesmo, se n\u00e3o gosta de<b>  negro</b>, aprenda a respeitar pelo menos!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy0LZwrKX8J3emVUad4AaABAg",
            "user": "Sempre que voc\u00ea ler os coment\u00e1rios eu estarei l\u00e1",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547021,
            "commentText": "T\u00e1 quanto o escrav ?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9tRsRBvhKyhPP8Sd4AaABAg",
            "user": "Gabriel",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547023,
            "commentText": "Quem est\u00e1 falando a verdade?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyuB3PXE99WHgBGST54AaABAg",
            "user": "Aryana Sala",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547025,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>de novo ? ela \u00e9 desequilibrada namoral ja fez isso varias vezes",
            "likes": 19,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyuB3PXE99WHgBGST54AaABAg.8uyjeFu9oXP8v4HmP3k3Z8",
                    "user": "SD. Hugo",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446547267,
                    "commentText": "Conhece ela ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyuB3PXE99WHgBGST54AaABAg.8uyjeFu9oXP8vEyCtYjOv9",
                    "user": "Aryana Sala",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": 1558619347269,
                    "commentText": "\u00e9 pq eu vi outros crimes dela em uma noticia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyuB3PXE99WHgBGST54AaABAg.8uyjeFu9oXP8vIdFwXigMx",
                    "user": "Fernando Schiling",
                    "date": "4 days ago",
                    "timestamp": 1558705747271,
                    "commentText": "https://noticias.r7.com/rio-de-janeiro/cidade-alerta-rj/videos/mulher-presa-por-racismo-em-supermercado-e-reincidente-no-crime-21022018",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzNjjdDpX7js1a8YrV4AaABAg",
            "user": "andrew",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547028,
            "commentText": "Mano pra que isso todos vamos vira cadaver",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwATje_lPBZv2p80zd4AaABAg",
            "user": "LEDDA BRATION",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446547030,
            "commentText": "\u00c9 muito triste q ainda existe pessoas desse tipo.. ningu\u00e9m \u00e9 melhor do q ningu\u00e9m...respeito acima de tudo independente de qualquer coisa .. religi\u00e3o..cor... religi\u00e3o,etc...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQOwUZOp2yWL9EC7l4AaABAg",
            "user": "Lessa",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548027,
            "commentText": "Se tem uma coisa q eu odeia come\u00e7a com \"PRE\" e termina com \"TO\". Isso mesmo, PRECONCEITO",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyFRv0IQmoadLNAF0h4AaABAg",
            "user": "\u0141'\u010c_\u011e \u00dc \u00cf \u0147 \u00d8 M \u00d8 \u00d8",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548029,
            "commentText": "A <b> mulher </b>ainda quer estar na raz\u00e3o  sabendo que ela est\u00e1 errada! kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwtUwKiycHTeHnZbrJ4AaABAg",
            "user": "Rogerio Lagreca",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548031,
            "commentText": "Vaca racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgoOuSi9Be7kgCoyh4AaABAg",
            "user": "Mc leleozinho Oficial",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548032,
            "commentText": "Pessoal tem que filha td cortou a filmagem tem que passar vergonha  essa senhora pra nunca mais fala nada..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgydD_GU78jan5zes194AaABAg",
            "user": "Mc leleozinho Oficial",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548034,
            "commentText": "Se fudeu tem que ser assim mesmo...vai paga e ficou feio kkkkk\nParab\u00e9ns  por todos ser Unidos contra  isso..\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwqLmd92FGSybZLXsh4AaABAg",
            "user": "Avalon Arcthurus",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548035,
            "commentText": "INJ\u00daRIA RACIAL e N\u00c3O <b> RACISMO!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzltSwoQHpDYHXiIpB4AaABAg",
            "user": "Ana Mota",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548037,
            "commentText": "A maioria dos racistas tem a pele p\u00e1lida, isso \u00e9 inveja . N\u00e3o tem melanina e fica nessa , ai TENTA humilhar ,mas nem consegue .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzltSwoQHpDYHXiIpB4AaABAg.8uxXlJj5QVg8uzCKabZ8RS",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446548321,
                    "commentText": "Kskskksksskk inveja de que? De terem o cabelo duro pele escura e olho escuro? Ata SUPER INVEJA! vs dariam tudo pra ter os olhos verde/azuis",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzQxK0sOreJ42Lov7p4AaABAg",
            "user": "Emanoel Assis",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548039,
            "commentText": "S\u00f3 pelo o corte da veia j\u00e1 d\u00e1 pra ver que ela \u00e9 doida kkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymtfhiVauebsZ24ul4AaABAg",
            "user": "Lucianofandrade1979 Andrade",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548041,
            "commentText": "ELA COBELO CABELO NO CABELELEIRO DO DEBY E LOYDE.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYDy0hlUFppy7p-Gx4AaABAg",
            "user": "Lucianofandrade1979 Andrade",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548042,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>tem uma cara de pilantra da p***@",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwXB-K83ZrXFNkpM2p4AaABAg",
            "user": "Flavio Abreu",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548044,
            "commentText": "Que pica preta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-agsQfNKjZ_AkIqN4AaABAg",
            "user": "Venush YT",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548045,
            "commentText": "Sou <b> branco,</b> e sinto na pele oq um de pele escura passa quando sofre preconceito pode apostar\ud83d\ude36\ud83d\ude21",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw-agsQfNKjZ_AkIqN4AaABAg.8uwc8F5FAhy8uxx9FPhBOT",
                    "user": "erik x",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446548340,
                    "commentText": "Eu tamb\u00e9m!!! Fico indignado com isso, preconceito das duas partes, e escroto isso! Da uma raiva ver pessoas sofrendo s\u00f3 pq tem a cor de pele mais escuros q do outro. \ud83d\ude24\ud83d\ude13\nTamb\u00e9m n s\u00f3 a cor de pele, por tudo, quest\u00e3o financeira entre outros. \u00c9 triste!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxuR2mbiIGthmwDHFZ4AaABAg",
            "user": "MATHEUS S.R",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548048,
            "commentText": "Tira esse logo de merda do G1.. #naoaoracismo #globolixo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwcTQJ4U0h1oVy7jyx4AaABAg",
            "user": "Gildvan Faro",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548049,
            "commentText": "So os negros sabem o que sofremos com o <b> racismo </b>no brasil,e ainda tem nego  que Diz que n\u00e3o existe<b>  Racismo</b> no Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUuAZVfkdMhb7anSR4AaABAg",
            "user": "Nardo2019 Nardo2019",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548051,
            "commentText": "De novo essa mulher",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxllWEXKCKi5PNGcnR4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Vitor",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548052,
            "commentText": "Ela j\u00e1 tem cara de demente \nManda ela voltar pro museo os fara\u00f3s j\u00e1 t\u00e3o com saudades dessa m\u00famia veia!!\ud83d\ude0e\ud83d\udc4d",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxllWEXKCKi5PNGcnR4AaABAg.8uw1mlODFb_8uxpiq5ymwW",
                    "user": "Renata Nunes",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446548357,
                    "commentText": "Kkkkkk fara\u00f3 nenhum iria sentir falta dessa praga do Egito \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxllWEXKCKi5PNGcnR4AaABAg.8uw1mlODFb_8uxqCRkiaP-",
                    "user": "Jo\u00e3o Vitor",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446548361,
                    "commentText": "@Renata Nunes neh\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02decima primeira praga do Egito kkkkk",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzqtGVqFL54qqF07B94AaABAg",
            "user": "Cristian Niklaus",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548054,
            "commentText": "Olha que nojenta porca filha da <b> puta </b>acha que porque tem dinheiro e melhor que os outros tem que apanhar igual se surra bandido",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxilAWo8zDXALZwzoV4AaABAg",
            "user": "ApenasGrazi",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548056,
            "commentText": "FOGO NOS RACISTAS\ud83d\udd25",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTRXvzmtRoPwqq1ZB4AaABAg",
            "user": "Bab\u00ed Santos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548057,
            "commentText": "A\u00ed que <b> mulher </b>nojenta eu em fala merda depois n aceita",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCzZNUnp6jg1MU_ZF4AaABAg",
            "user": "s\u00f3 preciso de uma resposta sincera e justa",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446548059,
            "commentText": "Se fosse eu: vai ti fuder veia,vou te dar uns tapas to perdendo a paci\u00eancia,vai se educar porra.to boladooooooooooooooooooooo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzk5mpEQRXUJ15x6VB4AaABAg",
            "user": "Naldo Black",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446549101,
            "commentText": "Racistas d merda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_6cWGUgwLGvMfkhh4AaABAg",
            "user": "Iris Fernanda",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446549103,
            "commentText": "A\u00ed da quer ter raz\u00e3o esse orrenda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQg8TS8dYm9KyAxV94AaABAg",
            "user": "SuperBrandonwalsh",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446549104,
            "commentText": "A <b> mulher </b>tem pinta de feminista \ud83e\udd23\ud83e\udd23",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyY4cgk4BdOVBDiwt4AaABAg",
            "user": "Fegner Lecerde",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446549105,
            "commentText": "Tem que ser presa mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzHtDjW-XDwqJk9Dqh4AaABAg",
            "user": "Antonio Marcos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558446549107,
            "commentText": "\ud83d\udea9 Gente que local \u00e9 este ??",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEcrhWUusp4zSYw_J4AaABAg",
            "user": "Daniel Detona",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749108,
            "commentText": "Kkkkkkkk velhaa filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw2NxjPapPqS5Cmt6p4AaABAg",
            "user": "10cm s\u00f3 de cabe\u00e7a",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749110,
            "commentText": "Aqui no Leblon oque mais tem \u00e9 este tipo de pensamento <b> atrasado.</b>..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw2NxjPapPqS5Cmt6p4AaABAg.8uuSCoqbX428uyQ7UTd4HI",
                    "user": "Eduardo Rodrigues De Azevedo",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446549401,
                    "commentText": "S\u00e9rio?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxCEXn5Ttb-3mhpoNJ4AaABAg",
            "user": "Leticia Nogueira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749113,
            "commentText": "S\u00e9rio o homem super calmo e falando super educado com a <b> mulher,</b>e ela gritando na cara dele!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx0xRDpPukw1SYoStJ4AaABAg",
            "user": "cako duente",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749114,
            "commentText": "Era pra descer a mao nessa imunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxU1_WRF0-HiFd4VSZ4AaABAg",
            "user": "pandora my",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749115,
            "commentText": "A veia parece uma <b> Cabra </b>'-",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgynBLBKxusW0IZgViN4AaABAg",
            "user": "pandora my",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749117,
            "commentText": "Ja sofri <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw248bxIfdt8rQ5PL94AaABAg",
            "user": "Heleno",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749119,
            "commentText": "Racista filha da puta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw2Uv6XU7ssdTxX23J4AaABAg",
            "user": "Buja Luis",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749121,
            "commentText": "Cad\u00ea a pris\u00e3o.....?\ud83d\udc4e\ud83c\udffd",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwsag7moSCESbngZ1d4AaABAg",
            "user": "SirLuan \u0ca0_\u0ca0",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749122,
            "commentText": "Imagina se ele fosse o neg\u00e3o do whatsapp kkkkkkkkk a <b> mulher </b>nn falaria isso, certaza kkkk cadeia nelaaa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyB-V8y7yqUo9R7fOF4AaABAg",
            "user": "Takashi Tsukaza",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749124,
            "commentText": "Sorte que \u00e9 <b> mulher,</b> pq se n\u00e3o eu batia, na moral, \u00f3dio de<b>  racista</b>...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzH7tIBa1MBzdsyAIR4AaABAg",
            "user": "#Thiago Maluco",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749125,
            "commentText": "Se for copa o Brasil se anima n\u00e9 agora se for pra luta contra rascimo ningu\u00e9m ajuda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzc9OSee7Y1_1wnP1d4AaABAg",
            "user": "Carlos De Castro Santos",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749126,
            "commentText": "Depois de <b> vel<b> ha,</b</b>> ainda <b> \u00e9 racist</b>a, j\u00e1 perto pra morre <b> de ida</b>de kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzARShTfVVr1K-8C8R4AaABAg",
            "user": "s\u026ax\u1d1b\u1d07\u1d07\u0274",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749131,
            "commentText": "eu n\u00e3o falei isso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyomS6RsDRPHfj42W14AaABAg",
            "user": "Nino Souza",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749133,
            "commentText": "\u00c9 Deus, me perdoa Pai. Mas eu daria uma surra nessa <b> puta!</b>\nOdeio gente<b>  racista</b><b> , racist</b>a tem que se fuder!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzVjMjmh_OyNkicGpV4AaABAg",
            "user": "wilton oliveira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841749134,
            "commentText": "aonde que ela foi presa em fragrante????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz8p18lmKr5FZIA1kh4AaABAg",
            "user": "Thalitta Monteiro",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750548,
            "commentText": "Rid\u00edcula!! Todos n\u00f3s vamos morrer    <b> preto </b>e<b>  branco</b> ,desse coisa chamada terra NiNGU\u00c9M vai  levar nad<b> a idiot</b>a!!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxj54DTQ-ffb8pcyf94AaABAg",
            "user": "M.R.S. Gamer",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750550,
            "commentText": "Riquinha fresca do caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRKZA-AUyWysAI51Z4AaABAg",
            "user": "Robson Perreira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750551,
            "commentText": "Tem q aprudesse na cadeia .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwp9BHU4UJVodguMTV4AaABAg",
            "user": "Luiz Henrique",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750553,
            "commentText": "Se esse cara \u00e9 <b> negro </b>essa veia \u00e9 uma branquela desnutrida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz6rOtzlJGV1zEZHMZ4AaABAg",
            "user": "paulo Pronto Falei Lenz",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750554,
            "commentText": "Ela cometeu injuria racial!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjibKE_U-q8QpaW-J4AaABAg",
            "user": "Eliseu Santos",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750556,
            "commentText": "A <b> mulher </b>doente. Sou casado com<b>  negra</b> e filhos mesti\u00e7os (negros) aqui \u00e9 ensinado a se superar. Enquanto falarem abrir a boca falar seguimos enfrente . Agora suspendeu a m\u00e3<b> o mud</b>a tudo! Todos n\u00f3s enfrentamos situa\u00e7\u00e3o de humilha\u00e7\u00e3o e xingamentos em algum lugar a for\u00e7a n\u00e3o est\u00e1 no processo e sim em se abster diante desses infortunos. Claro a lei ampara fez bem! Mais devemos erguer a cabe\u00e7a e seguir enfrente.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzo1M7YOj01e6EFtex4AaABAg",
            "user": "Paulo Gar",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750558,
            "commentText": "Ninguem tem culpa de nascer <b> preto.</b>.. Tem muitos brancos que tem a conci\u00eancia<b>  negra</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRgm8OCZDA7gjX3Jl4AaABAg",
            "user": "Pensador livre",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750559,
            "commentText": "Preto <b> macaco </b>tem q ser separado dos brancos,esses macacos magoados com o passado s\u00e3o mais preconceituosos que os Nazistas<b> ,racismo</b> no Brasil parte mais de negros pra brancos,Hitler matou foi pouco dessa praga .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxaMB8fXrrPlwAbr1h4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Davi Fernandes",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750560,
            "commentText": "No final ela admite...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwg0JGMnnEjdGSIw8N4AaABAg",
            "user": "Maggaivee",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750562,
            "commentText": "Trabalhei na Barra, tem mta gente filha da <b> puta,</b> cliente folgado, quer que a gente  largue o trabalho pra ir segurar cachorro, vai no mercado?\nDeixa essa poha em casa....\n\"Cliente tem sempre raz\u00e3o\"\n\nCuide de seus funcion\u00e1rios ou eles cuidaram de seus clientes.\n\nBurgu\u00eas carioca  \u00e9<b>  racista</b>, preconceituoso <b> e canalh</b>a sim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYLqUo5QOYMSY10s94AaABAg",
            "user": "Pato Falido",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750563,
            "commentText": "Se fosse eu, ja teria sido preso pela lei maria da penha, deitaria essa <b> vel<b> ha </b</b>>no murro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZBdpMB0n_mpS0ivJ4AaABAg",
            "user": "Marcelo Freitas",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750565,
            "commentText": "Metia porrada nessa filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwawoDug3M1ijbA6g14AaABAg",
            "user": "Moises Freitas",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750566,
            "commentText": "como pode nesse mondo nao so nesse momento mais porque  ? as pessoas sao assim qual a diferen\u00e7a  de uma pessoa de pele  branca pra uma pessoa de pele mais escura ? nao entendo cara qual a diferen\u00e7a serar que a essa pessoas brancas tem orgaos  diferente  ?\u00b0  que deus nos perdoe  isso e uma tristeza porque dessas diferen\u00e7as  !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwxRqJ9hP7wBu-UB0V4AaABAg",
            "user": "Bruno Lins",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750568,
            "commentText": "Como pode ainda existi esse tipo de ser humano desse tipo <b> racista?</b> Pow mano somos todos iguais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxr0_sqVsgKBEXO8Y14AaABAg",
            "user": "INDIO Nxs",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750570,
            "commentText": "EU SOU <b> BRANCO </b>E TENHO \u00c9 NOJO DE GENTE BRANCA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxvFnxdkeAFtcbcN6h4AaABAg",
            "user": "fyaburning",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750571,
            "commentText": "\"O Brasil n\u00e3o \u00e9 um pa\u00eds <b> racista.</b>\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZdgrEY56okxKQAdV4AaABAg",
            "user": "Alline Amaral",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750573,
            "commentText": "Achei lindo esse casal interracial parab\u00e9ns aos dois parab\u00e9ns a todos! \ud83d\udcaa\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc9e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzYBnQyFYelfA672nt4AaABAg",
            "user": "bruuh barretos",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750574,
            "commentText": "Vsfd todo mundo \u00e9 feito de carne e osso unica coisa q <b> muda </b>\u00e9 a pele mas no fundo somos todos iguais temos veias org\u00e3os e etc pqp brasileiro n aprende msm bando de<b>  retardado mental</b> mal educado pela m\u00e3e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyI2A80BnQ4puE5naN4AaABAg",
            "user": "Ubiratan Ribeiro Bira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750576,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>\u00c9 UMA FILHA DA<b>  PUTA</b>,  ESCR\u00d4TA<b>   VAGABUND</b>A.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxqg2la-PExb5iUCQF4AaABAg",
            "user": "Nathan Ferreira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841750578,
            "commentText": "\u00c9 foda Mano pqp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyd84VKM6HXPAIPjSR4AaABAg",
            "user": "Edy Morpho",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751311,
            "commentText": "Tinha que mostrar sendo presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyxBDHmrlraoHymZ4d4AaABAg",
            "user": "n _ tags",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751312,
            "commentText": "Oque e cesau ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBhI5YjhaXFHayi6p4AaABAg",
            "user": "Deusa da Lua",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751314,
            "commentText": "Nessas horas o melhor \u00e9 encher essa <b> vel<b> ha </b</b>>de porrada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyJiiYC055NXdxdCIJ4AaABAg",
            "user": "Ciclone Tornado",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751316,
            "commentText": "morte aos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzULSCRW6vGoRQzHIh4AaABAg",
            "user": "Roony Allan",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751317,
            "commentText": "Vai segurando as consequ\u00eancia que \u00e9 de gra\u00e7a burguesinha fdp \ud83d\ude21",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx8tbYl-2K23s7UUBh4AaABAg",
            "user": "candreel",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751319,
            "commentText": "1:48 - Metaforando um pouquinho aqui.... Olha a linguagem corporal: Perguntava oralmente \"Eu falei isso?\" mas afirmava com a cabe\u00e7a.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx8tbYl-2K23s7UUBh4AaABAg.8ulYzyrzAJB8ut88xUO_FS",
                    "user": "An\u00f4nimo",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841751583,
                    "commentText": "e verdade cara",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyUYprR-IVr2yB68pB4AaABAg",
            "user": "Marcos Martins",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751322,
            "commentText": "isso acontece direto em varios lugares do pais.o absurdo maior \u00e9 esse tipo de gente sair pagando uma fian\u00e7a.tinha que ser crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx-vDsnM6yBAsVn7kt4AaABAg",
            "user": "Rafael Ferro",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751323,
            "commentText": "\u00c9 foda uma merda dessa a\u00ed tinha que levar uma surra boa pra parar de <b> racismo </b>odeio quem destrata os outros por serem negros eu sou<b>  branco</b> mais sou casado com uma morena e amo ela principalmente pela cor dela queria muitos brancos terem honestidade e respeito que muitos negros tem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwnqL4reHmLTb0G5t4AaABAg",
            "user": "AmonZip",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751325,
            "commentText": "Esbaga\u00e7a essa veia ai no soc\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx3IwAnQniJTmOy6iR4AaABAg",
            "user": "Andrezza Jansen",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751327,
            "commentText": "J\u00e1 percebi que a maioria desses casos s\u00e3o cometidos por mulheres. Por que ser\u00e1? \ud83e\udd14 (E eu n\u00e3o estou ironizando. Eu realmente queria saber o porqu\u00ea.)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx3IwAnQniJTmOy6iR4AaABAg.8uirkYNqtOR8uoTVCbILwq",
                    "user": "Paulo pau de martelo",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841751573,
                    "commentText": "N tem como escolher o sexo da pessoa  que comete tal crime independente de quem seja pode ser at\u00e9 o papa mas se cometer um crime tem q pagar com as consequ\u00eancias",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwnypSJaYHSkw04WK54AaABAg",
            "user": "Alex Machado",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751330,
            "commentText": "ISSO MESMO!!!! <b> RACISTA </b>FDP!!! N\u00c3O PODEMOS ADMITIR ISSO!!!! TOMARA QUE ELA SE FODA!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwcht1LQIWNpCtMbhZ4AaABAg",
            "user": "Livio Ramalho",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751331,
            "commentText": "Extremamente incomodado com o corte de cabelo da senhora",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw4QUceFcBc1Pjs0I94AaABAg",
            "user": "Nilda Ferreira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751333,
            "commentText": "Velha feia maluca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxifo5gExX1TgGX6PN4AaABAg",
            "user": "Marcelo Vieira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751335,
            "commentText": "Porque o infeliz da filmagem n\u00e3o filmou at\u00e9 o final?\nQue merda hein, como vamos acreditar que realmente ela foi detida?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSdtKfbt07Cdn8NhB4AaABAg",
            "user": "Lukiara Brazil",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751337,
            "commentText": "Gra\u00e7as a Deus sa\u00ed desse pa\u00eds. O povo da zona sul do Rio de janeiro, se acham os melhores.....Em um estado falido, <b> acabado </b>e cancelado e ainda se acham.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxSdtKfbt07Cdn8NhB4AaABAg.8ufEvJDYKio8ujbSFROg1D",
                    "user": "RafaTel",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841751628,
                    "commentText": "Foi pra onde?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxSdtKfbt07Cdn8NhB4AaABAg.8ufEvJDYKio8uk2lvRP75o",
                    "user": "Lukiara Brazil",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841751629,
                    "commentText": "@RafaTel Eu fui para a Irlanda.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyzhSelD4nfqR88M1J4AaABAg",
            "user": "Paulo Farias",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751339,
            "commentText": "eu odeio pessoas racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxca2qTi9G3Zt0St8N4AaABAg",
            "user": "crian\u00e7as cientistas",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751341,
            "commentText": "Ue kd a pris\u00e3o???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwLg8cXxI0KaInH8I94AaABAg",
            "user": "Willian Moreira",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751343,
            "commentText": "Segunda vez dessa <b> vel<b> ha,</b</b>> ela tem outro v\u00eddeo de racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYG4LrKo-iYbguLj14AaABAg",
            "user": "chutar a cabe\u00e7a de fetos \u00e9 divertido",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557841751344,
            "commentText": "Branco s\u00f3 faz merda...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxkKbt0OhkMCFWBobB4AaABAg",
            "user": "Viviane Pereira",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236951346,
            "commentText": "Pra mim ela queria  chupar o pau dele s\u00f3 acho !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzEFddMZZrGgy5ebud4AaABAg",
            "user": "DOF - AV",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952297,
            "commentText": "Pq sua verdade \u00e9 mais verdade que a minha? KAKAKKAKKA",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7hZNfNkeTZTVGLHt4AaABAg",
            "user": "Os Bezourinhos pescadores",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952299,
            "commentText": "CAD\u00ca A <b> MULHER </b>SENDO PRESA EM FLAGRANTE MENTIROSO!!! O<b>  RACISMO</b> \u00c9 DESPREZ\u00cdVEL E ELA DEVERIA SER PRESA, AGORA FAZER TITULO FALSO TAMB\u00c9M \u00c9 DESPREZ\u00cdVEL, CLIQUEI NO VIDEO PARA VER <b> A RACIST</b>A SER PRESA EM FLAGRANTE O QUE N\u00c3O ACONTECEU NO V\u00cdDEO (TITULO FALSO) VAI LEVAR UM DISLIKES PARA N\u00c3O FAZER TITULO FALSO!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_ril5nNsZKZTviLp4AaABAg",
            "user": "Thiago Silva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952300,
            "commentText": "\"senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> kkkkkj",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyPC6d6JSh_SQL2QKh4AaABAg",
            "user": "Wilson Junior",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952302,
            "commentText": "J\u00e1 come\u00e7a errado , onde que o funcion\u00e1rio tem que ir pegar mercadoria pq a <b> puta </b>t\u00e1 com o pet dela? Branca pau no cu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw0vKy_w9d4Z0ZjQTt4AaABAg",
            "user": "God jr",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952303,
            "commentText": "FOGO NOS RACISTAS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz-9PIFm-YB4SFZr4p4AaABAg",
            "user": "geremagoot guimaraes",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952305,
            "commentText": "Racismo e uma vergolha.,..,., essa gente tenki morre isso sim,.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzfZn5ar03efSb0hvd4AaABAg",
            "user": "Solange Silva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952307,
            "commentText": "Racista horrorozaaaa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyDqxc2C9tVfY3EPdB4AaABAg",
            "user": "Bart Sad",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952308,
            "commentText": "T\u00e1 na cara que ela queria sentir um neg\u00e3o!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyf24pqjYvnFU2Q5y14AaABAg",
            "user": "Nilton Cesar Lemes Barbosa",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952310,
            "commentText": "cade a <b> mulher </b>sendo presa, mais uma mentira...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwUYWUW7xgFsqeBL2R4AaABAg",
            "user": "madson klaivert",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952312,
            "commentText": "Dava logo um pau na cara dessa porra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx7PA9l6sp1XZscR2d4AaABAg",
            "user": "Sempre Que Voc\u00ea Ler Os Coment\u00e1rios Eu Vou Estar L\u00e1",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952313,
            "commentText": "Ta certo tem que se fuder mesmo essa mania de <b> racismo </b>do carai tem que acabar rapa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyEh03kygmXMk6ONd4AaABAg",
            "user": "Fernando Ramos",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952315,
            "commentText": "Brasil um pa\u00eds de tolos. Opa de todos de todos os tolos . Gente bizarra ningu\u00e9m consegue viver em paz .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwbxMn7l0OIGmV0X0B4AaABAg",
            "user": "Renato Gomes",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952317,
            "commentText": "Esse crime de <b> racismo </b>precisa acabar . Liberdade de express\u00e3o sempre.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBKA_cJXeFZUmNzQ14AaABAg",
            "user": "Beatriz Silva de lima",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952318,
            "commentText": "Mano eu n\u00e3o sei pra que serve o <b> racismo </b>tipo meu n\u00e3o importa a cor n\u00e3o importa a religi\u00e3o e n\u00e3o importa sua apar\u00eancia ou origem porque todo mundo \u00e9 sendo<b>  negro</b> o<b> u branc</b>o ainda tem sentimentos n\u00e3o \u00e9 porque a pessoa \u00e9 diferente que ela tem que ser desprezada,isso que essas pessoas fazem \u00e9 muito errado e essas pessoas v\u00e3o pagar porque o  que importa mesmo \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o e o que tem dentro de bondade da pessoa e n\u00e3o a apar\u00eancia oq importa s\u00e3o as atitudes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyqHSuQ269vzmakAZF4AaABAg",
            "user": "Iolanda Siqueira",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952320,
            "commentText": "Nojenta!!! Rascista <b> safada!</b>!! E dissimulada!!! Sem vergonha!!! O fato de vc ser branca nao significa que \u00e9 melhor do que alguem que tem a cor<b>  negra</b>! Julgar as pessoas pela cor da pele... Tenho certeza de que ele \u00e9 muito melhor do que a senhora! Pessoa vasia... Podre!!! Deveria ser enjaulada...pra aprender a respeitar o pr\u00f3ximo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykgKOyU8wtDbKgIH54AaABAg",
            "user": "Maurinho Somenzi",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952321,
            "commentText": "Para gente... o penteado j\u00e1 denuncia o retardo mental. Kkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw1Dwds-kMRdPfxlbF4AaABAg",
            "user": "joaozinho123",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952323,
            "commentText": "Dps est\u00e3o gritando \"MACHISTAAAAAA\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx4u9Jn73JX3qK9MLZ4AaABAg",
            "user": "Rafa M\u00e1rquez",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952325,
            "commentText": "Tomara que ela tenha se fudido",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQUhEQNUy_mwY_YVt4AaABAg",
            "user": "l s Felipe",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952328,
            "commentText": "Deveriam prender tamb\u00e9m quem cortou o cabelo dessa v\u00e9ia \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23pq t\u00e1 feio viu \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgweLHiT5InnhncE1mZ4AaABAg",
            "user": "Lucas Reis",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236952329,
            "commentText": "Racistas merecem morrer",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzV0RH6449m90A6A7N4AaABAg",
            "user": "WALBER ANTUNES",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953034,
            "commentText": "O povo t\u00e1 com muito mimimi.  Cada um vai pra sua casa e fica por isso mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRA8HZvSv1yC4zM4p4AaABAg",
            "user": "Eric Elias",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953035,
            "commentText": "T\u00e1 mas na onde ela foi presa em flagrante como diz o t\u00edtulo do v\u00eddeo? Assisti inteiro e n\u00e3o aconteceu isso, fica meu dislike, pq eu queria ver o cerco fechar pra ela.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwfMShYuM0wrS5urG94AaABAg",
            "user": "Tuur kes",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953037,
            "commentText": "Eu odeio o que come\u00e7a com pre ,e termina com to,isso mesmo preconceito",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzBSfRAKv80NvbYpD54AaABAg",
            "user": "Leonardo faria morales",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953038,
            "commentText": "Eu sou preconceituoso com racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzr704735OttzZHmvN4AaABAg",
            "user": "Matheus Rodrigues",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953040,
            "commentText": "Se lascou\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 adoro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwp2APHpGdiv_lB9Mh4AaABAg",
            "user": "mcthiaguimjc oliver",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953041,
            "commentText": "ola tudo bem,,pessoas <b> racista,</b>,,tem que comer ,,merda  beber urina  sentar no furmiguiro,,,essa<b>  mulher</b>, e lixo,,,,,,,o brasil e de todos os filhos de deus,<b> ,,racist</b>a,e bosta,fuiiiiiii,nem me vil",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRLyLtd_aGcidsEnh4AaABAg",
            "user": "Cleber Pereira",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953043,
            "commentText": "Essa veia ta caducando",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzxME3G3ghFE6eQ9Ul4AaABAg",
            "user": "Felipe Soradjin",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953045,
            "commentText": "T\u00f4 procurando onde ela foi presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgygFIKkMc2dm979_IJ4AaABAg",
            "user": "mundo dos banana",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953046,
            "commentText": "PARECE QUE USA PERUCA ESSA MELHER,E O CORA\u00c7AO NA ROUPA DO SUPER PACIENTE,CORA\u00c7AO COM DEFICI\u00caNCIA \ud83d\ude04",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzioMNxMRACqc-4-Kp4AaABAg",
            "user": "Helder JM",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953048,
            "commentText": "Nao \u00e9 <b> racismo </b>nao, imagina kkkkkk pqp cada uma",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzzJeCRDcGMYJVwXbh4AaABAg",
            "user": "Dean Whinchester",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953050,
            "commentText": "Eu j\u00e1 ia ser preso por Homic\u00eddio",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBZnmEwVMF2IDLMeZ4AaABAg",
            "user": "Carlos Guilherme",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953051,
            "commentText": "Eu entendi pq ela falou isso. Eh so olharem p ela, mo cara de 1870, ela acha so pq tem 400 anos as coisas n mudam. <b> Vel<b> ha </b</b>>doente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5ixWMWqPDE1jciFR4AaABAg",
            "user": "Luciano Barbosa",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953053,
            "commentText": "Acho muita palha\u00e7ada esse neg\u00f3cio de se ofender por <b> racismo </b>e tal......falar isso pra mim, eu falo q vou pra senzala e ela vai pra<b>  puta</b> q pariu e pronto!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxL7DVLGVlqiLS46op4AaABAg",
            "user": "nicolas gabriel",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953054,
            "commentText": "fogo nos racistas \ud83d\udd25 seus merdas!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxM_SyxhD8kPdLYCcV4AaABAg",
            "user": "SORRIDENTE BLITZ #Contv",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953056,
            "commentText": "Ksks",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx2POxeSuJbrnoUs3J4AaABAg",
            "user": "Moriah Mills Oficial",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953064,
            "commentText": "Essa  <b> Mulher </b> ela precisa se trata  mano ela tem problema fala uma coisa dessa com uma pessoa q ta trabalhando  de boa al\u00e9m de ser crime  e feio  fala umas merda  dessas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjM8NUrnZs4Kwdpe54AaABAg",
            "user": "WHD",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953065,
            "commentText": "Fosse ao contr\u00e1rio ningu\u00e9m levaria a s\u00e9rio, j\u00e1 presenciei <b> racismo </b>de<b>  negro</b> pr<b> a \u00edndi</b>o numa viagem que fiz em Roraima, o povo fingia que n\u00e3o aconteceu nada, infelizmente Brasil \u00e9 um pa\u00eds de merda, nada aqui funciona como deveria funcionar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxI8UZVyGyjA4o1iwV4AaABAg",
            "user": "Lil Savage",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953067,
            "commentText": "Velha fdp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4TBiQYPq7Fwyaes94AaABAg",
            "user": "Blenda Fernandes",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953069,
            "commentText": "Volta pra senzala kkkkkkkjjjjkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzjeqVQcetRc8XC_Wt4AaABAg",
            "user": "Maycon Douglas",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953070,
            "commentText": "Odeio <b> racismo,</b>pq<b>  racismo</b> e frescura,e frescura e coisa de preto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyzuR9UPtQ8icp-ha54AaABAg",
            "user": "Mariano",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953809,
            "commentText": "Manda ela tirar esse cachorro da cabe\u00e7a e respeitar o pr\u00f3ximo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwaC2Lg6kIqhqWF_Rd4AaABAg",
            "user": "Luiz Ott\u00e1vio Saad",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953810,
            "commentText": "Mui\u00e9 doida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOSeCkStMpWAYdg_x4AaABAg",
            "user": "Caio Spoik",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953812,
            "commentText": "E provavelmente ele n\u00e3o foi presa porque pol\u00edtico rouba e n\u00e3o e preso as chances dela ser presa e pequeno se voc\u00ea ver ainda mais no Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQ09rHFEzOY7eELQ94AaABAg",
            "user": "\ua9c1JOAO\ua9c2 \uabe0",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953814,
            "commentText": "Coroa vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9iO0_wlqdOC_EBdZ4AaABAg",
            "user": "Renato Pires",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953816,
            "commentText": "Ela dizer fora do contexto e foda.  T\u00e1 sentindo a pica entrando e j\u00e1 est\u00e1 se cagando toda. Muito diferente, eu tenho um grande amigo e sempre o chamei de neg\u00e3o, isso \u00e9 uma forma carinhosa de tratamento entre amigos,  como ele sempre me chama de cabe\u00e7\u00e3o.  Agora ela mandar ele voltar para senzala e <b> racismo </b>sim, pois o famoso contexto e bem diferente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxU5lvdHuTTioGTcKB4AaABAg",
            "user": "kevin silva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953818,
            "commentText": "Os negros t\u00e3o querendo ter mais direito que os brancos vsfd porra direitos iguais",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxU5lvdHuTTioGTcKB4AaABAg.8uRzKNlEsbi8uU02PwbbHD",
                    "user": "fil\u00f3sofo Plat\u00e3o",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236954091,
                    "commentText": "Todos merecem ter os mesmos direitos! <b> Racista </b>retardado!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxU5lvdHuTTioGTcKB4AaABAg.8uRzKNlEsbi8u_gb-VKaJ6",
                    "user": "Quero Caf\u00e9",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236954093,
                    "commentText": "Vasco \u00e9 um lixo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwFfo-lPJ8VZjbQQI14AaABAg",
            "user": "marcelo paiva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953820,
            "commentText": "Hoooo se f......  Kkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwgoZ2rkpI6HoFSR7J4AaABAg",
            "user": "Natalicio Martins",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953821,
            "commentText": "somos na verdade todos misturados. havia s\u00f3  os nativos, chamado pelos portugueses de \u00edndios. depois vinheram os brancos e por fim os negros. eis aqui a mistura . a <b> na\u00e7\u00e3o </b>brasileira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwr-YbMUdXuQY3I9Wx4AaABAg",
            "user": "Samuel",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953823,
            "commentText": "Inj\u00faria racial, se fodeu!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzUssB3xVp8Zqn0v714AaABAg",
            "user": "Matheus Oliveira",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953825,
            "commentText": "Ja podiam ter dado voz de pris\u00e3o \u00e0 ela, tinham testemunhas e tudo, flagrante delito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5VbxECzV6yUVk_FR4AaABAg",
            "user": "vultronx 070",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953827,
            "commentText": "Que <b> mulher </b>sem respeito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyLdMMJ6VQNNF-b0014AaABAg",
            "user": "Josias Ferreira",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953828,
            "commentText": "Burguesa <b> safada </b>credo \ud83d\ude44",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxiqcBD3GgIKot2wBp4AaABAg",
            "user": "Felipe Monteiro",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953830,
            "commentText": "Vagabunda se acha melhor que os outro estupida sinuca quer fazer para outras pessoas empregada leprosa lixo da humanidade  ainda cara de pau",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRM2KsgrG4VXFXs-F4AaABAg",
            "user": "Vegetto Black \u30c4",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953832,
            "commentText": "Tranquilidade sempre .............. Paci\u00eancia kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwG1-ANx9GlJpIp6T14AaABAg",
            "user": "Rodrigo Antenor da Silva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953833,
            "commentText": "Lixo de <b> mulher </b>envergonha nosso pa\u00eds",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwd1qoo4DS_SdScpvF4AaABAg",
            "user": "C\u00e1lculo infinito",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953835,
            "commentText": "Com certeza est\u00e3o tentando vender porn\u00f4 interracial! A <b> mulher </b>est\u00e1 com \u00e1gua na boca pela piroca do neg\u00e3o!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwoPOC-A8yBJOZP94p4AaABAg",
            "user": "Jonas Leme",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953837,
            "commentText": "Pessoas ainda passam p esse tipo de coisa meu Deus somos todos iguais pq ainda existem pessoas assim,isso n\u00e3o tem cura pelo jeito o jeito eh exterminar da terra pessoas q ainda tomam atitudes t\u00e3o tristes assim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxlB2fKzE18tQ0NF5h4AaABAg",
            "user": "Max Carvalho",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953838,
            "commentText": "Tira esse capacete <b> mulher.</b>......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3RNPn7ST516ja4sZ4AaABAg",
            "user": "Allex Boombando",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953840,
            "commentText": "Ningu\u00e9m foi preso nesse v\u00eddeo em. Se liga fake news.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz3RNPn7ST516ja4sZ4AaABAg.8uQyS_iibRr8uTp1IW3Qtc",
                    "user": "Andr\u00e9 luiz Silva",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236954108,
                    "commentText": "Foi sim irm\u00e3o na \u00e9poca esse v\u00eddeo repercutiu a pol\u00edcia levou ela,mas a fam\u00edlia disse q ela tinha problemas psicol\u00f3gicos se n me engano e ela foi solta no dia seguinte \ud83d\ude41",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxmpAIxnN6dNAX_0294AaABAg",
            "user": "Drons_ e",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236953842,
            "commentText": "Por que essa elitezinha do Rio \u00e9 t\u00e3o <b> racista?</b>",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBZ8MdeoFb2BLY3R94AaABAg",
            "user": "O Meliodas-sam",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954915,
            "commentText": "nmrl esse cara tem muita paci\u00eancia pelo amor de Deus no come\u00e7o essa <b> mulher </b>j\u00e1 me deu nos nervos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzyseMHKxDJ5737AZV4AaABAg",
            "user": "hiloh",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954917,
            "commentText": "Vontade de arrastar a cara dela no ch\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwFU1CCL1OLJc0azdB4AaABAg",
            "user": "Nerk Paulinoz",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954919,
            "commentText": "Tem que comer o cu dessa <b> vel<b> ha </b</b>>froxa",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwFU1CCL1OLJc0azdB4AaABAg.8uQDYXib62f8uTtlPTzQev",
                    "user": "sem nick",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236955231,
                    "commentText": "Kkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzbkeIoMvGgbJIQefd4AaABAg",
            "user": "Edisio Mendes",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954923,
            "commentText": "Racista do caralho, v\u00e3o tomar no cu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUqHMewaVzM29En9V4AaABAg",
            "user": "Pior do que t\u00e1 n\u00e3o fica",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954925,
            "commentText": "Ela n\u00e3o foi presa porra nenhuma",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwZ9cNI6oirEPiHc994AaABAg",
            "user": "Iago Azevedo",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954927,
            "commentText": "Podem notar os racistas quase seguem um perfil geralmente <b> vel<b> ha </b</b>>branca e de classe m\u00e9dia alta, lament\u00e1vel uma pessoa no final da vida agindo dessa maneira ainda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyObe_2YbHtTSfyxHt4AaABAg",
            "user": "sauloi magnato",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954929,
            "commentText": "o cara parece o anderson silva",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyL9mgfRv7-wuAEyt4AaABAg",
            "user": "Rick Vargas",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954932,
            "commentText": "Acho que era eu q ia ser preso, por agress\u00e3o '-'",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaeTSLK5u5pKPF2xt4AaABAg",
            "user": "Nadine .",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954934,
            "commentText": "Vey  namoral ,  n\u00e3o sei o que dizer \ud83e\udd2c",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyoG84MrCuJBjEnQ_h4AaABAg",
            "user": "raphael barreto",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954937,
            "commentText": "Cad\u00ea ela sendo presa seu <b> macaco </b>?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyoG84MrCuJBjEnQ_h4AaABAg.8uPAzbL4FWz8uTyW596-Sr",
                    "user": "Gabriel Alexandre",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236955217,
                    "commentText": "no seu cu seu <b> racista </b>do caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyoG84MrCuJBjEnQ_h4AaABAg.8uPAzbL4FWz8uTyZaSWJX4",
                    "user": "Gabriel Alexandre",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236955220,
                    "commentText": "em nenhum momento falou que ela foi presa no video seu merdinha",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyQsGRWItm-ECFjb1V4AaABAg",
            "user": "Lima",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954940,
            "commentText": "Click bait pra variar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwUq0089mCvF-SIvq54AaABAg",
            "user": "Dawson Denzel",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954942,
            "commentText": "vagabunda. lixo humano",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyrktcut-4FF5b-EPR4AaABAg",
            "user": "Adriano Silva",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954944,
            "commentText": "Racista filha da <b> puta </b>.. Crime tamb\u00e9m foi esse corte de cabelo dela .. Que cabelo \u00e9 esse ??? !!!!!!! Kkkkkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycjAuhBIbPwcGnZDh4AaABAg",
            "user": "Andre Silva Santos",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954952,
            "commentText": "Racista f\u00e9la da p***",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwwkBDeWTxfnaPLM814AaABAg",
            "user": "Daniel Barboza",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954954,
            "commentText": "Deveria ter dado um pombo sem asa na cara dela e j\u00e1 era ,pq a justi\u00e7a n\u00e3o vai fazer nada",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzr_5yBt6j7P8rXiBd4AaABAg",
            "user": "Luis Fellipe Barbosa",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954956,
            "commentText": "Filha da <b> puta </b>!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxDQSztnFQPkuPZCLt4AaABAg",
            "user": "Jonathas Batista",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954958,
            "commentText": "Na verdade o preconceito \u00e9 com o pobre .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5UeiuzucviOvwGol4AaABAg",
            "user": "Pablx",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954960,
            "commentText": "Manooo ela de novo cara que saco taca fogo logo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwF2TLLkDtJCKAtzB4AaABAg",
            "user": "Carlos Aquino",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954962,
            "commentText": "Cade ela sendo presa ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7Su9OI5LhwG1oRx94AaABAg",
            "user": "m\u00f3r oder",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236954964,
            "commentText": "Se fosse eu no lugar desse cara essa fdp j\u00e1 tinha levado um soc\u00e3o no meio da boca tinha quebrado os dentes o maxilar o nariz ia fazer  um rega\u00e7o com essa veia FDP",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuFipNhKAU9ysae2x4AaABAg",
            "user": "Bora Pai",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955862,
            "commentText": "Debochada que nem Maria do Ros\u00e1rio",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx4yHqfzx-TcFfxzuV4AaABAg",
            "user": "Carlos Andino",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955864,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que essa <b> mulher </b>apronta! Tem um outro v\u00eddeo onde ela joga bananas contra imigrantes senegaleses. Deu um fuzu\u00ea daqueles! E o pior \u00e9 ela posando de santinha e inocente!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCsg6bYDefDbXoysl4AaABAg",
            "user": "Gabriel Montem\u00f3r",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955866,
            "commentText": "N\u00e3o mostrou a melhor parte! Kk ela foi presa??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw6cZBI-1aBtME7FIZ4AaABAg",
            "user": "LC",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955869,
            "commentText": "Fogo nos racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwI792LN0q6v4qXs594AaABAg",
            "user": "Matheus Fillip Dinis",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955871,
            "commentText": "Num pa\u00eds aonde fazem piadas com gays , eu acho gra\u00e7a mesmo \u00e9 quando vejo um <b> racista </b>\u00e9 baleado \n- Djonga !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwI792LN0q6v4qXs594AaABAg.8uMYmARhF518uNyvYBKG5A",
                    "user": "Josef Stalin Cruzeirense",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236956213,
                    "commentText": "O Djonga torce pro Galo \u00fanico problema dele",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwiiqS0UBC_mSG7eit4AaABAg",
            "user": "Rafael Incolor",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955874,
            "commentText": "Falta de um pau <b> preto </b>essa veia safada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyORL_0j7eZBdRA16R4AaABAg",
            "user": "Thiago Gregorio",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955877,
            "commentText": "Fogo nos racistas poucas \ud83d\udd25",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzlJYf60RL4c7Sna4B4AaABAg",
            "user": "The_Phunto",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955879,
            "commentText": "Pior que essa merda tem bem jeito de esquerdista.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7FWt_gPF0rrz3Gtl4AaABAg",
            "user": "lucio sales",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955881,
            "commentText": "incrivel que haja <b> racismo </b>em um dos estados com maior popula\u00e7ao<b>  negra</b> do pa\u00eds",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzU5aZdO3X3kouaww54AaABAg",
            "user": "Cadu Bonini",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955884,
            "commentText": "Uma pau no cu <b> vel<b> ha </b</b>>como essa vai queimar no inferno a\u00ed ela vai ver o que que \u00e9 a senzala de vdd",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz90C8IavyJWbNR3al4AaABAg",
            "user": "Zz HIG\u00d8R zZ",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955886,
            "commentText": "Desculpa,mas n da para defender,queria d\u00e1 um pau dessa <b> mulher </b>racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGtCo94CGDlKvzbSd4AaABAg",
            "user": "Junior Forte",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557236955888,
            "commentText": "presa? no video nao mostra, se nao mostra \u00e9 propaganda enganosa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyDvwvWNf6CXiN5Gqh4AaABAg",
            "user": "Andrey Carvalho",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155890,
            "commentText": "\ud83d\udcaf% das mulheres <b> racista </b>tem um consolo<b>  negro</b> e fetiches pervertidos por negoes!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwPh2zcYSvdP1RVo2t4AaABAg",
            "user": "Lucas Ant\u00f4nio",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155892,
            "commentText": "negros s\u00e3o muitos pacientes ou e impres\u00e3o minha porque eu ja vi muito videos  assim",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwkOAZ4gwu8qTmHu294AaABAg",
            "user": "DekOriginal NascimentO",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155894,
            "commentText": "Simples  se estivesse passando por a\u00ed Daria j\u00e1  Um Soco na cara dessa <b> Vel<b> ha </b</b><b> > Vagabund</b>a , falta de Tola no Cu!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxGeZqGTwQvHGzAUDZ4AaABAg",
            "user": "Patrick Miranda",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155896,
            "commentText": "Fogo nos racistas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxtEf3KAQhNJ2DAyEZ4AaABAg",
            "user": "Guilherme Tonon",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155898,
            "commentText": "Parece a minha tia pagando de equilibrada, sendo na vdd uma fascistinha que diz que n\u00e3o existe <b> racismo </b>pq<b>  negro</b> vende<b> u negr</b>o para ser escravo. \u00c9 mole ? a forma como ela tenta ser did\u00e1tica \u00e9 bem parecida... mas se vc apertar mais, ela surta e se descontrola gritando besteira. \nAli ela tava calma, antes ela tava igual ao que eu falei que conhe\u00e7o. \u00c9 cada barbaridade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxXwQO1BZqzUHeX0k14AaABAg",
            "user": "Guilherme Tonon",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155900,
            "commentText": "02:50 \"senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> : acabou de confessar o crime. Parab\u00e9ns est\u00fapida rs",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz94Wr3I0pbdZc0aQx4AaABAg",
            "user": "Lukas Santos",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155903,
            "commentText": "Tem que SFD' Essa MADAME' Aii Respeita Os Outros <b> Vadia </b>safada",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_jB6xR-eIBK-MIS94AaABAg",
            "user": "Paulo S\u00e9rgio",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632155905,
            "commentText": "Perca de tempo essa bosta de v\u00eddeo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_o4tSGhH8cbPevi14AaABAg",
            "user": "Clayton da Rocha Guedes",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632156952,
            "commentText": "Toda pessoa que ofender um homem ou <b> mulher </b>por causa da cor, tem que ser presa por<b>  racismo</b>. Cadeia foi feita tamb\u00e9m par<b> a mulhe</b>r!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPe3jsgI1yUfQy1_R4AaABAg",
            "user": "Angelica Lopes",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632156954,
            "commentText": "Bolsonarica imunda!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3VikyRRla0Hjp0Ep4AaABAg",
            "user": "Jhonis Doval",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356956,
            "commentText": "Po mano mas afinal",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw2h0KThAgG05vMnfl4AaABAg",
            "user": "Alex Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356959,
            "commentText": "Nossa cad\u00ea a pris\u00e3o da vagabunda",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwG6E5qZgGxZCJwSDF4AaABAg",
            "user": "Wellington Leal",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356961,
            "commentText": "Mesmo depois de  130 da assinatura da Lei \u00c1urea ainda temos q assistir cenas lamentaveis como essa. Precisamos de uma mudan\u00e7a cultural e de a\u00e7\u00f5es que promovam a igualdes entre os seres humanos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxP19g4ZSrlzByG2-Z4AaABAg",
            "user": "Steen Ford",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356963,
            "commentText": "Beijar \u00e9 bom,mas vcs ja meteu a porrada em um <b> Racista?</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwkcvRFhdp5xQBSVKt4AaABAg",
            "user": "Marlon Davi",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356965,
            "commentText": "Rapaz \u00e9 cabelo ou peruca dessa <b> mulher </b>o baguio estragado da porraa kkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5Fcg_D_LD2ctA0Xx4AaABAg",
            "user": "Carlos Eduardo B.M.",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356977,
            "commentText": "Se fudeu madame",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx-uvv5DYXe9FhbUSt4AaABAg",
            "user": "Wesley Loures",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356979,
            "commentText": "Q se foda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPKbMJOfcuzaAXmeB4AaABAg",
            "user": "Wesley Loures",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356981,
            "commentText": "Muito mimimi",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUoTN3pRVyOBQr4Kl4AaABAg",
            "user": "Priscila Pansica",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356984,
            "commentText": "Existe MT pessoas <b> racista </b>ainda.\n\nPra vcs q s\u00e3o<b>  racista</b> quero q vcs tem que saber que todo os brasileiro absolutamente todos n\u00f3s BR temos sangue de negros na veia somos todos igual. Esse deve ser o maior raiva desse tipo de pessoas.\n\nE eu me orgulho MT sou branca mas tenho a certeza que tenho sangue de negros e \u00edndios na minha veia e n\u00e3o me envergonho.\n\nAo contr\u00e1rio me orgulho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxXFzeqAaUnBkzM_ll4AaABAg",
            "user": "Abbas Fahs",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356986,
            "commentText": "Idosa filha da puta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRpPkwEeviNprqiQN4AaABAg",
            "user": "BDGOCRIME. SAMOSSERUMANO",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356989,
            "commentText": "231 pessoas dera deslike ent\u00e3o s\u00e3o tudo <b> racista </b>filhos da<b>  puta</b> ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUjbLFj61mK-ei9Rp4AaABAg",
            "user": "Dennzel Gomes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356992,
            "commentText": "Desgra\u00e7ada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxE85FQEf1IGhQq4Ol4AaABAg",
            "user": "Hygor Almeida",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356994,
            "commentText": "Ent\u00e3o pra quem quiz ver o Momento da Pris\u00e3o, n\u00e3o tem momento algum apenas conversa o v\u00eddeo Todo!! T\u00edtulo Troll.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6ZKmYCs-EoXRhPAl4AaABAg",
            "user": "Dionatan Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356996,
            "commentText": "\"Por qu\u00ea a sua verdade \u00e9 mais verdade que a minha\" KKKKKKKK",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzksLe2ITAcwXKgqqx4AaABAg",
            "user": "GuizeraBr Gamer",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459356998,
            "commentText": "J\u00e1 era se tiver testemunhas e mais de uma, a casa cai",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzTMBcM40ur75btLl14AaABAg",
            "user": "lembra de mim ?",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357002,
            "commentText": "Ningu\u00e9m mandou nascer ot\u00e1ria",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5iWkEG5GG5UKMaFd4AaABAg",
            "user": "Homero Guedes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357004,
            "commentText": "At\u00e9 nos dias de hoje ainda existe pessoas que pensam dessa forma, umas das maiores vergonhas da humanidade o <b> racismo,</b> acho que a atitude de ir \u00e0 delegacia e correta, inaceit\u00e1vel esse tipo de atitude e imperdo\u00e1vel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxI1QIxEJ748dkFDQN4AaABAg",
            "user": "Gilvan Chablau",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357006,
            "commentText": "Direitos iguais fela d\u00e1 puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw9ALvrZPAbSaeP-L94AaABAg",
            "user": "Anderson Rodriguez",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357702,
            "commentText": "Machistas opressores atacam <b> mulher </b>de boa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzuABhl_iYHXwYL0HN4AaABAg",
            "user": "Luis ZN",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357705,
            "commentText": "Veia filha da <b> puta!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzAKtw53NjicVySFQR4AaABAg",
            "user": "Gustavo Henrique",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357707,
            "commentText": "Pretos tbm s\u00e3o gente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzhkHeEZbZpGnWyyod4AaABAg",
            "user": "kim lia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357709,
            "commentText": "\u00c9 como dizia meu tio Aldo\n\n\n\n\n\n\n\n\nBebe alco e come talco kkkkkkkkkkkkmmkkkkkkokkkkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxsyLiCpSraf_ljid14AaABAg",
            "user": "Douglas Santana",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357711,
            "commentText": "N\u00e3o vejo diferen\u00e7a entre um <b> branco </b>e um negro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBTxuWJyZfRDryuUV4AaABAg",
            "user": "Marcio Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357713,
            "commentText": "Processa ela por <b> racismo </b>essa imbecil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysbatJQquKJz5VikV4AaABAg",
            "user": "Jhonarex Tex",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357715,
            "commentText": "O problema n\u00e3o \u00e9 a cor da pele e sim no ponto de vista dessas pessoas a classe social tanto que pelo fato de ser <b> preto </b>se associa a ser pobre da\u00ed o preconceito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzR3Z_48LrrUlqQQFt4AaABAg",
            "user": "pirocudozinho",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357718,
            "commentText": "Olha que filha da <b> puta </b>ve se nao \u00e9 de enche de soco uma filha da<b>  puta</b> dessas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwlFWGamL70ipU0w8J4AaABAg",
            "user": "Andrade Andi",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357720,
            "commentText": "n\u00e3o vi ningu\u00e9m ir preso muito menos em flagrante mais assim ce ela realmente  praticou o <b> racismo </b>ela tem que ser presa sim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgweCHAUU19QBwrf2ht4AaABAg",
            "user": "Guilherme Henrique",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357722,
            "commentText": "Fogo nos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYw2yjK0kU81D1xnh4AaABAg",
            "user": "J\u00d8\u00c4\u00d8",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357724,
            "commentText": "So n vi ela sendo presa...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycZ0OYlYFrz1OUJNt4AaABAg",
            "user": "RaZeRy",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357726,
            "commentText": "Cheiro de cu de <b> puta </b>dessa<b>  mulher</b> kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBhJREKlIBjC2yoh94AaABAg",
            "user": "Willian Bryan",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357728,
            "commentText": "Buguesa pilantra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyf6K6QUpXSyV_zzZ94AaABAg",
            "user": "Maycon Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357731,
            "commentText": "Tem pris\u00e3o nenhuma. \nFale a verdade mentiroso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxfLTg2M262b15evNl4AaABAg",
            "user": "Silvana Maria",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357733,
            "commentText": "Vcs acham engra\u00e7ado zoar viado? Eu acho engra\u00e7ado ver racistas baleados \ud83c\udfb6",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCYJI6QPhP8HnU2xN4AaABAg",
            "user": "Eduardo Souza Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357735,
            "commentText": "Tem q processar mesmo essa <b> racista.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzzAVPc0cyLQB4O7Jh4AaABAg",
            "user": "Lohran Santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357737,
            "commentText": "As pessoas vitimas de <b> racismo </b>deveriam reagir com agress\u00e3o, essa<b>  ve<b> lha</b</b>> mesmo, deveria ser espancada, nunca mais faria o mesmo. Linchada por v\u00e1rias pessoas.  Posteriormente iria receber comida na boca, de canudo, pq estaria totalmente quebrada por conta de s<b> eu racis</b>mo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_0Z_YavmkdjHGGsJ4AaABAg",
            "user": "Black t",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357739,
            "commentText": "Tem q mata uma porra dessas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyAzPYWVNmfpAaDmlF4AaABAg",
            "user": "Joel Dos santos silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357741,
            "commentText": "Mulher brisada \"por que a sua verdade \u00e9 mais verdade do que a minha verdade\" OXE KKSKSKSKSKKS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz6y_gsF9KQr-AjU5p4AaABAg",
            "user": "anderson Oliveira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459357743,
            "commentText": "Cadeia nela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymmHCzQJt7Keepx1J4AaABAg",
            "user": "Joberto Batista Xavier",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358513,
            "commentText": "branca maldita",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzG-exoMU7T5qzZHK14AaABAg",
            "user": "Juliano Martins",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358516,
            "commentText": "N\u00e3o adianta ser <b> racista,</b> se eu precisar de doa\u00e7\u00e3o de sangue, todos os sangue s\u00e3o<b>  ve<b> rmelho</b</b>>, se eu precisar de algum \u00f3rg\u00e3o em cirurgia, todos s\u00e3o da mesma cor e se debaixo da terra todos somos iguais, por qu\u00ea n\u00e3o fazer o mesmo quando estamos vivos?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyJEPHLjaHeDXUoeFN4AaABAg",
            "user": "leninha pente",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358518,
            "commentText": "Engra\u00e7ado que os <b> racista </b>de pele branca se acham superior a uma pessoa por ela ter a pele<b>  negra</b>. Tipo??? Queridoooooos em qual universo que vcs vivem, as pessoas com pele branca \u00e9 superior ao que exatamente? Por que sao muito mais vulner\u00e1veis a doen\u00e7a do q quem tem a pel<b> e negr</b>a kkkk envelhecem mais rapido, \u00e9 mais prop\u00edcio a ter c\u00e2ncer de pele se pegar um \"solzinho\", pela sua pele branca nao conter a prote\u00e7\u00e3o que deveria a chamada melanina. Gente de onde que vem essa superioridade inexistente. Parem que \u00e9 muitoooo feio isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQQPlnNjA5ZNmvWVZ4AaABAg",
            "user": "will Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358520,
            "commentText": "O dia q realmente der \"pris\u00e3o\"para esse tipo de crime vai acabar essa palha\u00e7ada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5uWr6gjz7XaOVSjd4AaABAg",
            "user": "roberto barreto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358523,
            "commentText": "Gente Somos todos iguais a cor da pele n\u00e3o define quem nois somos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykqX3LsbO3E-jBVe14AaABAg",
            "user": "andre ribolli",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358525,
            "commentText": "Da pra ver pelo cabelo dela que \u00e9 13 !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx9ZyNAwczVn0sJn3p4AaABAg",
            "user": "EMMANUEL Felix",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358527,
            "commentText": "RACISMO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyzVOfgu9Wz2CRYevt4AaABAg",
            "user": "Eliane Oliveira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358529,
            "commentText": "Tem q prender o cabeleireiro que fez essa franja nela.kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAqvtFuUs-FRkCVYF4AaABAg",
            "user": "EntreTanti",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358531,
            "commentText": "Ela foi presa por <b> racismo,</b> no massimo ela pago per atos racismos, poruw isso s\u00f3 da pris\u00e3o se Ela n\u00e3o pagar e mais cad\u00ea o v\u00eddeo dela sendo presa??? \ud83e\udd14\ud83e\udd14",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2XSM7eU0VeiMU5E54AaABAg",
            "user": "Alone Gamer",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358535,
            "commentText": "Racista nem \u00e9 gente :/",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVG1OzUoNw2yxO2CN4AaABAg",
            "user": "R.R o violador",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358537,
            "commentText": "Chuta a cara dessa puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyzhYpEWKfUnRXDFt14AaABAg",
            "user": "ARI 4 DIMENS\u00c3O",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358559,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>de nv kkk ta em todas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_PnefF4PExXdPsYB4AaABAg",
            "user": "surprise man",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358561,
            "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs pra quem gosta de Rap da uma for\u00e7a no canal \ud83c\udfb5\ud83d\udd25",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzXltrnBvN5GcP8VV4AaABAg",
            "user": "Fabiano",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358562,
            "commentText": "Cad\u00ea a pris\u00e3o? T\u00edtulo mentiroso. S\u00f3 pra ganhar visualiza\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxrK7sMK7mdbHgDSRd4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Muniz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358564,
            "commentText": "Isso a\u00ed  Neg\u00e3o...ferro na branquela kkkkkk menosprezar uma pessoa por conta da sua cor \u00e9 inadmiss\u00edvel",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz1pkWFRz4eZWPABRV4AaABAg",
            "user": "Vandinho",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358566,
            "commentText": "Se todos fossem como esse rapaz. Calmo, educado e racional, haveria menos brigas, discuss\u00f5es e processos judiciais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzwQ1UBQQE6RM8vVVF4AaABAg",
            "user": "Wattys Ribeiro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358567,
            "commentText": "Isso n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>, e inj\u00faria t\u00e1 racial !crime previsto em lei.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzvOX0SQG_DSDPf6w14AaABAg",
            "user": "Poly 's",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358569,
            "commentText": "Olha a cara de <b> rid\u00edcula!</b> Debochada! Cadeia p um ser humano despres\u00edvel como esse. A outra<b>  cadela</b> n\u00e3o para de latir ao fundo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzxi6dNrYwMOPzwGCJ4AaABAg",
            "user": "loi Negreiros",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358570,
            "commentText": "O <b> racismo </b>tinha q ser puni\u00e7\u00e3o severissima porq essas pessoas n tem mais jeito a mente e o cora\u00e7\u00e3o t\u00e1 cauteriza\u00e7\u00e3o pelo mal  esses s\u00f3 Jesus pra dar jeito o de tem solu\u00e7\u00e3o e pras crian\u00e7as q ainda est\u00e3o em forma\u00e7\u00e3o  nas pra esses semeadores do mal tinha serem presos. Por anos. E j\u00e1 era",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx41a-bxEv8k5bhYdd4AaABAg",
            "user": "daniel jose",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459358572,
            "commentText": "J\u00e1 sofri <b> racismo </b>no trabalho por trabalhar com negros eles faziam piada o tempo todo gostam de se fazer de v\u00edtima muitas das vezes n\u00e3o sei se este \u00e9 o caso agora n\u00e3o venham esculachar a<b>  mulher</b> pela a opini\u00e3o de v\u00e1rias pessoas negras q estavam l\u00e1 .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgytArFnXLzwn-YUFY14AaABAg",
            "user": "Janio 87",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359244,
            "commentText": "ATA,EU ACHO QUE NA MENTE DELA EXISTIA QUILOMBO DE BRANCOS So pode mano",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgytArFnXLzwn-YUFY14AaABAg.8uEImAbtlGi8v-MSQGH0tN",
                    "user": "L Andrady",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446559542,
                    "commentText": "\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude01\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02verdade",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwiawqghc9adBkRb_x4AaABAg",
            "user": "Rafael Ferreira Alves",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359246,
            "commentText": "Fogo nos racistas. FODASE.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzoP6DnK8s_67qqeR14AaABAg",
            "user": "Janio 87",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359248,
            "commentText": "SEMPRE SAO VELHOS MANO,ESSAS POHAS DEVIAM DAR EXEMPLO\n\nEu to ligado que nas d\u00e9cada d 80,essas <b> vel<b> ha </b</b>>gamavam num negao",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzoP6DnK8s_67qqeR14AaABAg.8uEIZEpa4xR8uF4OVHeJq5",
                    "user": "Pedro Henrique",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459359526,
                    "commentText": "Mais quem iria querer isso kkkkkk Oi\u00e3 q cabelinho ridiculo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy3mcdrbt7D-fQVZDV4AaABAg",
            "user": "Zharathos Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359250,
            "commentText": "Que debochada essa <b> mulher,</b> finge que n\u00e3o falou nada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSW0iw3KERmlS6xy54AaABAg",
            "user": "italo cavalo de fogo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359252,
            "commentText": "Ai g1 vai toma no cu voces s\u00e3o os mais preconceituosos e ficam ai se pintando de liberalistas hip\u00f3critas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg",
            "user": "Thiago Luiz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359253,
            "commentText": "Assim s\u00e3o uma grande parte daqueles que moram na zona sul dizem defender negros, dizem ser contra o bolsonaro mais s\u00e3o os verdadeiros racistas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78uGMtvTkd_o",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459359559,
                    "commentText": "Negros n\u00e3o precisam ser defendidos, tem que acabar com esse mimimi. Diante de qualquer problema voc\u00eas apenas se apoiam na bengala do <b> racismo,</b> chorando e esperando ser \"defendidos\". Brancos (portugueses, espanh\u00f3is, franceses) foram escravizados por outros brancos (romanos) mas n\u00e3o vejo ningu\u00e9m l\u00e1 na Europa chorando ou querendo repara\u00e7\u00e3o da It\u00e1lia. Eles simplesmente passaram por cima e transformaram seus pa\u00edses em primeiro mundo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78uH2ZQljUhA",
                    "user": "Thiago Luiz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459359561,
                    "commentText": "@Ervin Holtz mano estuda um pouco depois a gente conversa.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78uHNKcxCp5P",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459359563,
                    "commentText": "@Thiago Luiz J\u00e1 voc\u00ea tem que estudar muito, para acabar com seu vitimismo racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78uK7U9WfTRv",
                    "user": "Thiago Luiz",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632159565,
                    "commentText": "@Ervin Holtz que vitimismo mano em nenhum momento me senti doido e me vitimizei, s\u00f3 falei a verdade que o <b> racismo </b>velado e uma realidade no nosso pa\u00eds.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78uK7c_DWoIH",
                    "user": "Thiago Luiz",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632159567,
                    "commentText": "@Ervin Holtz ah e s\u00f3 pra voc\u00ea saber sou t\u00e3o vitimista que votei no bolsonaro.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx_W2gkzbmfZO58LqV4AaABAg.8uEE97DHNE78u_gqvQVXGd",
                    "user": "Quero Caf\u00e9",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236959569,
                    "commentText": "Bolsomito",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxVHq1jvD3HDd2JO2x4AaABAg",
            "user": "Mateus do Monte",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359255,
            "commentText": "Tem que qebrar os dentes dessa doente pra aprender a falar bosta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCovE1oGwVn-6cchx4AaABAg",
            "user": "Enzo Marchetto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359257,
            "commentText": "Vivemos em um pa\u00eds <b> racista </b>e demagogo, anos atr\u00e1s foi institu\u00eddo o plano de Eug\u00eania para, branquear a popula\u00e7\u00e3o. (Isso era lei, procurem) infelizmente isto ainda vive no sub-conciente das pessoas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmnkN-rkHcW2GpMAR4AaABAg",
            "user": "Cristian Muhlbauer",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359258,
            "commentText": "T\u00e1 a\u00ed por isso somos um pa\u00eds de terceiro mundo pessoas ignorante  fazem um pa\u00eds assim <b> mulher </b>nojenta se acha melhor que outros por causa de ser branca e p\u00e1 caba",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5Vi5dK76CCl8yQoR4AaABAg",
            "user": "cerrado sniper01",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359261,
            "commentText": "Olha a cara de esnob dessa vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwk-re4aTEzUUQ0PZZ4AaABAg",
            "user": "Mai Carneiro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359262,
            "commentText": "cad\u00ea ela sendo presa?????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyNaRpUR-aFowDvZft4AaABAg",
            "user": "Laio Couto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359264,
            "commentText": "Isso parece ser no leblon .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz-qNn1Q-ZDVAyy0zF4AaABAg",
            "user": "Humberto Cabral",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359265,
            "commentText": "Hoje essa eleitora do BOLSONARO  comemora o fim do \"politicamente correto \", onde ela pode exerce livremente seu <b> racismo,</b> OU SUA FALTA DE CAR\u00c1TER.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBy53_2YG_Vr-WCoN4AaABAg",
            "user": "Lucinaldo Lima",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359267,
            "commentText": "N\u00e3o vi ela sendo presa\ud83d\ude12",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzAjsnNri5-OE9OegR4AaABAg",
            "user": "Wavison Matheus",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359268,
            "commentText": "Se foi inj\u00faria t\u00e1 bom demais kkkkkkkkkkkkkk, ningu\u00e9m \u00e9 preso por inj\u00faria no Brasil kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAxOYr3oIevD81DS54AaABAg",
            "user": "Antonio Almeida",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359270,
            "commentText": "Na verdade tem que parar com isso,<b> gordo,</b<b> >magro</b<b> >,carec</b<b> >a,ido</b>so,deficiente,morenos,brancos,albino,para com isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxDSUrfj1C4tMZtKJl4AaABAg",
            "user": "wellington piselli",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359271,
            "commentText": "ESSES BURGUESES DE MERDA! A PIOR <b> RA\u00c7A </b>SAO VOC\u00caS MAL INFORMADOS<b>  ANALFABETO</b>(A) SE NAO FOSSE OS NEGROS VCS NEM NA TERRA ESTAVAO. VCS ESCRAVISO OS NEGROS POR D\u00c9CADAS, COMPRANDO OS NEGROS COM MIGALAHAS BUGIGANGAS ASSIM COMO FEZ D  PEDRO AO CHEGAR NO PA\u00cdS.. VCS S\u00c3O OS PIORES..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzndM5qcGH4gpteSsh4AaABAg",
            "user": "Fernando RSDO",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359273,
            "commentText": "Cert\u00edssima, liberdade de express\u00e3o, uma pena que foi punida injustamente",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyH4lfILoKLtkcmmHl4AaABAg",
            "user": "Orlando Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359274,
            "commentText": "Se toda vez que acontecesse um ato preconceituoso nos lugar as pessoas tivessem essa atitude iria diminuir muito o <b> racismo.</b>",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwg1h0jnhEAACVZdFp4AaABAg",
            "user": "Sandra J\u00falia e juju maniblox Soares da Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459359276,
            "commentText": "Todos os racistas v\u00e3o ter ou algu\u00e9m a fam\u00edlia  vai ter c\u00e2ncer",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6xuAjFlOS4JDkvFJ4AaABAg",
            "user": "Jairo Siuza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360256,
            "commentText": "Isso e' triste",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz0gARA4kda8EWFN-54AaABAg",
            "user": "Rosangela Ricardo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360257,
            "commentText": "Esses racistas n\u00e3o tem mente n\u00e3o tem cora\u00e7\u00e3o olha a nossa m\u00e3e Senhora Aparecida ela \u00e9 linda.Eles n\u00e3o gosta nem dele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZNdXtTcvSFVdFkY94AaABAg",
            "user": "Mandioca Boa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360261,
            "commentText": "Esta <b> mulher </b>joga pedra nos outros,doidinha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxgotpG0FXjfVWM-3R4AaABAg",
            "user": "Luca :\\",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360263,
            "commentText": "Eu teria dado uma voadora, lugar de <b> racista </b>\u00e9 queimando no inferno",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxp89OHAewRvzTx30x4AaABAg",
            "user": "ToxiC _-",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360265,
            "commentText": "Se eu estivesse a\u00ed j\u00e1 tinha tacado fogo nessa <b> racista </b>de merda \nBranquela do krl \nFogo nos<b>  racista</b>\nE pau no cu do governo \ud83d\udd25\ud83d\udd25",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymXDPv4hfX3rH9Rh14AaABAg",
            "user": "Edjana Hara",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360266,
            "commentText": "Odeio racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzE4Z9KZjyWl3mugQp4AaABAg",
            "user": "Marina \u00cdvina :3",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360268,
            "commentText": "eu, raxixta?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwPnB7HbO3JVOPt99V4AaABAg",
            "user": "Manduca Guimar\u00e3es",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360269,
            "commentText": "Que vontade de meter a porrada nessa <b> vel<b> ha </b</b>>desgra\u00e7ada. O homen que estava la fez o certo em manter a paci\u00eancia.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzbi5CuvNbeWhVTKON4AaABAg",
            "user": "mauigalebe",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360271,
            "commentText": "Eu odeio a palavra que come\u00e7a com a letra 'P' e termina com 'To'\n'PRECONCEITO'!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxd_w_RFbEVDXY7xpx4AaABAg",
            "user": "g0rd0-fps",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360273,
            "commentText": "VAGABUNDA!!!  LIXO!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxH9WcxqRGSjEB74EN4AaABAg",
            "user": "Thiago - Alt\u00f4nia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360274,
            "commentText": "Volta pra senzala n\u00e3o \u00e9 frase <b> racista </b>kk. Todo mundo entendeu errado ko",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxNQxHTPnnJXUnTvAh4AaABAg",
            "user": "Davi Mendes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360276,
            "commentText": "Se eu fosse aquele neg\u00e3o teria quebrado a cara dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwkfYRK_JuUodpLgZ14AaABAg",
            "user": "Teta man",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360277,
            "commentText": "sensa\u00e7\u00e3o sensacional, sensa\u00e7\u00e3o sensacional. Firma, firma, firma, fogo nos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuQkPBBWmySPylqJx4AaABAg",
            "user": "Pretinha santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360279,
            "commentText": "Mui\u00e9 tu nn sabe com quem ta ti metendo sua VAGABUNDA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxyj53841KyJmOOjuR4AaABAg",
            "user": "DXWGL4Z",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360281,
            "commentText": "CARAAAA, EU JA TERIA FECHADO A M\u00c3O E TER DADO UM SOCO NO LADO DO OUVIDO.. \n#FOGONOSRACISTAS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxyj53841KyJmOOjuR4AaABAg.8uCbzkPN4aA8uHDCeEQnbS",
                    "user": "[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305]",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459360519,
                    "commentText": "#Fogo nos pretos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxyj53841KyJmOOjuR4AaABAg.8uCbzkPN4aA8u_gwV4IW7L",
                    "user": "Quero Caf\u00e9",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236960520,
                    "commentText": "@[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305] Sai dai seu pobre",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxjC7WYPhB0oA8F6rh4AaABAg",
            "user": "J. LIMA",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360283,
            "commentText": "Pq  o doido t\u00e1 pendurado na carcunda da mina?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwtTgpVjI7bTmWWoch4AaABAg",
            "user": "Andreia Maria",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360284,
            "commentText": "Cadeia nessa porra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwvK5z2O74ecF_2Cu14AaABAg",
            "user": "Edmilson Abade",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360286,
            "commentText": "Se fosse um mandava ela ir tomar no cu e fodasse o resto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyJHDlciAUvXhev6bh4AaABAg",
            "user": "Edmilson Abade",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360287,
            "commentText": "Manda essa filadaputa ir tomar no cu caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwLc2Yn40XPxoaSnBJ4AaABAg",
            "user": "Filipe",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459360289,
            "commentText": "Racistas malditos n\u00e3o acredito que ainda existam...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugztw5J67EhrI3AooaJ4AaABAg",
            "user": "Jair fRAGA",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361176,
            "commentText": "No pais em que o presidente \u00e9 <b> racista,</b> nada mais comum que isso nas ruas..",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPuNX7pZx3b_PqYWF4AaABAg",
            "user": "Danilo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361177,
            "commentText": "Lament\u00e1vel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwmyU6UJKwWreXmtLl4AaABAg",
            "user": "OTAKU BR",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361179,
            "commentText": "Porque a sua verdade e mais verdade do que a minha kkkkk <b> mulher </b>nojenta",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwmyU6UJKwWreXmtLl4AaABAg.8uCVZyLmBLf8uOi6EKM2zi",
                    "user": "Hassan Mansour",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236961453,
                    "commentText": "Dessa parte oque ela falou de errado kid?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwmyU6UJKwWreXmtLl4AaABAg.8uCVZyLmBLf8uOiShmWqxl",
                    "user": "OTAKU BR",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236961454,
                    "commentText": "@Hassan Mansour eu sou o kid bengala seu Otario",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyGiOxf69RWDyzx6ZZ4AaABAg",
            "user": "Querelcio Ferreira Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361181,
            "commentText": "Lament\u00e1vel nos dia de hj acontecendo isso...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysXAS3UIPCqWERsiJ4AaABAg",
            "user": "Leandro Pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361182,
            "commentText": "velha disgracada",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxg2yCz2WkMRihXmah4AaABAg",
            "user": "Leandro Pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361184,
            "commentText": "rascista filho da puta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzb-ZHZED0tKuM7yqd4AaABAg",
            "user": "Welisson Goes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361186,
            "commentText": "N\u00e3o vi ningu\u00e9m indo preso em flagrante!.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzeSsAL55aKG4PM1rN4AaABAg",
            "user": "Vinicius Rodrigues",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361187,
            "commentText": "Fogo nos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHMmlewRiIUV4bxJF4AaABAg",
            "user": "uno home barnab\u00e9",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361189,
            "commentText": "mimimi pra la e pra ca .chama a policia mostrem provas e segue o jogo.se o cara tiver certo  processa .se a <b> mulher </b>tiver certa manda o funcionario embora .indeniza a<b>  mulher</b> e boa .chega de mimimi",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyaIiEC4hhFq9e6zWJ4AaABAg",
            "user": "Lukas Marciano",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361190,
            "commentText": "Al\u00e9m desse v\u00eddeo, j\u00e1 vi mais um ou dois protagonizando essa senhora, e todos pelo mesmo motivo, <b> racismo.</b> Vi algu\u00e9m dizer que ela tem problema mental, mas sinceramente, n\u00e3o aparenta, aparenta apenas n\u00e3o ter car\u00e1ter",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHXWHMKEmAVIxRIpp4AaABAg",
            "user": "erison de oliveira alves",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361192,
            "commentText": "A burguesia brasileira \u00e9 cruel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx-r4VHIjVLD8u-5214AaABAg",
            "user": "erison de oliveira alves",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361193,
            "commentText": "Vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwVUj1oslfd0Cbz0YB4AaABAg",
            "user": "erison de oliveira alves",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361195,
            "commentText": "Ser humano \u00e9 uma bosta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgynaGQJ7fYVtfjptnV4AaABAg",
            "user": "Felipe Luan",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361197,
            "commentText": "Admiro pessoas como este homem que mesmo sendo  alvo de pessoas  desse n\u00edvel ainda mant\u00e9m o decoro !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw25WY8RaCau1yJSZx4AaABAg",
            "user": "J\u00e3o19",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361198,
            "commentText": "Essa <b> vel<b> ha </b</b<b> >>racist</b>a ainda fica se fazendo de v\u00edtima, falando que as pessoas estavam mentindo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxIX6cKXQ6L0xaSnB94AaABAg",
            "user": "J\u00e3o19",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361200,
            "commentText": "0:35 \"por que a sua verdade \u00e9 mais verdade do que a minha\" kkkkkkkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEa8gjsiP3th0tb3h4AaABAg",
            "user": "Amo a WEBTVbr com Taticelo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361202,
            "commentText": "Caraca, dois homens LINDOS ... essa senhora deve ser sapatas. Se fosse eu bem que taria admirando o moreno gostoso...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGWnMSofFdYeeGdNF4AaABAg",
            "user": "lucas resende",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361203,
            "commentText": "Cara eu n\u00e3o me contentaria n\u00e3o, calmaria n\u00e3o \u00e9 algo que eu tenho, pode ser <b> mulher </b>mas uma banda ia levar antes de entrar na grade",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXxuzdEktbZF0Qlux4AaABAg",
            "user": "Soplay Games",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361205,
            "commentText": "Uma hora cai.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw6leIltyNirmA2YpZ4AaABAg",
            "user": "J. Woods",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459361206,
            "commentText": "Filha de uma <b> puta,</b> que \u00f3dio que tenho dessa gente. Burguesa de merda \ud83d\ude21",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxH9TawOYa0msl2qop4AaABAg",
            "user": "Eduardo Secondo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362102,
            "commentText": "cad\u00ea a pris\u00e3o em flagrante?\n<b> mulher </b<b> >racista</b> e v\u00eddeo com t\u00edtulo enganoso, reportado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxH9TawOYa0msl2qop4AaABAg.8uC6-lrkuZN8uHLOZbF-Fk",
                    "user": "Welerson Matheus",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362394,
                    "commentText": "pesquisa tem o v\u00eddeo dela presa",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzXxbnWjN26lC7IsHd4AaABAg",
            "user": "Clay Squad",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362104,
            "commentText": "Eu n\u00e3o intendo como ainda existe , gente nesse mundo que insiste em , Continuar com o <b> racismo </b>, Deus nos Fez todos iguais mano n\u00e3o \u00e9 porque um tem a cor diferente que ele \u00e9 interior ao<b>  branco</b> , Somos todos iguais mais Smp , E esses Tipos de pessoas que continuam com isso no mundo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzXxbnWjN26lC7IsHd4AaABAg.8uC5KiIdmAV8uGMVCe-O0Z",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362387,
                    "commentText": "Primeiramente nada garante que esse deus judaico ou qualquer outro exista. Depois que segundo a ci\u00eancia tradicional existe ra\u00e7as sim. \u00c9 tanto que quando voc\u00ea entra no hospital para tomar antial\u00e9rgico, tratar doen\u00e7as ou fazer cirurgia anotam logo sua <b> ra\u00e7a </b>no prontu\u00e1rio pois tem doen\u00e7as que aflingem determinados tipos de<b>  ra\u00e7a</b> e outras n\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzXxbnWjN26lC7IsHd4AaABAg.8uC5KiIdmAV8uGVzv3mIw9",
                    "user": "Clay Squad",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362388,
                    "commentText": "@Ervin Holtz da pra ver que voc\u00ea plenamente j\u00e1 se resumir <b> racista </b>s\u00f3 por te falado isso , A Ci\u00eancias Smp vai Tentar mentir Sobre a Exist\u00eancia De Deus  , Mais Se Voc\u00ea For para pra pensar Bem Porqu\u00ea a Ci\u00eancia n\u00e3o consegui , Construir uma pessoa humana ? Porq Eles N\u00e3o Consegui fazer algu\u00e9m volta a vida ? Eles n\u00e3o s\u00e3o os superiores na tecnologia ? Porq sabem que n\u00e3o pode Quem Fez o mundo e o multiverso e a Gente \u00e9 algu\u00e9m mas iluminado do que voc\u00ea imagina ,\nPra voc\u00ea ter uma ideia eles criam uma l\u00f3gica de que v\u00ednhemos dos macacos  e de que uma bomba caiu no planeta e nos formou , Agr te pergunto Porque Se v\u00ednhemos dos Macacos eles ainda n\u00e3o est\u00e3o revoluindo como humanos ? Virando gente ? \nE o Fato da bomba Preciso nem Comenta sobre uma bobagem dessa , N\u00e3o Sou da Igreja mas Acredito em Jesus Cristo no Que ele Fez , e no que ele h\u00e1 de fazer..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzXxbnWjN26lC7IsHd4AaABAg.8uC5KiIdmAV8uGZ9ISuwws",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362389,
                    "commentText": "@Clay Squad Seu coment\u00e1rio revela sua total ignor\u00e2ncia para n\u00e3o dizer estupidez, causada pela falta de estudo e piorada pela cren\u00e7a em deuses e f\u00e1bulas da mitologia judaica. O Big Bang n\u00e3o foi uma bomba e sim um fen\u00f4meno gerador de espa\u00e7o, tempo e mat\u00e9ria, apenas isso. Em rela\u00e7\u00e3o aos primatas estes ainda hoje utilizam ferramentas para obten\u00e7\u00e3o de alimentos, para defesa e alguns deles j\u00e1 conseguiram aprender linguagem de sinais (de surdos-mudos) para se comunicar, a exemplo da Gorila Koko. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a sua falta de cren\u00e7a na ci\u00eancia, sugiro que quando estiver doente, com um ferimento grande ou tiver sofrido algum acidente, n\u00e3o v\u00e1 num hospital. V\u00e1 na igreja e pe\u00e7a para seu pastor passar a m\u00e3o e curar. Rsrsrsrsrs.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzXxbnWjN26lC7IsHd4AaABAg.8uC5KiIdmAV8uGZhLfR5qx",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362390,
                    "commentText": "@Clay Squad N\u00e3o acredita na Teoria da Evolu\u00e7\u00e3o, mas acredita em cobra falante, virgem gr\u00e1vida, homem vivendo dentro de uma <b> baleia </b>3 anos, mar se abrindo e outras hist\u00f3rias mirabolantes do conto de fadas chamado B\u00edblia, al\u00e9m de adorar carpinteiro morto-vivo de 2 mil anos atr\u00e1s kkkkkkkkkkkkk Aiai ...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwNBRcMd_5jha_r-ct4AaABAg",
            "user": "CBT 1",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362106,
            "commentText": "E a express\u00e3o facial da <b> mulher </b<b> >racista</b> o tempo todo expressa desprezo pelos trabalhadores do mercado!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzjb7O6jFkGdQsw7sZ4AaABAg",
            "user": "Sniper Americano Comando",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362108,
            "commentText": "Infelizmente existem ainda esses seres desprovidas de intelig\u00eancia. \nTem que se foder mesmo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugweub8eAKmNpg6MlMN4AaABAg",
            "user": "Jocassio Alves Dos Santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362109,
            "commentText": "Da nojo a cara dessa <b> vagabundo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx2wl3Qi2kMdmYfmsB4AaABAg",
            "user": "felipe novaes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362111,
            "commentText": "Onde que mostra <b> mulher </b>\u00e9 presa?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy51n3gieu2734Z7KN4AaABAg",
            "user": "Pedrada na Orelha",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362112,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>\u00e9 um ser humano horr\u00edvel , merece se foder muito ,<b>  ve<b> lha</b</b>> maldita .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxiydDvh_UvC4eJ7FZ4AaABAg",
            "user": "Jow Falcon",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362114,
            "commentText": "Prende mesmo essa vaca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6RKXh98GI52LKD7x4AaABAg",
            "user": "Dany Fonseca",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362115,
            "commentText": "Gente que horror. Somos todos iguais. At\u00e9 quando vai isso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx6RKXh98GI52LKD7x4AaABAg.8uBrkovqXW38uGLlNMALq7",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459362373,
                    "commentText": "Existe ra\u00e7as sim, inclusive na medicina e biologia o conceito de <b> ra\u00e7a </b>\u00e9 v\u00e1lido. N\u00e3o somos todos iguais n\u00e3o. Isso a\u00ed \u00e9 papo de marxista.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx5XDnUi9SsYa5GUpB4AaABAg",
            "user": "Desmonetiza\u00e7\u00e3o ,Oi dnv",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362117,
            "commentText": "\"Porque sua verdade e mais verdade doque a minha\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-GbCWEGuq9igbwHB4AaABAg",
            "user": "Leandro Moreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362119,
            "commentText": "Que coisa,uma <b> idiota </b<b> >racista</b>....So<b> u branc</b>o,descendente de Holandeses,minha filha \u00e9 branca de olhos azuis,mas odeio racistas.Ninguem \u00e9  inferior a outro por sua cor....A pena para racistas t\u00eam que ser mais pesada..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxbgv9Ns3kETQtCGal4AaABAg",
            "user": "Pitbull Strongman",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362121,
            "commentText": "Tem que ir pra cadeia , CADEIA NELA BOLSONARO !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw0NhNZYDPbcXu1jr94AaABAg",
            "user": "thiago alex",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362122,
            "commentText": "Essas pessoas que s\u00e3o <b> racista </b>v\u00e3o tudo tomar no cuuuuuu bando de filho da<b>  puta</b> , toda humanidade s\u00e3o todas iguais , era pra toda pessoa que falar alg<b> o racist</b>a ser  preso mesmo de imediato<b>  , racis</b>mo n\u00e3o!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxgttVgssh2Z9gcd014AaABAg",
            "user": "Carlos Alberto Batista Cruz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362124,
            "commentText": "cade o video dela sendo presa? :(",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzUzoGx9UBA7HLsCaR4AaABAg",
            "user": "MoTT4",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362125,
            "commentText": "Que cara calmo do crl kkkkkkkk! Malditos monges, mal posso ver seus movimentos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxog6QlnmgjOQkA2zB4AaABAg",
            "user": "Smoke",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362127,
            "commentText": "FOGO NOS <b> RACISTA!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzkWjWHFaF1Y05SLoF4AaABAg",
            "user": "Leonardo Ara\u00fajo Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362128,
            "commentText": "Veia folgada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqSy8sz39l5S9uoIJ4AaABAg",
            "user": "Gefter Marques",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362130,
            "commentText": "Fogo nos racistas \ud83d\udd25",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz6zUU1W4FYqBlctad4AaABAg",
            "user": "Rocker Br",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362131,
            "commentText": "Burguesinha nojenta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwiGftQM44iesktCgN4AaABAg",
            "user": "Diana Nunes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459362133,
            "commentText": "Esse tipo de pessoa bosal \u00e9 preconceitosa de uma forma geral porque se n\u00e3o fosse <b> negro </b>ela iria humilhar porque \u00e9 pobre..\nNa verdade se acha superior a quem \u00e9 pobre.Ent\u00e3o independente da cor ela iria agir da mesma maneira .",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzC_nGFc6iC8170ou54AaABAg",
            "user": "Valdir Ribeiro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363049,
            "commentText": "Tem que ser presa mesmo safada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw1DjHKXCPMpo8jEsF4AaABAg",
            "user": "Marcus Vidal",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363051,
            "commentText": "\"Por que que a sua verdade \u00e9 mais verdade do que a minha?\"\n-Branca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw1DjHKXCPMpo8jEsF4AaABAg.8uBdNEdR2qX8uBfsCY3p3g",
                    "user": "Iae blz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459363329,
                    "commentText": "O nome dela \u00e9 branca?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw1DjHKXCPMpo8jEsF4AaABAg.8uBdNEdR2qX8uBi6MdU5oa",
                    "user": "Marcus Vidal",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459363330,
                    "commentText": "Azul",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxreqUhzWwK2R_c7394AaABAg",
            "user": "2018 YAN",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363053,
            "commentText": "agora at\u00e9  peidar...\u00e9  <b> racismo.</b>...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgytKav89Fm6jG9dqOJ4AaABAg",
            "user": "Caio Almeida",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363054,
            "commentText": "A eu tinha dado uns tr\u00eas soco nela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzyr0wWKE5piUIxfux4AaABAg",
            "user": "Ev. Eliel Brauna",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363056,
            "commentText": "cad\u00ea a pris\u00e3o?\ud83d\udc48",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyYiaU03QNZS73HwWd4AaABAg",
            "user": "LF ThugLife",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363057,
            "commentText": "essa <b> mulher </b>merecia era uma porrada no meio dessa cara feia dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx4afdfrBk1nRY9d4J4AaABAg",
            "user": "Vanda Teixeira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363059,
            "commentText": "Quem devia ir preso e o cabeleireiro desgra\u00e7ado que fez essa tosa no cabelo dessa solteirona que vive com os gatos kkkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzDmBQqa5gxEBXm9wJ4AaABAg",
            "user": "Reynato Gol",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363060,
            "commentText": "\"cabeeliiin na r\u00e9gua\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwc-vf7YZlzAG9zC9h4AaABAg",
            "user": "de gilberto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363062,
            "commentText": "RACISTA FILHA DA PUTA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymNRuanDLByMVf6wV4AaABAg",
            "user": "Sniper Americano",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363063,
            "commentText": "Ela \u00e9 a m\u00e3e do debi e loide? Com esse corte de cabelo kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgytpVCEIsy2aO_qdlV4AaABAg",
            "user": "Wenet Dois",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363065,
            "commentText": "Da na cara dela essa <b> vadia </b>sem car\u00e1ter sem respeito.antes de ser presa levar cacetes antes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzSuiQaH7jsXg36j4N4AaABAg",
            "user": "Marco Rock",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363066,
            "commentText": "Tinha que dar uma porrada na cara dessa filha da <b> puta,</b> e pronto!",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzSuiQaH7jsXg36j4N4AaABAg.8uBRdp3wJGu8uDI4k-7WTa",
                    "user": "Ferreira Channel",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459363340,
                    "commentText": "Voc\u00ea estaria fazendo pior do que ela partir pra agress\u00e3o e ainda contra uma mulher",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzSuiQaH7jsXg36j4N4AaABAg.8uBRdp3wJGu8uEZSNWRD9O",
                    "user": "Wanderson Rodrigues",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459363341,
                    "commentText": "A pessoa perderia sua raz\u00e3o",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwHAnBaxIxMoaqMhg94AaABAg",
            "user": "Richard Antunes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363068,
            "commentText": "Video mentiroso .Ela foi <b> racista </b>,entretanto \u00f1 ah pris\u00e3o no video ,apenas discuss\u00e3o .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyiMeDr-Bn-QjWzdex4AaABAg",
            "user": "BA,AL 616",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363070,
            "commentText": "\ud83d\ude05 pessoas ? Kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5Wv8cfeI7D6Wr6nJ4AaABAg",
            "user": "Fut",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363071,
            "commentText": "vai dizer que \u00e9 doente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzp7WpdwtRXzuBSz854AaABAg",
            "user": "Allisson Am\u00e9rico",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363073,
            "commentText": "A chamada do v\u00eddeo \u00e9 para pris\u00e3o da <b> mulher </b>e  o mesmo s\u00f3 mostra o bate boca entre as partes? 3:26 perdidos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzN5uVkvImZgcfzt794AaABAg",
            "user": "Mauro jose de oliveira cavalcanti netto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363074,
            "commentText": "Esse tipo de gente tem que tomar um murro no olho ai quando ela pensar em insulta algu\u00e9m ela vai lembra do olho roxo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzXwvXKLX3HWBrH_tR4AaABAg",
            "user": "Henrique Maximo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363081,
            "commentText": "e no brasil infelismente na frente os grandao nao e <b> racismo </b>mais tem mais da metade do brasil e racista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzE3HSPReRXwwdZlgt4AaABAg",
            "user": "Samuel moura",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363082,
            "commentText": "A pessoa manda a outra voltar pra senzala e ainda fala \"voc\u00ea entendeu fora do contexto\". <b> Mulher </b>hip\u00f3crita\nFingida, e ainda queria que as pessoas fossem fazer algo que n\u00e3o tinham obriga\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyNBKpWkpExUvtCwz94AaABAg",
            "user": "ADCM 999",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459363084,
            "commentText": "Fogo nos racistas \ud83d\udd25\ud83d\udd25",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_HxxIha1yyqIjidN4AaABAg",
            "user": "Rafaelly Muniz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364103,
            "commentText": "FOGOOO NOS RASCISTAS\ud83d\udd25",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzsr4kSDrMgpyp2X1p4AaABAg",
            "user": "DBC Squad",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364104,
            "commentText": "Fogo nos <b> racista </b>\ud83d\udca5\ud83d\udca3",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSdXe0B_lkbf567UZ4AaABAg",
            "user": "joaozinho gameplays13",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364106,
            "commentText": "Pleno seculo 21 e esse povo ainda com <b> racismo.</b>. Digo nd.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxSdXe0B_lkbf567UZ4AaABAg.8uAuJ7HAtbC8uEQoYsviIz",
                    "user": "surprise man",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364402,
                    "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs se gostar de Rap confere a id\u00e9ia \ud83c\udfb5\ud83d\udd25",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzrWtbpvBDQI7EK0ud4AaABAg",
            "user": "McFelipinhoBR",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364108,
            "commentText": "Essa <b> vel<b> ha </b</b<b> >>vadi</b>a deve ter tentado sentar em uma rola bem grande<b>  e pre</b>ta e n\u00e3o conseguiu ai ficou desse jei<b> to! Va</b>dia, lixoooo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx9pgnZkd5ts6ZopYx4AaABAg",
            "user": "Gabriel Lucio",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364110,
            "commentText": "Fogo nos racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz9_FwbaRCqxSFCa8h4AaABAg",
            "user": "MITOCHO",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364112,
            "commentText": "Mulher branca do Leblon, achas mesmo que dar\u00e1 algo? Muito ing\u00eanuos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz9_FwbaRCqxSFCa8h4AaABAg.8uAiAHEXRBr8uDQTsahd_s",
                    "user": "Mateus Santos",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364369,
                    "commentText": "U\u00e9, sim, pode dar algo. Oque n\u00e3o iria dar \u00e9 se ele n\u00e3o fizesse o B.O, e deixasse pra l\u00e1.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugygr23so4UxMbXSv014AaABAg",
            "user": "Samuel jr junior t\u00e9n\u00e9r\u00e9",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364114,
            "commentText": "Essa <b> vel<b> ha </b</b>>t\u00e1 precisando de piroca no \u00e2nus",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzhYCra3M8An6cMdIV4AaABAg",
            "user": "Pedro Brayn",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364115,
            "commentText": "Mulher filha de uma <b> prostituta.</b>.. \u00e9 foda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwLmqTya3R5aS4hNtR4AaABAg",
            "user": "Fabio Atividades",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364117,
            "commentText": "Ainda bem que o rapaz foi paciente eu n\u00e3o teria paciencia daria um rodo na <b> mulher.</b>.. A\u00ed eu sairia errado tbm mais toda a\u00e7\u00e3o existe uma rea\u00e7\u00e3o... Tenho at\u00e9 medo das minhas rea\u00e7\u00f5es.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7Vhds4m8gSiWXeKN4AaABAg",
            "user": "vini tube",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364119,
            "commentText": "CERTEZA QUE ESSA <b> MULHER </b>\u00c9 MILITANTE DO PT",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugww4-yx0I9rhPxmiFZ4AaABAg",
            "user": "Felipe Diogenes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364120,
            "commentText": "Sempre recorrem ao \"voc\u00ea est\u00e1 tirando do contexto\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwXbItEeW_6s5EMHOt4AaABAg",
            "user": "Matheus Giacomini",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364122,
            "commentText": "https://youtu.be/E_8RMq-LXLk\nMesma hist\u00f3ria.. estava com o cachorro e pediu pra funcion\u00e1ria do mercado buscar algo...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwXbItEeW_6s5EMHOt4AaABAg.8uAWibXX36m8uCa3cargRu",
                    "user": "Artur D'Angelo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364383,
                    "commentText": "Seria ent\u00e3o essa hist\u00f3ria uma simula\u00e7\u00e3o da hist\u00f3ria desse v\u00eddeo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwXbItEeW_6s5EMHOt4AaABAg.8uAWibXX36m8uCc9m1qrmE",
                    "user": "Matheus Giacomini",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364384,
                    "commentText": "Acho que s\u00e3o dois casos diferentes",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyYSf_WZYXh68N-I5V4AaABAg",
            "user": "Joyciane Karine",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364124,
            "commentText": "Nojenta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyX-sjdvxraIyB5RIt4AaABAg",
            "user": "Pedro Artur Monteiro Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364126,
            "commentText": "Burguesa filha da <b> puta,</b><b>  racista</b> tem que se foder mesmo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxHFuJUMoY0GUrMeB14AaABAg",
            "user": "cas Jesus",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364127,
            "commentText": "Racismo n\u00e3o existe s\u00f3 de brancos contra negros , existe o contr\u00e1rio tamb\u00e9m , <b> racismo </b>contra obesos, idosos e deficientes tamb\u00e9m!!!! Gostaria de ver mais .den\u00fancias sobre os v\u00e1rios tipos de<b>  racismo</b>.....precisa se identificar TODOS os racistas.....n\u00e3o somente esse tipo!!!! Denunciem TODOS!!!! A\u00ed talvez  os outros racistas tomem consci\u00eancia !!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxHFuJUMoY0GUrMeB14AaABAg.8uAVk4EcOnP8uAs25fwSRr",
                    "user": "Julio Silva",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364407,
                    "commentText": "Mais eu achei que ofender idosos era preconceito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxHFuJUMoY0GUrMeB14AaABAg.8uAVk4EcOnP8uFGAUJySG8",
                    "user": "cas Jesus",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459364409,
                    "commentText": "Todo pr\u00e9-conceito j\u00e1 \u00e9 uma forma de <b> racismo </b>e isso precisa\n ter fim...todos somos humanos e devemos dar e ter respeito uns pelos outros , por isso a minha coloca\u00e7\u00e3o...... engloba-se rodas as express\u00f5es racismos e preconceitos .......assista o v\u00eddeo \" voc\u00ea sabe com quem est\u00e1 falando?\" Do Cortella  e o melhor v\u00eddeo que eu j\u00e1 vi sobre esse tema....e divulgue....todos devemos e todos temos direitos\nAbra\u00e7os",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyL-PNRs8LN4hUPmV54AaABAg",
            "user": "Vin\u00edcius K1",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364129,
            "commentText": "\"pelo menos antigamente esses cusao era discreto\"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGOo7P9roWHukj8LV4AaABAg",
            "user": "S\u00f3 Mais Um Noob",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364131,
            "commentText": "Que nojo dessa veia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwPT-UarhlRXHI9abJ4AaABAg",
            "user": "Elisangela Febiana",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364132,
            "commentText": "Veio filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxNq75aq5Os1Dm_G8d4AaABAg",
            "user": "Elisangela Febiana",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364134,
            "commentText": "Kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxM0zZKV8HOT4TF-2R4AaABAg",
            "user": "ll yFaHeP ll",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459364136,
            "commentText": "Chupa a pica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy0bNFXPp0ROryg2954AaABAg",
            "user": "Cesar Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365085,
            "commentText": "C eu fosse o cara eu j\u00e1 teria amassado a cara dessa v\u00e9ia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1YOK6n1b5chzeCap4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Lopes Cardoso Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365087,
            "commentText": "Brasil n\u00e3o tem liberdade de express\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx37l--Nh9Nj2_5L_d4AaABAg",
            "user": "Wellington Oliveira da silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365089,
            "commentText": "FOGO NOS RACISTAS!!!! VEIA DESGRA\u00c7ADA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyqoBmSKJeNfF5Yghl4AaABAg",
            "user": "anonimo br",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365090,
            "commentText": "Que feia a atitude da dondoca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxudBIj0N4jsfzjpit4AaABAg",
            "user": "canal do luis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365092,
            "commentText": "Por favor se inscreve no meu canal galera Quero chegar a 200 inscritos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_v9WCtn3F_fQUz2d4AaABAg",
            "user": "Pedr\u00f8_Gamer",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365093,
            "commentText": "Essa disgra\u00e7a de <b> vel<b> ha </b</b>>tem que \u00e9 morrer",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxEa83UW0ow9QqMKoJ4AaABAg",
            "user": "wellington saraiva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365095,
            "commentText": "o <b> racismo </b>e burrice mas o mais burro nao e o<b>  racista</b>.e o que pensa que <b> o racism</b>o nao existe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxp5_JMg-jkn8_LDfV4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Roj\u00e3o de Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365097,
            "commentText": "O <b> racismo </b>\u00e9 o preconceito mais abomin\u00e1vel execr\u00e1vel e ignorante ,a maioria das coisas foram inventadas por negros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyHRry8oPDf3KxB15N4AaABAg",
            "user": "Rei Dos Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365098,
            "commentText": "FOI PRESA PORRA NENHUMA ISSO AI E MADAME DA ZONA SUL A CADEIA E S\u00d3 PARA OS POBRES....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwZi2EphpEjz5JSZV54AaABAg",
            "user": "Fernando Luiz da silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365100,
            "commentText": "Quem prendeu ela ????.......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrKVGb8UQWf89miMx4AaABAg",
            "user": "Alisson Ximenes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365102,
            "commentText": "N\u00e3o vi ser presa como diz no t\u00edtulo do v\u00eddeo",
            "likes": 48,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDJ6chKkX_CRFJNmJ4AaABAg",
            "user": "francis diego",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365103,
            "commentText": "E oq aconteceu? N\u00e3o tem continua\u00e7\u00e3o?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyLBzC__dYW3xznSFx4AaABAg",
            "user": "Gilvan Belo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365105,
            "commentText": "Ridiculo essa <b> mulher,</b>vai no mercado e quer q os outros pegue as compras pra ela,sem conta a injuria racial.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx3ZkfYLd8OLLM7Mnp4AaABAg",
            "user": "Moises Rodrigues Nares Soro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365107,
            "commentText": "Nojenta essa  ai",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7azDOAUwzEzRralN4AaABAg",
            "user": "Gabriel Marconi",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365108,
            "commentText": "Que cabelo de <b> racista </b>feio em kkkkkkk, cabelo de curumim",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwO4u0wvlaFVYs-No94AaABAg",
            "user": "renan peixoto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365110,
            "commentText": "Cabelinho do professor do Harry poter",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyMpwL8tX1UY91cK0t4AaABAg",
            "user": "Luke Saint",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365112,
            "commentText": "O v\u00eddeo n\u00e3o condiz com o t\u00edtulo. N\u00e3o vi ela sendo presa em flagrante por <b> racismo.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwor3aMOa_M8z_eC8V4AaABAg",
            "user": "Mister",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365113,
            "commentText": "Si fudeu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPdHtD_M69JMiIygt4AaABAg",
            "user": "Vagner Barbosa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365115,
            "commentText": "nao amostra ela sendo presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx0x3MQOYlGQwqLYWN4AaABAg",
            "user": "BOLSONARO 2019",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365117,
            "commentText": "povo fresco! gosta demais de se vitimizar .quando na verdade a <b> ra\u00e7a </b>verdadeiramente inferior \u00e9 a branca.cegos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx0x3MQOYlGQwqLYWN4AaABAg.8u9UGOy4pBg8u9kWKDMRX1",
                    "user": "Numa Margem Distante",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459365377,
                    "commentText": "Vai estudar um pouco de hist\u00f3ria dai vc vai v\u00ea o que \u00e9 vitimista, tapado!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwYC26ThXqGF1w2J7x4AaABAg",
            "user": "DESTRINHO FC",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365980,
            "commentText": "Que vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVEv9Ci2iIH64iLAl4AaABAg",
            "user": "Marcos bosonaro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365982,
            "commentText": "Isso \u00e9 uma coisa nojenta. Nesse.  Pais      n\u00e3o d\u00e1 em nada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_FiuPo5MySbA0PEh4AaABAg",
            "user": "Fausto Lima",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365985,
            "commentText": "Racista? Em 2019? Em que mundo ela vive?\nSomos todos iguais, em credo, <b> ra\u00e7a </b>e cor.\nS\u00f3 n\u00e3o somos iguais mesmo em cora\u00e7\u00e3o como se pode ver...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw_FiuPo5MySbA0PEh4AaABAg.8u9Rv18kq7I8uEQv9uTIET",
                    "user": "surprise man",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459366310,
                    "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs olha a id\u00e9ia, se vc gosta de Rap da uma conferida \ud83c\udfb5\ud83d\udd25",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx_PuLlzwqDp7gaDQJ4AaABAg",
            "user": "Realista Crist\u00e3o",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365988,
            "commentText": "Essa mesma doida j\u00e1 \u00e9 famosa no youtube",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMI9LISqQ4OJiF9xB4AaABAg",
            "user": "Teddy Hair",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365991,
            "commentText": "Tem que p\u00f4r na cadeia e n\u00e3o sair mais... racistas filhos da <b> puta.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxdaem93iwCmRIhnOd4AaABAg",
            "user": "Wellington martins Martins",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365993,
            "commentText": "Agora ficou medindo lei pra todos <b> vel<b> ha </b</b>>safada",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWYqY-6PpXMiENQil4AaABAg",
            "user": "Canal Sebo da Pest",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365995,
            "commentText": "\"Senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> pelamor vei essa<b>  mulher</b> \u00e9 irma da dilma ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxWYqY-6PpXMiENQil4AaABAg.8u9NTZA1Qvx8uAXEzvTwzC",
                    "user": "Felipe Diogenes",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459366279,
                    "commentText": "O que a Dilma tem a ver com isso?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx5VMHvswkL9NkB1FF4AaABAg",
            "user": "rafael maximo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459365998,
            "commentText": "Tomar no cu sua <b> puta.</b> Vai se fuder agora",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgydTXmOy_jgZqtmJdZ4AaABAg",
            "user": "marcio luiz silva Das",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366002,
            "commentText": "Pior q essas porras s\u00e3o covardes, n\u00e3o sustentam o q falam.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzc6CrUUOPnkwf8vgJ4AaABAg",
            "user": "SuiCid3B0yS",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366004,
            "commentText": "n\u00e3O eXisTe <b> RaCiSmo </b>No BraSiL",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-d-be6-MrfXrbtZl4AaABAg",
            "user": "Ricardo Amaral martins",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366006,
            "commentText": "Cadeia nela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7Kz5pSauQYZSH-ol4AaABAg",
            "user": "uRafaelz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366009,
            "commentText": "Esses animais racistas s\u00e3o um dos atrasos da humanidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxfetojkiOVZuWWnD14AaABAg",
            "user": "Clayton Lins",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366011,
            "commentText": "Mulher sem respeito algum ao pr\u00f3ximo. Se respeita algu\u00e9m independentemente da cor, da <b> ra\u00e7a,</b> da situa\u00e7\u00e3o financeira, ou da origem de cada um. O reispeito est\u00e1 em 1 lugar com o pr\u00f3ximo. Por causa de atitudes assim o nosso mundo e o nosso Brasil \u00e9 do jeito que \u00e9. Que Deus aben\u00e7oe a todos e ilumine o cora\u00e7\u00e3o daqueles que falta luz de paz e amor divino\ud83d\ude4f\ud83c\udffc",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy0bhwF-vqfw3E9c9x4AaABAg",
            "user": "Marcos b1GO!",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366013,
            "commentText": "N\u00e3o passar\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyxkCj726u5aQozhs14AaABAg",
            "user": "Gabriel Hakkinen",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366015,
            "commentText": "Fogo nos racistas!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzCsCvYSlhbQp5oGvl4AaABAg",
            "user": "Bruno Ramos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366017,
            "commentText": "T\u00e1 tranquilona. Circula livremente. A vi duas semanas atr\u00e1s nessa mesma rua.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyNFui-IA0T-CQmd2t4AaABAg",
            "user": "Joao Franca",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366019,
            "commentText": "C\u00ednica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwY_A_Q0JPiENSHbId4AaABAg",
            "user": "Joao Franca",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366022,
            "commentText": "E ainda \u00e9 sinica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxuHc1UHLhZ728i1Gh4AaABAg",
            "user": "Iago Pantuzzo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366024,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que eu vejo essa mesma <b> mulher </b>metida em casos de<b>  racismo</b>.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwD52Mo3KO7A_01xSt4AaABAg",
            "user": "Edinho A.",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459366026,
            "commentText": "esse tipo de ser humano que tem que levar uma surra de cip\u00f3 de goiabeira pra aprender a respeitar os outros",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwD52Mo3KO7A_01xSt4AaABAg.8u99BFZsZrW8uERWjJpWxe",
                    "user": "surprise man",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459366274,
                    "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs olha esse Rap se vc gostar \ud83c\udfb5\ud83d\udd25",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwjELUv0uyIfj1vPO14AaABAg",
            "user": "DANIEL MIL GRAU",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367006,
            "commentText": "Porque sua verdade \u00e9 mais verdade do que minha verdade n\u00e3o entendi kkk\n\nOdeio racista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyPiY5b89_a70IMfGB4AaABAg",
            "user": "Rafaela Vieira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367009,
            "commentText": "Racismo acontece com todos, em todo mundo, vcs sabiam q na \u00c1frica do sul brancos morrem por ter terras q os negros querem? E n tem lei l\u00e1 \u00e9 super perigoso p quem vive la e \u00e9 <b> branco,</b> o problema n t\u00e1 na cor, t\u00e1 na cabe\u00e7a das pessoas de se acharem superiores ou inferiores, gra\u00e7as a Deus nascemos no Brasil q n tem segrega\u00e7\u00e3o e tmb tem oportunidade para todos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg",
            "user": "edu Luigi",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367012,
            "commentText": "mercado n\u00e3o \u00e9 pet shop\nNingu\u00e9m tem obriga\u00e7\u00e3o de ficar paparicando cachorro dos outros \nPena n\u00e3o ter o desfecho da pol\u00edcia a\u00ed ...",
            "likes": 97,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg.8u8zIegFCcY8uEPVHUyEMv",
                    "user": "surprise man",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459367351,
                    "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs se gostar de Rap da uma for\u00e7a \ud83c\udfb5\ud83d\udc4a",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg.8u8zIegFCcY8uMM_06hSvX",
                    "user": "HD Filmes e S\u00e9ries",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236967353,
                    "commentText": "@surprise man n\u00e3o lixo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg.8u8zIegFCcY8v9w1B52_C4",
                    "user": "Lili :3",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446567355,
                    "commentText": "Deu em nada, bairro nobre, um homem <b> negro </b>e uma<b>  mulher</b> branca com \u00f3tima situa\u00e7\u00e3o financeira... ainda tem d\u00favidas do que aconteceu? Triste ter que conviver com pessoas assim",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg.8u8zIegFCcY8vKNSHwWU-p",
                    "user": "Matheus 677",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792167357,
                    "commentText": "@Lili :3 MIMIMIIMIMIMIMIMIMIMIMIM NEGROS SOFREM MIMIMIMIMIMIMIMIMIMI discurso rid\u00edculo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx-LEyUAOpbOrIOcnR4AaABAg.8u8zIegFCcY8vSANZBs3ro",
                    "user": "CrazyGamer Br",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": 1558990167359,
                    "commentText": "@Matheus 677 cala boca racistas de merda",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz-EveHwYQRi7SKuIV4AaABAg",
            "user": "Alessandra Julia 12",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367015,
            "commentText": "uai que hora ela foi presa ? \ud83e\udd14",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwMRF_V_nml4LR4ZuB4AaABAg",
            "user": "Valdemison Gomes Dos Santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367018,
            "commentText": "Ela tem que pagar por isso essa <b> racista </b>miser\u00e1vel",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx2Ua9jzBWmATi6ysJ4AaABAg",
            "user": "Luis Monteiro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367019,
            "commentText": "E s\u00f3 levar os <b> preto </b>pra sua casa? Da\u00ed voc\u00ea vai descobrir como eles s\u00e3o? Kkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx2Ua9jzBWmATi6ysJ4AaABAg.8u8ojGnYAgO8uAUV5GprOM",
                    "user": "Lav\u00ednia Oliveira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459367341,
                    "commentText": "????",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzJwATq40enfJEjnW54AaABAg",
            "user": "Henrique Jesus Fogo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367023,
            "commentText": "Queria saber qual a escrita l\u00f3gica  Ou explica\u00e7\u00e3o Oral que justifique o <b> racismo.</b> Eu sei que antigamente dificilmente uma<b>  mulher</b> branca se envolveria com um home<b> m negr</b>o escravo. Elas tinham seu mari<b> do bran</b>co e dono de negros. Naquela \u00e9poca <b> uma mul</b>her branca n\u00e3o escrava se envolver co<b> m um n</b>egro escravo era muito inconveniente. Ent<b> \u00e3o um B</b>ranco se envolver <b> com um</b> negro Ainda hoje liberta raizes de pessoas ou familias conhecedoras da historia Brasileira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzFG1O7l1m9fQCZOpZ4AaABAg",
            "user": "Pedro Thompson",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367025,
            "commentText": "\"Vc falar em senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b>..\"\n\n\nCadeia nela.",
            "likes": 84,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzcD2oSLvrtMhF0onx4AaABAg",
            "user": "Wesleen Alfaia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367027,
            "commentText": "Velha <b> vagabunda.</b> Tinha que ser atropelada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_zCLHvY0atY0GT5N4AaABAg",
            "user": "Neide Pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367029,
            "commentText": "Quando me chama de <b> gorda </b>n\u00e3o d\u00e1 em nada ;/",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzhyDG9L_Dvk_fAS6p4AaABAg",
            "user": "Jeferson/ Romeu R1",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367031,
            "commentText": "LIXO humano!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyhRR2mHcUYKhFcYMd4AaABAg",
            "user": "Wagner Prado",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367034,
            "commentText": "Manda ela vir falar isso pra mim??\nEu quebro ela na pancada.\n<b> Racista </b>se trata assim e foda-se!",
            "likes": 19,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwdGTCtF5ZxXwjKevx4AaABAg",
            "user": "Davi alexandre lopes Galdino Davi Alexandre",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367036,
            "commentText": "Mulher <b> rid\u00edcula </b>,se coloca em seu lugar",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyTgjUB0W1XOCGJYwF4AaABAg",
            "user": "The Truth Shadow",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367038,
            "commentText": "Olha a merda do motivo da briga, parecem um bando de crian\u00e7as fazendo birrinha. vai tomar no cu,  isso \u00e9 o que d\u00e1 botar a bosta do PT no poder por 13 anos, acabou causando essa gera\u00e7\u00e3o de adultos com mente de crian\u00e7a. Saudades do tempo em que o Brasil era quase igualado ao E.U.A, pq hj em dia ta uma nojeira dessa, discutir na justi\u00e7a por causa de um porcaria de um xingamento besta de algu\u00e9m com raiva.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyTgjUB0W1XOCGJYwF4AaABAg.8u7X3A0kx7Z8u8uXarjFkt",
                    "user": "ViniZX",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459367334,
                    "commentText": "igualado com EUA kkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyTgjUB0W1XOCGJYwF4AaABAg.8u7X3A0kx7Z8uOEPnWi3a4",
                    "user": "The Truth Shadow",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236967336,
                    "commentText": "@ViniZX j\u00e1 fomos sim, inclusive at\u00e9 a nossa moeda. Vc deve ser novo demais, por isso n\u00e3o viu esse tempo.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugys3Xp-ni-6WBNxBXd4AaABAg",
            "user": "Claudionor Dantas De Almeida",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367041,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>\u00e9 doida t\u00e1 na cara e no comportamento, \u00e9 uma coitada que vai aprender a respeitar o ser humano mas desse jeito a\u00ed t\u00e1 \u00e9 tirando onda \n\ud83c\udde7\ud83c\uddf7\u270c\ud83d\ude0e",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxHwbs8y7zdXdo3Pex4AaABAg",
            "user": "Black Sad Man",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367043,
            "commentText": "Cenzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b> ..<b> .PUTA</b> QUE PARIU",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-0w7TdAnb2b31G-h4AaABAg",
            "user": "Black Sad Man",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367045,
            "commentText": "Man...que <b> mulher </b>doente velhoooo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyFLJ5Bf3mYiskFW5h4AaABAg",
            "user": "Matilha da lua azul",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367047,
            "commentText": "Kd a pris\u00e3o em flagrante?!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxgg7xBvUzl3uVI3D94AaABAg",
            "user": "Alison Medeiros",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367049,
            "commentText": "Velha FDP nao merece o ch\u00e3o q pisa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwSk5ajzhAh1fi71hJ4AaABAg",
            "user": "Lucas",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459367052,
            "commentText": "Mds... Esse neg\u00f3cio de <b> racismo </b>s\u00f3 pode ser doen\u00e7a. Somos todos iguais e pronto!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxE8hY1z5iJbLoX39F4AaABAg",
            "user": "Reilane23 Regina",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368075,
            "commentText": "A\u00ed qdo o neg\u00e3o gostoso da um pau nessa <b> vel<b> ha </b</b<b> >>safad</b>a vem os protetores dos idosos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugydtcz6WNW3vOl4Fzh4AaABAg",
            "user": "Reilane23 Regina",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368077,
            "commentText": "Todos somos iguais os cad\u00e1veres v\u00e3o ficar tudo da mesma cor",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw2lqQf_G9oqh7ZzH54AaABAg",
            "user": "b boy flex Brasil Santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368079,
            "commentText": "essa <b> racista </b>fdp do caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzzV9x6dYaVuCRK2RJ4AaABAg",
            "user": "Edson Wagner",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368088,
            "commentText": "Onde ela foi presa ali sei porra",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyla-oeqXFEGOJpTX94AaABAg",
            "user": "Mario Moretti",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368091,
            "commentText": "N\u00e3o mostrou ela sendo presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgK0prDvgxJ-Zu5CR4AaABAg",
            "user": "Caio Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368093,
            "commentText": "mano... msm com testemunhas essa maldita nem se quer  pensou em se desculpar(n\u00e3o adiantaria mesmo)\n\ntem que enterrar essa <b> vel<b> ha </b</b>>maldita no soco.\n\nmorte aos preconceituosos e seguidores de id\u00e9ias facistas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzgK0prDvgxJ-Zu5CR4AaABAg.8u6d1cFiIeP8u8qQ-kI5IY",
                    "user": "Edgar Santos",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368440,
                    "commentText": "Entao Voce Seria o primeiro a ser morto. Pq esta justamente falando sobre perseguir e matar, as duas principals a\u00e7oes do fascismo kkkkkkkkkk formule pensamentos mais intelligente e com coesao na proxima.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz9imbyuUo1NQrHBdJ4AaABAg",
            "user": "Negro Preto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368096,
            "commentText": "Racismo se resolve com um tiro na cara. Se a cada ato <b> racista </b>o<b>  cabra</b> furar o agressor com um pipoco na cara o bagulho melhora.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxynPdxuTzG1YDtxZ14AaABAg",
            "user": "Romildo Da Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368098,
            "commentText": "Isso e uma rapariga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz9U3xWbw-NK6jUUfh4AaABAg",
            "user": "Antonio Junior Nogueira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368100,
            "commentText": "Oo se fudeu....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwg6JkPfu-Qd8b_iEp4AaABAg",
            "user": "RONALDO CRISTIANO",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368103,
            "commentText": "O PIOR DISSO \u00c9 VER NOS COMENT\u00c1RIOS GENTE APOIANDO ELA E TAL,ELA INSINUA PRA ELE VOLTAR PRA SENZALA E DIZER QUE N\u00c3O \u00c9 <b> RACISMO,</b>,,MAS NINGU\u00c9M FALA ISSO PRA UM ALEM\u00c3O N\u00c9,,UM LOIRO OU PRA UMA LOIRA,,MAS PRA ELE QUE \u00c9<b>  NEGRO</b> PODE FALAR QUE N\u00c3O DA NADA N\u00c9,,OS PIORES S\u00c3O OS APOIADORES",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg",
            "user": "Chapolin7891",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368106,
            "commentText": "Ih al\u00e1... essa ai votou 17",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u6PttwEm7p",
                    "user": "ANTI XBOSTA",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368476,
                    "commentText": "Mds agr bolsonaro e <b> racista </b>msm tendo ex sogro negro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u6nJ0gXtl8",
                    "user": "Chapolin7891",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368477,
                    "commentText": "@ANTI XBOSTA Mds agr bozonaro n\u00e3o \u00e9 <b> racista </b>s\u00f3 pq tem ex sogro negro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u6pBYDeCJ2",
                    "user": "ANTI XBOSTA",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368479,
                    "commentText": "O cara tira foto com <b> negro,</b>anda com<b>  negro</b> mas pra um alienado ele <b> \u00e9 racist</b>a mds",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u71O01QFFm",
                    "user": "Chapolin7891",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368481,
                    "commentText": "@ANTI XBOSTA Talvez porque ele s\u00f3 tira foto com <b> negro </b>pra enganar os trouxas iguais voc\u00ea... mas o burro n\u00e3o percebe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u72hjYEm5N",
                    "user": "ANTI XBOSTA",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368483,
                    "commentText": "@Chapolin7891 mimimimi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u72nC6GPWY",
                    "user": "ANTI XBOSTA",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368484,
                    "commentText": "Cade o bolsonaro mandando matar negros que tanto a esquerda extremista fala?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u7Dsn6OC6x",
                    "user": "Chapolin7891",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368486,
                    "commentText": "@ANTI XBOSTA Vai dormir doente. S\u00f3 cuidado pra n\u00e3o engasgar com as bolas do bonossauro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u7EFfvFEoR",
                    "user": "ANTI XBOSTA",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368488,
                    "commentText": "@Chapolin7891 kkkkkkkkkkkkkkkkkkk sem argumentos = choro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQVX5o8mfZIs-u7xt4AaABAg.8u5XZKp-1V88u7i5_UyUbi",
                    "user": "Chapolin7891",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459368490,
                    "commentText": "@ANTI XBOSTA Que argumento retardado? Acha que vou gastar argumento com um chupador de bolas de pol\u00edtico?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwZUfCONPycQfBY-Mh4AaABAg",
            "user": "flavia paula",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368110,
            "commentText": "Tem que processar ela por <b> racismo </b>e salvar o cachorro dela tamb\u00e9m, imagine a tortura para o bicho morar com uma louca dessas???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyv33X2FUGMVdozPjd4AaABAg",
            "user": "Tomazturbando",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368112,
            "commentText": "Dps q leva um soco vem falar q \u00e9 agress\u00e3o e o Caralho se fosse eu essa veia n ia pra delegacia ela ia era pro hospital <b> vagabunda </b>dessa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMgsZiLdMb3RFQzvx4AaABAg",
            "user": "gabs _",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368114,
            "commentText": "nojenta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9B-vU3-DGpZ3jxfN4AaABAg",
            "user": "Wagner Chicone",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368116,
            "commentText": "Foi presa nada t\u00edtulo errado do karai",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwNnLFZHI65Dvkf_v94AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Victor",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368118,
            "commentText": "\u00c9 infelizmente T\u00c3O escroto oque acontece quando vejo os argumentos de pessoa <b> racista.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_obTWqKiwqEeHZ9d4AaABAg",
            "user": "KennyX-",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368121,
            "commentText": "J\u00e1 deram tarja <b> Preta </b>para veia?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVnlQJcFY1F8JOW6p4AaABAg",
            "user": "smeagol gollum",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368123,
            "commentText": "nojo de pessoas <b> racista </b>ordinarias",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOFhTbpYobtTsbMEh4AaABAg",
            "user": "Jose Carlos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368125,
            "commentText": "Racismo Aki no Brasil existe sim, o problema \u00e9 nossas leis que n\u00e3o funciona.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMf-89TDJlh9_AzUt4AaABAg",
            "user": "angelinho poliglota",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459368128,
            "commentText": "Essa poha j\u00e1 foi presa antes por outro caso de racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxuv5A_sLuPDRnksbZ4AaABAg",
            "user": "Shadow AngelTM",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369271,
            "commentText": "O minimo que ela merecia \u00e9 uma boa porrada, s\u00f3 ir pra delegacia claramente n\u00e3o vai funcionar com gente lixo como essa ai.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxmdg-q-PYboolUVo14AaABAg",
            "user": "Lucas Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369273,
            "commentText": "Ah cm essas pessoas tem paci\u00eancia slk.. parab\u00e9ns.. se fosse eu ia da soc\u00e3o nessa veia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_n7tnpcugQta5BGV4AaABAg",
            "user": "Miguel S",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369291,
            "commentText": "pior que essas coisas acontece e o sistema [patrao] vem com a ideia preconcebida que o <b> negro </b>deve deixar isso de lado s\u00f3 observando a produ\u00e7ao ou nao dos empregados. aponho contra o crime \u00e9 0\no ideal seria saber que aconteceu na ocorr\u00eancia e nao ficar s\u00f3 no oba oba da manchete.\no delegado mandou seguir a ocorr\u00eancia ou ficou s\u00f3 na batidinha de mao nas costas?\nse os 2 funcionarios comecem a xingar e ofender a senhora logo depois de ser ofendidos... sera que<b>  racista</b> de plantao considerariam mimimi da senhora?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCQMIKnnyjUIKcwWZ4AaABAg",
            "user": "Marcos paulo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369293,
            "commentText": "Racista maldita",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx7BG4MYSEiMhFfllJ4AaABAg",
            "user": "KG Games",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369294,
            "commentText": "Cad\u00ea a pris\u00e3o da moreia!!!!!\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f\ud83d\udc7f?????????????????????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzD2TNLJyLBTMByxS94AaABAg",
            "user": "Michel Sant'anna",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369295,
            "commentText": "Queria saber o desfecho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyHBAmNdmeIHk9mNyx4AaABAg",
            "user": "Challenger no lolzin",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369297,
            "commentText": "\"falar de quilombos e senzala n\u00e3o e <b> racismo\"</b> kkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwprpwMHdp1oA_SMAx4AaABAg",
            "user": "Patrick Oliveira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369298,
            "commentText": "Concordo com a <b> mulher,</b> o<b>  racismo</b> tem que voltar! Bolsonaro2022!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjeEgZl4UeIOj_SsF4AaABAg",
            "user": "Anderson edu",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369300,
            "commentText": "Mas aqui e brasil ne? Nao da nada, terra de ninguem nao existe lei e nem respeito ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDZr0UzjxwuqgodKB4AaABAg",
            "user": "Arkenos BR",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369301,
            "commentText": "Realmente n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> e sim \u00e9 inj\u00faria racial, oque n\u00e3o deixar de ser preconceituoso \u00e9 claro, mas juridicamente usar o termo<b>  racismo</b> para oque ela fez \u00e9 errado.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwDZr0UzjxwuqgodKB4AaABAg.8u35fJdkR7A8u4-Tt2AxwC",
                    "user": "Miguel S",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459369577,
                    "commentText": "mas a separa\u00e7ao do termo injuria vs <b> racismo </b>\u00e9 uma divisao totalmente esdruxula feita por parlamentares e justi\u00e7a branca... na base da do termo o resultado \u00e9 totalmente o mesmo... segrega\u00e7\u00e3o racial.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwDZr0UzjxwuqgodKB4AaABAg.8u35fJdkR7A8u5DgzZhkBI",
                    "user": "Arkenos BR",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459369578,
                    "commentText": "@Miguel S Para mim inj\u00faria racial deveria ser enquadrada como <b> racismo,</b> mas por isso que falei que JUR\u00cdDICAMENTE existe essa diferen\u00e7a, n\u00e3o que eu concorde.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwHwxyrcZwO02EFcZh4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Luziarte",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369303,
            "commentText": "Caraio, eu pego velocidade h\u00e1 dist\u00e2ncia venho correndo e meto soc\u00e3o na boca e saio correndo!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzP0hJCZtIe6L0I9bd4AaABAg",
            "user": "Diogo Santos Almeida",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369305,
            "commentText": "Rapaz super educado e tranquilo, infelizmente obrigado a passar por esse tipo de constrangimento por conta dessa <b> racista.</b>",
            "likes": 35,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzP0hJCZtIe6L0I9bd4AaABAg.8u33P-dWOCz8uMWbKGTc91",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236969540,
                    "commentText": "Sem nexo...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzoCkSM7a5ukxa-Ll54AaABAg",
            "user": "Raimundo Neto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369307,
            "commentText": "Conhe\u00e7o essa <b> mulher!</b> Petista doente, dizendo ela q poderia fazer de tudo, pois o nosso pa\u00eds era terra dos petralhas! |Toma sacana",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxcXvtW-qxU2IW6tCN4AaABAg",
            "user": "GpM FPS",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369308,
            "commentText": "Mulher nojenta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzd1Z-TZ4Yx7t07UWh4AaABAg",
            "user": "HERO",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369310,
            "commentText": "Esse cara parece o pokchop",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugzd1Z-TZ4Yx7t07UWh4AaABAg.8u1yNO1SNNe8uDIFDd0MX7",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459369582,
                    "commentText": "Que isso??",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyMasMfywmjopquVbx4AaABAg",
            "user": "SANDRO Makelele",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369312,
            "commentText": "Manda ela ser #RACISTA na #FAVELA \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwJd5xSOzTd4atAC0F4AaABAg",
            "user": "yuki urame",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369313,
            "commentText": "racismo \u00e9 a coisa mais escrota que existe",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwiYbrTqzY0cHSj8yF4AaABAg",
            "user": "C\u00e9sar Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369315,
            "commentText": "Como uma pessoa que tem o cabelo assim pode ser <b> racista,</b>,,ops!! Fui racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwiYbrTqzY0cHSj8yF4AaABAg.8u1OfQrZl8l8uDHzwAx7GI",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459369545,
                    "commentText": "Kkkkkkkkkk,e se acha c esse cabelinho a la anos 1950.... kkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy5pXLuNFppceYjCER4AaABAg",
            "user": "delii",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369317,
            "commentText": "essa <b> mulher </b>\u00e9 a cara da burguesia brasileira, asquerosa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwjnJOGHvZa9cI__4F4AaABAg",
            "user": "Henrique",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459369318,
            "commentText": "Velha lixo humano",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwpOhmIhYr0eEBMG0J4AaABAg",
            "user": "Pedrow",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370371,
            "commentText": "\"Sensala e Quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> Veeeey essa<b>  mulher</b> caga pela boca s\u00f3 pode",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwpOhmIhYr0eEBMG0J4AaABAg.8u11UHupBz28u4Bg9zre6p",
                    "user": "yMitic\u00f8",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459370683,
                    "commentText": "N cara, mas n sentido sim",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxZ-mqWZ4TvLpumpN14AaABAg",
            "user": "Henrique Yvison",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370373,
            "commentText": "Pro <b> racista </b>nada \u00e9 racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxUWePUDRM1uwDl_UR4AaABAg",
            "user": "Jusce Lee J\u00fanio",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370375,
            "commentText": "Racistas ot\u00e1rios nos deixem em Paz!!\n-RACIONAIS M'CS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxUWePUDRM1uwDl_UR4AaABAg.8u06pIPJytn8u0KPgVthDR",
                    "user": "Henrique Yvison",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459370636,
                    "commentText": "Isso \u00e9 djonga",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzZzrd7SG4M33MOvwB4AaABAg",
            "user": "Louvores Ao criador",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370377,
            "commentText": "Da pra perceber que ela debocha,essa branquela feia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwSjTmos0AsE_2125N4AaABAg",
            "user": "Theee",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370378,
            "commentText": "J\u00e1 vi essa <b> mulher </b>em algum outro v\u00eddeo me parece familiar",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwKLnh5ecNHoXjb0114AaABAg",
            "user": "Miguel Mantovani",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370380,
            "commentText": "Cara odeio que d\u00e3o \u00eanfase ao <b> racismo </b>e homossexualismo, acho rid\u00edculo isso....\nMas por conta de fdp como essa<b>  mulher</b>, infelizmente tem que ir at\u00e9 o fim para acabar com isso!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyO0x2hhPf6PXhiu_14AaABAg",
            "user": "Y u n g B",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370381,
            "commentText": "FOGO NELA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyffsbq3jlbuKVPx294AaABAg",
            "user": "maximo 655",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370383,
            "commentText": "Que <b> mulher </b>mais fdp do mundo sem k.o ela merece levar um tapa de um policial pra ve ser toma jeito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwt5mn8hl3bWRLdcmF4AaABAg",
            "user": "King Reeiz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370384,
            "commentText": "Pra <b> racista </b>s\u00f3 porrada resolve",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwU163HfJon9wqQaLZ4AaABAg",
            "user": "Pedro Henrique",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370386,
            "commentText": "Anderson Silva",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaYE8Mo2KmWOnpa-d4AaABAg",
            "user": "Pedro Guiso Guimaraes de Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370387,
            "commentText": "Que nojo  dessa velha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPsbZT5wrq0-urexJ4AaABAg",
            "user": "Massas e doces Gourmet",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370389,
            "commentText": "Que cabelo \u00e9 esse sinh\u00e1?Kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPDw0qParrABZLKeF4AaABAg",
            "user": "v\u00eddeos engra\u00e7ados",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370391,
            "commentText": "Sou porteiro aqui no leblon E o <b> racismo </b>aqui e de mais \ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c\ud83e\udd2c #FOGONOSRACISTAS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKlq4uUP8qmBpIfjV4AaABAg",
            "user": "Alexandre Roberto",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370392,
            "commentText": "T\u00edpico comportamento de uma judia, mas n\u00e3o estou dizendo que ela \u00e9, mas parece!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzT9-9l4PMJHZJSAY94AaABAg",
            "user": "Julie Brk",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370394,
            "commentText": "\"Vc falar senzala ou quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b>\nAssim disse a senhora burguesa branca!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz1r9C76M73JUnWmYd4AaABAg",
            "user": "Jeferson Vitor",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370395,
            "commentText": "Ela cometeu <b> racismo </b>ent\u00e3o vou falar essa branca imunda...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzyUyCjCUN9UYYebRh4AaABAg",
            "user": "YoungBoy Jv",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370397,
            "commentText": "racistas s\u00e3o burros, use isso a seu favor... \n\u00f3tima atitude do rapaz por ser calmo e saber conversar com uma doente dessas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxlk3shzxRPfUW1GU94AaABAg",
            "user": "Rajado e dois tempo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370398,
            "commentText": "o <b> mulher </b>\u00e9 maluca j\u00e1 se ve pelo corte de cabelo estilo debi loidi                                                [LINK] ",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxlk3shzxRPfUW1GU94AaABAg.8tzWBhX0kJn8u3uhekOowF",
                    "user": "um cara da zuera",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459370621,
                    "commentText": "ELA E UMA BURGUESA SAFADA",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzJoEqkCQ6EPtHdz2x4AaABAg",
            "user": "cleusa de mala e cuia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370401,
            "commentText": "Gente que <b> negro </b>lindo.. To apaixonada\u2764",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgySTvxpwR4iOUHRKzZ4AaABAg",
            "user": "Maria Vitoria Araujo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459370402,
            "commentText": "FOGO NOS RACISTAS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5vzvu5bg4XuOfLYp4AaABAg",
            "user": "Matheus Dias",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371403,
            "commentText": "Fogo nos racistas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOuWMDxCG4n5Xcko14AaABAg",
            "user": "Luciana Veiga",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371405,
            "commentText": "Senhora dos absurdos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwBjZsjGaPGgSYpRM94AaABAg",
            "user": "J\u00e9ssica Minassidis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371406,
            "commentText": "\"Falar de senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> eu n\u00e3o t\u00f4 ouvindo isso, digam que eu estou ouvindo mal,  por favor!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxD4cwAfqaHyZ3p5Ah4AaABAg",
            "user": "Francyanny Kimberlly",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371408,
            "commentText": "S\u00f3 pelo corte de cabelo j\u00e1 se v\u00ea que \u00e9 retardada\ud83d\ude35",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaFuQyyaCc6EI7e4d4AaABAg",
            "user": "NickTRX Periard",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371410,
            "commentText": "Tem q come\u00e7ar a meter porrada nesse povo, tu ve q \u00e9 tudo <b> branco </b>franzino q n aguenta um soco, tem come\u00e7ar a surgir uns maluco 9ra dar um murr\u00e3o nessas<b>  ve<b> lha</b</b>> ridicula, pra eles pensarem 2 vezes antes de agir com racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYQ1A-NORHEIPx-M14AaABAg",
            "user": "cesar valerio machado valerio",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371411,
            "commentText": "Cadeia nessa branquela azeda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxYQ1A-NORHEIPx-M14AaABAg.8tuzcf2dDSL8tvcDfR-erg",
                    "user": "Donkey Kong",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459371686,
                    "commentText": "ela pagou fian\u00e7a e t\u00e1 solta",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxJhr5HIeH8ntPio5V4AaABAg",
            "user": "Kzzz Beats",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371413,
            "commentText": "Ca\u00e7a gta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWsnx1dJqXNR86SUl4AaABAg",
            "user": "diego silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371415,
            "commentText": "Fogo nos racistas!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyv4Y0meF0NNAnPuuJ4AaABAg",
            "user": "Lucas Pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371416,
            "commentText": "se foda idosa\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRVqQeztEEbPSCeUR4AaABAg",
            "user": "th da sul",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371418,
            "commentText": "eu ia rebocar essa velha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyodtfhWbzgKw2RFa14AaABAg",
            "user": "Caio Leonardo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371419,
            "commentText": "Tinha que dar na cara dessa vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7bmUvOhD22i5xDkB4AaABAg",
            "user": "miloost noos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371421,
            "commentText": "O pior \u00e9 ela debochando s\u00f3 porque \u00e9 rica achando que t\u00e1 certa por isso nois mete a pe\u00e7a !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzA8kKHD9QItX2NoLV4AaABAg",
            "user": "Caio Marcio Rodrigues",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371422,
            "commentText": "Se fizer isso com um japon\u00eas ou com judeu, vai presa tamb\u00e9m?\n\nAbsolutamente <b> idiota </b>e imoral essa porra de \"racsmo\".\n\nInvencao para dar $ para advogado oportunista e espertalhso wue usa uma cor de pele para incitar briga e jpgar a mao pesada do Estado em cima de outros E FATURAR ALGUM NA SAIDA.\n\nOu seja:<b>  racismo</b> \u00e9 inven\u00e7\u00e3o de advogado para usar pretos como meio de extorquir: conduta  imoral a desses advogados.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwiQljtUqZbMjEDWfF4AaABAg",
            "user": "DG",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371424,
            "commentText": "Dreadlock nos <b> racista </b<b> >ra\u00e7a</b> maldita n\u00e3o acredito que ainda exista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzYggUHGfoMxpSU--R4AaABAg",
            "user": "Daverson Campos Ribeiro",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371425,
            "commentText": "Cadeia pra esses filha da <b> puta.</b> Mal amada. Vaga bunda. Depois que viu que a casa ia cair para o lado dela eu n\u00e3o falei isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHsWiunreKQnHZCup4AaABAg",
            "user": "Welinton Vieira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371427,
            "commentText": "Mulher nojenta <b> racista </b>e muito triste esse tipo de pessoa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwWG79b96nxmGDEWKN4AaABAg",
            "user": "Panchroft Junior Borges",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371429,
            "commentText": "O rascismo cometido foi t\u00e3o feio quanto o cabelo dela kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzfkx7ihki1fTdGIUh4AaABAg",
            "user": "J.flavio Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371430,
            "commentText": "Nossa que <b> careca </b>charmoso e educado ele",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw9GGXFRukhklApIXh4AaABAg",
            "user": "Golpe baixo O Comedor de Buceta",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371432,
            "commentText": "Essa <b> puta </b<b> >ve<b> lha</b</b>> ja fez isso outra vez ja vi um video desse lixo no youtube, isso tem q ir pro inferno logo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymHVV6VMaYX8tRuoN4AaABAg",
            "user": "Duf",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459371434,
            "commentText": "Fogo nos racistas sempre!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzYCJnZnl31Xm8IdJ94AaABAg",
            "user": "Luziene Passos Araujo Bernardo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372848,
            "commentText": "Filha da <b> puta </b>deviria perder os dentes lixo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyrs9oQPCP9H7mH44l4AaABAg",
            "user": "Renato Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372849,
            "commentText": "Porqu\u00ea os racistas n\u00e3o assumem oque s\u00e3o e pronto bando de fdp e depois querem fazer o agredido por eles ser o errado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxUU18T62WrJEvskOR4AaABAg",
            "user": "Renato Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372851,
            "commentText": "Vadia depois n\u00e3o assumem oque fazem d\u00e3o um de v\u00edtimas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwi7z-MshVGLldbAlN4AaABAg",
            "user": "Evelin Costa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372853,
            "commentText": "hahaha bem feito <b> safada </b>deixa mofar na cadeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLqnRZVE1izLRrr3J4AaABAg",
            "user": "Kaio Barros",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372854,
            "commentText": "Na verdade a maioria do pr\u00f3prio <b> negro </b>\u00e9 preconceituoso com sua origem mesmo \u00e9 parece dramatizar mais ainda \u00e1 compara\u00e7\u00e3o, mais lament\u00e1vel em pleno 2019 \u00e9  as pessoas muito baixas \u00e1 denegrir a imagem do pr\u00f3ximo com preconceitos\nInfelizmente o preconceito \u00e9 no mundo todo , ainda \u00e0 um grau de divis\u00e3o muito forte em cor de pele, mais tomara que mude \nSomos todos iguais \u00e9 filhos de Deus.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQzXKX4k_OphDYiEl4AaABAg",
            "user": "Emerson Amorim",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372856,
            "commentText": "vagabunda.....vou caguetar ao ganga zumba",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTyaVZxoIi-2p1-Y14AaABAg",
            "user": "Ferreira Lemos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372858,
            "commentText": "T\u00f4 esperando ela ser presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyrqj815KjBgnvn0wd4AaABAg",
            "user": "Rolando lero lero",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372860,
            "commentText": "Esse corte do cabelo dessa v\u00e9ia \u00e9 muito feio doido..kk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJg9Hzmc_MBZd9oXN4AaABAg",
            "user": "Solange Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372861,
            "commentText": "Espero q tenha ficado presa ,pra saber q somos todos iguais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxNgmO3W6cjLCl9s-t4AaABAg",
            "user": "Solange Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372862,
            "commentText": "Brucha veia,s\u00e9culo 21 e ainda se v\u00ea gente horr\u00edvel assim,sem entender esse cabelo dela,q corte \u00e9 esse minha gente???HORR\u00cdVEEEEELLLLL",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzfKYdf5Wmrh7qKqzF4AaABAg",
            "user": "Rafael 01",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372864,
            "commentText": "Ia ser uma p\u00e1 de murro na cara dela.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRBU0J23IJKNP2eQh4AaABAg",
            "user": "M\u00e1rcia Moraes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372865,
            "commentText": "Agora o cara \u00e9 burro, n\u00e3o entendeu  , ahhhh t\u00e1 !!!! Cadeia pra ela \u00e9 pouco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRpAcWIhLDqMw0uyR4AaABAg",
            "user": "Andr\u00e9 Venceslau",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372871,
            "commentText": "FOGO NOS RACISTAS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy8IDlTh5A_NIad8NN4AaABAg",
            "user": "Marcelo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372873,
            "commentText": "COM UMA CAMISA DO RIO, EU MANDAVA VC SI FUDE.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYyZ07msv_UZsedfl4AaABAg",
            "user": "anti socialismo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372875,
            "commentText": "Velha <b> safada </b>pensa que \u00e9 melhor que algu\u00e9m mas n\u00e3o passa de um lixo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy1_0bEFueBy-Fdnul4AaABAg",
            "user": "Marcelo Feliciano",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372876,
            "commentText": "Vamos todos n\u00f3s voltarmos pra senzala e pras florestas...somos todos irm\u00e3os e iguais...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyMr_oeBvxIIgma32R4AaABAg",
            "user": "Jana Brand\u00e3o",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372878,
            "commentText": "Fogo nos Racistas!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzoxB8Caw01Fiuk9q94AaABAg",
            "user": "Paulo Lima",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372879,
            "commentText": "D\u00e1 uma tapa nela e pronto.. ta pago",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwlUeW4bycm8D6KePB4AaABAg",
            "user": "capucci nei",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372881,
            "commentText": "Vergonhoso... n\u00e3o sei da onde, mas essa <b> mulher </b<b> >rid\u00edcula</b> n\u00e3o me \u00e9 estranha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOBxncJg--KF7KLtJ4AaABAg",
            "user": "C L A R I S S A",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459372882,
            "commentText": "APOSTO Q S\u00d3 PRENDERAM PQ TINHA UMA TESTEMUNHA BRANCA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5XgdwleYWBnMk8894AaABAg",
            "user": "Man\u00fa Paola",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373684,
            "commentText": "Corte de cabelo mais feio dessa <b> mulher.</b>.. e mais feio \u00e9 o<b>  racismo</b> dela...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_aZyHC49H5BfSq9d4AaABAg",
            "user": "Atelaine Carlos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373686,
            "commentText": "Que loucura kkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbGAN1gcRtMq3vHwV4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Kratsch",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373687,
            "commentText": "Que <b> mulherzinha </b>feia da porra, parece homem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxkf5kwP6j2gRhz62R4AaABAg",
            "user": "Coringao Timao",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373689,
            "commentText": "Joga essa otaria na cadeia e ponto final",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxkQLp7KXDUSKhU0ld4AaABAg",
            "user": "Marcelo Ant\u00f4nio pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373691,
            "commentText": "Se vc comigo ela Inha ver oq e uma senzala.eu Inha agarrar no pesco\u00e7o dela n\u00e3o Inha soltar mas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBNpCMYGCmndOZ-9F4AaABAg",
            "user": "Paulo Fernando",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373692,
            "commentText": "Prenderam ela t\u00e3o r\u00e1pido que nem deu tempo de ver.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy2PXB6jDaHvTOMnK54AaABAg",
            "user": "ISAC M",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373694,
            "commentText": "A CARA DELA J\u00c1 DIZ TUDO..ESSA <b> VEL<b> HA </b</b>>E UMA NOJENTA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzOsWBYRWgX37ST3F4AaABAg",
            "user": "Roberto Sousa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373695,
            "commentText": "Fez certinho arrumo um b.o pra ela kkkkkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMP6AvH-jUOxwusuV4AaABAg",
            "user": "Felipe Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373697,
            "commentText": "Minha av\u00f3 \u00e9 <b> negra </b>e meu avo<b>  branco</b> eu so<b> u branc</b>o odeio racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgywlddKWyrSChCdp3p4AaABAg",
            "user": "DexterPL4Y",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373699,
            "commentText": "Mas na onde q ela foi presa e. Flagrante....coloca s\u00f3 o q aconteceu na descri\u00e7\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYuN64kkoPbw-0jxB4AaABAg",
            "user": "john coffey",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373702,
            "commentText": "Eu j\u00e1 vi uma outra treta dessa v\u00e9ia por   <b> racismo </b>no YouTube",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwpwI2YDjT1sa0VjK14AaABAg",
            "user": "Ana Lucia Ferreira De Passos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373704,
            "commentText": "Essas pessoas precisam de Deus.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzDpErR8fwUaSOz5ut4AaABAg",
            "user": "wal carmo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373706,
            "commentText": "Essa \u00e9 a verdadeira ral\u00e9 da sociedade!!\nA nata na verdade \u00e9  a ral\u00e9!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPU41ILCSx02O9fgB4AaABAg",
            "user": "elvis barbosa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373707,
            "commentText": "GG",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYjexQEfeZsyGUbmR4AaABAg",
            "user": "Mixtudo Shop",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373709,
            "commentText": "Mulher arrogante ignorante se acha melhor s\u00f3 por ser rica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJIawTSbvFokxTNyN4AaABAg",
            "user": "Neila Maria Barradas Teixeira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373711,
            "commentText": "Coisa feia esse <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyN3D-dlddVyAe8aGV4AaABAg",
            "user": "Mario Spinelli",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373712,
            "commentText": "botaram pra fuder com a <b> vel<b> ha,</b</b>> peidou na farofa quando viu que o cerco ia fechar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzshSnmZk5N7VFWmHV4AaABAg",
            "user": "Daniela Weschenfelder Feminazi",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373713,
            "commentText": "os negros tamb\u00e9m tem \u00f3dio dos brancos tah!!!! e muito!!! s\u00e3o muito v\u00edtimistas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzshSnmZk5N7VFWmHV4AaABAg.8tJ0ojkxloN8tMVPvJGZRg",
                    "user": "Early Guibi",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459373964,
                    "commentText": "? Explica ae man",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzshSnmZk5N7VFWmHV4AaABAg.8tJ0ojkxloN8tMVWMbhx00",
                    "user": "Early Guibi",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459373965,
                    "commentText": "Porque alguns negros n gostam de brancos os negros n podem ter raz\u00e3o e tmb s\u00e3o vitimista?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzjFZDsLY1Qzs2v1d14AaABAg",
            "user": "KenwayT800",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373715,
            "commentText": "\" senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>\" puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg",
            "user": "Eduardo Victal",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459373717,
            "commentText": "\"Voltar pra senzala e pro Quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b>.\" mas \u00e9 muito<b>  ordin\u00e1ria</b> mesmo \ud83e\udd22\ud83e\udd22\ud83e\udd22",
            "likes": 160,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 51,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u5SZMG_mVQ",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374106,
                    "commentText": "Tem que mandar ela pra zensala, <b> vel<b> ha </b</b>>escrota!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u8UYM0CHlT",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374107,
                    "commentText": "E vc \u00e9 muito burro pra entender essa situa\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u9JUMZqFF8",
                    "user": "Caue Baddini",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374108,
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>n\u00e3o?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u9NOG5r_-r",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374109,
                    "commentText": "@Caue Baddini se eu falar pra uma <b> mulher </b>que esta vestindo coisas minimas ir pra zona isso n\u00e3o diz que eu a estou a chamando de<b>  prostituta</b>?\nMesma coisa que mandar u<b> m pret</b>o voltar pra senzala.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u9OhLPmFMx",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374111,
                    "commentText": "@Caue Baddini Caue vc est\u00e1 de sacanagem n\u00e9??? Mandar um <b> preto </b>voltar para zensala n\u00e3o \u00e9<b>  racismo</b>??? O que seria ent\u00e3o???",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u9P-LhzR3a",
                    "user": "Caue Baddini",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374112,
                    "commentText": "@flavia paula claro que \u00e9 \nEu estou sendo sarc\u00e1stico",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8u9Pn0pGbGI",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374113,
                    "commentText": "@Caue Baddini A t\u00e1....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uBaok999tx",
                    "user": "Davi com d",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374114,
                    "commentText": "Ela falou que as palavras isoladas n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>. Mas a\u00ed ela j\u00e1 se estrepou",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uCNxcrUUKq",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374116,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic cara,n\u00e3o \u00e9 um xingamento comum, \u00e9  humilhar algu\u00e9m  por conta da sua cor, <b> ra\u00e7a,</b> enfim, mandar um<b>  negro</b> voltar para senzala \u00e9 mais  que um xingamento .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uCP5gm53bE",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374117,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic vc j\u00e1  leu livros de hist\u00f3ria? Estudou? Se coloque  no lugar de uma pessoa  <b> negra,</b> escravizada, separada dos filhos, da fam\u00edlia, sendo obrigadas a  trabalhar a for\u00e7a para gente igual e at\u00e9 pior que essa<b>  ve<b> lha</b</b>> nojenta, a travessia deles nos navios negreiros j\u00e1 era uma tortura imensa, muitos morriam e eram jogados ao mar na frente de parentes e filhos,  l\u00e1 mesmo na \u00c1frica  eles j\u00e1 eram escravizados. De boa... o ser humano \u00e9  hip\u00f3crita e extremamente ego\u00edstas, \u00e9  claro que  tem excess\u00f5es, mas a grande maioria est\u00e1  cada vez pior, por isso que eu seleciono quem faz parte do meu conv\u00edvio.  Pense nisso.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uCRUKHLkTx",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374681,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic mas direcionar as ofensas para o lado racial \u00e9 crime.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uCS-P4M1s_",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374682,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic vc pode xingar uma pessoa <b> negra </b>sem direcionar isso pela quest\u00e3o de sua cor, mas por algo que ela fez que te aborreceu, mas direcionar isso pela cor da pele \u00e9 outra coisa, atinge at\u00e9 outros que tem a mesma cor, entendeu?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uCTgVI8AJt",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374683,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic sim, mas quest\u00e3o racial \u00e9 diferente, \u00e9 Crime.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uEHQzzm-wT",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374684,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic Sua mentalidade me faz lembrar de quando o goleiro Aranha foi insultado com palavras racistas pela torcida do Gr\u00eamio. Muitas pessoas alegaram, que torcidas chamam Atletas negros de <b> macaco </b>n\u00e3o para insulta-los racialmente, mas para desestabilizar emocionalmente o outro lado, prejudicando assim o desempenho dos mesmos. Outros diziam, que dentro dos est\u00e1dios tudo deveria ser permitido, e que atos de <b>  racismo</b> durante as partidas, seriam apenas uma maneira do povo \"relaxar\", depois de uma dura semana de trabalho.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uEPTI4VzXX",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374685,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic Taolkei!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uEUWeIZ7_t",
                    "user": "Adler Martton",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374687,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic VAI SE FUDER SEU <b> BRANCO </b>PRIVILEGIADO, DEVE SER UM BOYZIN",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGLAAU4SdR",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374688,
                    "commentText": "@flavia paula Diversos povos j\u00e1 foram escravizados, inclusive os primeiros povos escravizados pelos brancos foram os pr\u00f3prios brancos, escravid\u00e3o que durou 10x mais tempo que a dos negros. No entanto voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea espanh\u00f3is, portugueses, franceses ou eslavos reclamando que foram escravizados pelos romanos, ou fazendo mimimi sobre isso. Eles simplesmente nem se lembram e transformaram seus pa\u00edses em pot\u00eancias mundiais com v\u00e1rias contribui\u00e7\u00f5es para a humanidade.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGLQR5yiOW",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374689,
                    "commentText": "@Uncle Gold Negros tem que parar com vitimismo, voc\u00eas t\u00e3o iguais a petistas, se apoiando na bengala do <b> racismo </b>ao inv\u00e9s de estudar, trabalhar e mudar a realidade dessa minoria.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGgrVm0G21",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374691,
                    "commentText": "@Ervin Holtz Primeiro:  Minoria \u00e9 o c@ralho! Negros brasileiros, apenas n\u00e3o se manifestam, deixando por conta dos brancos a decis\u00e3o sobre como ir\u00e3o viver. Se negros brasileiros resolvessem se assumirem-se como um grupo, n\u00f3s n\u00e3o ter\u00edamos hoje um <b> racista,</b> lixo da politica eleito a presid\u00eancia, que anda de bra\u00e7os dados com um verme da supremacia branca internacional. Segundo: Voc\u00ea nem me conhece e como todo preconceituoso j\u00e1 insinua que eu n\u00e3o estudei, nem trabalhei e nem venci. O estado Brasileiro nunca me deu nada de gra\u00e7a. Eu nem meus av\u00f3s, nem meus pais nunca fomos favorecidos por benef\u00edcios que outros tiveram. Hoje em dia \u00e9 comum imbecis falarem da tal meritocracia, vivendo em locais onde por direito deveriam pertencer aos que ele chamam de vitimistas. Nenhum descendente meu chegou ao Brasil como convidado beneficiado. Vai estudar a historia do seu pais antes de falar bobagem, cara!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGja3_cKO2",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374692,
                    "commentText": "@Uncle Gold Primeiro que voc\u00eas se unissem n\u00e3o iria resultar em nada. Pa\u00edses com presidentes negros e de maioria da popula\u00e7\u00e3o <b> negra </b>vivem na mis\u00e9ria, \u00e9 s\u00f3 pegar o continente<b>  africano</b> inteiro. Que embora tenham recursos de sobra vivem na fome, aflingidos com doen\u00e7as de todos os tipos, altos \u00edndices de viol\u00eancia e analfabetismo. Segundo, os negros que vieram antes de voc\u00ea estes n\u00e3o s\u00e3o seus \"descendentes\" e sim ascendentes ou antepassados. Terceiro que nenhum Europeu foi na \u00c1frica escravizar negros. A escravid\u00e3o j\u00e1 comia solta na \u00c1frica, onde teus pr\u00f3prios irm\u00e3os de cor se vendiam uns aos outros conforme iam fazendo prisioneiros nas guerras de tribos ou fac\u00e7\u00f5es. E eles viram que era muito lucrativo vender seus escravos aos brancos, o fizeram. E para finalizar, acaba com teu vitimismo porra. Judeus j\u00e1 foram escravizados por eg\u00edpcios, Gregos pelos pr\u00f3prios gregos, A Europa inteira pelos Romanos e essas escravidoes duraram entre mil a 3 mil anos. A dos negros apenas 200 ou 300 anos. Entretanto voc\u00ea n\u00e3o v\u00ea nenhuma dessas na\u00e7\u00f5es escravizadas choramingando, s\u00f3 os negros fazem isso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGjqzC-tdR",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374693,
                    "commentText": "A\u00ed o ot\u00e1rio traz para o debate, o desgastado argumento de que outros povos foram escravizados, mas diferentemente dos negros, n\u00e3o ficam reclamando.  \u00d4 Papagaio das redes, europeus se meteram no continente <b> Africano </b>ocupando terras, escravizando, estuprando, delapidando e roubando as riquezas do continente. Escravid\u00e3o sempre existiu, eu sei. Por\u00e9m, me diga qual pa\u00eds Europeu nos \u00faltimos 500 anos foi ocupado por Africanos? Qual o pa\u00eds<b>  Africano</b> se enriqueceu com o sofrimento de povos do continente Europeu? Voc\u00ea sabia porque o Haiti \u00e9 um pa\u00eds pobre? Voc\u00ea sabia que um dos maiores bancos do mundo, um que fez a riqueza de muitos brancos, surgiu da cobran\u00e7a de indeniza\u00e7\u00e3o que os brancos cobravam at\u00e9 \u00e1 pouco tempo de um pai<b> s negr</b>o. O Haiti foi obrigado a indenizar a Fran\u00e7a, porque segundo os franceses, ao se revoltarem contra a escravid\u00e3o de seu povo e se libertarem, os haitianos causaram preju\u00edzos na economia francesa. Vem com esse papo de culpar a vitima pelo crime, ok? Os caras roubaram terras, saquearam as riquezas e hoje comandam tudo, decidindo quais pa\u00edses ir\u00e3o crescer e quais ir\u00e3o viver na mis\u00e9ria. E ainda temos que ouv<b> ir imbec</b>il dizer, que negros e brancos t\u00eam  as mesmas condi\u00e7\u00f5es para obter sucesso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGlU_6bAnQ",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374695,
                    "commentText": "@Uncle Gold Primeiro que os africanos n\u00e3o invadiram ningu\u00e9m, n\u00e3o porque n\u00e3o queriam, e sim porque n\u00e3o podiam. Em pleno s\u00e9culo 18 a maioria da \u00c1frica ainda vivia na <b> Idade </b>da Pedra, com guerras tribais e nenhum desenvolvimento tecnol\u00f3gico. Agora me diga, como \u00e9 que uma sociedade que mal pode invadir a tribo ao lado vai tentar dominar algum pa\u00eds Europeu, anos luz a frente ? Ent\u00e3o como ocorre na natureza, o mais fraco \u00e9 oprimido pelo mais forte. Os primeiros povos n\u00e3o-negros a dominarem e escravizarem a \u00c1frica foram os pa\u00edses \u00e1rabes e berberes da \u00c1frica do Norte. Os europeus s\u00f3 chegaram no final da festa, dividindo em pa\u00edses e formando as cidades africanas que voc\u00ea v\u00ea hoje, porque do contr\u00e1rio, a \u00c1frica teria permanecido no mesmo est\u00e1gio<b>  atrasado</b> em que se encontrava a poucos anos atr\u00e1s.  Ainda hoje a \u00c1frica \u00e9 rica em min\u00e9rios, diamantes e terra abundante para plantio. Ent\u00e3o qual \u00e9 a desculpa agora ? O Jap\u00e3o com uma ilha sem nada disso \u00e9 pot\u00eancia mundial, qual \u00e9 a desculpa ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGm5wQA_OR",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374696,
                    "commentText": "@Uncle Gold Se n\u00e3o fossem os europeus primeiro que voc\u00ea n\u00e3o estaria escrevendo nessa l\u00edngua, nem vestindo as roupas que est\u00e1 vestindo agora, nem bebendo \u00e1gua pot\u00e1vel geladinha ou tendo acesso a rede de esgoto. Voc\u00ea n\u00e3o viveria em uma sociedade como vive hoje, n\u00e3o andaria de carro nem de moto. N\u00e3o existiria hospitais, medicina moderna, televis\u00e3o, nem r\u00e1dio, nem telefone, nem internet ou celular smartphone para voc\u00ea agora digitar merda contra o povo que inventou tudo isso. Ent\u00e3o antes de falar merda dos europeus, sugiro que largue m\u00e3o de tudo isso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGnm9UiBsM",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374697,
                    "commentText": "@Uncle Gold A respeito do Haiti, em 1789 ele era col\u00f4nia da Fran\u00e7a, assim como Brasil era de Portugal. S\u00f3 que l\u00e1, como a propor\u00e7\u00e3o de escravos em rela\u00e7\u00e3o a colonos era extremamente maior, os escravos se rebelaram, aproveitando da instabilidade governamental interna da Fran\u00e7a, ocasionada pela REVOLU\u00c7\u00c3O FRANCESA mataram os poucos brancos e proclamaram independ\u00eancia. A indeniza\u00e7\u00e3o foi pedida pela Fran\u00e7a para que esta n\u00e3o mandasse sua marinha para a ilha promovendo um verdadeiro genoc\u00eddio, j\u00e1 que o poder b\u00e9lico da Fran\u00e7a era absurdamente maior. Os haitianos concordaram pois n\u00e3o queriam uma Guerra que os iria massacrar. O mesmo aconteceu com Portugal e Brasil, que tamb\u00e9m pagou indeniza\u00e7\u00e3o. Tais indeniza\u00e7\u00f5es eram comuns entre col\u00f4nias que queriam evitar guerra com a metr\u00f3pole.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGp7TcYsZU",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374699,
                    "commentText": "@Ervin Holtz Papagaio Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o <b> idiota </b>que quer comparar acontecimentos de 1000 anos com os recentes crimes contra a humanidade cometidos pelos europeus. Em qualquer livraria voc\u00ea encontra livros sobre as lutas recentes de africanos para se libertarem dos dem\u00f4nios que sa\u00edram da Europa para invadir terras na Africa. Existe um pa\u00eds chamado Congo, que paga um divida criminosa aos Europeus, mesmo sendo uma pais pobre, Europa n\u00e3o tem riquezas.  Nem preciso dizer a covardia que fizeram com os nativos Australianos. E os Ingleses na India? Antes era os minerais Hoje s\u00e3o os malditos banqueiros e os vampiros da especula\u00e7\u00e3o financeira. A economia mundial \u00e9 um jogo de cartas marcadas, que favorecem quem n\u00e3o vive onde as riquezas abundam. A escravid\u00e3o acabou de uma forma, mas continuou de outra. O poder est\u00e1 nas m\u00e3os de brancos, e somente um<b>  imbecil</b> poderia acreditar, que quem mant\u00e9m o poder, ir\u00e1 permitir igualdade de condi\u00e7\u00f5es \u00e1 aqueles que ele roubou no passado. <b> O idiot</b>a quer comparar a escravid\u00e3o de tempos antigos, com a escravid\u00e3o que possibilitou a passagem para o mundo moderno e industrializado. Grandes corpora\u00e7\u00f5es modernas come\u00e7aram com dinheiro conseguido com o sofrimento de outros humanos. Voc\u00ea v\u00ea que o cara \u00e9 um bo\u00e7al, quando ele evoca o PT em um debate sob<b> re racis</b>mo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGqlbkp0VV",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374700,
                    "commentText": "@Uncle Gold Os primeiros povos a cometerem tais crimes desumanos contra os africanos foram os pr\u00f3prios africanos. Europeus apenas compravam escravos de traficantes e de negros senhores de escravos. Assumam a culpa de voc\u00eas nessa hist\u00f3ria meu amigo, parem de procurar subterf\u00fagios, sa\u00eddas pela tangente, moletas argumentativas.  Sim, a escravid\u00e3o prop\u00edciou o colonialismo, o imperialismo e a revolu\u00e7\u00e3o industrial. Por\u00e9m a escravid\u00e3o tamb\u00e9m prop\u00edciou a ascens\u00e3o da Civiliza\u00e7\u00e3o Eg\u00edpcia, Babil\u00f4nia, Ass\u00edria, Grega, Romana que foram muito maiores, por muito mais tempo e envolveram muito mais m\u00e3o de obra. Para finalizar, vai se vitimar na casa do caralho !!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGrIJ443r4",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374702,
                    "commentText": "@Uncle Gold  Todos os pa\u00edses que evitaram guerra ou conflito b\u00e9lico com suas metr\u00f3poles, pagaram indeniza\u00e7\u00e3o companheiro, at\u00e9 o Brasil j\u00e1 pagou e continua pagando o que se transformou agora em D\u00edvida Externa. Por que o Congo ou Haiti devem ser diferentes ? S\u00f3 por que foram oprimidinhos no passado ? Me diga s\u00f3 uma civiliza\u00e7\u00e3o, <b> na\u00e7\u00e3o </b>ou povo que n\u00e3o foi oprimida por outra no passado, vai estudar meu amigo. T\u00e1 passando vexame com essa vitimiza\u00e7\u00e3o chororoca.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGsAqt9lso",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374703,
                    "commentText": "@Ervin Holtz Usufruir de tudo que o Europeu produziu \u00e9 um direito de todos n\u00f3s. Sabe porque. As migalhas que sobram para descendentes de Africanos, Indianos, Ind\u00edgenas das Americas e at\u00e9 pessoas brancas que vivem na pobreza, n\u00e3o s\u00e3o nada mais que um consolo para reparar os efeitos mal\u00e9ficos da gan\u00e2ncia da elite econ\u00f4mica mundial. Voc\u00ea n\u00e3o conhece a minha historia. Eu tive vaga de emprego em uma grande empresa roubada de mim, somente por ter a pele <b> negra.</b> Eu tamb\u00e9m sofri outras formas de<b>  racismo</b> institucional no Brasil. Por\u00e9m, eu segui lutando e deixei o pa\u00eds. Esse \u00e9 o pa\u00eds onde uma fam\u00edli<b> a negr</b>a sofre um ataque de militares que contra eles disparam 80 tiros, e o asqueroso na presid\u00eancia diz que nada se passou. Voc\u00ea deveria parar um pouco e repensar sobre esse seu discurso sobre vitimismo. Eu sempre fui \u00e1 luta. Nada me veio de bandeja. Se europeu produziu tantas coisas nada mais justo que os que pela cor da pele ou origem \u00e9tnica foram impedidos de fazer o mesmo usufruam desses avan\u00e7os. \u00c8 muita presun\u00e7\u00e3o sua insinuar, que se o Europeu n\u00e3o  tivesse sequestrado o mundo, eproduzido coisas, nada teria avan\u00e7ado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uGtAXdesEU",
                    "user": "Uncle Gold",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374705,
                    "commentText": "@Ervin Holtz KKKK Eu mere\u00e7o o xingamento final, pois no inicio eu fui meio grosseiro. Desejo a voc\u00ea um \u00f3timo domingo! Que Deus ( n\u00e3o o do Bolsonaro) te proteja!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uH58fexb7B",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459374706,
                    "commentText": "@Ervin Holtz \u00c9  pq eles n\u00e3o  se insultam por isso, se n\u00e3o  com certeza  reclamariam.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uKq5LAu2WB",
                    "user": "Ragnar X",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632174708,
                    "commentText": "Sem querer criar confus\u00e3o, mas <b> racismo </b>\u00e9 o quando eu pro\u00edbo vc de fazer alguma coisa s\u00f3 por sua cor. Ex: Vc n\u00e3o pode comer em um restaurante pq \u00e9 preto= racismo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uKshLPttWS",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632174709,
                    "commentText": "@Ragnar X se vc disser que  algu\u00e9m  est\u00e1 fazendo algo errado porque ela \u00e9  de uma determinada cor,isso \u00e9 <b> racismo,</b> se algu\u00e9m fizer algo errado \u00e9  culpa do car\u00e1ter dela, n\u00e3o d\u00e1 cor. Tem pessoas brancas canalhas e tem pessoas negras canalhas, tem pessoas brancas honestas e respeitosas e tem pessoas negras honestas e respeitosas.  RESPEITO   N\u00c3O  TEM HAVER COM COR DE PELE  E SIM COM CAR\u00c1TER!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uMErwEtkXY",
                    "user": "Kaio Santana",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974711,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic pela tua foto de perfil,fuma maconha,roubar celulares e bate na namorada :3",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uMMvKN82nv",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974712,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic Afinal, oq acha de pessoas NEGRAS? Sua opini\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uMQCaxpS2g",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974713,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic Achar \u00e9 uma coisa, ter certeza \u00e9 outra. Afinal, vc \u00e9 ou n\u00e3o?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uMUOEt6Pvw",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974715,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic Ent\u00e3o pronto, DIGA : N\u00c3O SOU <b> RACISTA!</b>!!!  e finalize a hist\u00f3ria. N\u00e3o interessa a cultura de outros pa\u00edses, a nossa realidade \u00e9 o Brasil, e \u00e9 nesse momento da hist\u00f3ria, somos um pa\u00eds misti\u00e7o, nem os negros daqui s\u00e3o totalmente negros, \u00e9 dif\u00edcil achar um<b>  Negro</b> puro mesmo, u<b> m branc</b>o puro, todo mundo encardido, e no entanto somos um povo guerreiro apesar das dificuldades e viol\u00eancia, ent\u00e3o vamos parar com isso! Es<b> sa <b> vel</b</b>>ha do v\u00eddeo est\u00e1 precisando \u00e9 de uma boa rola kkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uMWlbzYLtU",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974717,
                    "commentText": "Na verdade voc\u00ea \u00e9 <b> racista.</b>..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uM_xhUD2g7",
                    "user": "Kaio Santana",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974718,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic fui totalmente ir\u00f4nico cara. Eu sei o significado de preconceito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uS2hPh83Zq",
                    "user": "\ua9c1Uryel\ua9c2 br",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974720,
                    "commentText": "@Caue Baddini ela colocou \" vc n viu n?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uTfwFbqYD2",
                    "user": "M1CH3L",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974721,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic amigo, qual a sua <b> idade </b>? N\u00e3o deve ter estudado sobre a confer\u00eancia de Berlim, falar que os brancos n\u00e3o atrasaram a \u00c1frica, pegue uns livros, ou pesquise na internet ao inv\u00e9s de comentar merda, a \u00c1frica foi dividida para os pa\u00edses imperialistas e sua economia<b>  atrasada</b> pelos anos e anos de explora\u00e7\u00e3o, al\u00e9m da \u00e9poca da escravid\u00e3o e ap\u00f3s o \"fim\" da escravid\u00e3o ningu\u00e9m contratava negros, se precisar de mais uma aulinha me avise, e usar o argumento \" tenho amigos negros\" n\u00e3o faz deixar voc\u00ea de se<b> r racist</b>a. Mas voc\u00ea \u00e9 mais ignorante do q<b> ue racis</b>ta, pois est\u00e1 ignorando o fato de qu<b> e a r</b<b> >a\u00e7a n</b>egra sofreu atraso econ\u00f4mico por conta de brancos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uTjY3-r6YF",
                    "user": "M1CH3L",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974723,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic kkkkk amigo voc\u00ea j\u00e1 falou merda de mais, a \u00c1frica \u00e9 rica de recursos, a maior parte da culpa \u00e9 sim dos brancos sabe por que?, Pouco antes da descoloniza\u00e7\u00e3o da \u00c1frica eles fizeram conflito interno na \u00c1frica, dificultando ainda mais sua evolu\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uTjk2dJ6K_",
                    "user": "M1CH3L",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974724,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic e voc\u00ea falar que \"volta pra senzala\" \u00e9 apenas uma ofensa, te faz t\u00e3o <b> racista </b>quanto a<b>  ve<b> lha</b</b>>.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uTnyKncHHn",
                    "user": "M1CH3L",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974725,
                    "commentText": "@Heriksen Braskovic voc\u00ea odeia discutir por que n\u00e3o tem argumentos, apenas aceite o fato meu amigo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uToD3lKTcE",
                    "user": "M1CH3L",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236974727,
                    "commentText": "Tome cuidado, pois <b> racismo </b>n\u00e3o envolve opini\u00e3o, voc\u00ea n\u00e3o pode dizer que \"na sua opini\u00e3o algo \u00e9<b>  racista</b> ou n\u00e3o\", s\u00f3 se voc\u00ea sentisse na pele, que \u00e9 algo que observamos n\u00e3o sente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8uqTuVwMbzv",
                    "user": "Azd\u2022JauNMm",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841774730,
                    "commentText": "flavia paula Nao \u00e8 <b> preto\"</b> nem<b>  negro</b>\" \u00e8 homem isso e ato d<b> e racism</b>o tbm SEM ACUSA\u00c7\u00d5ES",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8ur4n0Dednd",
                    "user": "fpb26",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841774731,
                    "commentText": "Correto. N\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> \u00e9 inj\u00faria racial.... um primo de primeiro grau do<b>  racismo</b>, mas n\u00e3o \u00e9 racismo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8vOurH4S_nH",
                    "user": "Fernando Salustiano",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964974733,
                    "commentText": "Mal informado vc, falar isso \u00e9 <b> racismo </b>sim.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8vOz40gw_ck",
                    "user": "fpb26",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964974734,
                    "commentText": "@Adler Martton e isso, pode ser <b> racismo?</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8vOzLAoPOrZ",
                    "user": "fpb26",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964974736,
                    "commentText": "@Fernando Salustiano n\u00e3o \u00e9, voc\u00ea quer que seja, mas n\u00e3o \u00e9.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8vP-MMa5WJT",
                    "user": "Fernando Salustiano",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964974737,
                    "commentText": "@fpb26 leia.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxT9jphSled-JFrKhh4AaABAg.8tHlpMjkOoy8vP-q_Nh4K_",
                    "user": "fpb26",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964974739,
                    "commentText": "@Fernando Salustiano nem fudendo vou perder meu tempo com isso, tenho muito mais o que fazer, leia voc\u00ea que n\u00e3o sabe a diferen\u00e7a de <b> racismo </b>pra inj\u00faria racial",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwUGw_Drws7D2lXOId4AaABAg",
            "user": "Brian carvalho",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375615,
            "commentText": "Cabelo rid\u00edculo,como a dona.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyYxAwzFZtz0PY1H3V4AaABAg",
            "user": "d a n i e l f e r r e i r a",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375617,
            "commentText": "Racista do crl",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxlqAZavXsgXAP-oc54AaABAg",
            "user": "Marcio fernandes Fernando fenandes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375619,
            "commentText": "caramba esse povo tem que para de <b> racismo </b>todos v\u00e3o pro mesmo caminho pelo amor de deus",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVLMaOUiL6Qps8Adl4AaABAg",
            "user": "Rafael Werner",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375621,
            "commentText": "Na testa dela t\u00e1 escrito CULPADA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxv4RrED0hELQrRcOB4AaABAg",
            "user": "zirlene barbosa",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375623,
            "commentText": "Cad\u00ea a pol\u00edcia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_kcsUgkEHXY_Xgk54AaABAg",
            "user": "LOBOGUERREIRO A.J.G.",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375624,
            "commentText": "A paciencia do cara ta em pensar vamos ver quem vai rir por ultimo no tribunal na hora que o juiz der a causa indenizatoria a meu favor ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwH09TXRkBPQl-gDBp4AaABAg",
            "user": "H\u00e9lio Martins",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375626,
            "commentText": "Sinceramente que <b> mulher </b>podre affffff",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztgdgRf8XtSF0ZbcR4AaABAg",
            "user": "Alfredo Cristovam de Souza",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375628,
            "commentText": "uma coisa \u00e9 certa,quem \u00e9 bem resolvido (feliz com a vida ) n\u00e3o discrimina n\u00ednguem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnYFV4gjUXh5N_D814AaABAg",
            "user": "Lucinea Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375630,
            "commentText": "Vagavunda.  Mata ela.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYh64FFJ7maUbNznF4AaABAg",
            "user": "O Prognata",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375631,
            "commentText": "2:20 deixar para ser comer em casa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRmMN0xFAvXszBUZp4AaABAg",
            "user": "Amaryus amarildo eitelwein",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375633,
            "commentText": "Vai ver que nao deu em nada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCJyTiunNReNl3SDB4AaABAg",
            "user": "Orlando Santos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375635,
            "commentText": "N\u00e3o existe <b> branco </b>neste pa\u00eds!Todos s\u00e3o mesti\u00e7os,alguns com tom mais claro e outros com tom mais escuro.Aquela<b>  racista</b>,parece com uma   espanca!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7qkEqyi2gFBF1XWZ4AaABAg",
            "user": "L\u00e8o \u2022",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375636,
            "commentText": "Queria ver a p\u00f9l\u00ed\u00e7\u00e0 chegando",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDo2l5VEFXe62sO754AaABAg",
            "user": "Sandro Gomes",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375642,
            "commentText": "Pra gue fazer  alarmes   frescura   piora  mais   o  <b> racismo </b> agora   gue   prender   o  <b>  branco</b>  a\u00ed   a maioria   dos   brancos  v\u00e3o   ser  racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw8ZcRuA4G4grAYBod4AaABAg",
            "user": "Error 404",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459375644,
            "commentText": "Apodre\u00e7a na cadeia veia do caraio",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhZHqYMkmEuJCxyU14AaABAg",
            "user": "Ygor Wolffmann Santos",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780975646,
            "commentText": "O engra\u00e7ado que por mais que a elite brasileira seja 98% branca a popula\u00e7\u00e3o br em geral \u00e9 <b> negra </b>ou mesti\u00e7a em maioria, n\u00e3o sei oq caralhos eles est\u00e3o fazendo aqui ja que n\u00e3o gostam de pessoas com peles escuras, tem dinheiro vai mora em outro pa\u00eds.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMtNJxtg5yIe3bvQ14AaABAg",
            "user": "Gerson Ferreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780975649,
            "commentText": "Vai apodrecer igual a qualquer outra pessoa. Nojenta.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEgIn1_1ds04SSJNh4AaABAg",
            "user": "Taygo RoboCop",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780975651,
            "commentText": "J\u00e1 repararam ke os racistas s\u00e3o sempre feios pra caralho e tem aspeto    escroto de mongol ?? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz9Prhkoa_Sl7_4q-x4AaABAg",
            "user": "Paulo Travenzolli",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780975652,
            "commentText": "N\u00e3o vi nada absolutamente nada a\u00ed...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3s0ju77zWO9vQ9Id4AaABAg",
            "user": "Ricardo Almeida",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780975654,
            "commentText": "Muito bem meu amigo Jr fez muito bem ter gravado tudo e postar a\u00ed e vou te pedir permiss\u00e3o para botar no meu canal tamb\u00e9m esse v\u00eddeo se voc\u00ea me permitir T\u00e1 ok tamo junto a\u00ed rapaz sou Jr tamb\u00e9m t\u00e1 ok tamo junto",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzso7AOVwxFlsjZ8A54AaABAg",
            "user": "Viviane Schettini",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976335,
            "commentText": "Que horror,que nojo de uma pessoa dessa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwjFLvzwdGcOZuKtuB4AaABAg",
            "user": "Daniel Santos",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976337,
            "commentText": "Mais luga de <b> negro </b>\u00e9 na sezala mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwjFLvzwdGcOZuKtuB4AaABAg.8ssNsbzQMlm8sy1t_Ltecp",
                    "user": "san severus",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780976622,
                    "commentText": "E lugar de burro e no pasto comendo capim seu asno por isso nao escreve certo vc nao Fala relincha jumento",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwJkwi53XZ7yU9R7ld4AaABAg",
            "user": "Daniel Santos",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976339,
            "commentText": "Gente <b> branco </b>que ele nao \u00e9 n\u00e9?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzXNMNXjxYQGQjDU_t4AaABAg",
            "user": "juan pedro",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976341,
            "commentText": "Racistas filhos da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZbckl7MPI21Hzf9F4AaABAg",
            "user": "Marcio Alves",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976343,
            "commentText": "velha safada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwD8SJnlfHO-BGYGUZ4AaABAg",
            "user": "Luiz Elias",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976344,
            "commentText": "ELA QUER SER MELHOR QUE OS OUTROS    ISSO EO ESPIRTO DA ESCRAVIDAO QUE AINDA ESTA EM MUITAS PESSOAS    PORISSO QUE O BRASIL  NAO VAI",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyonwmD1cV3qCq5HDZ4AaABAg",
            "user": "Rosa Elena",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976346,
            "commentText": "Miseric\u00f3rdia Jesus Cristo vai para igreja orar <b> mulher </b>infeliz busca a Deus",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4s4CcOSXeLM9po4d4AaABAg",
            "user": "Rangel",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976347,
            "commentText": "Hein como \u00e9 2:50 do video a mo\u00e7a vem e fala \"que  quilombo e senzala n\u00e3o \u00e9 <b> racismo\"</b> ? Com todo respeito essa<b>  mulher</b>  tem algum problema  ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwsZwTg2A6usgiHDzN4AaABAg",
            "user": "Fam Areal",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976349,
            "commentText": "Bolsominion",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy-UlfT6jKCdiRAmFt4AaABAg",
            "user": "diogo putura",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976351,
            "commentText": "Cadeia a <b> puta.</b>..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykX1iJuc55yRHLOLF4AaABAg",
            "user": "Juliano Rondinelli",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976352,
            "commentText": "Isso \u00e9 porque ela n\u00e3o conhece o tamanho da boa de um nego, o dia se \u00e9 que algum dia haver\u00e1 esse dia, ela experimentar, vai se arrepender amargamente de ter falado qualquer coisa sobre <b> preto.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyI5R9Vv_wFVqN37Gt4AaABAg",
            "user": "Juliano Rondinelli",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976354,
            "commentText": "Uma coisa eu falo: vontade de dar para esse neg\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxL3Rj-3KhKLUQxslF4AaABAg",
            "user": "rodrigo lima",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976356,
            "commentText": "denovo essa veia metida com <b> racismo,</b> e cadeia q eh bom nada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwbHRh1bnyzzqLh3al4AaABAg",
            "user": "Sheila Adelaide",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976358,
            "commentText": "Deveriam postar aqui se houve solu\u00e7\u00e3o do caso? Pra sabermos o desfecho e saber se as autoridades tomaram provid\u00eancias!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGdaR6aHA9Flrmm6J4AaABAg",
            "user": "zete rbr",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553780976359,
            "commentText": "Velha feia <b> vagabunda </b>come o rabo dela na cadeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwtzaaHuBxBfibUKmV4AaABAg",
            "user": "Cesar",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361776361,
            "commentText": "Que senhora <b> rid\u00edcula!</b> Tem que ser conduzida para a DP! A \u00fanica<b>  ra\u00e7a</b> existente entre humanos \u00e9 <b> a ra\u00e7</b>a HUMANA.... O que temos por mais dentro de nos<b> sa ra</b>\u00e7a s\u00e3o as etnias, por\u00e9m o Brasil como v\u00e1rios outros pa\u00edses que tiveram grande imigra\u00e7\u00f5es por muitos anos, vieram a ser miscigenados, ou seja tivemos muita mistura de etnias durante anos e anos! \nNingu\u00e9m \u00e9 um ser superior, todos somos humanos e merecemos respeito!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuCSPclA_MOaafKaR4AaABAg",
            "user": "Lucas FUNK!",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361776363,
            "commentText": "TINHA QU\u00ca METER A PORRADA NELA AT\u00c9 ELA ADIMITIR QUE ESTA ERRADA AFFS TO CANSADO DESSES RACISTAS!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwSAMPoFZeC6Yac-WB4AaABAg",
            "user": "Lucas FUNK!",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361776365,
            "commentText": "RACISTA!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxt9oCjPoOCsNk2oz54AaABAg",
            "user": "Eita Manolo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361776367,
            "commentText": "\"Senzala e quilombo n \u00e9 <b> racismo\"</b>\nPqp hein... Pqp...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy5OZr3fGXJ3ic1rIF4AaABAg",
            "user": "kveira 47",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361776368,
            "commentText": "Sou <b> negro </b>mas comete<b>  racismo</b> eu passo de v\u00edtima pra agressor cm risco de morte jamais me faria de v\u00edtima",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykLbxMqiw-FOxEzBh4AaABAg",
            "user": "Enis Renato",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777348,
            "commentText": "Hoje em dia as pessoas tem muito mais informa\u00e7\u00e3o tem mais acesso a educa\u00e7\u00e3o em pleno s\u00e9culo 21 as pessoas com pensamentos  antiguados ultrapassados  se vc que e branquinho de olhinhos azuis se melhor do que outras pessoas seja mais humano e humilde p\u00f4r que o fim de cada um e igual e uma vala de 7 palmos de fundura  n\u00e3o pense que e melhor que os outros produtos causa que voc\u00ea tem mais bem materiais  que o outro ou por causa de cor da pele  sejam mais humano e menos hip\u00f3crita",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy3LCzigNQBFUVD1fN4AaABAg",
            "user": "idelvan Pereira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777350,
            "commentText": "voc\u00eas n\u00e3o viram bada vem pra Jundia\u00ed ae voc\u00eas vao ver oque \u00ea <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxUOzSFOJ0YbZNG9hl4AaABAg",
            "user": "Samuel Silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777352,
            "commentText": "Ridicula.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyglw9wmLsYWM05ku14AaABAg",
            "user": "Hemilho Eduardo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777354,
            "commentText": "Vagabunda <b> racista </b>vai pra cadeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGBsV0qdZfaM8bD254AaABAg",
            "user": "Majin Wesley DOiS",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777356,
            "commentText": "Depois perguntan porque ET n\u00e3o vem na terra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzewm0iuVdvxko1ibN4AaABAg",
            "user": "marcus rodrigues",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777359,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>se acha melhor que os outros porque mora no Leblon.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyG8MGDRqGV7cMu7qV4AaABAg",
            "user": "Natalia Barbosa Alves",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777361,
            "commentText": "Senhora, volta pro cabeleireiro! Seu corte de cabelo t\u00e1 horr\u00edvel! S\u00f3 n\u00e3o t\u00e1 pior que sua ofensa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyG8MGDRqGV7cMu7qV4AaABAg.8rKaTQj7r8Z8t6VE1dlYy8",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459377651,
                    "commentText": "Kkkkkkkkk , verdade...Q <b> mulher </b> esquisita...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzv_Mdz6YPK2f3Ko-t4AaABAg",
            "user": "Marcella Comasseto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777364,
            "commentText": "Mulher nojenta,eu metia pohada na cara desta porca suja imunda!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwj3eky0PIfGn2wWDx4AaABAg",
            "user": "Helton Batista",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777366,
            "commentText": "Levou alguma madeirada de algum neg\u00e3o que n\u00e3o quer mais saber dela, e agora t\u00e1 desse jeito revoltada com a vida e com todos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwj3eky0PIfGn2wWDx4AaABAg.8rKWApXJEgv8sJGZNOizki",
                    "user": "Hero Sogeking",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780977658,
                    "commentText": "AHAUHAUHAU",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwj3eky0PIfGn2wWDx4AaABAg.8rKWApXJEgv8t7piAIZttE",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459377660,
                    "commentText": "Kkkkkkkkk kkkkkkkkk morri.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwj3eky0PIfGn2wWDx4AaABAg.8rKWApXJEgv8t7psqg0BHr",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459377662,
                    "commentText": "T\u00e1 sentindo falta da madeira <b> preta </b>kkkkkkkkk.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxdwLa4MMxTAXuW2QF4AaABAg",
            "user": "Leandro Nunes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777369,
            "commentText": "VITIMISTA \u00d7 RETARDADA.Owww pa\u00eds porcaria !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGgldRn3rQnoArJ4d4AaABAg",
            "user": "Karen Dutrra",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777372,
            "commentText": "Mulher louca desequilibrada, esse rapaz est\u00e1 bem acima dessa <b> mulherzinha </b>amarga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxKRNEQ8_Hu6Ci8TY14AaABAg",
            "user": "Matheus Magalhaes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777374,
            "commentText": "Eu j\u00e1 metia um soco n\u00e3o tenho paci\u00eancia n\u00e3o pra uma <b> vagabunda </b>dessa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyexj3P5cu_AKjXg1l4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Rosa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777376,
            "commentText": "Voc\u00ea  que \u00e9. <b> Branco.</b> Que. Se. Acha  melhor. Que  os outra. Pessoas  de. Cor. Diferente.  Grandes. Merda.  Hitler  Tamen  era.<b>  Branco</b>  Paulo. Malluf  e<b> . Branc</b>o.  Lula. <b> E. Bran</b>co.     Respeite a. Pessoas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPcVPYydn7D3tvasB4AaABAg",
            "user": "Tat\u00e1 Melebruque",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777378,
            "commentText": "Que <b> mulher </b>horr\u00edvel Literalmente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwhoQ82eLPW7LBNVyt4AaABAg",
            "user": "GANGSTER-BLACK STRONG",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777380,
            "commentText": "ESSAS VADIAS QUE FICAM FALANDO MAL DE NOIS NEGROS E PORQUE EST\u00c3O MORRENDO DE VONTADE DE SENTAR NO PAU DE UM NEG\u00c3O E FICAM COM VERGONHA DE FALAR.rsrs",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy328YmmKUmjvoSTxB4AaABAg",
            "user": "Compartilhando Not\u00edcias",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777382,
            "commentText": "Olha! Eu sou <b> branco </b>olhos verdes \u00e9 hetero! J\u00e1 foi chingando de branquelo, leite Azevedo,porra branca zoi de gato, pinto pequeno etc , e foram negros que me xingaram \u00e9 eu n\u00e3o fiz nada fiquei de boa  ! Um homem afeminado j\u00e1 passou a m\u00e3o no meu p\u00eanis na frente da minha<b>  mulher</b> \u00e9 eu n\u00e3o falei nada, fiquei de boa e as sa\u00ed de perto! Ser\u00e1 que eu sofri algum tipo de ass\u00e9dio ou preconceito ? Ou as leis n\u00e3o s\u00e3o para todos? Responder e sinal de educa\u00e7\u00e3o!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwmZcgnJBHXNCzP3TN4AaABAg",
            "user": "gizele souza",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777384,
            "commentText": "Depois que percebem que o neg\u00f3cio \u00e9 s\u00e9rio e vai dar repercuss\u00e3o, B.O, deten\u00e7\u00e3o, a\u00ed come\u00e7am a negar, bando de covardes! Enfiam a l\u00edngua em seus respectivos cus e negam o que falaram! \ud83d\ude21",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRUWQ9J_d8rQ0W0Ld4AaABAg",
            "user": "Diego",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777386,
            "commentText": "Cade ela sendo presa?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzd6ql-NF6QwuFRbMh4AaABAg",
            "user": "Dani Siqueira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777389,
            "commentText": "Velha sem vergonha e dissimula.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxFPbj-dLxAu4ttyY94AaABAg",
            "user": "T Apache Bull Silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361777396,
            "commentText": "N\u00e3o gosta do tom de pele dos outros reclama com Deus <b> vel<b> ha </b</b>>fdp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyQR2j2z4PN8CnxQp4AaABAg",
            "user": "Christian Bonatelli",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778303,
            "commentText": "dE NOVO ESSA <b> MULHER </b>RETARDADA? ela ja devia ter sido presa da primeira vez.\nAbsurdo mano",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzydZoXOzVoXp315uh4AaABAg",
            "user": "gabriel romao",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778306,
            "commentText": "Gente assim devia ser mandado pra cuba.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyDSuqdueszJN-xUbF4AaABAg",
            "user": "Angell Cherubb",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778308,
            "commentText": "\u00e9 isso mesmo se falou tem de responder as pessoas tem de parar com isso \u00e9 hora de evoluir tem de ter respeito pela cor da pele todos somos criaturas de Deus ele nus ama independentes de nossa cor \ud83d\ude0e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycFO_xOp3GCEgNPIB4AaABAg",
            "user": "Almiran Monteiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778310,
            "commentText": "Somos todos iguais quando morrermos vamos para o mesmo lugar e o pior que tem gente em vida achando ser melhor que os outro por um simples motivo ter uma cor de pele diferente \ud83d\ude24\ud83d\ude24",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwANmG3TBWenawsfnJ4AaABAg",
            "user": "Grand lord",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778312,
            "commentText": "Ja vi essa <b> mulher </b>se envolvendo e outras tretas pelo mesmo motivo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJ5JDg3i5FkWKxWvl4AaABAg",
            "user": "loc\u00e3o de milk mix",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778314,
            "commentText": "Morte aos racistas, filhos da puta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyGbSd53xJDnLuW89h4AaABAg",
            "user": "iliane voigt",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778317,
            "commentText": "Eu n\u00e3o sei qual \u00e9 a diferen\u00e7a entre um <b> negro </b>e um<b>  branco</b>. Somos todos iguais. Deus tem um bom gosto , gosta de flores coloridas no jardim dele .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwcHkhembHfYYmDpfB4AaABAg",
            "user": "l\u00e9o gila",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778319,
            "commentText": "Eu ou\u00e7o isso todos os dias ,#NOTORACISM",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzCQHlaWlvzQVR-n9l4AaABAg",
            "user": "Thiago",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778321,
            "commentText": "e cade a prisao?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKFlMCxmEMG_knfXl4AaABAg",
            "user": "Pablo Garcia",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778323,
            "commentText": "Pelo nervosismo dela, fica evidente o Crime",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzhcRVLI_TrwrIVKd54AaABAg",
            "user": "Jaquelinesarubi",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778324,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>novamente pqp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwIJwtBW8ppKEQO3ql4AaABAg",
            "user": "J\u00fanior Braga",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778326,
            "commentText": "Essa \ud83d\udc51 se ferrou",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDYECxDR5AsfC4I3R4AaABAg",
            "user": "Diego Luis Cavalheiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778329,
            "commentText": "mulher feia,por dentro e por fora...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzrwtp8DQRJJReyGBF4AaABAg",
            "user": "metionina",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778331,
            "commentText": "Debochada al\u00e9m de tudo, pior que esse tipo de gente nem fica na cadeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugygjz0ufmM-slNdXgJ4AaABAg",
            "user": "Angel Diaz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778333,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 a primeira vez q essa <b> mulher </b>faz isso, na verdade ela \u00e9 doente",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw3HEQL-5c5OXtbaWR4AaABAg",
            "user": "Leiliane Gomes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778335,
            "commentText": "Essa <b> mulher,</b> que tem que voltar pro cemit\u00e9rio, ela parece um zumbi.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztAm8TAFgjukNCuzZ4AaABAg",
            "user": "Everson Lima",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778337,
            "commentText": "O neg\u00e3o do zap da um jeito nela \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaeazdEI9VPmH6qhF4AaABAg",
            "user": "Alice M. D. O. S",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778339,
            "commentText": "Minha boa senhora que Deus perdoe a senhora, porque n\u00e3o esquece que somos todos filhos de Deus e que nesse mundo o lugar \u00e9 de ningu\u00e9m, e que hoje estamos aqui e n\u00e3o n\u00e3o se sabe. E quando morremos ficamos em cinza e que tudo que a senhora tem hoje n\u00e3o \u00e9 da senhora \u00e9 do mundo. Que a paz de Deus e a paz de Cristo esteja com a senhora am\u00e9m",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCnwQTbNqq4KgCcC14AaABAg",
            "user": "adeir ferreira lopes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778341,
            "commentText": "N\u00e3o vi ningu\u00e9m indo preso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyy_sVX8df6xeNYHY54AaABAg",
            "user": "Edu Pereira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778343,
            "commentText": "Enfia uma porrada na cara dessa <b> vagabunda.</b>.......\nEu teria quebrado essa<b>  puta</b> no pau",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyGJpJ-oSY84IoxntV4AaABAg",
            "user": "vinicios viana",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778981,
            "commentText": "Agora se faz de Santa. Mais aposto que curte uma rola <b> preta </b>n\u00e9<b>  safada</b> kkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPDzZnXEuDiF_STYh4AaABAg",
            "user": "Valte Nunes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778983,
            "commentText": "Que putaria \u00e9 essa?o t\u00edtulo diz: <b> MULHER </b>\u00c9 PRESA EM FRAGRANTE POR<b>  RACISMO</b>,eu n\u00e3o vi  <b> a mulhe</b>r sendo presa p\u00f4,e desde quando algu\u00e9m fica preso p<b> or racis</b>mo? Reportagem mais fajuta,queria ver e<b> ssa idi</b>ota entrando em um cambur\u00e3o, fraca demais essa reportagem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymDQwsqViu8MNswtl4AaABAg",
            "user": "Vlad Puton",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778985,
            "commentText": "A <b> mulher </b>est\u00e1 errada, mas pronunciar palavras e frases n\u00e3o deveria ser crime. Tantas coisas graves acontecendo no Brasil e o pessoal mobilizando todo o aparato estatal pra prender uma<b>  ve<b> lha</b</b>> maluca, \u00e9 c\u00f4mico mas triste ao mesmo tempo... kkkkk",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgymDQwsqViu8MNswtl4AaABAg.8rHOFPWpXK78rIlLoX0Vy-",
                    "user": "Deisiane Rodrigues",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361779337,
                    "commentText": "Pra todo crime tem sua puni\u00e7\u00e3o aposto que ela n\u00e3o fico presa mas  no m\u00ednimo tem que pagar uma indeniza\u00e7\u00e3o pra ele assim faz com que ela pense duas vezes antes de fala novente",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgymDQwsqViu8MNswtl4AaABAg.8rHOFPWpXK78rKlc-FC0A2",
                    "user": "idelvan Pereira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361779340,
                    "commentText": "pq n\u00e3o foi com vc .por isso fica calado que \u00e9 melhor.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw3jqpVHmvuNRFxjEB4AaABAg",
            "user": "Paulo Sousa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778988,
            "commentText": "Ei v\u00e9ia do satan\u00e1s, processa esse lixo e toma dinheiro dessa v\u00e9ia do satan\u00e1s!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCko8v2kUQgCoUFgJ4AaABAg",
            "user": "Alves Luipaard",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778990,
            "commentText": "De novo essa <b> mulher.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRFEPLFmphUafVt2p4AaABAg",
            "user": "Fey Florentino",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778993,
            "commentText": "Presa aonde n\u00e3o vi porra de pris\u00e3o nenhuma",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmHohMauBys8HGecF4AaABAg",
            "user": "carlos lage",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778994,
            "commentText": "to esperando ela ser presa como esta descrito na legenda \nmais uma mentira pra atrair a aten\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQOw2sVMHqBwCkwqR4AaABAg",
            "user": "joel arakaki",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778997,
            "commentText": "Palmas para a <b> vel<b> ha </b</b<b> >>racist</b>a desgra\u00e7ada. Imund\u00edcia \ud83d\udc4f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7rW7mCI8H4SdYcet4AaABAg",
            "user": "Pilot Oficial",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361778999,
            "commentText": "Metia a m\u00e3o na cara dela rapa, queria ver a injuria",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxaMgwUkeeLiUCT1ER4AaABAg",
            "user": "Eli Pinto Borges",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779002,
            "commentText": "J\u00e1 vi uma porrada de v\u00eddeos  desta mesma <b> mulher </b>fazendo isso, chamando negros de<b>  macaco</b>,mandando voltar pra senzala e coisas do tipo,o engra\u00e7ado \u00e9 fazer isso direto e n\u00e3o fica presa!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxwq6t4h5jIuet2l894AaABAg",
            "user": "Renan Parreira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779004,
            "commentText": "Nao vi ninguem sendo preso , mas <b> racismo </b>n\u00e3o da para aceitar rla tem que pagar pela sua atitude besta .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzjOGRpPDdz6Fbfh3R4AaABAg",
            "user": "rafael nascimento bernardino",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779006,
            "commentText": "Procura tribunal de Nurenberg 1945. Julgamento dos nazista e veja o que o bra\u00e7o direito de Ritle falou do futuro e claro que \u00e9 Satan\u00e1s falando . Mais leia la",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxu4ZJhRwm1_17rhgJ4AaABAg",
            "user": "Leuda Gomes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779008,
            "commentText": "Pois venha  pra  c\u00e1 neg\u00e3o  q eu te acho  lindo \ud83d\ude0d",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_QpQfaWMpGz0XU0V4AaABAg",
            "user": "Ordem e progresso",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779010,
            "commentText": "Rid\u00edcula!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxe3xU8O_M_JYg0Cj54AaABAg",
            "user": "Hamilton Tabosa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779012,
            "commentText": "N\u00e3o vi ningu\u00e9m ser preso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLQJdDikzgQstrPlJ4AaABAg",
            "user": "Shao Kahn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779015,
            "commentText": "Racismo \u00e9 coisa de bandido.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgvLHOyn5Jo431ec14AaABAg",
            "user": "Flor de Ip\u00ea",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779023,
            "commentText": "Vamos jogar em todas as redes, ela ainda n\u00e3o sabe o que \u00e9 ser achincalhada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysQa5xsMmyjhytW1d4AaABAg",
            "user": "C.D E.F",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779025,
            "commentText": "Isso mesmo vamos acabar com isso....Se todos se unirem vamos sim a os poucos acabar com essa intoler\u00e2ncia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzASHf1HfAt3U-A1at4AaABAg",
            "user": "izak 1297",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779027,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>a \u00fanica<b>  racista</b> do Brasil s\u00f3 pode todo v\u00eddeo ela t\u00e1 PQ ELA NAO E PRESA??<b> ??PUT</b>A QUE PARIU",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQEg_ypf3LISbckZ54AaABAg",
            "user": "CHEIRINHO DE BEB\u00ca",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361779029,
            "commentText": "Respeito \u00e9 tudo nessa vida,quer respeito se de o respeito.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxaqs6r6lJV0GSwloR4AaABAg",
            "user": "caca silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780030,
            "commentText": "Levar logo pra cadeia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxrr_oI-XCv54t8GpB4AaABAg",
            "user": "Mauricio Bellini - Bellini's Bull Kennel",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780032,
            "commentText": "Que absurdo! Em pleno s\u00e9culo 21.... pessoas terem preconceito por simples cor de pele! Que ignor\u00e2ncia e maldade!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw2ZNrUw0Qf6YnLbkl4AaABAg",
            "user": "Renato Louren\u00e7o",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780034,
            "commentText": "De",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyWr4USDnag8G5S59t4AaABAg",
            "user": "Menina Curtis",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780037,
            "commentText": "Racista ot\u00e1ria, Desistir olha por todos e ora ele todos temos os mesmos valores!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzfq2XK21Hl3n9vll94AaABAg",
            "user": "Bello maroto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780039,
            "commentText": "ENFIA TEU PRECONCEITO NO TEU CU SUA MALDITA DESGRA\u00c7ADA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5ONFz9XlZTJU94-N4AaABAg",
            "user": "Narciso Bello",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780041,
            "commentText": "Deixava passar e depois  oleo de.freio no carro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyFTBglhyYp1uK5Kh14AaABAg",
            "user": "Ademir Ricardo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780043,
            "commentText": "Se eu pego uma pessoa assim em minha frente eu perco todos os direitos pois eu mostro pra ela que a pele dela n\u00e3o tem mais valor algum do que a de outros seres humanos e que o sangue dela \u00e9 <b> ver<b> melho </b</b>>igual o de todos e os ossos <b> \u00e9 branc</b>o cara bonzinho mata esse desgra\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy1F6lFciqk787oGbl4AaABAg",
            "user": "Marcos Soares",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780045,
            "commentText": "O mo\u00e7a <b> racista </b>parece ser a m\u00e3e da menina branca q t\u00e1 com o neg\u00e3o .kkkkkkkkkkkkkkkk .sincera--mente tem que ran\u00e7a uma grana forte dessa senhora <b>  racista</b> ,pra ela nunca mais ofender uma pessoa do tom da cor diferente.samos todos iguais ..tanto <b> o branc</b<b> >o neg</b>ro pa<b> rdo<b>  amar</b</b>>elo  etc....vai tudo pro mesmo lugar  e depois de 3 dias fedez carni\u00e7a podre .n\u00e3o Samos nada  quem \u00e9  bom e melhor q TDS \u00e9 s\u00f3 um jesus Cristo e o pai eterno",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4S1m7J5-p2wuOmeV4AaABAg",
            "user": "Cac\u00e1 Ahmadi",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780047,
            "commentText": "Leblom! Ela vai sair de boas pq n\u00e3o capta som. Espero que algu\u00e9m tenha filmado ela falando.\n<b> Racismo </b>n\u00e3o existe no Brasil?\nT\u00e1!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmOhOz4OR8zd2sQap4AaABAg",
            "user": "Luiz Oliveira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780050,
            "commentText": "vaca amargurada <b> safada </b>elitizinha de merda que pensam que est\u00e3o acima de todos pqp trancawsaa fdp numa jaula",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyVLzS_B4tOKUmwY_B4AaABAg",
            "user": "tiago freire",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780052,
            "commentText": "T\u00f4 esperando ela ser presa",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx7vxBjsVlbnS7W3dh4AaABAg",
            "user": "Tereza Estaque Do Nascimento",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780054,
            "commentText": "N\u00e3o vi pris\u00e3o nenhuma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy5G-15iSX9YT6JX414AaABAg",
            "user": "Rosana Maya",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780056,
            "commentText": "Eu j\u00e1 vi outro v\u00eddeo com essa senhora.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymZTEvIX6b6yYz7LB4AaABAg",
            "user": "carlos Felipe",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780058,
            "commentText": "Ela est\u00e1 errada, mas n\u00e3o vi ningu\u00e9m ser preso em flagrante.",
            "likes": 36,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5uyipkCC2YZdhVfV4AaABAg",
            "user": "Ary Sobral",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780061,
            "commentText": "Fogo nos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7ldMdCxQidyZaRiF4AaABAg",
            "user": "poliana cardoso",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780063,
            "commentText": "Tem que ir presa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwhgzlMOwUms7xZ8q14AaABAg",
            "user": "Bruna Sousa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780065,
            "commentText": "Meu marido ele \u00e9 <b> negro </b>e a gente j\u00e1 sofremos discrimina\u00e7\u00e3o por conta da cor da pele \u00e9 muito triste voc\u00ea ser julgada pela cor ningu\u00e9m queira estar no lugar de algu\u00e9m que esteja passando por esse constrangimento me sentir um lixo meu marido Engenheiro e depois \u00e9 que eles foram pedir desculpas para ele mas muito depois",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSHKjBSzE4Gc0GUp94AaABAg",
            "user": "TP",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780067,
            "commentText": "Cretina",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxSHKjBSzE4Gc0GUp94AaABAg.8rDeWdOdn_P8rDehz4ap_m",
                    "user": "TP",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361780312,
                    "commentText": "Cad\u00ea ela sendo presa uai",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyRXoMrJmr2ipQh4od4AaABAg",
            "user": "Zika Do Pantanal",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780070,
            "commentText": "Eu sou <b> negro,</b>quando eu era pequeno sofria muito<b>  racismo</b>,mas agora que cresci e sei me defender,ngm nunca mais me zuo de novo,pq se vim me chamar d<b> e pret</b>o ou algo assim,vai apanhar pra aprender,se a pessoa gosta de s<b> er racis</b>ta deve aguentar apanhar tbm n\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwvu2F6FRZ-F7wFEcN4AaABAg",
            "user": "joriss",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361780072,
            "commentText": "Tipo bolsonaro \"vc entendeu fora do contexto \" pessoas que n\u00e3o assume o que faz . Hip\u00f3critas .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwvu2F6FRZ-F7wFEcN4AaABAg.8rDXknnCkE88rFakuIuW5r",
                    "user": "Washington Pereira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361780342,
                    "commentText": "J\u00e1 falou merda kkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwvu2F6FRZ-F7wFEcN4AaABAg.8rDXknnCkE88rG3kmvUooJ",
                    "user": "Pedro Antonio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361780344,
                    "commentText": "v\u00e1 se foder sua metralhadora de bosta Bolsonaro j\u00e1 \u00e9 presidente e voc\u00ea tem mais \u00e9 que se foder e acabou porra.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwizhO0wGzEiZsO2DF4AaABAg",
            "user": "Meire Santana",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781035,
            "commentText": "mete o ferro paulo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPsZYyQsdY0uiqoTV4AaABAg",
            "user": "Eliane Zenha",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781037,
            "commentText": "Vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2CWWVpNau_E_QIRx4AaABAg",
            "user": "Bruno Bezerra",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781038,
            "commentText": "Sorte dela o rapaz ser educado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHwnzJj0Rb8_DXfeF4AaABAg",
            "user": "Debora Oliveira Debinha",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781040,
            "commentText": "ela ta nem tanto se defente otario nojenta e escrota mais vamos fala de coisas boas por favor se inscrever no canal do meu amigo Otaviano de Oliveira por favor a ele e <b> negro </b>eu tou ajudando ele pq roubaram o celular dele se inscrever la eu agrade\u00e7o muito muito mesmo bjss para todos vcs que ajuda n se inscrever errado galera",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxbET4ZJC16UZxNj054AaABAg",
            "user": "Joelma Teles",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781041,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>parece com a outra que n\u00e3o quis ser atendida por uma descendente de japoneses em uma livraria?!\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwy_e8smyD11XjYlU14AaABAg",
            "user": "Flavia Ribeiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781043,
            "commentText": "A paci\u00eancia esse cara me impressiona demais, eu j\u00e1 teria metido a m\u00e3o na cara dessa <b> mulher </b>\ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24\ud83d\ude24",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyuz9tBbRcyMm6qhIJ4AaABAg",
            "user": "Canal Diversional",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781044,
            "commentText": "eu queria saber cade a prisao em flagrante",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyp8VaSdqjkWcU2KHh4AaABAg",
            "user": "Bruno Bockmann",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781046,
            "commentText": "Enquanto n\u00f3s n\u00e3o pararmos de n\u00f3s referirmos ao pr\u00f3ximo como 'gordo', 'velho','viado',' bombad\u00e3o','macaco','preto' ou qualquer adjetivo pior ou menos pior, JAMAIS respeitaremos as pessoas. Afinidade \u00e9 uma coisa bem diferente. Eu NUNCA consigo entender porque infelizmente as pessoas s\u00e3o assim e fazem assim! Uma coisa \u00e9 certa e TODOS temos em comum: somos a pior esp\u00e9cie que habita esse planeta, somos pequenos,individualistas, egoc\u00eantricos, narcisistas e interesseiros. Em diferentes graus. Ainda bem que a cria\u00e7\u00e3o n\u00f3s fez finitos. Nisso ela ( a cria\u00e7\u00e3o ) foi s\u00e1bia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykwfG9RAZJQuE-ush4AaABAg",
            "user": "Jonas O. Sant Ana",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781047,
            "commentText": "Racistas na cadeia, j\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgylmoD3Rlcs4C6nD0F4AaABAg",
            "user": "Dr. Nery",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781049,
            "commentText": "defecou pela boca, agora deu merda em cima dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzB9qGGuuVaSyIJ_F14AaABAg",
            "user": "Maria Silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781050,
            "commentText": "A cara da menina que testemunhou e o depoimento dela est\u00e3o muito estranhos. O cara falando com a <b> mulher </b>\u00e9 muito calmo. A<b>  mulher</b> \u00e9 uma doida. Gente que acha que todo mundo deve servi-la.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzP1HmPcCe1Q5H7Ajl4AaABAg",
            "user": "N\u00e3o vivo de hipocrisia ponto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781052,
            "commentText": "Nem vou comentar. O n\u00edvel de vitimista chegou no \u00faltimo n\u00edvel.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzP1HmPcCe1Q5H7Ajl4AaABAg.8rBCL-8xlBw8tmaPfADity",
                    "user": "Michael Am\u00e9rico",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381364,
                    "commentText": "Se voc\u00ea n\u00e3o sabe , vivemos em um pa\u00eds democr\u00e1tico regido por leis , dentre as quais est\u00e1 o crime de <b> racismo </b>. O que voc\u00ea chamou de vitimismo foi uma infra\u00e7\u00e3o a essa lei, em que a v\u00edtima procurou seu direito a ser respeitada como todo cidad\u00e3o merece . O que voc\u00ea faria se estivesse em seu ambiente de trabalho e algu\u00e9m  te ofendesse gratuitamente , inferiorizando sua origem ? Procure ser uma pessoa esclarecida quanto a seus direitos e deveres com cidad\u00e3o e n\u00e3o apenas reproduza esse discurso<b>  idiota</b> do \" mimimi \" que isso \u00e9 coisa de alienado.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxX6HtJiFw13uGaO6N4AaABAg",
            "user": "\u00c9dson Auviz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781054,
            "commentText": "\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4d\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgbI0zwGFilmWNHVl4AaABAg",
            "user": "F\u00e1tima Fraser",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781055,
            "commentText": "Eu j\u00e1 chegava com pezadas na cara dessa nojenta.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg",
            "user": "Criativo.com",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781057,
            "commentText": "o Brasil tem muito que mudar \u00e9 <b> branco </b<b> >racista</b> <b> \u00e9 negr</b<b> >o racis</b>ta, uma vez escutei de uma men<b> ina ne</b>gra que o pai dela falou para ela s\u00f3 e<b> ntra br</b>anco aqui, temos que clarear a familia  \ud83d\ude24",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rC_sECfO2U",
                    "user": "Wanderson Ribeiro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781519,
                    "commentText": "Larga de ser mentiroso seu <b> racista </b>de merda  isso da\u00ed  \u00e9  t\u00edpico de gente <b>  racista</b> adora colocar os negros com<b> o racist</b>a  tamb\u00e9m sai  fora",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rGVnQnwH8s",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781520,
                    "commentText": "Olha a mentira sempre vem essas hist\u00f3rias para justificar",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rKyn2dsHaz",
                    "user": "/ GHOST/",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781521,
                    "commentText": "@Wanderson Ribeiro mas tem negros que odeiam a pr\u00f3pria <b> ra\u00e7a </b>deles",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rLufuxq36l",
                    "user": "Alex Rosa Da Silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781523,
                    "commentText": "J\u00e1 ouvi isso  v\u00e1rias vezes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rMgSiiR3XH",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781524,
                    "commentText": "@/ GHOST/ \nTentativa de justifica\u00e7\u00e3o dos erros dos outros conversa fiada.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rNTHeviIEr",
                    "user": "/ GHOST/",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781525,
                    "commentText": "@Wandoxs nada haver \u00e9 verdade",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rO-n_-AJHp",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781527,
                    "commentText": "@/ GHOST/ \nEnt\u00e3o seguindo essa l\u00f3gica e o que se espalha na rede os negros s\u00e3o os mais racistas, os mesmos n\u00e3o aceita seus iguais e os diferentes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rO310xOqBL",
                    "user": "/ GHOST/",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781528,
                    "commentText": "@Wandoxs n\u00e3o \u00e9 assim a maior parte dos racistas n\u00e3o s\u00e3o negros mas existem negros racistas com eles mesmos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rOYP1woUum",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781530,
                    "commentText": "@/ GHOST/ \nExiste e n\u00e3o s\u00e3o poucas o corte mais feio de mulheres da minha vida foi de uma <b> negra </b>rsrsrs sou negr\u00e3o tenho o kit completo fiz de tudo para casar com uma<b>  negra</b> n\u00e3o deu certo, me casei com uma morena clara, das pretinha veio s\u00f3 chute na bunda.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8rPtCb8U4ya",
                    "user": "/ GHOST/",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361781531,
                    "commentText": "@Wandoxs kkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8t6Ucb33P1J",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381757,
                    "commentText": "@Wandoxs kit completo...Humm  DELICIA...E oque vem,nesse KIT completo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwvRAeE_U8CGLjQMg94AaABAg.8rAP0kGcrsl8t6WJocZWF8",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381759,
                    "commentText": "\u00c9 verdade, tamb\u00e9m j\u00e1 ouvi isso de pessoas negras,parece mentira,mas, n\u00e3o \u00e9.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyCsrZS0M42JEpxvYV4AaABAg",
            "user": "Daniel Santos",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781059,
            "commentText": "Ta na cara q essa <b> mulher </b>estar mentindo.\nEla tem q ser presa mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwdY_r2yn9OUjrhMfd4AaABAg",
            "user": "Adriana Fernandes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781061,
            "commentText": "Que ignor\u00e2ncia dessa mulher",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx0s8MP9KTwJT-YxcZ4AaABAg",
            "user": "Elielson Felipe",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781062,
            "commentText": "Esse tipo de gente...tem que ir p Cadeia...\nOs s\u00e9culos se passaram e eles ainda n\u00e3o aprenderam",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg",
            "user": "J\u00f3 Bastos",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781064,
            "commentText": "Odeio <b> racista!</b>!! o homem  trabalhando  e passando  por constrangimento. Todo cidad\u00e3o merece  respeito, n\u00e3o  importa  as Ra\u00edzes . EU APRENDI ASSIM.",
            "likes": 1290,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 38,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8sZ7VM9cyv5",
                    "user": "Luciana Moreira Maciel das Neves",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780981446,
                    "commentText": "T\u00f4 com vc",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8sy1SVV9ZfJ",
                    "user": "Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780981447,
                    "commentText": "Respeito no Brasil? Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk ningu\u00e9m respeita ningu\u00e9m nessa selva",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8sy3_HyoylJ",
                    "user": "Luciana Moreira Maciel das Neves",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780981448,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro pior",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8tBxlMcuSeL",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381450,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro se eu soubesse quem voc\u00ea era voc\u00ea tava fudido <b> racista </b>de merda. O<b>  negro</b> n\u00e3o ta bom vai pra marte ent\u00e3o porra",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8tPOIJlHVBx",
                    "user": "Levi Wesley",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381451,
                    "commentText": "Tmj",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8tZ-OaZs8zA",
                    "user": "fome comida pfv",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381452,
                    "commentText": "@Ryuga fez certo",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8tZ0Jfpirm6",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381454,
                    "commentText": "@fome comida pfv obrigado",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8tZmoaph6OV",
                    "user": "Alipio Alves",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381455,
                    "commentText": "Triste qndo o respeito e a empatia precisam ser exercidas na base da lei!!!! Infelizmente uma boa cria\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o v\u00e1lidas!!!",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8u-TaXKm0ID",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381456,
                    "commentText": "@Ryuga parab\u00e9ns!fez oq mts pessoas n tem coragem eu tenho amigos q me chamam de <b> negro </b>pq eu tb zoo eles mas quando algu\u00e9m q eu nem conhe\u00e7o chega e come\u00e7a a me chamar de<b>  negro</b> ja olho feio pra ela",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8u1BFrXHV1v",
                    "user": "zCremosa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381457,
                    "commentText": "Algum neg\u00e3o deve ter comigo o cu dessa puta",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8u3UFLuhMaq",
                    "user": "Patrick Oliveira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381951,
                    "commentText": "@Ryuga Muito bom, Ryuga!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8u7D9YDwGGg",
                    "user": "GROBRL U",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381952,
                    "commentText": "Seu <b> racista </b>contra racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uBSo8TzvK9",
                    "user": "Luzia Regin de Oliveira Buguinha",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381953,
                    "commentText": "Falou e disse \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uBjb0SPG8I",
                    "user": "Pagan",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381954,
                    "commentText": "@Ryuga kkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uCD8DOmwlA",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381956,
                    "commentText": "@Sneed ata voc\u00ea confundiu umas coisas a\u00ed. Ele apagou um comentario chamando eu o meus amigo de <b> macaco.</b> Foi mal a\u00ed se te ifendi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uCD_rA9tKA",
                    "user": "Sneed",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381957,
                    "commentText": "@Ryuga a man foi mal eu ent\u00e3o, vc fez o certo se defendeu de uma forma certa, n me ofendeu n, eu s\u00f3 achei q vc tava xingando e faltando de respeito com o cara por nada, mas agr eu at\u00e9 concordo com seus xingamentos kkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uCDmDE4xOc",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381958,
                    "commentText": "@Sneed ta de boas man.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uD-Q-d-wg5",
                    "user": "Diego Rodrigues",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381959,
                    "commentText": "@Ryuga p\u00f4 cara tua creche t\u00e1 violenta assim?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uDr8t_s0Hr",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459381960,
                    "commentText": "@Diego Rodrigues e se tiver qual \u00e9 o seu problema com isso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uMTH_qa95H",
                    "user": "\u827e\u4f26",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981962,
                    "commentText": "Essa \u00e9 a direita \"eu n\u00e3o sou <b> racista,</b> voc\u00ea n\u00e3o entendeu o que eu falei, ah mas pensando bem temos o direito de ser preconceituosos, \u00e9 a liberdade de express\u00e3o\" bando de fdp",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uQmFDxAD6q",
                    "user": "Higor Lima",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981963,
                    "commentText": "Ent\u00e3o voc\u00ea tem preconceito contra racistas, voc\u00ea \u00e9 preconceituoso \ud83d\udc40",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uQu2B3r2gl",
                    "user": "J\u00f3 Bastos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981964,
                    "commentText": "@Higor Lima l\u00e1 vem o esquerdista  ...kkkk quem gosta dos errados aqui s\u00e3o voc\u00eas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uTDuxv6wE0",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981965,
                    "commentText": "@Victor Moreira \"ui la vem o certinho\". Ve se voc\u00ea se coloca no lugar dos outros desinformado. <b> Racismo </b>\u00e9 crime se continuar do jeito qur ta vai virar mulhersinha dos nego na pris\u00e3o. Se bem que mulhersinha ja \u00e9 kkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uTTwQ0lWOc",
                    "user": "*Nobrezzas*",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981966,
                    "commentText": "@Ryuga Olha esse Victor a\u00ed! Rascimo expl\u00edcito! J\u00e1 denunciei o coment\u00e1rio dele!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uThdso5UW5",
                    "user": "thwnay silva",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981968,
                    "commentText": "A muie tanbem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uTofdXebNh",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981969,
                    "commentText": "@*Nobrezzas* relaxa do jeito que ele \u00e9 ele n\u00e3o vai longe",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uVoZ7uEEuz",
                    "user": "Robson Bessa",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981970,
                    "commentText": "@Victor Moreira <b> racista </b>fudido do crl",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uXFqxRPQTk",
                    "user": "Sempre Que Voc\u00ea Ler Os Coment\u00e1rios Eu Vou Estar L\u00e1",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981971,
                    "commentText": "Corrigindo ou aprende pelo lado bom e educado ou aprende levando uma surra!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8uXZ1yE7cDU",
                    "user": "J\u00f3 Bastos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236981972,
                    "commentText": "@Victor Moreira Bela opini\u00e3o, pena que s\u00f3 vai servir p/ receber cr\u00edticas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8v2WjbQLQDc",
                    "user": "maila Borges",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581974,
                    "commentText": "Concordo com voc\u00ea \ud83d\ude0a",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8v4RnYjrg-R",
                    "user": "Marcelo J\u00fanior",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581975,
                    "commentText": "Por isso q a Miscigena\u00e7\u00e3o existe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8v9uAs5czOW",
                    "user": "Jacar\u00e9x Da V.C",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581976,
                    "commentText": "Letra braba \ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe\ud83d\udc4f\ud83c\udffe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vA9aodXkC8",
                    "user": "DuvidoTuMeCopiar !!!!!!",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581977,
                    "commentText": "@joao n sei oq filh\u00e3o, chamar algu\u00e9m de <b> negro </b>n\u00e3o \u00e9 ser<b>  racista</b>. Eu n\u00e3o so<b> u racist</b>a, mas chamar algu\u00e9m <b> de neg</b>ro n\u00e3<b> o \u00e9 raci</b>smo meu caro, voc\u00ea \u00e9 o que? A<b> zul<b> ? Ama</b</b><b> >re<b> lo? Ve</b</b>>rmelho? Verde? N\u00e3o<b> , VOC\u00ca</b> \u00c9 NEGRO!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vAJXQ_4p81",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581979,
                    "commentText": "@DuvidoTuMeCopiar !!!!!! mas digo de forma ofensiva ate pq obv q apenas chamar de <b> negro </b>n e xingamento mas quando disse isso queria generalizar todas essas piadas consideradas racistas foi mal a\u00ed por n ter explicado direito",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vAJvWzL15t",
                    "user": "DuvidoTuMeCopiar !!!!!!",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581980,
                    "commentText": "@joao n sei oq blz irm\u00e3o, todos n\u00f3s erramos. Boa noite a\u00ed pra voc\u00ea",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vAKYl-KB9x",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446581981,
                    "commentText": "@DuvidoTuMeCopiar !!!!!! Obrigado! Pra vc tb",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vC6E3QLlkU",
                    "user": "Danilo Leite",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532981982,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro N\u00e3o importa o respeito come\u00e7a de cada um, se eu comer merds todo.mundo vai querer comer tbm? Tem que aprender a respeitar sim...pois nesse pa\u00eds ninguem e <b> idiota,</b>todo mundo sabe ferir algu\u00e9m quando te julgam pela cor e eu sofri isso psicologicamente e fisicamente, ent\u00e3o repense suas palavras meu caro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgySVjOWLsHrj90e8hR4AaABAg.8r9GXCyLRQZ8vCYDJqVw_Q",
                    "user": "\u00c9rica 134 Bao",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532981983,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro n\u00e3o generalize.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwUOT2kooL315SENDh4AaABAg",
            "user": "evanildo Freitas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361781066,
            "commentText": "E chato sofrer <b> racismo </b>mas n\u00e3o tem pra onde correr.\nExemplo: um cara chegou na delegacia pra registrar um boletim de ocorr\u00eancia  por ter sofrido<b>  racismo</b>, o policial falou pro outro mais um neguinho ofendido.\nSe liga solicitando uma viatura vai demorar um tempo isso se comparecer.\nSe chegar ir a delegacia vai dar uma grana para o delegado t\u00e1 tudo certo.\nSe chegar ir a julgamento vai dar uma grana pra o juiz \nSendo quem sofreu <b> o racism</b>o vai perder tempo,dinheiro pagar um pisicologo se  ridicularizar  por nada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg",
            "user": "TV UNDER",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782876,
            "commentText": "Eu j\u00e1 iria ser preso, por agress\u00e3o.",
            "likes": 365,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 79,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8tVipxKJXSU",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383299,
                    "commentText": "TV UNDER por agredir o <b> negro,</b> n\u00e9? haushsus",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u0TF2qR8Mf",
                    "user": "Iquesinho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383300,
                    "commentText": "@Lucas Leal como assim bro???",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u25L4yGSZ5",
                    "user": "M\u00c9S QUE UN CLUB",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383302,
                    "commentText": "@Iquesinho e outro racista",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u2E3Chago9",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383303,
                    "commentText": "E eu por homic\u00eddio",
                    "likes": 16
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u4-utKNaJ9",
                    "user": "Miguel S",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383304,
                    "commentText": "e perderia o emprego ficaria fichado por agress\u00e3o.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u7yK--kExg",
                    "user": "Matheus Silva",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383305,
                    "commentText": "Eu seria cassado pela lei Maria da Penha",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8Uixw54J8",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383307,
                    "commentText": "@Lucas Leal muito pobre pqp, vc deve ser assalariado frustrado",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8ggzVLVcC",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383308,
                    "commentText": "@LD BLACK o cara nem trabalhar deve pra falar uma bosta dessas, deve ser aqueles moleque que passa o dia inteiro jogando video game e vem pra internet pagar de mach\u00e3o.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8kPqnZyaM",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383309,
                    "commentText": "@Xiis Faker E vc tem o que? \u00c9 o que? Pr\u00e1tica o que?\nSe pelo menos voc\u00ea ser algo maior que eu fico quieto \ud83d\ude02.\nN\u00e3o deve ser porra nenhuma, sua internet deve ser Wi-Fi de 40 reais ao m\u00eas ou pr\u00e9 paga, 10 reais por semana \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8ksdUFfqD",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383314,
                    "commentText": "@LD BLACK diz ser foda e n\u00e3o sabe nem interpretar uma mensagem de poucas palavras? KKKKKKKKKKKKK n\u00e3o fode n\u00e3o seu moleque, nem contigo eu tava falando seu arrombado, tava falando com a outra crian\u00e7a ali seu pau no cu.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8l9kvb6Mu",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384332,
                    "commentText": "@LD BLACK me conhece pra falar essas bostas seu merda?, Na internet todo mundo \u00e9 macho, agora na cara a cara \u00e9 diferente n\u00e9, quem realmente diz que tem tudo na real n\u00e3o tem poha nenhuma.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8lZTRE58T",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384334,
                    "commentText": "@Xiis Faker apenas comenta o que voc\u00ea \u00e9, quero saber.\nT\u00e1 com medo de que? \ud83d\ude02\nVai apelar seu fudido?\nN\u00e3o tem culh\u00f5es n\u00e3o?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u8mluVpU42",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384336,
                    "commentText": "@Xiis Faker uh rapaz pra vc me encarar vai ter que treinar muito e muito mesmo.\nMas ja que a senhora n\u00e3o vau dizer o que vc \u00e9 pra saber que merda voc\u00ea \u00e9, vou te deixar em paz.\nPois vc deve estar no trabalho e seu patr\u00e3o deve achar ruim, ou n\u00e3o deve ter emprego, sei l\u00e1.\nSegue sua vidinha seu pobre",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u98uOieQxk",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384337,
                    "commentText": "@LD BLACK kkkkkkkkk fala mais a\u00ed, n\u00e3o preciso provar nada pra tu porque n\u00e3o fa\u00e7o a m\u00ednima pra oque tu pensa tlg?, garanto que n\u00e3o sou oque voc\u00ea pensa kkkk mais foda-se tamb\u00e9m, n\u00e3o vou perder tempo com crian\u00e7as no YouTube, flw a\u00ed corno",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u99e_6OgDQ",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384339,
                    "commentText": "@Xiis Faker n\u00e3o disse o que \u00e9 na vida, quem cala ja na da a resposta. Adeus",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u99yRxB7cp",
                    "user": "snxw cs",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384341,
                    "commentText": "@Lucas Leal fogo em vc <b> racista </b>de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9IEytlEa4",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384343,
                    "commentText": "kkkkk, quero que voc\u00eas se fodam",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9TH9ylnan",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384344,
                    "commentText": "@Lucas Leal s\u00f3 porque tu \u00e9 um fudido na vida que vem aqui pagar de <b> racista </b>na internet s\u00f3 porque n\u00e3o tem poha nenhuma pra fazer?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9UH2-7oKS",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384346,
                    "commentText": "hipocrisia aqui \u00e9 lixo, vcs falam de preconceito mas agem da pior forma, esse \u00e9 o pre\u00e7o que se paga por ter dado tanto poder para 'minorias' (assim que vcs se denominam)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9W8QTz0OV",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384347,
                    "commentText": "@Lucas Leal para de ser doente mlq, vem fazer piadinha <b> racista </b>e n\u00e3o quer ser xingado? ignor\u00e2ncia \u00e9 foda",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9WWZfKFOo",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384349,
                    "commentText": "Xiis Faker vai chorar pra Maria do Ros\u00e1rio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9WcH70iyh",
                    "user": "Liker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384351,
                    "commentText": "@Xiis FakerTreina, tem 3 casas, dinheiro e n\u00e3o tem estudo suficiente pra interpretar o que voc\u00ea falou, normal... Esse tipo de cara, j\u00e1 deixa de ser enquadrado em minoria para entrar na classe burguesa que adora falar merda e esbanjar o dinheiro, pisar nas pessoas, mas no final, no fundo, tem um psic\u00f3logo fudido...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9YVFecCku",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384353,
                    "commentText": "@Liker \u00e9 isso mesmo mano, por isso o pa\u00eds \u00e9 fudido desse jeito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8u9ZWbkBNbj",
                    "user": "Xiis Faker",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384359,
                    "commentText": "@Lucas Leal vou chorar pra ningu\u00e9m, quero que tu se foda isso sim, o foda \u00e9 saber que existem mais \"pessoas\" assim no mundo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uAVTDM5CB0",
                    "user": "Iquesinho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384361,
                    "commentText": "@M\u00c9S QUE UN CLUB esse cara deveria ser assassinado.\n\nAssim como djonga diz: \"eu acho gra\u00e7a <b> racista </b>baleado\"",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uBrz0fP4Tu",
                    "user": "Peterson Patrik",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384363,
                    "commentText": "@LD BLACK volta para a escola, vai aprender interpreta\u00e7\u00e3o de texto.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uBs4yynUwF",
                    "user": "Peterson Patrik",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384365,
                    "commentText": "@Lucas Leal moleque, cala a boca. T\u00e1 passando vergonha.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uBtsKLNRV-",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384367,
                    "commentText": "@Peterson Patrik tenho faculdade e vc cuz\u00e3o tem?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uBuWNQjAuk",
                    "user": "Peterson Patrik",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384369,
                    "commentText": "@LD BLACK s\u00f3 se for faculdade  da burrice.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uC-dWfA3eK",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384371,
                    "commentText": "@Peterson Patrik mas um pobre fudido pra me encher o saco que n\u00e3o deve ter nem ensino m\u00e9dio completo \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uC1REhphVY",
                    "user": "Peterson Patrik",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384373,
                    "commentText": "@LD BLACK kkkk, eu que n\u00e3o  tenho ensino m\u00e9dio  completo?  sei usar \" mais e mas\".  Parece que \" burro \"daqui \u00e9  voc\u00ea. Kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uCO2V0kk3p",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384375,
                    "commentText": "@Peterson Patrik ent\u00e3o pega esse ensino m\u00e9dio seu procura um emprego para ganhar apenas 1 sal\u00e1rio m\u00ednimo \ud83d\ude02.\nPela minha forma\u00e7\u00e3o eu ganho 4 vezes que isso.\nChupa \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uCSxb3JnTQ",
                    "user": "Lukas Marciano",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384377,
                    "commentText": "@LD BLACK nossa irm\u00e3o, tu \u00e9 muito burro. Quer pagar de foda aqui e n\u00e3o sabe interpretar uma simples mensagem. O cara nem tava falando com voc\u00ea seu animal, ele tava se referendindo ao cara com avatar do Bart Simpson, o cara ta do teu lado, eu t\u00f4 do teu lado, o lado contra o Bart escroto, mas tu \u00e9 burro pra caralho e t\u00e1 atacando o cara errado porque n\u00e3o sabe interpretar uma mensagem",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uD3mHFFdSq",
                    "user": "Roll Sim",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384379,
                    "commentText": "@LD BLACK Que preconceito contra assalariado \u00e9 esse????",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uD4C-98R0V",
                    "user": "Roll Sim",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384380,
                    "commentText": "@LD BLACK Na moral eu n\u00e3o sou <b> racista </b>, mas tu independente de ser<b>  negro</b> , e esnobe pra krl e homofobico ainda , mas tem que zuar mesmo , zuar o<b> s pret</b>o os bixa <b> os bran</b>co os pobre os ricos POR MIM fds , eu quero o Brasil Zueiro Again",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uEGcmU7Yf9",
                    "user": "Psychotic",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384382,
                    "commentText": "@LD BLACK tu n\u00e3o deve ter porra nenhuma que artes marciais oque desde os 13 anos kk mete o Loko boca de pelo  kkkk. Vai namorar com a maria Joaquina Cirilo ,  \u00danica coisa que voc\u00ea tem e esse bei\u00e7o a\u00ed de chupa rola kk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uEGxrbpxtU",
                    "user": "Psychotic",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384384,
                    "commentText": "@Lucas Leal e voc\u00ea deve ser daqueles mlq que apanha na escola que e zuado s\u00f3 sabe beb\u00ea coca cola e bate punheta revoltadinho  na internet e na vida real e um merdinha   e depois quer fazer massacre faz um favor vai se mata quando ? Kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uEHpa0uxdV",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384385,
                    "commentText": "@Psychotic \u00e9 s\u00e9rio isso? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 ent\u00e3o n\u00e3o fui eu quem ganhou campeonatos mineiros, destaques nacionais e destaque internacional  em 2008.\nFoi outro cara que ganhou pra mim e treina mais de 20 anos \ud83d\ude02.\nValeu pela sua descoberta, vou mandar investigar isso \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uHZi9QLxCL",
                    "user": "dev1ce",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384388,
                    "commentText": "O cara se acha o fod\u00e3o pq t\u00eam uma faculdade e dinheiro vamos bater palmas pra ele o rei da Terra KKKKKKKKKKJJKKKKK",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uHZp7oyeit",
                    "user": "dev1ce",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384390,
                    "commentText": "Vai l\u00e1 Jack Chan, se divulga mais na internet, fala onde voc\u00ea mora pra gente tomar um caf\u00e9 na sua mans\u00e3o",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uKLWQ0eLFP",
                    "user": "Vitoria Conceicao",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632184392,
                    "commentText": "KKK vdd",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uKLaC9G450",
                    "user": "Vitoria Conceicao",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632184393,
                    "commentText": "@Lucas Leal n\u00e3o por um Lucas a vc kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uR5PmtrZcE",
                    "user": "brendom santos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984395,
                    "commentText": "@Lucas Leal o cara com foto do bart kkk deve querer aten\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uRvYYqZfKB",
                    "user": "-_Nino4o_- R6",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984398,
                    "commentText": "@LD BLACK s2",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uV67wb9P0S",
                    "user": "Predo",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984400,
                    "commentText": "Rapaziada, s\u00f3 denunciar esse Lucas Leal e ignorem, de prefer\u00eancia por \u00f3dio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ74TCtgt1",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984402,
                    "commentText": "Eu ia por homic\u00eddio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ7VG0PAvO",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984403,
                    "commentText": "@Lucas Leal hahahaas vc \u00e9 cuzao e dos bravos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ80slBEyw",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984405,
                    "commentText": "@Lucas Leal perten\u00e7o a uma minoria que n\u00e3o \u00e9 minoria, e isso n\u00e3o me faz v\u00edtima de nada <b> idiota.</b> Vc sim garotinho frustrado que usa anonimato da internet pra descarregar suas inquieta\u00e7\u00f5es. Se vc fosse HOMEM de verdade n\u00e3o se esconderia atr\u00e1s de um perfil. Infelizmente eu nunca passei por uma situa\u00e7\u00e3o dessas, e tor\u00e7o pra passar pra eu quebrar a cara o do<b>  racista</b> e se vc quiser por a prova \u00e9 s\u00f3 aparece na arte fighters",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ893qIb_E",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984407,
                    "commentText": "@Lucas Leal baba ovo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ91-9JWLv",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984409,
                    "commentText": "O ser humano \u00e9 incr\u00edvel kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ93F_ra6u",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984411,
                    "commentText": "basta uma fagulha e todos mostram as reais faces",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ9QU9Jin-",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984413,
                    "commentText": "voc\u00eas fazem parte do mesmo lixo e mesmo assim tentam achar de algum modo, superioridade na exist\u00eancia de alguma forma, seja <b> negro,</b><b>  branco</b>, mulato, rico ou pobre. <b> A ra\u00e7</b>a \u00e9 meramente ausente de intelectualidade pra entender ironia e est\u00e1 preocupada demais com uma luta de classes, uma luta social que jamais existiu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uZ9SgVtNsY",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984415,
                    "commentText": "@Lucas Leal sou <b> racista </b>e n\u00e3o nego<b>  branco</b<b> > racist</b>a tem que entrar na porrada ser baleado tiro na testa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8ujlQBF3AiT",
                    "user": "Robson Jr.",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784417,
                    "commentText": "@Lucas Leal vc n\u00e3o vale o que come. \u00c9s menos que o coc\u00f4 do cavalo do bandido. \n\nE vc @LD Black \u00e9s um arrogante que provavelmente tem tudo o que quer nas m\u00e3os, por\u00e9m com a graninha do papai. Suor pr\u00f3prio nas conquistas e humildade \u00e9 que faz um homem de verdade. Eu sou Engenheiro Mec\u00e2nico e trato todos com o mesmo respeito. Vc tem muito o que aprender da vida.  Melhoras a\u00ed!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8ukHi9XIgDK",
                    "user": "Lucas Leal",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784418,
                    "commentText": "eu sou prostituto, assim como a m\u00e3e de todos voc\u00eas! Adeus, desativando as notifica\u00e7\u00f5es",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8ur9uMztrHJ",
                    "user": "No Name man",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784421,
                    "commentText": "Moral da hist\u00f3ria todo mundo morreu acabou",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8usfhfi2MlB",
                    "user": "Paulo FF",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784423,
                    "commentText": "@LD BLACK kkk crian\u00e7a bancada pelos pais com foto fake mano exclui essa bosta da sua conta e some mlk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8usiIPjBiRu",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784425,
                    "commentText": "@Paulo FF o que vc \u00e9 o seu lixo?\nEu pelo menos tenho 37 anos, trabalho em um \u00f3timo emprego e tenha outras rendas que fazem ter uma boa vida.\nTenho algumas casas, carro, moto, 3 cursos t\u00e9cnicos.\nE voce seu merda mesa \u00e9 o que?\nNem foto a senhora tem e qier discutir ainda.\nSe estiver precisando de algo s\u00f3 me falar que te arranjo um emprego.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8usja7PqJKp",
                    "user": "Paulo FF",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784427,
                    "commentText": "@LD BLACK kid ignored",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uskfeP_r3C",
                    "user": "LD BLACK",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784843,
                    "commentText": "@Paulo FF ignora mesmo seu merda, posso ficar aqui semana que bem. N\u00e3o sou empregado e tenho tempo ate de sobra.\nJ\u00e1 voce deve ser um assaliradoo frustrado querendo dar uma de mach\u00e3o online \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02.\nVai procurar suas lutas que vc ganha mais e vira gente kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uszCRXcdv1",
                    "user": "Paulo FF",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784845,
                    "commentText": "@LD BLACK ta putinha kkkk sou muito bem de vida meu parceiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uszbxHLwIs",
                    "user": "Paulo FF",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784846,
                    "commentText": "@LD BLACK pagar de mach\u00e3o online? Voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha de copiar os coment\u00e1rios anteriores seu burgu\u00eas safado",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8utBywK1oXO",
                    "user": "Gabi vit\u00f3ria",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784847,
                    "commentText": "Eu, j\u00e1 tava espancando essa velha",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8utC9SYUtJR",
                    "user": "Gabi vit\u00f3ria",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784848,
                    "commentText": "To s\u00f3 observando a testa desnecess\u00e1ria do YouTube,adoro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8utXC4AqId9",
                    "user": "Shuu",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784850,
                    "commentText": "KKKK EU TAMB\u00c9M\n\nn\u00e3o aguento ver esses v\u00eddeos quieta, eu fico tipo: Nossa se fosse eu j\u00e1 tava arrancando esse corte de burgu\u00eas do coro cabeludo dessa v\u00e9ia chata",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uvl8dkK9vL",
                    "user": "Joao victor oliveira Penha",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584851,
                    "commentText": "@LD BLACK cara se toca; pra quer voc\u00ea fica dando moral pra ele ; voc\u00eas dois t\u00e3o  parecendo duas crian\u00e7as  que enquanto  um n\u00e3o deixa de dar a resposta pro  outro n\u00e3o para de ficar se insultando   querendo provar  que s\u00e3os os machao  do caralho  a 4; e querendo botar medo um no outro voc\u00eas ficam ai perdendo tempo querendo provar que um pegaria o outro na porrada  grande merda voc\u00eas ganham tentando provar  isso um  pro outro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uvlheE8rXr",
                    "user": "Joao victor oliveira Penha",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584852,
                    "commentText": "@LD BLACK  voc\u00eas dois s\u00e3o rid\u00edculo e outra ; bota teu nome de verdade kkkk; eu \u00e9  que n\u00e3o tenho medo do satan\u00e1s ate porque ja vir dem\u00f4nio  na minha frente e n\u00e3o pe\u00e7o pra que acredite em me ; e outra  n\u00e3o tenho medo de voc\u00ea e nem ele deve ter medo de voc\u00ea. Assim como voc\u00ea tamb\u00e9m  n\u00e3o deve ter medo dele   tamb\u00e9m ; traduzindo  nem um de voc\u00eas  2 deve ter medo um do outro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uvlvjvPgrS",
                    "user": "Joao victor oliveira Penha",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584853,
                    "commentText": "@LD BLACK Porque nos somos  seres humanos somos iguais bomba ;  a bomba n\u00e3o tem medo da gente; logo a  gente n\u00e3o tem que ter medo da bomba  tamb\u00e9m ; traduzindo   se voc\u00ea n\u00e3o tem medo dele   ele tamb\u00e9m n\u00e3o tem que ter medo de voc\u00ea e vice -versa \n\nENTENDEU OU EU TENHO QUE  DESENHAR",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uvmAA2p9RL",
                    "user": "Joao victor oliveira Penha",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584855,
                    "commentText": "@LD BLACK  Eu Tou cara falando com voc\u00ea na de boa ; nos seres  humanos tanto homem como <b> mulher </b>n\u00e3o devemos ter medo de ningu\u00e9m",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uwCJSEsWjY",
                    "user": "uma kpoper qualquer",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584856,
                    "commentText": "Tbm ia meter a voadora na cara dessa senhora",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8uxcY4C8scH",
                    "user": "Carl Johnson",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584857,
                    "commentText": "e 2 kakakakkkakak",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8v2hCGTTkbV",
                    "user": "Sync",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584858,
                    "commentText": "@Xiis Faker n\u00e3o liga mano, esse LD \u00e9 m\u00f3 ot\u00e1rio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8v4v_xFirXU",
                    "user": "Fuck You",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584860,
                    "commentText": "@LD BLACK KKKKKKK falar por tr\u00e1s da tela \u00e9 f\u00e1cil n\u00e9",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vB1RxT-dOJ",
                    "user": "paulo dybala",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446584861,
                    "commentText": "Somos 2",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vMANEHZDJB",
                    "user": "Sir Veloctz",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792184862,
                    "commentText": "@LD BLACK mermao,tu conhece ele pra falar alguma merda?n ne,ent,fica quieto na sua,q uma hora,alguem te processa viu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vMhTTY_utD",
                    "user": "Violletah ;3",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558878584863,
                    "commentText": "Eu por homic\u00eddio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vNr2Iz25-k",
                    "user": "Kaio Lima",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558878584865,
                    "commentText": "@Xiis Faker O FDP USA FOTO DE BART SIMPSONS SAD BOY KKKKK",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vNrNcSvb5P",
                    "user": "Kaio Lima",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558878584866,
                    "commentText": "@Lukas Marciano o cara que zoa o outro por ''n ter ensino medio completo'' n sabe nem interpretar um texto                            OBS: Estou escrevendo errado por causa do meu teclado",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwxK_Z5mxRRhf5bnw54AaABAg.8r8oa8b88YS8vSA0ZH9gLb",
                    "user": "CrazyGamer Br",
                    "date": "17 hours ago",
                    "timestamp": 1558990184867,
                    "commentText": "@Lucas Leal <b> racista </b>filho da puta",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxPBnBo3YNTQAio8O94AaABAg",
            "user": "Guilherme Ackermann",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782878,
            "commentText": "Que ir\u00f4nica, tu tem que ser presa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxalzhYSH2dISsNj4V4AaABAg",
            "user": "Gisa Santos",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782880,
            "commentText": "Mulher escrota <b> rid\u00edcula </b>, corte de cabelo horroroso e se acha superior aos outros , AFF \ud83d\ude12\ud83d\ude12\ud83d\ude20\ud83d\ude20\ud83d\ude20",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwt7PK9d0aCU4yVnLh4AaABAg",
            "user": "JULIANO SILVA",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782881,
            "commentText": "A <b> vel<b> ha </b</b>>tem cara de esquerdista!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhLn2TIdFr39BS82N4AaABAg",
            "user": "JUNIOR",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782883,
            "commentText": "Colocaram uma tigela pra cortar o cabelo dela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxhLn2TIdFr39BS82N4AaABAg.8r7rXI338T08uDINmaec6v",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383180,
                    "commentText": "Kkkkkkkkkk morri.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyEsGR6SdParO4BML94AaABAg",
            "user": "Weliton Mell",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782885,
            "commentText": "essa <b> vel<b> ha </b</b>>de novo  .isso e doida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykFNlS2Dd3RGkbzlp4AaABAg",
            "user": "dione castro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782886,
            "commentText": "Si eu fosse <b> Preto </b>eu n\u00e3o ia importar de ser chamado de<b>  Preto</b> eu ia ficar Bravo si mim chamace de loiro pois so<b> u Pret</b>o na minha opini\u00e3o os mais racistas s\u00e3o os negros e tanto que dificilmente <b> um neg</b>ro si casa com uma negra",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgykFNlS2Dd3RGkbzlp4AaABAg.8r5DHLHF0Fh8rG4wE-NGL7",
                    "user": "Pedro Antonio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783198,
                    "commentText": "porque as negras vai tudo atr\u00e1s dos brancos para se satisfazerem.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugxaq-_HPBNNckGfwCV4AaABAg",
            "user": "Ricardo Amaral Oliveira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782889,
            "commentText": "Quando ocorrer esta situa\u00e7\u00e3o absurda \u00e9 chamar a autoridade policial, registrar uma ocorr\u00eancia e posteriormente processar.\n\nVai dar trabalho, mas com certeza da pr\u00f3xima vez este tipo de gente pensar\u00e1 no m\u00ednimo duas vezes antes de atropelar a Lei.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwO5qjZY3_r8XCRueZ4AaABAg",
            "user": "Balduino Vieira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782890,
            "commentText": "Agora vai ter que se explicar ao delegado de plant\u00e3o.\nTorce para ele n\u00e3o ser Moreno.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwO5qjZY3_r8XCRueZ4AaABAg.8r2q4CZE3fB8tZSx1YmfgW",
                    "user": "Fausto Silva",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383225,
                    "commentText": "Pode falar <b> negro.</b>.. Moreno ja \u00e9 racismo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg",
            "user": "Celso Pinho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782892,
            "commentText": "Essa <b> vaca </b>deveria estar no pasto.",
            "likes": 103,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8rGdEXb7N56",
                    "user": "Celso Pinho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783331,
                    "commentText": "@Maria Corcini Foi mal! Eu n\u00e3o quis ofender as vacas.",
                    "likes": 15
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8sZCEbrsMIe",
                    "user": "laysa silva",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983333,
                    "commentText": "@Celso Pinho boa k",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8t76x26CLq0",
                    "user": "Orlando Santos",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383334,
                    "commentText": "Kkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8tzqN4j3cMF",
                    "user": "Eduardo Balbino",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383335,
                    "commentText": "Ofensa as vacas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8uKLeqcg0Yi",
                    "user": "Vitoria Conceicao",
                    "date": "4 weeks ago",
                    "timestamp": 1556632183336,
                    "commentText": "@Eduardo Balbino vdd kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8uMWXy14KHL",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983337,
                    "commentText": "Preconceito",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8utYOZOJpWI",
                    "user": "Thalles Gabriel Carneiro Guimar\u00e3es",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841783339,
                    "commentText": "Que ofensa. Amei kakkakaka \u2764",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHLBAVHOXayy1CAKp4AaABAg.8r-pa3NwQ7D8v-MIwBzC8g",
                    "user": "L Andrady",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446583340,
                    "commentText": "Eita\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude01\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwgxuB4gL2uByJ2c5F4AaABAg",
            "user": "Maria Fran\u00e7a",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782894,
            "commentText": "Mulher <b> rid\u00edcula </b>e ainda se acha",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyppS8hbddgnTiQUlt4AaABAg",
            "user": "Marcus Vinicius Dos Anjos Costa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782896,
            "commentText": "Os seres humanos quando morrem v\u00e3o para o mesmo lugar etc",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg",
            "user": "Gilmara Aguiar",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551361782897,
            "commentText": "E se Jesus for <b> negro?</b>",
            "likes": 25,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8r-iSa4IwdN",
                    "user": "LEE SHAOLAN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783265,
                    "commentText": "Ele era uai, quem n\u00e3o sabe?",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rBFT2DdCS8",
                    "user": "Maria Silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783266,
                    "commentText": "Como ele morava na Palestina e era judeu acho mais dif\u00edcil. To me baseando pelo pessoal que vive por essa \u00e1rea do Oriente M\u00e9dio. Mas essa sua ideia foi mostrada no Auto da Compadecida, \u00e9 bem interessante. <b> Negro </b>ou<b>  branco</b>, n\u00e3o \u00e9 todo mundo gente?",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rDB7phDIUb",
                    "user": "Joelma Teles",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783267,
                    "commentText": "Ele era moreno por causa do sol que faz l\u00e1. Com cabelos escuros encaracolados e olhos negros.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rEMilGPWuL",
                    "user": "Gilmara Aguiar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783268,
                    "commentText": "@Joelma Teles legal\ud83d\udc4f",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rFfdsAmKFV",
                    "user": "Bruce Silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783270,
                    "commentText": "Ele \u00e9 de todas as cores.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rFhbo8JPv9",
                    "user": "Gilmara Aguiar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783271,
                    "commentText": "Eita Gl\u00f3rias!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rKw0FiEN1c",
                    "user": "Claudio Melo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783272,
                    "commentText": "Boa tarde Gilmara !                                              Se o nosso senhor nascesse hoje , ele nasceria na Cisjord\u00e2nia , localidade que fica por Israel , palestina e Faixa de Gaza s\u00f3 para voc\u00ea ter uma id\u00e9ia.                                               portanto , Jesus n\u00e3o \u00e9 <b> branco.</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8rLG-GRJRXU",
                    "user": "Gilmara Aguiar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783273,
                    "commentText": "@Claudio Melo \u00f3timo, eis a causa de tanto <b> racismo!</b>!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8svixXMAK-W",
                    "user": "Viviane Schettini",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983274,
                    "commentText": "Ele \u00e9 negro",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8u6glrFtOgm",
                    "user": "yk315 jdob3",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383275,
                    "commentText": "@Rav\u00ea OFC falta de melanina n\u00e3o quer dizer imperfei\u00e7\u00e3o ou algo errado (ter melanina tamb\u00e9m n\u00e3o), \u00e9 apenas uma caracter\u00edstica, que tem pontos positivos ou negativos. Pelo amor de Deus n\u00e9 meu querido, vamos parar com essa ignor\u00e2ncia, nem que n\u00e3o entendo tanto da \u00e1rea consigo ser t\u00e3o ignorante assim! E ainda de \"quebra\" esta sendo preconceituoso.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8u9Kx4jxkXO",
                    "user": "Victor g",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383688,
                    "commentText": "de acordo com minhas pesquisas jesus nem existe, e se existisse poderia ser de qualquer cor q n justificaria <b> racismo,</b> fogo nos racistas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8u9Rt7Wkv1y",
                    "user": "Realista Crist\u00e3o",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383691,
                    "commentText": "Deve ser por isso que ele foi crucificado, humilhado, xingado, cuspido e morto, certeza que ele era <b> negro.</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uA5OG67sVk",
                    "user": "fabinho pr0z1n",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383694,
                    "commentText": "Realista Crist\u00e3o ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uA5Y8k3DGW",
                    "user": "fabinho pr0z1n",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383695,
                    "commentText": "Realista Crist\u00e3o voc\u00ea \u00e9 <b> negro </b>querid\u00e3o, n\u00e3o entendi esse lance",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uAXQYv46V2",
                    "user": "Felipe Diogenes",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383698,
                    "commentText": "Jesus \u00e9 <b> negro </b>e trans.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uCfRT7kG4H",
                    "user": "Fod\u00e3o do Ketchup 3",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383703,
                    "commentText": "@Realista Crist\u00e3o espero q isso seja ironia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uGNSFhIrnk",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383705,
                    "commentText": "Jesus era <b> negro,</b><b>  gay</b> e esquerdista. Brincadeiras a parte, n\u00e3o acredito que esse jesus tenha se quer existido, e n\u00e3o o venero como \"deus\". Por\u00e9m respeito quem o fa\u00e7a.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uOiBvWuisc",
                    "user": "Hassan Mansour",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983707,
                    "commentText": "@LEE SHAOLAN provas?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uOiK_AW6bQ",
                    "user": "Hassan Mansour",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983709,
                    "commentText": "N\u00e3o <b> muda </b>nada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwrUybAX3Ty_XP6QBl4AaABAg.8qk68pHhQcD8uP6AQx-b62",
                    "user": "Danilo Amanh\u00e3",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983712,
                    "commentText": "@Realista Crist\u00e3o  n\u00e3o fala a merda",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzY_Z9LAZx0zMbA55h4AaABAg",
            "user": "galienx 35",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382899,
            "commentText": "Deitava na porrada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyLk9QXs4mtroktDUB4AaABAg",
            "user": "Adult Swin",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382901,
            "commentText": "Um dia tava andando de bicicleta a <b> mulher </b>q tava andando na minha frente parou de andar esperou eu passar pra continuar a andar",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg",
            "user": "Kelvyn farias",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382903,
            "commentText": "Aposto que essa votou no bozo , ''cidad\u00e3 de bem\".",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg.8qcbLkuSkEK8rFaw5VPl3B",
                    "user": "Washington Pereira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783243,
                    "commentText": "Eu votei e n\u00e3o sou <b> racista </b>sou negro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg.8qcbLkuSkEK8rFdbp9kpFr",
                    "user": "Jonathan Souza",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783244,
                    "commentText": "Vai tomar no seu cu votei no Bolsonaro  \u00e9 nao sou <b> racista </b>seu retardado  do caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg.8qcbLkuSkEK8rG49FlCqyv",
                    "user": "Pedro Antonio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783245,
                    "commentText": "V\u00e1 se foder seu <b> vagabundo </b>com cara de putinha bebendo vinho.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg.8qcbLkuSkEK8rQtVlf_E6p",
                    "user": "Joan Ara\u00fajo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783247,
                    "commentText": "Kkkkkkkkk. N\u00e3o s\u00e3o todos que votaram no bozo que s\u00e3o <b> racista,</b> mas todo<b>  racista</b> votou no bozo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQeW20LAIN896PwCF4AaABAg.8qcbLkuSkEK8t8xcc6NJcK",
                    "user": "Brian carvalho",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383248,
                    "commentText": "@Pedro Antonio kkkkkkkkk morri",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg",
            "user": "Eliane Linda",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382905,
            "commentText": "Todos n\u00f3s somos iguais",
            "likes": 71,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8srkEvcnvOg",
                    "user": "Carol Sook",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983362,
                    "commentText": "s\u00f3 na teoria, infelizmente",
                    "likes": 13
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8tXtBQMTrVJ",
                    "user": "thank u, next",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383363,
                    "commentText": "mentira, negros s\u00e3o melhores que brancos em tudo.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8tZjwDMq8BV",
                    "user": "than 1289",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383364,
                    "commentText": "@thank u, next que? Todo mundo e igual negros e brancos na teoria",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8twSt-URSAu",
                    "user": "\u6642\u901f\u82fa3\u3064\u5206",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383366,
                    "commentText": "thank u, next mentira, brancos s\u00e3o melhore que negros em tudo",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8txXNHmZR2W",
                    "user": "thank u, next",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383367,
                    "commentText": "@\u6642\u901f\u82fa3\u3064\u5206 brancos chacotas, brancos vieram de um mundo paralelo pra destruir o mundo e est\u00e3o conseguindo",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u17RllM-nq",
                    "user": "Gabriel Sousa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383368,
                    "commentText": "Eu n so igual a ela n",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u1uCyNCzO3",
                    "user": "Machado Lobo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383370,
                    "commentText": "Verdade, mas alguns se sentem mais iguais do que os outros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u2Cgk6aNZE",
                    "user": "nada interessante",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383371,
                    "commentText": "Eu sou um et",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u2GySaoYpE",
                    "user": "Mariana Lima",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383372,
                    "commentText": "@thank u, next doente",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u2KzkBz4ML",
                    "user": "thank u, next",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383373,
                    "commentText": "@Mariana Lima mais um rato branco",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u2MIJ_R0xs",
                    "user": "Mariana Lima",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383829,
                    "commentText": "@thank u, next falou a mina que t\u00e1 com a foto de uma branca ,vai entender...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u6lyHU1zHt",
                    "user": "Tio Jeff",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383830,
                    "commentText": "@thank u, next doente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u6lznF9jNO",
                    "user": "Tio Jeff",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383832,
                    "commentText": "@Mariana Lima kkksksks eu pensei no mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8u7cZ_L8mI_",
                    "user": "Becodi Peshe",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383833,
                    "commentText": "thank u, next pessoas como vc q me d\u00e3o nojo de ser um ser humano",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uBINzp3sZZ",
                    "user": "Randy Orton",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383834,
                    "commentText": "n\u00e3o somos n\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uBvhHBDs-7",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383835,
                    "commentText": "@thank u, next \u00e9 <b> negra </b>vc neh?.<b>  Negro</b> sofr<b> e racism</b>o, preconceito e n\u00f3s brancos n\u00e3o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uBvlCZb9ml",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383837,
                    "commentText": "@thank u, next brancos eram nobres e reis, negros eram escravos",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uC9_wbmLA0",
                    "user": "Heriksen Braskovic",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383838,
                    "commentText": "@thank u, next isso \u00e9 vdd, at\u00e9 pq os pa\u00edses mais ricos do mundo s\u00e3o os da \u00c1frica",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uCBdguNASn",
                    "user": "thank u, next",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383839,
                    "commentText": "@Lucas Novo1 o mundo n\u00e3o gira, ele capota",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uCNjx2XiYr",
                    "user": "mxpurple",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383840,
                    "commentText": "@thank u, next cala boca <b> puta </b>para de denegrir a imagem dos negros sua retardada",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uCO5RmGVm8",
                    "user": "mxpurple",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383842,
                    "commentText": "@thank u, next time deve ser uma bronzeada no m\u00e1ximo, <b> negro </b>de verdade n\u00e3o tem esses pensamentos e sabe o que \u00e9<b>  racismo</b> na pele, negros n\u00e3o fazemo<b> s racism</b>o e nem fazemos esse generaliza\u00e7\u00e3o que vc faz sua doente, n\u00e3o existe diferen\u00e7a ent<b> re bran</b><b> co, ne</b>gro e amarelos, todos somos pessoas, isso que g<b> ente id</b>iota igual vc n\u00e3o entende.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uHCxzrnVAS",
                    "user": "[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305]",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383843,
                    "commentText": "@thank u, next n\u00e3o, sua <b> macaca </b<b> >vagabunda</b><b> , branc</b>o \u00e9 MUITO superior aos pretos favelados.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uP5wX2TFze",
                    "user": "Danilo Amanh\u00e3",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983844,
                    "commentText": "@thank u, next racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uWnHtlbinD",
                    "user": "Fuck you",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983846,
                    "commentText": "@thank u, next nojo de voc\u00ea.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uWnLGE0pkK",
                    "user": "Fuck you",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983847,
                    "commentText": "@[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305] KSKSKSKS",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uWnhAylDSv",
                    "user": "thank u, next",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236983848,
                    "commentText": "@Fuck you voc\u00ea fala que tem nojo mas ri de um coment\u00e1rio <b> racista?</b> bem hip\u00f3crita voc\u00ea hein",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8uoTeE-fSfp",
                    "user": "Paulo pau de martelo",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841783849,
                    "commentText": "@thank u, next a\u00ed vc t\u00e1 fazendo coment\u00e1rios racistas colega j\u00e1 que vc est\u00e1 menosprezando a cor de determinada ra\u00e7a",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8urGVJw9pm0",
                    "user": "henrique uchiha",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841783851,
                    "commentText": "Que? Ta dizendo que eu sou como essa <b> mulher?</b> Me poupa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9ePD7EMqHR0VAlF14AaABAg.8qJKBS_Hz2G8v-xF0TgR0i",
                    "user": "Pro player ZuEiRo BR",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446583852,
                    "commentText": "@[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305] TODOS SOMOS HUMANOS CARA PARE QUE TA FEIO",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg",
            "user": "Paulo C\u00edscium",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382907,
            "commentText": "Parab\u00e9ns a esse rapaz q foi totalmente superior e n\u00e3o caiu na armadilha de querer dar um soco na cara dessa v\u00e9ia\nEle sabe q \u00e9 um neg\u00e3o lindo e n\u00e3o ia descer ao n\u00edvel dessa <b> vagabunda.</b>\ud83d\ude09\ud83d\ude17",
            "likes": 481,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 38,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08qXhYLFaoms",
                    "user": "Debora Vitoria",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683383456,
                    "commentText": "N\u00e9\ud83d\udc4f",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08rGAzUkiTcp",
                    "user": "Maria Corcini",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783457,
                    "commentText": "Paulo, cuidado com palavras \"preconceituosas\", chamou a \"senhora\" de V\u00c9IA. rsssss",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08rHEIRhcHSl",
                    "user": "Foxy 023",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783458,
                    "commentText": "@Maria Corcini \u00e9 veia mesmo aksjsksk",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08t4Hr4nJePj",
                    "user": "Jo\u00e3o JoJo Star",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383460,
                    "commentText": "@BynBow ' vai tomar no cu,comentario <b> racista </b>fazendo da pr\u00f3pria pele parecer uma maldi\u00e7\u00e3o o<b>  racismo</b> no mundo foi t\u00e3o grande que os propios negros querem ser brancos",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08tZanwROdAp",
                    "user": "intros Para pessoas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383461,
                    "commentText": "Sou <b> branco </b>mas prefiro jente<b>  negra</b> s\u00e3o mais de boa",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08tddC3ej5CB",
                    "user": "Israel Luan S. Frederick",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383462,
                    "commentText": "@Jo\u00e3o JoJo Star mimimi vitimista",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08tkqKbF-mmJ",
                    "user": "Evelin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383464,
                    "commentText": "Paulo C\u00edscium e bota lindo nisso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08tqaoqCqChi",
                    "user": "dougra Zucolotto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383465,
                    "commentText": "@intros Para pessoas como assim truta pele n\u00e3o significa se voc\u00ea \u00e9 ruim ou mal \u00e9 s\u00f3 cor pqp <b> preto </b<b> >branco</b> asi\u00e1tico somos humanos tudo igual",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08tqc1Gx4RB-",
                    "user": "intros Para pessoas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383466,
                    "commentText": "@dougra Zucolotto \ud83e\udd24",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08txk33KHgdZ",
                    "user": "Lord das Armas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383467,
                    "commentText": "Eu n teria receio nenhum de dar um soco na boca dessa vagabunda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u-TnuPHsbQ",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384038,
                    "commentText": "@Jo\u00e3o JoJo Star ele ta se referindo \u00e0 receber coment\u00e1rios racistas q nem essa <b> vel<b> ha </b</b>>fez saco?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7KLh41ghI",
                    "user": "Frank Macedo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384039,
                    "commentText": "Sei que voc\u00ea n\u00e3o teve m\u00e1 inten\u00e7\u00e3o, mas, com todo respeito, essa tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 uma posi\u00e7\u00e3o preconceituosa?! Se acaso ele fosse feio deveria se rebaixar ao patamar dela?!\nIndependente de qualquer coisa, evito qualificar pessoas por beleza, cor, detalhes f\u00edsicos, acho constrangedor e desnecess\u00e1rio.\nDiscordo inteiramente da posi\u00e7\u00e3o dessa senhora, ela deve ser processada, julgada, condenada a pagar uma boa indeniza\u00e7\u00e3o ao senhor em quest\u00e3o.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7KvxFHfh0",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384041,
                    "commentText": "@Frank Macedo ela so fez um comentario em rela\u00e7\u00e3o q beleza n tem nada a ver c a cr\u00edtica em rela\u00e7\u00e3o a senhora",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7L0h6tTmX",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384042,
                    "commentText": "@Frank Macedo ate pq como vc disse n e pq algu\u00e9m e \"bonito\" q ele tem mais argumentos \u00e0 usar",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7My7fF3He",
                    "user": "Frank Macedo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384043,
                    "commentText": "@joao n sei oq sim, voc\u00ea assim como muitos j\u00e1 ouviu algu\u00e9m falar:\n\" um (a) jovem t\u00e3o bonito (a) usando drogas\"\nIsso \u00e9 comum, porque na maioria das vezes \u00e9 impercept\u00edvel, devido ao padr\u00e3o imposto pela m\u00eddia e de certos patamares da sociedade, infelizmente.\nEu tenho certeza que o senhor  que exp\u00f4s sua opini\u00e3o a respeito do rapaz n\u00e3o teve maldade quanto a isso.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7OU_PAT6d",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384045,
                    "commentText": "@Frank Macedo entendi oq quis dizer e concordo hj em dia se falam mt nisso como se uma pessoa feia fosse diferente na quest\u00e3o etica do q uma pessoa bonita por exemplo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7OZRM0cdV",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384046,
                    "commentText": "@Frank Macedo mas acho q o coment\u00e1rio dela n foi voltado para essa parte",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7OjC8f1wr",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384047,
                    "commentText": "@Frank Macedo ate pq beleza e quest\u00e3o de opini\u00e3o eu n posso simplesmente falar q uma pessoa \u00e9 mais bonita q outra por padr\u00e3o meu pq existem v\u00e1rias outras pessoas c opini\u00f5es diferentes",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7TMAiBJgH",
                    "user": "Frank Macedo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384049,
                    "commentText": "@joao n sei oq exatamente! De fato, estou de acordo com a opini\u00e3o exposta pelo Sr Paulo quanto a demonstra\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio e respeito, n\u00e3o s\u00f3 pelo rapaz em quest\u00e3o, como tamb\u00e9m pelo senhor que foi a principal v\u00edtima nisso tudo.\nInfelizmente, vivemos numa sociedade onde quem tem \u00e9, j\u00e1 que n\u00e3o tem...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u7ac6Bs237",
                    "user": "SG 17-84",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384050,
                    "commentText": "@Maria Corcini vou corrigir ele... v\u00e9ia = PUTA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u8puYqkWJJ",
                    "user": "Eduardo Damaceno",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384051,
                    "commentText": "@Israel Luan S. Frederick  se eu quisesse ver mimimi eu comprava um gato gago",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08u9jUA7G61h",
                    "user": "DJ BR O DJ DO MOMENTO OFC",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384053,
                    "commentText": "@intros Para pessoas eu tbm mn",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uA4q2L3yd7",
                    "user": "Jo\u00e3o Roj\u00e3o de Souza",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384054,
                    "commentText": "Verdade \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uAWMTmO4AH",
                    "user": "cas Jesus",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384055,
                    "commentText": "Voc\u00ea n\u00e3o gosta d idosos? Olha a\u00ed outro <b> racista!</b> Voc\u00ea n\u00e3o pode chamar uma pessoa de <b> \"negro</b>\" \"veio\"<b>  \"gord</b>o<b> \" \"aleija</b>do\"........assim voc\u00ea fica no mesmo n\u00edvel da senhora do . v\u00eddeo em pauta...... CUIDADO ao atirar a primeira pedra......",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uBv1aL-tFu",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384057,
                    "commentText": "@Jo\u00e3o JoJo Star para de ser kid, entendendo errado as coisas mlk <b> idiota,</b> cresce n entendeu oque esse cara falou?. \nVai falar oque que at\u00e9 ela ficar branca, laranja, vermelha?. \nPara de hipocrisia doente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uCNUXF9V5H",
                    "user": "mxpurple",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384058,
                    "commentText": "@BynBow ' KKJDKSJDKS WTF",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uCNZ9aVEwk",
                    "user": "mxpurple",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384059,
                    "commentText": "neg\u00e3o de se tirar o chap\u00e9u",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uEBfSfGkZj",
                    "user": "Rafael tenorio Silva",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384061,
                    "commentText": "Esses negros maravilhosos KKK",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uMWRroJluM",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984062,
                    "commentText": "Superior?Na verdade(na minha opini\u00e3o)Todos no Brasil deveriam ser assim",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uNQigo5P3J",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984064,
                    "commentText": "Se tivesse quebrado a cara dela seria melhor , <b> racista </b>se resolve com porrada soco na cara e tiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uQnYz_cYUu",
                    "user": "joao vitor sousa",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984065,
                    "commentText": "Segura a <b> bola </b>a\u00ed\u00ed\u00ed, oa baitogi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uQz1GQySOJ",
                    "user": "Lu\u00eds Ant\u00f4nio dos santos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984066,
                    "commentText": "Que traste, para que serviu a exist\u00eancia desse ser ? Para nada!  Na hora do vamo ver saem correndo ou se fazem desentenfidos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08uSFfGvZmdk",
                    "user": "victor tito",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236984068,
                    "commentText": "A parte do neg\u00e3o lindo kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08ukfUJNsLCd",
                    "user": "Henrique Souza",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784069,
                    "commentText": "A\u00ed pai parannn, t\u00f4 impactada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08urSoiTEbou",
                    "user": "Samuel s",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841784070,
                    "commentText": "Esse \u00e9 S\u00e3o Paulino",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08vL2pL_B76L",
                    "user": "felipe andrade",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792184072,
                    "commentText": "@Maria Corcini h\u00e1  vai  se fuder  . Mimimimi. Ela fala  como quer",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08vL2wXs-c1V",
                    "user": "felipe andrade",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792184073,
                    "commentText": "@Wilson Junior que  maneiro  bayer  em <b> mulher </b> em  menininha.   Vem eu  e tu seu lixo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxG5fIQrWD3VSBRHZJ4AaABAg.8qFhnhxhSn08vOt952Gjuz",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558878584074,
                    "commentText": "@felipe andrade seu bosta defende racista",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyiOnzrfNwtnmXmtSh4AaABAg",
            "user": "Hmm nada de mas",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382914,
            "commentText": "...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg",
            "user": "Camarada Stalin",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683382915,
            "commentText": "Dps a galerinha vem dizer que n\u00e3o existe <b> Racismo </b>no Brasil...",
            "likes": 649,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 149,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8r93sC1Yqr0",
                    "user": "lorena ara\u00fajo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783424,
                    "commentText": "\u00c9 pq essa galerinha \u00e9 <b> racista.</b>..",
                    "likes": 53
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8rFd6-9C8r8",
                    "user": "Jonathan Souza",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783425,
                    "commentText": "A mano logico que existe mas tem muito m\u00ednimi tambem .. .",
                    "likes": 61
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8rGVXRIG0rE",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783427,
                    "commentText": "@Jonathan Souza \nVou postar daqui a pouco aconteceu aqui em uberl\u00e2ndia s\u00e3o casos atr\u00e1s de casos e voc\u00ea dizendo que \u00e9 mimimi e piada.",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8rGdyWWW19Q",
                    "user": "Asley Mello",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361783428,
                    "commentText": "@Wandoxs tem <b> racismo </b>sim, \u00e9 um crime horr\u00edvel,<b>  idiota</b> e desprez\u00edvel!!!! M\u00e1s tbm tem muito mimimi!!!! O que n\u00e3o deveria tbm haver!!! Mas infelizmente o ser humano \u00e9 um ser complexo e de dif\u00edcil compreens\u00e3o. Ofender os nossos irm\u00e3os simplesmente porque sua cor \u00e9 diferente. Realmente \u00e9 um ato que deve ser cohibido com o m\u00e1ximo rigor da lei!! Seja o ofenso<b> r branc</b><b> o, neg</b>ro, asi\u00e1ti<b> co, \u00edn</b>dio etc, etc",
                    "likes": 26
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8s8ufvLMFLA",
                    "user": "la go",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983429,
                    "commentText": "Existe sim.\nInclusive por parte dos pretos tamb\u00e9m.\nOu seja somos uma <b> na\u00e7\u00e3o </b<b> >racista</b>.\nOnde mais exist<b> e racism</b>o \u00e9 n\u00f3s pa\u00edses multi-raciais.",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8s8xN9bUEIx",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983431,
                    "commentText": "@la go \nInclusive mesmo tudo \u00e9 quest\u00e3o de defesa e ataque.\nSe uma pessoa me ataca xinga e cr\u00edtica o resposta deve ser a altura.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8skNwrZJ85j",
                    "user": "lorena ara\u00fajo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780983432,
                    "commentText": "@Jonathan Souza tem muito <b> racismo </b>e pouco mimimi, mas tem gente que s\u00f3 foca no mimimi.",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tCgHmMOnU2",
                    "user": "Christian McCoy",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383433,
                    "commentText": "Dizem que e vitimismo kkkkkkkkk s\u00f3 rindo msmo",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tPQAV5lULS",
                    "user": "Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383434,
                    "commentText": "N\u00e3o tem <b> racismo </b>no pa\u00eds que mais escravisou negros na hist\u00f3ria? Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tPQFhY8311",
                    "user": "Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459383436,
                    "commentText": "Tao precisando estudar um pouco de hist\u00f3ria",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tPbhkoJHHf",
                    "user": "ybn Viking",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384156,
                    "commentText": "Quem falou isso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tcO2ATrM3N",
                    "user": "Isaque Porto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384158,
                    "commentText": "@Jonathan Souza mimimi \u00e9 o caralho!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tc_qnUPmN5",
                    "user": "Jonathan Souza",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384160,
                    "commentText": "Pau no seu c\u00fa @Isaque porto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8td-ohoxF2w",
                    "user": "Zaraki K",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384162,
                    "commentText": "Eu sou <b> negro </b>\u00e9 digo<b>  racismo</b> existe mas tamb\u00e9m existe um grupinho que coloca tudo com<b> o racism</b>o para obter vantagem.",
                    "likes": 18
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tuzZAJA__Z",
                    "user": "Marcia Jesus",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384164,
                    "commentText": "Nesse caso n\u00e3o foi <b> racismo </b>, est\u00e1 mais para inj\u00faria racial, camarada genocida Stalin.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8tv3kqOYxd2",
                    "user": "Val Lima",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384165,
                    "commentText": "@Zaraki K best coment!!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-EisTFlcU",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384167,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro que? Pa\u00edses africanos riu do seu coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-EjwMJ41S",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384169,
                    "commentText": "@lorena ara\u00fajo na vdd \u00e9 o contr\u00e1rio.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-EqIgjwGQ",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384171,
                    "commentText": "Mas ningu\u00e9m diz que <b> racismo </b>n\u00e3o existe, at\u00e9<b>  cego</b> v\u00ea isso.\nO problema \u00e9 que existe muito mais vitimismo do qu<b> e racism</b>o, daqui a pouco vc vai s<b> er racis</b>ta s\u00f3 por ter nasc<b> ido bra</b>nco.",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-HX7DOsfd",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384172,
                    "commentText": "Kelvin Costa existe mais vitimismo que <b> racismo </b>?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-HsZoMuQ1",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384174,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena atualmente no brasil? Sim.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-IWLcENY1",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384176,
                    "commentText": "Kelvin Costa como sabe disse tu fez alguma pesquisa ? Ou \u00e9 so achismo mesmo ?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-JBbF3IW5",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384178,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena tu vive dentro de uma bolha? Ou tu n\u00e3o vive?\nS\u00f3 olhar as coisas ao redor, tudo \u00e9 <b> racismo,</b> vc n\u00e3o pode fazer ou falar qualquer coisa que \u00e9<b>  racismo</b>, nem piada pode mais.\nEnfim, vitimismo hj ta muito grande, usam a cor como  desculpa pra tudo.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-K5jejQEQ",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384179,
                    "commentText": "Kelvin Costa voc\u00ea ta certo nao existe <b> racismo </b>algum \u00e8 so mimimi kkkkk nao existiu nem escravid\u00e3o \u00e8 tudo mimimi",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-KBT8fScI",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384181,
                    "commentText": "Kelvin Costa esses fan de pol\u00edtico sao engra\u00e7ados viu kkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-UCWdbrZb",
                    "user": "joao n sei oq",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384183,
                    "commentText": "@Kelvin Costa man ele ta certo se acha q os <b> africano </b>da \u00c1frica foram escravizados e levados pra onde? Vieram pra ca tanto q fomos o ultimo pa\u00eds \u00e0 abolir o trabalho escravo",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-gq8f53gD",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384185,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena quem falou que n\u00e3o existe? Tu \u00e9 burra ou quer 2 reais? Aprende a interpretar texto, querida.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-gt2jxuNV",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384186,
                    "commentText": "@Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro que foi?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-gwIvwHC8",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384188,
                    "commentText": "@joao n sei oq os pr\u00f3prios africanos come\u00e7aram sua escravid\u00e3o, os maiores culpados s\u00e3o eles.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-hkBzf1Tw",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384190,
                    "commentText": "Kelvin Costa de burra eu nao tenho nada burro \u00e9 quem baba ovo de pol\u00edtico e vc eu tenho quase certeza que \u00e9 da queles fanzinho do bolsonaro",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-jXUKK3v_",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384192,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena eu votei no bolsonaro sim, mas quem t\u00e1 falando de bolsonaro? Tu quer aten\u00e7\u00e3o? T\u00e1 carente?",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u-kAr5nUH7",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384193,
                    "commentText": "Kelvin Costa calma baba ovo de bolsonaro ta nervoso por que ? Kkkkk quando vejo esses papo querendo dimuir o <b> racismo </b>dizendo que \u00e9 mimimi sei logo que \u00e8 fanzinho do bolsonaro",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u08S08GYAQ",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384195,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena N\u00e3o \u00e9 diminuir, \u00e9 a verdade.\nS\u00f3 tu acompanhar os casos, eu moro em favela a mais de 15, ent\u00e3o sei bem como \u00e9 as coisas, tudo que acontece na vida da pessoa \u00e9 culpa da cor dela, usa a cor como desculpa para todl fracasso dela e etc...<b> negro </b>aki nesse pa\u00eds t\u00e1 virando um semi deus, n\u00e3o pode falar um A que tu \u00e9<b>  racista</b> e etc... vitimismo ta grande.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0Htl99GiW",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384197,
                    "commentText": "Kelvin Costa ta virando um semi deus ?? Sem logica alguma seu coment\u00e1rio existe inumeros casos de <b> racismo </b>nao \u00e8 mimimi \u00e8 fato nao sei por que se incomodam tanto quando alguem fala que sofreu<b>  racismo</b> e tambem sou moradora de comunidade do rio e vejo de perto varios casos de descrimina\u00e7\u00e3o <b> e racism</b>o tambem por parte da pol\u00edcia vive esculachando morador trabalhador alegando ser bandido e por incrivel que pare\u00e7a todos que sofrem isso sao negros sera que \u00e8 so coincid\u00eancia ? Todos os inocentes mortos em opera\u00e7\u00f5es pol\u00edcias em comunidades aqui no rio mau sucedidas por coincid\u00eancia sao negros nunca vi um loiro do olho azul ser morto pela policia por engano ,aqui onde eu moro em costa barros mataram 5 jovens inocentes esse caso saiu em todos os jornais a alguns anos atraz a policia deu 100 tiros no carro onde estavam os 5 mataram todos e por incrivel que pare\u00e7a todos negros a familia dos jovens foram amea\u00e7ados de morte pela policia ate se mudaram da comunidade foram pra outro lugar a mae de um deles morreu de depress\u00e3o uns meses depois mais como muitos dizem \u00e8 so mimimi pois a policia so mata bandido e quem fala alguma coisa contra \u00e8 por que gosta de bandido ne assim qie dizem principalmente os fan de bolsonaro",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0L9b9m0fl",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384199,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena coincid\u00eancia? A maioria dos bandidos n\u00e3o s\u00e3o negros? Quem mais mata no pa\u00eds n\u00e3o s\u00e3o os jovens negros? Tu quer que a pol\u00edcia fa\u00e7a o que?\nEnfim, tem que revistar pra saber se \u00e9 inocente, 98,9% das pessoas morta pela pol\u00edcia, ja tinha ficha criminal, n\u00e3o vem com esse mimimi de pol\u00edcia n\u00e3o,engra\u00e7ado que dps que toma tapa na cara de policial, todo bandido vira morador n\u00e9 kakakakakkakaka.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0LDkzIJBV",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384201,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena depende do que vc considera <b> racismo,</b> o que \u00e9 ser<b>  racista</b> pra vc?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0MG-cmRUE",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384203,
                    "commentText": "Pra mi ser <b> racista </b>\u00e9 julga a pessoa pela apar\u00eancia ou pela classe social e pra voce o que \u00e9 ser<b>  racista</b> ? Ou pra voc\u00ea nao existe isso e todos sao tratados iguais ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0OKnrU0ok",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384204,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena pra mim \u00e9 se achar superior por causa da sua cor e desmerecer algu\u00e9m pela sua cor.\nIsso acontece tanto com o <b> negro </b>quanto com o<b>  branco</b>.\nSabia que mais da metade dos policiais brasileiros s\u00e3o negros? Ou seja, seu coment\u00e1rio de cima j\u00e1 perde o sentido",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0PL-cPPGs",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384206,
                    "commentText": "Kelvin Costa sabe nem o que ta falando mimimi de policia ?? A pol\u00edcia mais corrupta do brasil \u00e9 a do rio de janeiro inclusive moro em uma area que quem comanda \u00e9 a milicia com ajuda da pol\u00edcia e do governo nem opera\u00e7\u00e3o policial tem aqui onde eu moro somos obrigado a pagar taxas pra milicia a policia sabe de tudo e nao faz nada finge que nao ver inclusive a mariele que os fan do bolsonaro vive falando mau era uma das pessoas que abriram uma cpi contra a milicia e acabou morta  um dos filho do bolsonaro \u00e9 amigo de um dos chefe da milicia tem ate foto deles junto \u00e8 so vc pesquisa voce ta por fora se voce morasse em alguma comunidade aqui do rio sua visao seria outra a realidade \u00e9 bem diferente do que voc\u00ea pensa sabe de nada kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u0RpQwZIue",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384208,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena pol\u00edcia n\u00e3o, se \u00e9 corrupto ent\u00e3o \u00e9 bandido n\u00e3o \u00e9 pol\u00edcia rsrsrs ent\u00e3o meu coment\u00e1rio n\u00e3o t\u00e1 errado.\nMarielle  morreu por que se envolveu com crime organizado, apenas achou o que estava procurando.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1aheCNjCu",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384209,
                    "commentText": "Kelvin Costa morreu por que se envolveu com o crime organizado ? Para de falar merda quem matou ela foi a milicia morreu por que abriu uma cpi contra eles da uma pesquisada ae sobre a investiga\u00e7\u00e3o desse caso que vc vai saber a realidade nao tem nada a ver isso ae que vc ta falando falou merda a policia aqui do rio tava passando o pano pra envestiga esses caso por que sao envolvidos com a milicia teve que a policia federal entra  pra tenta fazer alguma coisa mais mesmo assim nao deu em quase nada so 2 melicianos foram preso vc falou que ela morreu por que era envolvida com o crime organizado ?? Se ela fosse envolvido com o crime organizado pra quer ela iria abrir uma cpi contra a milicia ? Nao tem logica",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1cffZtY3T",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384211,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena ja ouviu falar de despistar? TEM CORRUPTO QUE ABRE CPI CONTRA CORRUPTO, S\u00d3 PRA TIRAR SUSPEITAS DE CIMA DELE, tu \u00e9 t\u00e3o inocente assim? Mkkkkkkkk\n\nTem diversos relatos dos moradores do rj, principalmente da comunidade da mar\u00e9 que ela era envolvida com o crime, se um traficante falar pro morador votar em algu\u00e9m, o morador vota at\u00e9 no capeta, com medo de morrer...e foi assim que ela foi eleita vereadora, simplesmente o crime organizado elegeu ela, pois ela cresceu na favela e tinha amigos de inf\u00e2ncia no crime...\nO problema \u00e9 que ela meio que se envolveu com fac\u00e7\u00e3o rival desses bandidos, ela era apoiada pelos cara do comando <b> ver<b> melho </b</b>>e ai come\u00e7ou a puxar sardinha pros cara dr acari, que \u00e9 do terceiro comando da capital e ai xau xau\nEles mataram ela.\nE como eu disse tem v\u00e1rios relatos disso, e voc\u00ea como moradora do RJ deveria saber, isso mostra que est\u00e1 completamente alienada, o que eu ja tinha percebido desde o primeiro coment\u00e1rio rsrsrsrs",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1dcYUVxXw",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384213,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena por sinal tem v\u00e1rios v\u00eddeos dela defendendo bandido...afinal ela era do Psol que \u00e9 filiado ao PT, s\u00f3 ai j\u00e1 d\u00e1 pra saber rsrsrs",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1glVzvkEZ",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384215,
                    "commentText": "Kelvin Costa existe testemunhos de moradores da mar\u00e9 que ela era envolvida com o comando <b> ver<b> melho </b</b>>? Mi mostre ae esse video desses moradores falando isso por que eu nunva vi pelo jeito o alienado aqui \u00e9 vc e nao eu kkkkkk  a sua logica de racioc\u00ednio \u00e8 que ela morreu por que era do comand<b> o v<b> ermelh</b</b>>o depois se envolveu com o tcp entao por que foi morta por milicianos por que 2 milianos que assasinaram ela foram presos entao  ?? Kkkkk sendo que a milicia nao tem nada a ver com CV e TCP seu coment\u00e1rio totalmente sem nexo kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1hLGtJ3T4",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384217,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena 2 milicianos foram presos Kakakakakakakakakakskak tu \u00e9 muito iludida mano, realmente vc \u00e9 facilmente enganada pelo sistema, quem matou ela foi <b> vagabundo </b>e menor de<b>  idade</b>, \u00e9 assim que o crime age.\nEu tenho o v\u00eddeo aqui no meu celular, se quiser eu te mando rsrs",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1iHf5rydg",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384219,
                    "commentText": "Kelvin Costa terceiro comando da capital que fac\u00e7ao \u00e9 essa ? Foi vc que enventou ela ? Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkklkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1i_UPO-G6",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384220,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena ue, tu mora no rj e n\u00e3o conhece as fac\u00e7\u00f5es? To come\u00e7ando a desconfiar ein kakakakakakak",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1itpBhy8_",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384222,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena O Terceiro Comando da Capital surgiu a partir da organiza\u00e7\u00e3o de C\u00e9sar Augusto Roris da Silva, o Cesinha. O criminoso j\u00e1 havia atuado como l\u00edder do PCC, mas por dissid\u00eancias decidiu criar o seu pr\u00f3prio grupo que atuasse dentro e fora dos pres\u00eddios. Cesinha acabou morto em 2006, depois que ordenou a morte da esposa de Marcos Willians Herbas Camacho, o Marcola, outro l\u00edder do PCC. A morte de Cesinha acabou afetando o poder da organiza\u00e7\u00e3o, que se enfraqueceu dentro das pris\u00f5es.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1iynT5fS6",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384224,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena ta ai pra vc, at\u00e9 nisso tenho que te dar aula? Quantas aulas eu j\u00e1 num te dei nesse post? E n\u00e3o estou nem cobrando nada ein rsrsrsrsrs",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1jKvR5pi8",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384225,
                    "commentText": "Kelvin Costa voc\u00ea so ta falando merda aqui no RJ so existe CV , TCP e ADA e a milicia e essa fac\u00e7ao que vc falou terceiro comando da capital nao existe \u00e9 primeiro comando da capital e nem do rio ela \u00e9 , \u00e8 uma fac\u00e7ao paulista para de falar merda kkkkklkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1nNqnw5CB",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384227,
                    "commentText": "Kelvin Costa esses baba ovo de bolsonaro pensar que sao inteligentes mais so passar vergonha na internet kkkkkkk mais so de uma pessoa confiar em pol\u00edtico da pra perceber que intelig\u00eancia sao \u00e9 o forte dela kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1oylicEy5",
                    "user": "\u0e95\u0ede\u0e2d\u0ed9\u0eb2\u0ed2\u04c4",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384229,
                    "commentText": "Ma verdade existe, mas eu juro, n\u00e3o tanto quanto os EUA, la um garoto ja foi torturado por ser <b> branco,</b> se quiser eu mostro o video !!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1uOSxpW5D",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384231,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena mas quem falou de pcc? Pcc \u00e9 de S\u00e3o paulo, mas ngm falou de pcc, ta Chapada? Eu falei do TERCEIRO COMANDO DA CAPITAL, que age em acari, n\u00e3o \u00e9 uma fac\u00e7\u00e3o t\u00e3o conhecida pq ela perdeu poder dps da morte do l\u00edder. \nTu que se diz carioca n\u00e3o sabe disso? Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk\nAlienada demais",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1uSiEeUUr",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384232,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena tu babando o ovo da marielle e eu que to confiando demais em pol\u00edtico? Marielle era o que? Kakakakakakakakakaka tu se contradiz sozinha, piada demais.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1xH0vLDGX",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384234,
                    "commentText": "Kelvin Costa eu nao to confiando na mariele pois a propia policia federal nas envestigacoes que  fizeram falaram que quem matou ela foi a milicia tanto que 2 milianos ja foram presos e a propia policia federal diz que ela morreu por que abriu uma CPI contra a milicia e aqui no rio qualquer um que fica contra a milicia cai na bala e nao da em nada pois a policia e varios pol\u00edticos ajudam eles qualquer um da minha comunidade que nao pagar as taxas que os milicianos  pedem somos mortos e nao da em nada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1y8jmt-xc",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384235,
                    "commentText": "Kelvin Costa para de falar merda quem comanda o acari \u00e9 o tcp e essa fac\u00e7ao que voc\u00ea esta falando nem existe mais acabou faz tempo e nem do rio \u00e9 era de sao paulo quem comanda as favela aqui do rio so sao fac\u00e7oes cariocas nunca que uma fac\u00e7ao de sao paulo vai comanda alguma favela aqui do rio as fac\u00e7oes que existem aqui sao cv , tcp e ada e a milicia nao existe nenhuma fac\u00e7ao terceiro comando da capital aqui no rio da uma pesquisada ae direito o alienado aqui \u00e9 vc",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u1zxjKm90P",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384237,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena que? Pcc comanda varias cadeias do RJ, afinal ela \u00e9 a maior fac\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, quem precisa se informar \u00e9 tu.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u2-7iIU7sb",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459384239,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena Primeiro, vc sabe que o comandante da Pol\u00edcia Federal foi preso pq era corrupto n\u00e9? Preciso falar mais nada n\u00e9? Ta confiando em corrupto bb? KAKAKAKAKAKAKAKSK\nSegundo que at\u00e9 hj n\u00e3o se sabe quem de fato matou ela, esse neg\u00f3cio de mil\u00edcia \u00e9 conversa pra boi dormir.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u2-Tvy41dV",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385068,
                    "commentText": "Kelvin Costa e por que 2 milicianos foram Presos entao mi responde isso que eu nao to entendendo ? Kkkkkk ent\u00e3o vc ta dizendo que 2 milicianos foram presos mais a morte dela nao tem nada a ver com a milicia kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u20-TSCqpt",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385069,
                    "commentText": "Kelvin Costa pcc comanda varias cadeias cariocas ??? \u00c9 pra ri mesmo a onde que as fac\u00e7oes aqui do rio iria deixa isso o pcc so comanda cadeias de outros estados mais aqui do rio nao para de ser burro kkkkk sei disso por que sempre morei em comunidades comandadas pelo trafico e tenho v\u00e1rios amigos infelizmente sao envolvidos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u36copQEiY",
                    "user": "serio mesmo?",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385071,
                    "commentText": "P quem e <b> branco </b>n existe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u3zj8HBEgN",
                    "user": "Miguel S",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385072,
                    "commentText": "@Wandoxs e se o negao e funcionario fosse somente xingar alterado e bravo a senhora <b> racista.</b>.. cite 2 coisa oque poderia acontecer de rea\u00e7\u00e3o da senhora:????",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u4Feu69Zwt",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385073,
                    "commentText": "@Miguel S\nOs dois est\u00e3o presos e condenados a 30 anos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u6vBxM5jyz",
                    "user": "Anonimato do krl",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385074,
                    "commentText": "A\u00ed o retardado coloca foto de Stalin \ud83d\udc4d",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u7mAVmpFH0",
                    "user": "Machad0 Vac",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385075,
                    "commentText": "Quem disse",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u7mBCJ1egK",
                    "user": "Machad0 Vac",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385077,
                    "commentText": "Kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u81W_b36Rq",
                    "user": ":\ufd3e\u0361\u0e4f\u032f\u0361\u0e4f\ufd3f :",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385078,
                    "commentText": "Oooo stalim Calaboca kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u8cPE8i6Bs",
                    "user": "Rodrigo Zanoni",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385079,
                    "commentText": "Camarada Stalin existe mas n\u00e3o tanto comparado com muitos paises",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u99n-u9Awl",
                    "user": "snxw cs",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385081,
                    "commentText": "@Jonathan Souza mimimi aonde seu merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9MivTVSaX",
                    "user": "Matthew O'Moura",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385082,
                    "commentText": "Quanta baixaria ...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9Q54cM3CU",
                    "user": "Dom pedro II",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385083,
                    "commentText": "Pow stalin , vc n\u00e3o era ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9UpzCimDx",
                    "user": "Samuel D9",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385084,
                    "commentText": "O assunto eh <b> racismo </b>e a mina fala do Bolsonaro do nd kkkkkk povo sem argumento eh foda",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9tUjDIvKd",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385085,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena aqueles milicianos \u00e9 s\u00f3 de k.o, at\u00e9 a m\u00eddia baba ovo da marielle disse que n\u00e3o foi os milicianos.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9tc8Ae7fd",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385087,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena pcc \u00e9 a maior fac\u00e7\u00e3o do brasil e uma das maiores da Am\u00e9rica, em tema de crime eles fazem o que querem, e nem mesmo o comando <b> ver<b> melho </b</b>>ousa se meter com eles, e eles agem em praticamente todos os estados do Brasil.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9vYuD6bIJ",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385088,
                    "commentText": "Kelvin Costa mais nao comanda nenhuma cadeia aqui no rio quem manda aqui sao as fac\u00e7oes do propio RJ o pcc so tem parceria aqui com Ada o pcc so \u00e8 forte em outros estados mais aqui no rio nao comanda nada nenhuma favela aqui do RJ \u00e9 do Pcc como eu ja falei as favela aqui do rio sao divida entre CV, ADA , TCP e Milicia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9wQQj7ExT",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385089,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena se tu ta falando kakakakakak quando marcola foi preso pegaram v\u00e1rias coisas pessoais dele e tal, nisso foi  entregue v\u00e1rios pres\u00eddios do rj que era comandado pelo pcc, pcc infelizmente essa <b> ra\u00e7a </b>maldita ta se espalhando pelo Brasil, e o rj n\u00e3o vai escapar.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9xxD_QweX",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385090,
                    "commentText": "Kelvin Costa Ja falei e vou repetir nunca o pcc vai comanda o RJ aqui eles nao manda em nada eles pode fazer alguma alian\u00e7a com alguma fac\u00e7ao da que mais manda no RJ acho quase imposs\u00edvel nunca que os cara da que iria deixa so manda em outros estados mais aqui nao .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9yC7XQUKN",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385091,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena os cara deixa sim, sabe por que? Por que ningu\u00e9m \u00e9 louco de comprar briga com o pcc, criminosos s\u00e3o imundos mas n\u00e3o s\u00e3o burros.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9zbW3MDTH",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385093,
                    "commentText": "Kelvin Costa ningu\u00e9m e loko de comprar brigar com o pcc ? Kkkkkk E por que o comando <b> ver<b> melho </b</b>>ja comprou ?? Faz pouco tempo que teve varias rebeli\u00f5es em pres\u00eddios pelo brasil os cara do CV cortou varias cabe\u00e7as de caras do pcc virou not\u00edcia no brasil todo voc\u00ea acha que os cara da que tem medo o pcc ? Kkkkk \u00e9 pra rir mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8u9zucKRpLp",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385094,
                    "commentText": "Quero ver alguem do pcc entra em alguma favela aqui do rj comandada pelo Comando <b> ver<b> melho </b</b>>pra ver o que acontece kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAFM3z5zp4",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385095,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena e depois um dos l\u00edderes do comando <b> ver<b> melho </b</b>>virou churrasco, sem contar em Niter\u00f3i, mais de 10 membros do Cv mortos, aqui se faz e aqui se paga, se comand<b> o v<b> ermelh</b</b>>o n\u00e3o tivesse medo, n\u00e3o teria peidado pro marcola kklklllkmlllkkkk\nComa<b> ndo<b>  verme</b</b>>lho \u00e9 putinha do bope.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAINw0e3aE",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385096,
                    "commentText": "Kelvin Costa peidado pro marcola ? a onde e quando isso ? Kkkkkk nenhuma fac\u00e7ao aqui do rio abaixa a cabe\u00e7a pra pcc nao cara se informa pcc aqui no RJ \u00e8 porra nenhuma se entra em qualquer favela do comando <b> ver<b> melho </b</b>>leva bala na cara o pcc so comanda em outros estados por que os cara e baba ovo aqui no RJ paulista e motivo de piada com esse sotaque falando parecendo que tao com um ovo na boca kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAN-_hRrHA",
                    "user": "Bleymat",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385097,
                    "commentText": "Quem disse isso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uANMw3ZEhO",
                    "user": "Bleymat",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385099,
                    "commentText": "@Kelvin Costa para de ser grosso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAQLGDK7Qv",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385100,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omenauai, v\u00ea l\u00e1 o que aconteceu em 2003\nCv ja tentou peitar e sempre se fode kkkkkkkkkkkkkkkkllkkkkk\nQuem fala errado \u00e9 vcs, parece retardado falando x no lugar do S\nFala cheio de g\u00edria igual vagabundo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAQMrq2WDn",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385101,
                    "commentText": "@Bleymat ah, vira homem porra",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAScW_-6Dt",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385102,
                    "commentText": "Kelvin Costa voces paulista sao chacota kkkkk iae cusao ta tirando tio, iae parsa kkkkk mais \u00e9 serio  mi responde ae por que voces falam pare\u00e7endo que ta com um ovo na boca ? Kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uATGTZMVdi",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385103,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena isso da\u00ed \u00e9 coisa de carioca filhota, parece que ta com ovo quente, que n\u00e3o consegue falar direito, tem que falar puxando tudo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAWRZw7it1",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385104,
                    "commentText": "Kelvin Costa a policia entra em qualquer favela ae de sao paulo qualquer lugar que nao da em nada os cara ver a policia chegando e ja corre aqui no RJ Sao poucos os lugar que eles entra e nao sao recebidos a bala e ainda tem que ser de blindado por que se nao , nao entra  menozinho de 13 , 14 , 15 ja troca tiro com  policia nunca que o pcc se cria aqui os traficante ae de sao paulo nao tao acostumado com guerra e troca de tiro aqui quase todo dia tem tiroteio os cara aqui do RJ sao muito mais preparado pra guerra se o pcc tentasse tomar qualquer favela aqui do RJ iriam passar mau por isso que eles nem tenta vc acha mesmo que os cara da que tem medo do pcc ?? Kkk \u00e8 pra ri mesmo os cara troca tiro ate com o exerc\u00edto e vc acha que vao ter medo de paulista ? kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAcuLVd7bb",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385106,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena claro, por isso SP \u00e9 a melhor cidade do pais e rj \u00e9 uma merda, s\u00f3 tem <b> vagabundo.</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAdgNakJuo",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385111,
                    "commentText": "Kelvin Costa \u00e8 uma merda agora mi explica por que \u00e9 uma das cidades onde recebe mais turistas do mundo E considerada uma das mais bonitas do planeta ? Responde ae paulista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAeODqRbCQ",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385112,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena e quem disse que ai enche de turista por que a cidade \u00e9 boa? Turista s\u00f3 vai ai por causa das praias, e \u00e9 s\u00f3 isso que vcs tem, beleza e s\u00f3 pq a cidade \u00e9 uma bosta kkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAeYUdYKz7",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385113,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena e o rj n\u00e3o est\u00e1 nem no top 10 das cidades qur mais recebe turistas no mundo, mas que vc \u00e9 desinformada isso eu j\u00e1 sabia desde os primeiros coment\u00e1rios.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAfYfTwvnz",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385114,
                    "commentText": "Kelvin Costa Mais a frente de sao paulo esta enquanto RJ tem praias maravilhosas sao paulo tem o lindo rio tiete kkkkkkk sem falar do sotaque horr\u00edvel falam parecendo um caipira puxando o R \u00e9 feio demais do muito risada quando vejo um paulista aqui kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAhETtcuqP",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385116,
                    "commentText": "Kelvin Costa falam pare\u00e7endo que sao viado Iae cusao , iae parsa , ta tirando tio kkkkkk se vim pro RJ com esses papo \u00e9 logo tirado como otario kkkk os cara vao da risada da sua cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAhqXu63yB",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385117,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena rio Tiet\u00ea? Ja ouviu falar do Guaruj\u00e1? Bertioga? Itanha\u00e9m? Etc... carioca <b> analfabeto </b>acha que a maior metr\u00f3pole do mundo \u00e9 s\u00f3 rio Tiet\u00ea kllkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAhwujEuUf",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385118,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena melhor do que falar igual uma cobra puxando x no lugar do S KKKKKAKAKKAAKKAKAKAKAKAKSKAKAKS",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAksl0TJVt",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385119,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena pcc \u00e9 aliado do ada, por isso tem controle de algumas cadeias do rj.\nTinha um lider do pcc chamado cesinha, ele era respons\u00e1vel pela alian\u00e7a do pcc com o cv, por tretas internas ele saiu do pcc, e criou o tcc, fazendo assim uma base de comando no RJ. \nMas nesse caso eu me enganei, marielle se envolveu com o tcp, e n\u00e3o com o tcc, al\u00e9m de ser envolvida com o cv tamb\u00e9m. \nTem v\u00e1rios v\u00eddeos dela defendendo bandido bandido.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAmVGvakKv",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385120,
                    "commentText": "Kelvin Costa ja falei e vou repetir quem matou ela foi a milicia que ta crescendo cada fez mais aqui no RJ com ajuda de v\u00e1rios pol\u00edcias e pol\u00edticos como eu ja falei ja prendeu 2 milicianos mais o cara que tava a frente dessa investiga\u00e7\u00f5es que mandou preender esses 2 milicianos ja foi afastado do caso entao nao vai da mais em nada \u00e9 so vc pesquisa a reportagem sobre esse caso no youtube que voc\u00ea vai ver .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAoUu6CjMq",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385121,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena \u00c9 justamente fazendo a pesquisa que mostra que ela era envolvida com o crime, quem procura acha.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uAptDroAcG",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385123,
                    "commentText": "Kelvin Costa agora mi reponde por que 2 milicianos foram presos ? Nao tem logica vc ta dizendo que ela era do comando <b> ver<b> melho </b</b>>e depois foi pro tcp agora mi explica por que preenderam 2 milicianos ? Sendo que a milicia nao tem nada a ver com tcp e cv cara sem no\u00e7\u00e3o kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uArSuohFeN",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385124,
                    "commentText": "Kelvin Costa Nao vou nem discutir mais com voc\u00ea deve nem saber o que \u00e8 milicia e o que eles fazem deve acha que sao policiais que matam bandido",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uB0x-lovEp",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385125,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena sei muito bem o que \u00e9 mil\u00edcia.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uB127USHTu",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385126,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena pqp, eu ja expliquei isso 300 vezes mas parece que seu c\u00e9rebro min\u00fasculo n\u00e3o consegue entender o motivo, <b> puta </b>que pariu denovo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uBNT-WIB3A",
                    "user": "lorena ara\u00fajo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385128,
                    "commentText": "@Kelvin Costa \u00e9 o contr\u00e1rio para que nunca sofreu <b> racismo!</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uBqiIShEmN",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385129,
                    "commentText": "@lorena ara\u00fajo vc \u00e9 <b> negra?</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uBv0TPEnWR",
                    "user": "Maiara Santos Azevedo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385130,
                    "commentText": "Brasil um dos pa\u00edses com mais pessoas racistas,e o pior que vejo negros com <b> racismo </b> da pr\u00f3pria ra\u00e7a",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uBvxP7sHm6",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385131,
                    "commentText": "@Maiara Santos Azevedo culpa dos movimentos raciais que fica colocando uma <b> ra\u00e7a </b>contra a outra.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uC-M1qu1k_",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385705,
                    "commentText": "Kelvin Costa Entao responde pra mi ae o que \u00e9 milicia ??",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uC0rKMFocd",
                    "user": "Rosana Omena Omena",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385707,
                    "commentText": "Kelvin Costa entao vc ta falando que a culpa de ter racisma \u00e9 dos propios negros ? Kkkkkk So falta dizer que os negros pediram pra ser torturados e Mortos na epoca da escravid\u00e3o kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uEPmaJfRRO",
                    "user": "surprise man",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385708,
                    "commentText": "https://youtu.be/Ux_K50a9_Vs escuta se gostar de Rap",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uEX4k1ZAv9",
                    "user": "marcio valdemar zerger",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385709,
                    "commentText": "Iago, Curitiba \u00e9 um t\u00edpico exemplo disso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uFKxVPMHYp",
                    "user": "Kesley Aguiar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385711,
                    "commentText": "Cara eu vou falar mano n\u00e3o quero defender o meu lado e nem o lado de ningu\u00e9m mais o preconceito infelizmente existe sim e acontece s\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com <b> negro </b> n\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uFLVoOxr0C",
                    "user": "Kesley Aguiar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385712,
                    "commentText": "Cara eu vou falar o que aconteceu cmg, eu estava na escola e a\u00ed os mlk me perguntaram o seguinte o que eu gostava de ouvir e eu respondi rap a\u00ed os mlk falou que rap era coisa para <b> negro </b>e n\u00e3o foi feito para<b>  branco</b> a\u00ed mano eu fiquei  de cara com a ideia desses mano e obs: eles s\u00e3o negros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uFLg3Tz_JF",
                    "user": "Kesley Aguiar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385713,
                    "commentText": "Tem pessoas que falam que os brancos s\u00e3o <b> racista </b>mano para tirar essa ideia maluca da cabe\u00e7a de vcs \u00e9 s\u00f3 vcs assistirem o v\u00eddeo que conta sobre a inf\u00e2ncia do Eminem e a\u00ed depois vcs vem falar que os brancos s\u00e3o racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uFOWFB_aV_",
                    "user": "Kesley Aguiar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385714,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena vai se foder caralho poha tu vem falar que s\u00f3 <b> branco </b>\u00e9<b>  racista</b>? Deve ser por que voc\u00ea n\u00e3o mora a onde eu moro se vc quiser se informar melhor \u00e9 s\u00f3 assistir o v\u00eddeo que conta a hist\u00f3ria do Eminem \u00e9 mais ou menos o que acontece aqui eu s\u00f3 n\u00e3o apanho por se<b> r branc</b>o mais vivem ca\u00e7ando motivos para me bater nessa poha vei e as pessoas por aqui falam que to<b> do bran</b>c<b> o \u00e9 raci</b>sta s\u00f3 que elas n\u00e3o param para pensar que eu n\u00e3o estava vivo na \u00e9poca em que a escravid\u00e3o aconteceu e digo mais tem pesquisar que fala que a maior parte das pessoas que tem oportunidade de fazer faculdade \u00e9 branca s\u00f3 que eu moro no mesmo bairro a onde tem negros como da mesma comida tenho as mesmas oportunidades eu trabalho e estudo e cheguei a conclus\u00e3o de que n\u00e3o importa a cor para entrar na faculdade e sim vai muito do esfor\u00e7o da pessoa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uH8QQ6aPm0",
                    "user": "Hshshss Bsns",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385716,
                    "commentText": "O pais q tem mais <b> racista </b>\u00e9 os policiais e as pessoas dos estados unidos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uHCahdNuTA",
                    "user": "[\u0332\u0305L\u0332\u0305\u03c5\u0332\u0305k\u0332\u0305\u03b1\u0332\u0305s\u0332\u0305]",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459385717,
                    "commentText": "Ngm fala isso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uM0mUbDfxq",
                    "user": "R\u00f4misson Tti",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985718,
                    "commentText": "O <b> racismo </b>existe mas tamb\u00e9m existe gente que se aproveita pra se vitimizar",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uMLx1JyKns",
                    "user": "Igor Gomes",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985719,
                    "commentText": "N\u00e3o se trata s\u00f3 de existir ou n\u00e3o. Se trata de n\u00e3o usar isso como ferramenta para politicagens por parte dos pol\u00edticos, youtubes formadores de opini\u00f5es erradas e ideais disfar\u00e7ados de defesa dos afrodescendentes. Fala nisso n\u00e3o ajuda. Mas eu mesmo testemunharia num caso desses se fosse chamado. \u00c9 repugnante essa postura de querer humilhar o pr\u00f3ximo. Mas a pol\u00edtica brasileira, em parte, usa isso pra ganhar notoriedade.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uOhY38T0EB",
                    "user": "Kesley Aguiar",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985721,
                    "commentText": "Tem pessoas que falam que s\u00f3 os  brancos s\u00e3o racista*",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uQNC6UQAOu",
                    "user": "\u3061\u3083\u3093\u88d5\u4ec1",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985722,
                    "commentText": "Os negros s\u00e3o uma <b> ra\u00e7a </b>forte e merecem ter sua soberania como todas as ra\u00e7as",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uRQN1WfEEe",
                    "user": "Kakazin SK",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985723,
                    "commentText": "@Rosana Omena Omena Tenho d\u00f3 de voc\u00ea. Sabe porque? Porque al\u00e9m de desinformada \u00e9 uma retardada que passa vergonha na internet, da pra fazer um texto informativo na 4chan ensinando as pessoas a serem funcionais igual a voc\u00ea.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uRSg-XJ-nN",
                    "user": "Alysson Gomes",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985725,
                    "commentText": "Existe em Qlqr lugar do mundo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uTU93q7Bl2",
                    "user": "*Nobrezzas*",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985726,
                    "commentText": "@la go Negros*** <b> Preto </b>\u00e9 uma cor amig\u00e3o! Mais respeito!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uTqGjIhngm",
                    "user": "WHD",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985727,
                    "commentText": "Existe n\u00e9 cara, pelo amor de Deus, n\u00e3o se finja de sonso, existe <b> racismo </b>sim, mas tamb\u00e9m existe quem tira vantagem disso acusando falsamente ou interpretando erroneamente as coisas, mano, estamos num dos pa\u00edses mais corruptos do mundo onde tirar vantagem \u00e9 algo cultural, voc\u00ea nunca parou pra pensar que poderia haver quem tirasse vantagem tamb\u00e9m da lei contra<b>  racismo</b>? \u00c9 s\u00f3 usar um pouco o c\u00e9rebro, amig\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU6Y9pKEq3",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985728,
                    "commentText": "Sacro Imp\u00e9rio Euro-Brasileiro qual foi o pais que mais escravizou negros na hist\u00f3ria",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU75t5becu",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985729,
                    "commentText": "Kelvin Costa e o pior e que e a primeira democracia que cerceia a liberdade de express\u00e3o de um povo e detrimento de um povo incerido na <b> na\u00e7\u00e3o </b>ferem o atigo 1 da nossa constitui\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU7e3JBD4q",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985731,
                    "commentText": "joao n sei oq eles foram escravizados por seu pr\u00f3prio povo e quando aboliram a escravid\u00e3o n\u00e3o lembro de ter fila de negros voltando para seus pa\u00edses de origem e nem hoje em dia n\u00e3o vejo ningu\u00e9m indo para onde tem povo <b> negro </b>cade que eles reclama de seus direitos l\u00e1 n\u00e3o pois l\u00e1 n\u00e3o existe esse neg\u00f3cio dw de direitos para negros mas nos pa\u00edses que se inseriram ficam de mimimi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU8tTXOmO9",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985732,
                    "commentText": "Rosana Omena Omena vai tomar no c\u00fa sua <b> safada </b>colocar a culpa na pol\u00edcia se n\u00e3o tivesse esses filho da<b>  puta</b> do tr\u00e1fico que vcs defende n\u00e3o ia precisar ter confronto e s\u00e3o tudo inocente n\u00e9 igual aos safados que inundam as fam\u00edlias com pora de droga fala dos que s\u00e3o cortados e dado para os porcos e os que s\u00e3o queimados os que eles tomam o barraco as meninas que s\u00e3o estrupadas e n\u00e3o podem fazer nada e se tem muito pobr<b> e pret</b>o e por culpa dessas vagabundas que n\u00e3o tem nem oque comer mas pode olhar e quatro cinco filho ai por a culpa na sociedade tenque esterilizar todos os pobres por pelo menos uma gera\u00e7\u00e3o ai n\u00e3o vai proliferar a pobreza tenque ser lei s\u00f3 poder\u00e1 procriar se tiver patrim\u00f4nio suficiente para mantelo at\u00e9 o fim da faculdade",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU9PENv4TQ",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985733,
                    "commentText": "Rosana Omena Omena e vc prefere morar nas favelas do tr\u00e1fico la sim e bom para gente como vc existe tr\u00e1fico ou assalto nas qie a melicia controla por acaso se n\u00e3o fosse os bandidos e traficantes n\u00e3o precisava de pol\u00edcia deixa de ser pilantra",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uU9YgbOCdH",
                    "user": "Andre Pereira",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985735,
                    "commentText": "Rosana Omena Omena l\u00f3gico era envolvida com o tr\u00e1fico",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uZGIdWf1sv",
                    "user": "Pao com mortadela",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985736,
                    "commentText": "St\u00e1lin era <b> racista </b>pra caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uahQMOqEeD",
                    "user": "Cristhiano Cunha",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236985737,
                    "commentText": "@Jonathan Souza m\u00ed mi mi. Ver se cresce! Tira essa ideia de mi mi mi... <b> Racismo </b>existe sim! Infelizmente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8ulyhimnBbj",
                    "user": "amanda augusto",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841785739,
                    "commentText": "@Kelvin Costa sim pq o homem <b> branco </b>disse",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8ulzPsJ0h8a",
                    "user": "Kelvin Costa",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841785740,
                    "commentText": "@amanda augusto Quando pararem de separar seres humanos por <b> etnia </b>e g\u00eanero, ai o preconceito acaba :)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8umH4nZfZUJ",
                    "user": "Silas Souza",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841785741,
                    "commentText": "Quem diz que n\u00e3o existe <b> racismo </b>no Brasil \u00e9 t\u00e3o<b>  idiota</b> quanto quem diz q o Brasil \u00e9 um \"PA\u00cd<b> S RACIST</b>A\"...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uofKR2pwP8",
                    "user": "sem nexu",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841785742,
                    "commentText": "Quem \u00e9 este pokemon \u00c9 O STALIN!!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8up-_47fupm",
                    "user": "Giane Rosa",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841785743,
                    "commentText": "@la go n,senhor. Onde mais tem <b> racismo </b>\u00e9 nos pa\u00edses que tem mais diferencia\u00e7\u00e3o e n miscigena\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uv8MEtEIQa",
                    "user": "gabriel henrique",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585745,
                    "commentText": "\u00c9 muito \u00f3bvio que o <b> racismo </b>no Brasil \u00e9 reflexo na sociedade antiga, al\u00e9m de os negros terem sido marginalizados ap\u00f3s o fim da escravid\u00e3o, olhem as favelas...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8uxdsHdGGLh",
                    "user": "*\u300aP4ND4\u300b *",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585746,
                    "commentText": "EXISTE ATE AKI EM CASA SO PQ SOU <b> BRANCO </b>E MEU PAU E DE <b> \"PRETO</b>\" SKKSKSKSKS ZUAS",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8v-BZjwZrM2",
                    "user": "Lucas Antonio",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585747,
                    "commentText": "Com esse nome na sua conta n\u00e3o ganha moral pra falar de racismo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8v1ybYff62n",
                    "user": "Stalin O Trem",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585748,
                    "commentText": "Vdd",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8v5RHx0vo3T",
                    "user": "Guilherme Cobra",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585750,
                    "commentText": "T\u00e1... Mas quem falou isso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8vAXuSPMxTi",
                    "user": "B Da Costa",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446585751,
                    "commentText": "Racismo existe em todos cantos do Brasil, cada um da sua maneira, alguns disfar\u00e7ados e outros descarados. No Nordeste tem estados como Pernambuco que tem uma porcentagem baixa de pretos, comparado a Bahia por exemplo e o <b> racismo </b>come solto. S\u00e3o Paulo \u00e9 um<b>  puta</b> estad<b> o racist</b>a tamb\u00e9m, s\u00f3 que \u00e9 muito discreto e disfar\u00e7ado, no Sul <b> um bran</b<b> >co raci</b>sta n\u00e3o estaria discutindo co<b> m um n</b>egro c<b> omo a m</b>ulher do v\u00eddeo, por qu<b> e \u00e9 um r</b>acismo mais voltado para o \"desprezo\", sem contar <b> que at\u00e9</b> bran<b> co sofre</b> racismo no Sul, os alem\u00e3es bem colonos que v\u00e3o para cidades grandes que o digam..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8vGhx8Ly7Be",
                    "user": "Gabriel Costa",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": 1558619385752,
                    "commentText": "@Jonathan Souza pode ser o mimimi que seja mano, <b> racismo </b>\u00e9 desumano !",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8vKNNwDXES9",
                    "user": "Matheus 677",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792185753,
                    "commentText": "Quando voc\u00ea v\u00ea <b> racismo </b>no Brasil? 4 vezes por ano?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8vOv0jEVT9u",
                    "user": "Fernando Salustiano",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964985758,
                    "commentText": "Tem sim e stalin era um <b> racista </b>nojento, deveria ser tamb\u00e9m ja que o adora, precisando ler mas sobre seus \"mitos\" garoto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyB8OC9j92sC1rX2HR4AaABAg.8q5ybNglWtQ8vQYcIaSonE",
                    "user": "MrStain",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964985759,
                    "commentText": "Quem disse isso?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg",
            "user": "Didi Senna2018",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683386968,
            "commentText": "ao corte de cabelo da demente . Burguesinha doente   ... Que come e dorme com cachorro",
            "likes": 573,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 42,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8r51NLzS0BX",
                    "user": "Ediana Soares",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787520,
                    "commentText": "Kkkkkkk",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8rAw-j5vWVy",
                    "user": "Yara Cristiane",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787522,
                    "commentText": "Ow. Eu durmo com meu dog, ea\u00ea?! Kkkkk mais respeito com os dog, nn ouse os citar na mesma frase que essa louca a\u00ea do v\u00eddeo",
                    "likes": 75
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8tlfU7pEFVV",
                    "user": "Jonatas Queiroz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387523,
                    "commentText": "@Yara Cristiane 2",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8tqaOXKO5AQ",
                    "user": "dougra Zucolotto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387524,
                    "commentText": "@Yara Cristiane voc\u00ea \u00e9 Estado unidense?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8tqcAVI6H1O",
                    "user": "Yara Cristiane",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387525,
                    "commentText": "@dougra Zucolotto #descubra",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8tqdWVI606K",
                    "user": "dougra Zucolotto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387527,
                    "commentText": "@Yara Cristiane porra de nada",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8tqdsa1D1nk",
                    "user": "Yara Cristiane",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387528,
                    "commentText": "@dougra Zucolotto acertou mizer\u00e1vi!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8u-2qYYlS7o",
                    "user": "femeas selecionadas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387529,
                    "commentText": "Vo come a sua bunda, seu verme!\ud83d\udd95\ud83d\udc4c\ud83d\ude12\ud83d\ude37",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8u5S9Ec-2cs",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387530,
                    "commentText": "Tem que processar a doida por <b> racismo </b>e salvar o cachorro dela tamb\u00e9m, imagine a tortura do bichinho viver com uma pessoa dessas???",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uAiWmNLKtf",
                    "user": "MITOCHO",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387532,
                    "commentText": "@flavia paula Por que tortura? Ela parece ser do tipo de pessoa que da muito valor aos animais, sem contar que ela \u00e9 aparentemente rica. Mo\u00e7a branca do Leblon, tenho certeza que os animais dela tem do bom e do melhor.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uBzuCLeBym",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459388126,
                    "commentText": "@MITOCHO Ela \u00e9 desequilibrada e isso \u00e9 triste tenha a pessoa dinheiro ou n\u00e3o!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uCbB0PTVL6",
                    "user": "Cascudo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459388128,
                    "commentText": "Me senti ofendido ;-; (eu durmo com meu doguinho)",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uChzxkkfSc",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459388130,
                    "commentText": "@Cascudo N\u00e3o se sinta ofendido n\u00e3o, nada errado em gostar de animais, eu adoro!!!! Essa <b> vel<b> ha </b</b>>do v\u00eddeo \u00e9 que \u00e9 louca!!!",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uDA6XZrEsa",
                    "user": "DUG 83",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459388132,
                    "commentText": "O cachorro tem aver com isso Filho da <b> puta </b>?",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uGKkDQYodi",
                    "user": "Ervin Holtz",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459388134,
                    "commentText": "Ela tem cabelo liso, n\u00e3o sabia agora que cabelo define status social",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uMEUptf1T6",
                    "user": "Kaio Santana",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988135,
                    "commentText": "@Yara Cristiane pau no seu cu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uMWDnjfY7S",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988137,
                    "commentText": "Preconceito",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uONtiIQMx2",
                    "user": "Filipe Venancio",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988139,
                    "commentText": "@Yara Cristiane c\u00ea \u00e9 linda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uOQD9txjBN",
                    "user": "Igor \u0435\u0444\u044e\u0432\u043a\u0432",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988140,
                    "commentText": "eu durmo com meu gatenho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uOUHu4fl5S",
                    "user": "Leo Sapucaia",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988142,
                    "commentText": "O preconceito comeca qnd vc ao criticar a <b> mulher </b>a julga pelas suas caracter\u00edsticas fisicas e por ser \"burguesa\", afinal qual o problema nisso?! N pode ser nao? Faca o seu e pare de invejar os outros",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uOUuk5eLRV",
                    "user": "Igor \u0435\u0444\u044e\u0432\u043a\u0432",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988144,
                    "commentText": "@Leo Sapucaia exatamente",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uRQce3d7Vo",
                    "user": "Kakazin SK",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988145,
                    "commentText": "@Cascudo Deixa de der doente porra, o cara falou pra <b> mulher,</b> ve se vira gente e para com essa porra de vitimismo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uRRHuRCElq",
                    "user": "Cascudo",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988148,
                    "commentText": "@Kakazin SK a\u00ed, como eu sou v\u00edtima, estou sofrendo agress\u00e3o verbal",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU2Jm2zpb1",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988150,
                    "commentText": "@femeas selecionadas mds, outro racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU2UzA-iGW",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988152,
                    "commentText": "@Canal do THANOS preconceito \u00e9 oq ela teve com os negros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU374J19_W",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988153,
                    "commentText": "Se voc\u00ea est\u00e1 afirmando que ela possui preconceito , voc\u00ea tamb\u00e9m tem preconceito pois est\u00e1 sendo preconceituoso contra ela falar algo preconceituoso...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU3KYP_aSl",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988155,
                    "commentText": "@Canal do THANOS, ela \u00e9 preconceituosa sim! larga de ser metido garoto.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU4CpUmKIc",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988157,
                    "commentText": "Preconceito contra mim? Quer dizer que todos os garotos est\u00e3o errados? Porque acha que sou um garoto,ela est\u00e1 errada mas quem acha ela preconceituosa tamb\u00e9m est\u00e1...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU4vNWt87m",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988158,
                    "commentText": "@Canal do THANOS meu deus, cres\u00e7a por favor",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU53TlJjxR",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988160,
                    "commentText": "@Canal do THANOS estou dizendo que aquela \"senhora\" que fez o <b> racismo </b>\u00e9 preconceituosa, e vc est\u00e1 defendendo ela.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU5LseXDyT",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988162,
                    "commentText": "Voc\u00ea quem quer que seja n\u00e3o tem o direito de usar o nome de meu mestre",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU6SYDpITn",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988163,
                    "commentText": "@Canal do THANOS seu mestre? o <b> Racismo?</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uU6VMEfiq3",
                    "user": "SpaceYT",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988165,
                    "commentText": "@Canal do THANOS mlk idiota",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8ubNIUA5jCI",
                    "user": "Alisson videos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236988167,
                    "commentText": "Seu comunistar a alemnha vai virar nazista ok kkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8udG6MbSvJ3",
                    "user": "Bruno Henrique",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841788169,
                    "commentText": "@Yara Cristiane ain dormi comigo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uoM34zVlY4",
                    "user": "Marcos Garcia",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841788170,
                    "commentText": "E isso n \u00e9 preconceito? Dizer q alguem faz uma coisa errada pelo corte de cabelo e por ser burgues que dorme com cachorro?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8urIA6qv7hH",
                    "user": "Henrique Nogueira",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841788172,
                    "commentText": "PO VEI OS CACHORROS N\u00c3O TEM NADA A V\u00ca COM ISSO PO COITADOS...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8urICbgjLiG",
                    "user": "Enigma X",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841788173,
                    "commentText": "Acho que isso que vc falo e um tipo de <b> racismo </b>so pra avisar",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8uvRFtSlq5A",
                    "user": "Brenda Campos",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446588175,
                    "commentText": "Eu durmo com uma <b> cachorra </b>e um gato, e da\u00ed?\nMeu filho, nem todo \"burgu\u00eas\" que \"come e dorme\" com cachorro \u00e9<b>  racista</b> igual essa escrota ai. Generalizam demais. Fa\u00e7a-me o favor!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8v-b2nEQQgd",
                    "user": "Alexandre H",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446588177,
                    "commentText": "Didi Senna2018 que burguesa?? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 essa <b> mulher </b>\u00e9 uma coitada, olha as roupas dela, a cara dela... ela deve morar em um apartamento pequeno e deve ser muito infeliz",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8vNStbVdbiL",
                    "user": "Gustavo Stein Adriano",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558878588179,
                    "commentText": "Como e durmo com meu dog tbm, agora cometa um ato de <b> racismo </b>na minha frente pra v\u00ea se n\u00e3o fa\u00e7o ele te arrancar as canela fora...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgznLoyF50P56nbPCYN4AaABAg.8q0JUxj6TLM8vRXJmmkon9",
                    "user": "Blackout Artes",
                    "date": "23 hours ago",
                    "timestamp": 1558968588180,
                    "commentText": "burguesinha??S\u00f3 rico faz <b> racismo?</b>?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy4yK1NWaOh5All3U94AaABAg",
            "user": "De frango a monstro",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683386970,
            "commentText": "Tinha metido a m\u00e3o na veia j\u00e1",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg",
            "user": "Dieggo Silva",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683386972,
            "commentText": "Tipo o Eguinorante, chama os outros de sub-ra\u00e7a depois diz que n\u00e3o entenderam o que ele disse, que tiraram do contexto, <b> racista </b>eh foda msm, fogo nesses merdas!!!!",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8qDeWBj6rjH",
                    "user": "Paulo C\u00edscium",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387413,
                    "commentText": "Tamb\u00e9m acho q ele n\u00e3o fala <b> racismo </b>mas transpira<b>  racismo</b>. N\u00e3o sei por que mas ele \u00e9 o \u00fanico cara dos canais de direita q eu nunca fui com a cara. \ud83e\udd14",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8rAoRSxAGZy",
                    "user": "Dave games",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787414,
                    "commentText": "Pqp, o cara nem foi <b> racismo,</b> tinha que ser voc\u00eas seus cuz\u00f5es, s\u00e3o igual a<b>  mulher</b> do v\u00eddeo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8rFd9ZFaN8j",
                    "user": "Ana Gitana",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787415,
                    "commentText": "' ignorante '",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8rG30-m71PD",
                    "user": "Pedro Antonio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787416,
                    "commentText": "na verdade o verdadeiro <b> racista </b>\u00e9 voc\u00ea quando o cara falou sub-ra\u00e7a o cara estava falando de picaretas como Henry Bugalho, Ad\u00e3o Bispo, Felipe Neto, etc... e voc\u00ea pensa que ele est\u00e1 falando de um<b>  negro</b>.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8rIwCl501Uj",
                    "user": "H2\u00d3DIO",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787418,
                    "commentText": "@Ana Gitana O NOME DO CANAL \u00c9 EGUINORANTE TA OK ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8rKsaauB-Q2",
                    "user": "Dieggo Silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787419,
                    "commentText": "@Pedro Antonio Ja passou o pano??\nquer dizer que o cara chama um <b> negro </b>de Sub<b>  Ra\u00e7a</b> e <b> o racist</b>a sou eu????\nse n\u00e3o f<b> oi racis</b>mo pq ele apagou o twitter e ficou tentando se explicar, hein ch<b> upa b</b>ol<b> a de rac</b>ista????",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8uCAL_T4OjJ",
                    "user": "Heriksen Braskovic",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387420,
                    "commentText": "\u00e9 foda , esses idiotas v\u00ea <b> racismo </b>em tudo , engra\u00e7ado que uns dias antes desse ocorrido o Egui fez um v\u00eddeo sobre<b>  racismo</b> kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxYGMlbrsCEXjN6zjd4AaABAg.8pRui5wWOlH8uCAqPxZa_o",
                    "user": "Heriksen Braskovic",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387421,
                    "commentText": "sub <b> ra\u00e7a </b>\u00e9 um xingamento bem comum, eu mesmo uso pra xingar lixos humanos.\nagr s\u00f3 pq o cara era<b>  negro</b> quer dizer que o Egui estava falando d<b> a ra\u00e7</b>a do cara, s\u00e9rio isso kkkkkk segundo que o cara tinha falado um monte de merda dele.\nSe o cara fos<b> se racis</b>ta mesmo tu acha que ele faria isso em p\u00fablico pra perder o canal?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzCIqkqdoY289UnVut4AaABAg",
            "user": "Alyson Loubet",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986974,
            "commentText": "Eu queria tanto falar assim \"O SUA <b> VAGABUNDA </b>VOC\u00ca \u00c9 MESTI\u00c7A CARALHO\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg",
            "user": "Pablo Donascim Pereira",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986975,
            "commentText": "Minha v\u00f3 tbm ficou <b> racista </b>na velhice dela. Nao sei pq. :/",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8q5yp9QoaWm",
                    "user": "Camarada Stalin",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387497,
                    "commentText": "Pablo Donascim Pereira a minha tamb\u00e9m, N\u00e3o aquele Radicalismo de chamar os outros de Quilombo e tals... mas tipo quando aparece um <b> negro </b>na Tv ela falava: \"Olha o neguin\"",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8qQYJaz_Tn8",
                    "user": "Gean Almeida",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387498,
                    "commentText": "Kkkk td os antigo come\u00e7am a vira vei n\u00e3o sei pq",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8qTJrCco2MN",
                    "user": "Beth gomes",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387499,
                    "commentText": "Pablo Donascim Pereira meus eram racistas meus av\u00f2s mais ainda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8r942oKhoij",
                    "user": "lorena ara\u00fajo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787500,
                    "commentText": "Ela j\u00e1 era antes,s\u00f3 que com a velhice ela ficou mais a \"vontade\" para expressar o <b> racismo </b>que j\u00e1 existia dentro dela .",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8rBruqFEb0C",
                    "user": "Aline Beserra",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787501,
                    "commentText": "Alex Weigee  que hist\u00f3ria cara. \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8rDAuXYKbik",
                    "user": "Joelma Teles",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787503,
                    "commentText": "Conheci uma pessoa que era <b> negra </b>e era<b>  racista</b> e homof\u00f3bica. Vai entender!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8rFS2wD3aVf",
                    "user": "Wenderson Sousa",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787504,
                    "commentText": "Ele sempre foi <b> racista </b>mas agora que vc descobriu!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugww5pJ29n0M-JNgAoZ4AaABAg.8p7uM8ViV1s8rKlhY5Z_1g",
                    "user": "idelvan Pereira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787505,
                    "commentText": "sempre foi so se revelou agora.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg",
            "user": "\u4e00\u039a\u03c1\u03ad\u03bc\u03b1",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986977,
            "commentText": "Aconteceu algo parecido com minha irm\u00e3, e pediram pra chamar a pol\u00edcia pra ela (minha irm\u00e3) pq acharam q ela tava roubando soq ela \u00e9 delegada",
            "likes": 251,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8rGBOHJFRsW",
                    "user": "Maria Corcini",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787438,
                    "commentText": "Delegados \ntbm roubam. N\u00e3o era o caso de sua irm\u00e3, certamente.",
                    "likes": 35
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8rGBj6Yz11r",
                    "user": "\u4e00\u039a\u03c1\u03ad\u03bc\u03b1",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787444,
                    "commentText": "@Maria Corcini s\u00f3 fiz uma observa\u00e7\u00e3o porque sei que minha irm\u00e3 n\u00e3o faria algo assim, obrigado pelao coment\u00e1rio ^^",
                    "likes": 21
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8tUkDL5gBnR",
                    "user": "Marcelo Moreira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387445,
                    "commentText": "Mercados sao cheio dessas, quantas vezes fui nitidamente perseguido por segurancas ao entrar em mercados, eh simplesmente revoltante um filho da <b> puta </b>sem discricao nenhuma seguir alguem porque sinplesmente olhando deduz quem entrou para comprar e quem entrou para roubar, n\u00e3o sei como ainda n\u00e3o grudei um FDP que age assim na pancada. ..",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8taigvjzfuE",
                    "user": "hard atack",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387447,
                    "commentText": "Se fodeu",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8u5BUzmjfEq",
                    "user": "ALEX REIS",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387448,
                    "commentText": "Resumindo, os babacas racistas se lascaram ao chamar os colegas de sua irm\u00e3 rsrsrsrsr",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8u6rOZPLDG6",
                    "user": "H.romeu Pinto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387449,
                    "commentText": "Mentira seu bosta",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8u7JwZSygl5",
                    "user": "Rafael Mc,da",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387450,
                    "commentText": "Muitos delegados roubam ou fazem coisas piores.... Vai por mim!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8u9jLa5CPzp",
                    "user": "FELIPE DGB\u2022_\u2022",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387451,
                    "commentText": "A\u00ed fodeu Kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8uBvIQfaTPr",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387452,
                    "commentText": "Idai se ela \u00e9 delegada?  <b> Muda </b>algo?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8uBvN5tDjSs",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387454,
                    "commentText": "Deve t\u00e1 \u00e9 mentindo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8uCP3H23aet",
                    "user": "retarded S",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387804,
                    "commentText": "Kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyRty62Z3W08jRlA-d4AaABAg.8p796Eg52Tu8ur4cTvIo_B",
                    "user": "fpb26",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841787806,
                    "commentText": "Hahahahahahaha",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwUurWPkmcHFj5IVrN4AaABAg",
            "user": "Nicolas Ferreira Ferreira",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986979,
            "commentText": "Mulher nojenta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw1Qi1Un6xGiQSRFFd4AaABAg",
            "user": "Lucas Felipe",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986981,
            "commentText": "Umas 3 pezadas na cara abaixava a  <b> bola </b>dela<b> ,racista</b> nem \u00e9 gente!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4fp0TmZ25N99y1vd4AaABAg",
            "user": "Isabella Shakur",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986983,
            "commentText": "Se eu n\u00e3o me engano, essa j\u00e1 \u00e9 a segunda vez que eu vejo essa <b> mulher </b>sendo relacionada com o<b>  racismo</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzk1hxkEeN4dk0NvHF4AaABAg",
            "user": "Bona Sous",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986984,
            "commentText": "Eu j\u00e1 dava um murro na boca dessa <b> vel<b> ha,</b</b>> vou para a cadeia mas ela vau direto pro inferno<b> ! Vadi</b>a!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRK5De6ujF4LqWild4AaABAg",
            "user": "Lol! !",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986986,
            "commentText": "Ela s\u00f3 vai assinar um termo circunstanciado,ou pagar a fian\u00e7a,esse \u00e9 o nosso pa\u00eds.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyRK5De6ujF4LqWild4AaABAg.8oKXTfa5jJA8rBSzU1XAYU",
                    "user": "Susana G",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787304,
                    "commentText": "Lol! ! Mas pode crer que isso vai ser o suficiente pra ela aprender. Pra quem nunca teve consequ\u00eancias do fala, ver um monte de gente disposta a ir pra delegacia te acusar? Vixi, isso \u00e9 m\u00f3 press\u00e3o!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyRK5De6ujF4LqWild4AaABAg.8oKXTfa5jJA8rCuVUmaM5m",
                    "user": "Repolho Impetuoso",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787305,
                    "commentText": "Susana, ela j\u00e1 est\u00e1 em outros v\u00eddeos por <b> racismo </b>tamb\u00e9m, ent\u00e3o ela faz isso e n\u00e3o<b>  muda</b>, porque pagar fian\u00e7a \u00e9 o de menos.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyRK5De6ujF4LqWild4AaABAg.8oKXTfa5jJA8rCzbPksuCd",
                    "user": "Susana G",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787307,
                    "commentText": "Repolho Impetuoso se ela faz isso sempre, vai ficar com muita conta pra pagar porque inj\u00faria racial pode dar cadeia sim e ainda paga danos morais. A fian\u00e7a \u00e9 pra responder o processo em liberdade, n\u00e3o \u00e9 um ponto final na hist\u00f3ria.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzvbY5_I_TqQW0jjex4AaABAg",
            "user": "Estefany Ingrid",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546004986988,
            "commentText": "MANOOOOOO SE FOSSE EU JA TINHA DADO UM SOC\u00c3O NA BOCA DELA n\u00e3o vou presa msm kkkk sou de menor \n\nAAAAAA mas seria maravilhoso ver a boca dela inchada",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzvbY5_I_TqQW0jjex4AaABAg.8oF9BsU2w1h8typhjxGU_W",
                    "user": "Henrique Acerola",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387345,
                    "commentText": "Eu tmb hahahahah estefany \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\u2764\ufe0f <b> racista </b>busque",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzvbY5_I_TqQW0jjex4AaABAg.8oF9BsU2w1h8tywyD_v2h8",
                    "user": "Jonathan Santos",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459387347,
                    "commentText": "Certo que sim, Eu tbm teria resolvido com um belo murro na cara dela, ligar para a pol\u00edcia n\u00e3o faz essas pessoas refletirem e nunca fara, \" As li\u00e7\u00f5es aprendidas na dor jamais ser\u00e3o esque\u00e7idas \" se eu passo por uma situa\u00e7\u00e3o assim, eu resolvo com murro, a menos que esteja no hor\u00e1rio de servi\u00e7o, s\u00f3 quem passou por isso sabe a imensa raiva que d\u00e1. Infelizmente a justi\u00e7a n\u00e3o se importa com esse tipo de den\u00fancia como deveria.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzvbY5_I_TqQW0jjex4AaABAg.8oF9BsU2w1h8uP6FmwjXHr",
                    "user": "Danilo Amanh\u00e3",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236987348,
                    "commentText": "\"Sou de menor\"  kkk que pensamento podre o seu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzvbY5_I_TqQW0jjex4AaABAg.8oF9BsU2w1h8uU8yBA86MN",
                    "user": "Deku",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236987349,
                    "commentText": "@Danilo Amanh\u00e3 N\u00e3o e o pensamento dela que \u00e9 podre, s\u00e3o as leis do nosso querido pa\u00eds. Mas Bolsonaro t\u00e1 a\u00ed, falou, falou e at\u00e9 agora a \u00fanica coisa boa que ele fez foi acabar com aquela merda fudida do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. De qualquer forma, esquecendo o Bolsonaro, n\u00e3o e correto julgar os menores que cometem crimes pensando assim, tu tem que falar que e podre o pensamento de Maria do Ros\u00e1rio e do PT, pra eles um mlk estuprar uma menina e matar ela n\u00e3o e crime, pq 'ele de menor e n\u00e3o sabe l\u00e1 t\u00e1 fazendo\" Ah vai tomar no cu",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxrqDAN3VT2VOrFQGZ4AaABAg",
            "user": "Diogo Alves Maciel",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543412986990,
            "commentText": "Racismo mata ! Diga n\u00e3o ao racismo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxrqDAN3VT2VOrFQGZ4AaABAg.8nqPLX6sxJo8oDHx6nOX8b",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987270,
                    "commentText": "diga n\u00e3o ao <b> racismo </b>mesmo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxUAPMzzUdeWqxK_R54AaABAg",
            "user": "Antonio Candido Silva",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543412986992,
            "commentText": "VAGABUNDA!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxUAPMzzUdeWqxK_R54AaABAg.8mzLGCPM63S8oDHtYxloTx",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987294,
                    "commentText": "olha boca",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg",
            "user": "Daniel Lima",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540734586995,
            "commentText": "Se ela fosse de cor <b> negra </b>e falasse isso n\u00e3o ia da nada disso",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg.8mrDiSKaDso8oUOOCph3yZ",
                    "user": "Isabella Shakur",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546004987359,
                    "commentText": "At\u00e9 porque ela seria uma hip\u00f3crita.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg.8mrDiSKaDso8puxPO_ddsl",
                    "user": "Rafael gjxbakahaa",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387360,
                    "commentText": "Continua <b> racismo.</b>",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg.8mrDiSKaDso8rGWJ5-hkld",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787361,
                    "commentText": "Sempre a tentativa de invers\u00e3o para atenuar, encobrir a sujeira do <b> branco.</b>",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg.8mrDiSKaDso8rIlhabLSRG",
                    "user": "Deisiane Rodrigues",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787363,
                    "commentText": "Falo pouco mas falo merda kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyJzXPq6ZqPP0pcx6x4AaABAg.8mrDiSKaDso8rQt76sovow",
                    "user": "Joan Ara\u00fajo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787364,
                    "commentText": "Racista defendendo <b> racista,</b> nada de anormal.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzJnnyzivcagIptn514AaABAg",
            "user": "Juliano Rondinelli",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540734586997,
            "commentText": "Era s\u00f3 ter descido a m\u00e3o na cara dessa \u00edndia horrorosa e pronto.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzJnnyzivcagIptn514AaABAg.8mA5Ni55EVS8oDI-TXuv5k",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987334,
                    "commentText": "ai ele seria preso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzJnnyzivcagIptn514AaABAg.8mA5Ni55EVS8rC_gmX7B0L",
                    "user": "Wanderson Ribeiro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787336,
                    "commentText": "N\u00e3o  importa  eu ia  preso com gosto",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzJnnyzivcagIptn514AaABAg.8mA5Ni55EVS8rGWcuWyl8J",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787337,
                    "commentText": "@Gabriel Speed Dragon \nQuebrava para deixar no uti a\u00ed toda vez que me visse na rua xingar ia mais correndo de longe.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg",
            "user": "Bona Sous",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538142586999,
            "commentText": "Senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> racismo.</b>.. Mano eu quero morar na lua dps dessa!",
            "likes": 32,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 27,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8nJcjIkQms7",
                    "user": "O Pegador",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987380,
                    "commentText": "kkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8oMHRyY7-Gr",
                    "user": "v\u03b9tor.",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546004987382,
                    "commentText": "Que",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8osHKItU-BD",
                    "user": "YouTu Bill",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546004987383,
                    "commentText": "Kkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8pNH8fhD8Wz",
                    "user": "Betinho Rafael",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546004987384,
                    "commentText": "Quilombo: lugar onde os escravos se refugiavam\nSenzala:parte da fazenda destinada aos escravos\n\nSe isso n \u00e9 <b> racismo </b>pedir para uma pessoa voltar a lugares como esse,entao acho q vcs sao analfabetos funcionais.",
                    "likes": 20
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8padTxQCVDn",
                    "user": "Felipe Rodrigues",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387386,
                    "commentText": "Vai pra lua mesmo. Menos um <b> imbecil </b>na Terra.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8prc2vMbcoL",
                    "user": "Gabriel arcanjo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387387,
                    "commentText": "N\u00e3o n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>n\u00e3o burro",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8q5A_W5kebz",
                    "user": "Laryssa Dias",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387389,
                    "commentText": "vai pro inferno la que \u00e9 teu lugar,",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8q5yirs5Sak",
                    "user": "Camarada Stalin",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387391,
                    "commentText": "Alberto Vinicius Acho que \u00e9 I R O N I A dele",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8qDU2_NlFAN",
                    "user": "Gabriel carneiro drummond",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387392,
                    "commentText": "Mano tu \u00e9 muito fraco de interpreta\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8qDiZPXiqaA",
                    "user": "YouTu Bill",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387393,
                    "commentText": "\"Volta para o quilombo de onde saiu\" \"Nunca deveria ter sa\u00eddo da senzala\" kkkkkkk se a senhora acha isso, eu sou o BATMAN... Essa senhora a\u00ed...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8qQY9THeIe6",
                    "user": "Gean Almeida",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387947,
                    "commentText": "Kkkkk q ladaia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8qQYTTMNWdn",
                    "user": "Gean Almeida",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387949,
                    "commentText": "Ele tava sendo ir\u00f3nico cara le d qualquer jeito e ja come\u00e7a a chinga nos coment\u00e1rio",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rFUtlQlug_",
                    "user": "Adriana Soares",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787950,
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rFokMQq2xA",
                    "user": "Jonas Airton Da Silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787952,
                    "commentText": "@Adriana Soares Tecnicamente \u00e9 sim <b> racismo,</b> talvez n\u00e3o t\u00e3o forte como chamar algu\u00e9m de <b> \"pr<b> eto</b> safad</b>o\" por exemplo mas<b>  \u00e9 racis</b>mo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGDSfYrf6g",
                    "user": "Levy Chavier",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787953,
                    "commentText": "Verdade",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGNipX6Uec",
                    "user": "Pizza is gud",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787954,
                    "commentText": "@Gabriel arcanjo ir\u00f4nia... 2:49",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGNnECJRv2",
                    "user": "Pizza is gud",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787956,
                    "commentText": "Ir\u00f4nia 2:49",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGNsq_-VXv",
                    "user": "Pizza is gud",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787957,
                    "commentText": "@Betinho Rafael Ir\u00f4nia 2:49 antes de xingar os outros interpreta",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGNuT_kE8O",
                    "user": "Pizza is gud",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787959,
                    "commentText": "@Felipe Rodrigues Ir\u00f4nia 2:49",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGQXclDAob",
                    "user": "Betinho Rafael",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787960,
                    "commentText": "@Pizza is gud kkkkkk man v\u00ea o v\u00eddeo inteiro,ela ficou brava e soltou essas palavras,ata e quilombo e senzala siginifica o q?para\u00edso?,Jardim?,Campo?,ata entao acho q tu precisa ver o v\u00eddeo e estudar tbm.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rGVojFyLm4",
                    "user": "Pizza is gud",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787961,
                    "commentText": "@Betinho Rafael Ele usou as palavras da senhora pra deboochar dela e disse que iria para lua pra ficar longe dela. IRONIA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rHEMgPI4L-",
                    "user": "Foxy 023",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787962,
                    "commentText": "Vai mesmo, por favor",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rHdxab4WLa",
                    "user": "alexandre Manoel Dos Santos",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787967,
                    "commentText": "Neg\u00e3o LINDO???? \ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14 to fora Mano se \u00e9 louco kkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rHl7m2j9kC",
                    "user": "\u30c4Baiano Otaku",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787968,
                    "commentText": "Pqp... Diz que isso \u00e9 zueira pfv",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rHrzJiSA4y",
                    "user": "alexandre Manoel Dos Santos",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787970,
                    "commentText": "@\u30c4Baiano Otaku essa de neg\u00e3o lindo foi foda kkkkkkkikkkk\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 Mano ai pegaram pesado par\u00e7a kkkkkjji",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rINaRI6Y37",
                    "user": "Maria Corcini",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787971,
                    "commentText": "As duas palavras nesse contexto S\u00c3O SIM, pois a \"dona\"  MANDOU que ele VOLTASSE p a senzala e ou quilombo. No Brasil, infelizmente, quem viveu l\u00e1 foram os NEGROS.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy5GSYyxGlR8u6w-SN4AaABAg.8libgr7b3Zl8rIbIPF_rQu",
                    "user": "carlosmestre88",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787972,
                    "commentText": "Pra lua n\u00e3o, vai pra <b> puta </b>que o pariu jumento!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwK_2tnOh9aGNgDimJ4AaABAg",
            "user": "Fabiano Cavalcante",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464187002,
            "commentText": "VIVA A LEI !!!!!!",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwK_2tnOh9aGNgDimJ4AaABAg.8kNChMrr38X8oDHqBy8D0P",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987324,
                    "commentText": "VIVA!!!!!!!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzV__pL-HcOeCqCsxN4AaABAg",
            "user": "Henrique Slenderman",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464187005,
            "commentText": "Queima a pele dela",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzV__pL-HcOeCqCsxN4AaABAg.8jVPFcY4H5b8oDHjBy0-kf",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987312,
                    "commentText": "que isso?!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzV__pL-HcOeCqCsxN4AaABAg.8jVPFcY4H5b8qOVwJ1706a",
                    "user": "LIVEXBM TV",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387314,
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 a cor",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg",
            "user": "Arthur Carlos",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532785787007,
            "commentText": "Caralho, eu n\u00e3o teria uma paci\u00eancia dessa. Eu arrebentaria a boca dessa <b> vel<b> ha </b</b<b> >>racist</b>a filha <b> da pu</b>ta.",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938oDHSLZG0nX",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412987470,
                    "commentText": "mas ai voc\u00ea seria preso e ela livre",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938pNScBjcA4v",
                    "user": "alex guilherme",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546004987471,
                    "commentText": "A\u00ed VC seria preso junto com ela kkk !!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938pRa8qKTzaj",
                    "user": "Rafaela Evaristo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387473,
                    "commentText": "Pior q eu perderia minha razao e sentava o pau nela,tem certas coisas q agente nao consegue segura.esse rapaz foi muito forte,c fosse meu irmao tinha quebrado os dente dela",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938pljRgXVYCA",
                    "user": "Marco Aur\u00e9lio",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683387474,
                    "commentText": "TA MUITO MACHO se A <b> Mulher </b>t\u00e1 era da tem que pagar pelos atos  do que ela falou,, MAS A NERVOSINHA JA QUER PARTI PRA PORRADA  N\u00c3O  PODE SER ASSIM   TA MUITO NERVOSINHA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938qmU9X4xkGo",
                    "user": "Karina Alves",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787475,
                    "commentText": "@Marco Aur\u00e9lio kkkkkkkkk legal !mais vamos se por no lugar do cara que ouviu \"vlt pra senzala vlt pro quilombo\" \u00e9 vem aqui contar, Como o senhor paci\u00eancia agiu Tabom! mal de gente <b> idosa </b>\u00e9 achar q pode falar e fazer de tudo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938rGDYo0akly",
                    "user": "Levy Chavier",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787476,
                    "commentText": "Senzala e quilombo n\u00e3o \u00e9 <b> Racismo </b>nunca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938rGmIgLI57B",
                    "user": "Marco Aur\u00e9lio",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787478,
                    "commentText": "A <b> MULHER </b> TA ERRADA MAS VC TA MUITO MACHO VC DE SER UM PAO COM  BANHO  ,PO QUER JA BATER NA<b>  MULHER</b>  ,,OUTRA COISA   SOU NEGRO",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIfwiQOVNtEgcaADB4AaABAg.8jA6-0RLx938rHmSB1l_Xu",
                    "user": "Ryan Sousa Stewart",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361787479,
                    "commentText": "@Levy Chavier porco latino de merda, tu dizes isso porque n\u00e3o acontece o mesmo contigo, seu descendente de \u00edndios da selva",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg",
            "user": "DANIEL SANTOS ALBUQUERQUE",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532785789018,
            "commentText": "Mano esse cara \u00e9 o Super Paciente",
            "likes": 955,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8oDHAfIImSd",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989582,
                    "commentText": "eu tamb\u00e9m acho",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8tFS7nUayyT",
                    "user": "Eduardo bsn",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389583,
                    "commentText": "Paciente e educado... mesmo indignado com a atitude da <b> mulher,</b> explicou tudo bem explicado, disse toda a verdade e ainda se mostrou compreensivo, disse que a<b>  mulher</b> poderia ter baixado a guarda e pedido desculpas pro colega dele. Agora, ela est\u00e1 pagando pelo o que fez (bem feito).",
                    "likes": 23
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8tbb5bKLLt0",
                    "user": "Deivd 'Weslleys",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389585,
                    "commentText": "Up\nReal rsrs",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8u99msvGwtY",
                    "user": "Joao Franca",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389586,
                    "commentText": "Concordo .. j\u00e1 tinha dado um tap\u00e3o na cara dessa nojenta..",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uBd_wJRZBd",
                    "user": "Fred Barboza",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389588,
                    "commentText": "Com certeza ela sabia que estava errada, mas continuava a dizer que que estava certa s\u00f3 pra n\u00e3o dizer que tinha errado. Muita gente j\u00e1 fez isso kkkkkkkkkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uELgzOLswZ",
                    "user": "Carlos Pinto",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389590,
                    "commentText": "N\u00e3o paci\u00eancia \u00e9 por que <b> negro </b>na zona sul sofre isso tudo hora \u00e9 j\u00e1 fica acostumado",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uFA20IpmJJ",
                    "user": "cibele Vitor",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389591,
                    "commentText": "DANIEL SANTOS ALBUQUERQUE meu Deus d'mais de calmo \nQ educa\u00e7\u00e3o \nFalando baixo \nSendo humilde......nossa q senhora   sem no\u00e7\u00e3o\nTem q pagar!!! #Digan\u00e3oaorascismo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uMSmTZA2lK",
                    "user": "\u827e\u4f26",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236989592,
                    "commentText": "\u00c9, tinha q dar um socao nessa escrota",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uUEq2vuAs9",
                    "user": "Rain",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236989593,
                    "commentText": "Eu j\u00e1 estaria full putasso se eu fosse esse cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8uhh755cuRt",
                    "user": "celebro kwag-ju",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841789595,
                    "commentText": "se ele agredir,ele perde o direto total.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8ut7PJ1GLjv",
                    "user": "Nigthcore BR",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841789947,
                    "commentText": "@Joao Franca tbm",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8v-hqoSGH6W",
                    "user": "Larissa Cibely",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589948,
                    "commentText": "N\u00e9 De longe d\u00e1 vontade de dar um tapao na nuca dela",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vCY8vj91YJ",
                    "user": "\u00c9rica 134 Bao",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532989949,
                    "commentText": "@Joao Franca eu tamb\u00e9m mas minha mas quando mostrei esse v\u00eddeo pra minha m\u00e3e ela disse q nessas situa\u00e7\u00f5es o melhor z fazer e ter paci\u00eancia pois se ele batasse nela n\u00e3o s\u00f3 n\u00e3o iam acreditar nele  por causa do propriamente dito <b> racismo </b>como tamb\u00e9m iam acus\u00e1-lo de<b>  machismo</b>. Melhor doque d\u00e1 jm tapa ba cara e se preso junto ou no lugar da pessoa \u00e9 utilizar a lei a seu favor.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vD93yc31Hb",
                    "user": "TERROR DO MICROFONE",
                    "date": "6 days ago",
                    "timestamp": 1558532989951,
                    "commentText": "Se fosse eu j\u00e1 enviava a pika na garganta dela at\u00e9 ela morrer engasgada kkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vG-ipawfF6",
                    "user": "Jos\u00e9 Valdo",
                    "date": "5 days ago",
                    "timestamp": 1558619389952,
                    "commentText": "K\u0137kkk... paciente de mas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vKDRqv7jAT",
                    "user": "mauricio tutoriais",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792189953,
                    "commentText": "vdd se fosse outro ja teria largado a bica nela ;-;",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vL2Ms-OoKP",
                    "user": "felipe andrade",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558792189954,
                    "commentText": "@Joao Franca bate  em.mulhee  \u00e9  f\u00e1cil  cuzao.   Seu merda. <b> Mulher </b> merecia  ser  presa  seu lixo . Agora  bate  em<b>  mulher</b>  .  Vem  eu e  vc  seu merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vRGpmPHpNl",
                    "user": "Joao Franca",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964989955,
                    "commentText": "Erica 134.. concordo com vc... \u00e9 dif\u00edcil ..mais vc tem raz\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vRHCq8VT61",
                    "user": "Joao Franca",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964989956,
                    "commentText": "Felipe ..pode ser homem <b> mulher.</b>..<b>  racista</b> tem q apanhar ... Felipinho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vRHRYuADYY",
                    "user": "Joao Franca",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964989957,
                    "commentText": "Felipinho..vc j\u00e1 viu <b> racista </b>ser preso ..?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzIClcjs9fy56xRgWl4AaABAg.8j02t7L5PFH8vRHZ3mPdZw",
                    "user": "Joao Franca",
                    "date": "1 day ago",
                    "timestamp": 1558964989958,
                    "commentText": "Ficou bravo .. Felipinho?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwvJcJNL1bY3zTsB1J4AaABAg",
            "user": "Gustavo Sella",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389020,
            "commentText": "Quanto mais conhe\u00e7o as pessoas  mais eu amo os animais, tem muitos seres humanos que se dizem seres humanos mas na verdade   s\u00e3o verdadeiros lixos mediucres podres .",
            "likes": 24,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwvJcJNL1bY3zTsB1J4AaABAg.8flTfGrooI-8oDH9NjkFEq",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989356,
                    "commentText": "cruel mas justo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwvJcJNL1bY3zTsB1J4AaABAg.8flTfGrooI-8u5SwLEMgWt",
                    "user": "flavia paula",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389358,
                    "commentText": "Tem que salvar o cachorro dela, imagine o sofrimento do bichinho morando com uma louca dessas!!!",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg",
            "user": "Neymar Junior",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389023,
            "commentText": "como o cara tem tnt paciencia ?",
            "likes": 665,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 18,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8oDHCX4e5MX",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989493,
                    "commentText": "eu tamb\u00e9m n\u00e3o sei",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8rD8Zl0dWjW",
                    "user": "Kaline Leigue",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789494,
                    "commentText": "Deve estar acostumado \ud83d\ude22",
                    "likes": 17
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8rMMULEI1Ld",
                    "user": "BRAYAN JOS\u00c9",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789495,
                    "commentText": "Pq ele \u00e9 um cara legal",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8sU-W03-YdI",
                    "user": "Voc\u00ea vai conseguir!",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780989496,
                    "commentText": "Tem que ter paci\u00eancia para n\u00e3o perder a raz\u00e3o.",
                    "likes": 17
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8sZ7StnKT1t",
                    "user": "Luciana Moreira Maciel das Neves",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780989497,
                    "commentText": "N\u00e9",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8siz4pum5D1",
                    "user": "CARLOz RXL",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780989498,
                    "commentText": "ele n\u00e3o tem, ele s\u00f3 t\u00e1 segurando a raiva \ud83d\ude02",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8skVbhxrwYp",
                    "user": "Erlison Nascimento",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780989500,
                    "commentText": "Pq ele \u00e9 muito educado para se rebaixar ao n\u00edvel dela...",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8t7J5W3F2Eo",
                    "user": "star Vinny",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389501,
                    "commentText": "Eu j\u00e1 tinha dado um soc\u00e3o na cabe\u00e7a dela . . .",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8tBxxkan28p",
                    "user": "Ryuga",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389502,
                    "commentText": "A mente controlada de um ser humano \u00e9 a melhor coisa no mundo meu amigo uma vez controlada n\u00e3o haver\u00e1 obstaculos pra voc\u00ea",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8tF6pTuvvZI",
                    "user": "SkRyn clos",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389503,
                    "commentText": "Sei la man saia na voadora",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8tOxzrm1eYM",
                    "user": "Neoninho neo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389873,
                    "commentText": "Paz interior",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8tRtFQEwm-R",
                    "user": "Ats\u00f3k k\u00e1zi",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389875,
                    "commentText": "Experi\u00eancia colega! Kkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8u1y89bpeKx",
                    "user": "Fregni ,A",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389876,
                    "commentText": "Conhecimento; e saber que est\u00e1 com toda a raz\u00e3o!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8uANyff_x2L",
                    "user": "Joel #Nanatsu no tazai",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389877,
                    "commentText": "@star Vinny \u00c9 um <b> mulher,</b>os homens tem que pensar v\u00e1rias vezes ant\u00e9s de bater.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8uBZzxhu1pu",
                    "user": "Marlon Calistenia NFH",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389878,
                    "commentText": "Deve ser crente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8uMWH6DBafB",
                    "user": "Canal do THANOS",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236989880,
                    "commentText": "Oque?Deveria ter mais",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8uONomr6FTI",
                    "user": "Filipe Venancio",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236989881,
                    "commentText": "A profiss\u00e3o dele ensina isso e exige isso! Ele \u00e9 um seguran\u00e7a treinado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwT6qtVdzqamrV2wGB4AaABAg.8aVRwpPDhuF8uiSSnnnm_V",
                    "user": "Canal Primos Tv",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841789882,
                    "commentText": "Pra n\u00e3o perder a raz\u00e3o",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwJ7piOgJzLQG0s25B4AaABAg",
            "user": "nikolas mattos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389027,
            "commentText": "Ela vai pagar \u00e9 \u00d3timo n\u00e9 kkkkkkkk inj\u00faria racial no Brasil kkkkk vai pagar mesmo kkkkkkkk",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwJ7piOgJzLQG0s25B4AaABAg.8_nvRsW7SBF8oDHo3sV7X5",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989381,
                    "commentText": "n\u00e3o entendi o que voc\u00ea comentou cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwJ7piOgJzLQG0s25B4AaABAg.8_nvRsW7SBF8rA7f8Rywmd",
                    "user": "Lucival Guedes",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789382,
                    "commentText": "Injuria racial um caralho seu <b> idiota </b<b> >racista</b>  isso e crime de racismo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwJ7piOgJzLQG0s25B4AaABAg.8_nvRsW7SBF8rAvtnM985W",
                    "user": "Yara Cristiane",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789384,
                    "commentText": "Gente ele quis dizer q no Brasil nn se paga por crimes como esse. S\u00f3 por sonega\u00e7\u00e3o de imposto e se tu nn pagar pens\u00e3o pro teu filho. O resto nn tem puni\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxkCSvqUtOqcC96z5l4AaABAg",
            "user": "su nascimento",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389030,
            "commentText": "Racista \u00e9 covarde",
            "likes": 22,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg",
            "user": "Daniel Mendes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389032,
            "commentText": "Sempre s\u00e3o os velhos",
            "likes": 74,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28tqU-yHZ_PK",
                    "user": "CHOKITO \u202265",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389522,
                    "commentText": "Nada a ver irm\u00e3o",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28tz-0Yiden3",
                    "user": "PM Adrian",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389523,
                    "commentText": "Kkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28u99DA5A5iN",
                    "user": "F\u00e1bio A.",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389524,
                    "commentText": "CHOKITO \u202265 pior que tem, o pessoal mais <b> idoso </b>tem muito ainda disso! sou branquelo e uma vez namorei uma morena e apresentei a minha av\u00f3, ela me chamou no canto depois e falou nossa ela \u00e9 meio escurinha, eu dei uma de doido e fingi que nem escutei respeitando a sua<b>  idade</b> 90 anos. Essa gera\u00e7\u00e3o ainda tem um cert<b> o racism</b>o. Gera\u00e7\u00e3o mais nova t\u00e1 nem\na\u00ed, inclusive s<b> er neg</b>ro t\u00e1 na moda!",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28uAWUX60Zgy",
                    "user": "Nicolas Fran\u00e7a",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389526,
                    "commentText": "@F\u00e1bio A. Vdd po nasceram em epocas muito diferente dessa q estamos acostumados",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28uEcSCcZwWJ",
                    "user": "the sans Players",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389527,
                    "commentText": "E alguns kids",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28uth0mfpb4s",
                    "user": "pandora my",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841789528,
                    "commentText": "Nada haver Existe todo tipo de <b> racista </b>Aquelas crian\u00e7as chatas aqueles jovenzinhos Mimados e os<b>  Velho</b> Democraticox.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28uwdtvrNDyh",
                    "user": "Volknove #FMD",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589530,
                    "commentText": "@pandora my 'Jovenzinhos mimados' Kk eae men \ud83d\udc26",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwHXOAOs3pWkNITpFt4AaABAg.8ZbfcYjWTy28uwe6PXdGzv",
                    "user": "Volknove #FMD",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589531,
                    "commentText": "@F\u00e1bio A. Eu num curto ter contato com negros(as), mas 'respeito' eles.. ._.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg",
            "user": "pimenta filmes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389035,
            "commentText": "como pode os humanos ficarem nessa! <b> racismo </b>e\u00b4 um defeito super rid\u00edculo)o inferno esta\u00b4 de porta aberta pra recebe-la)))",
            "likes": 186,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8oDHfpWAZLz",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989548,
                    "commentText": "voc\u00ea t\u00e1 muito certo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8uzBtXHggMT",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589549,
                    "commentText": "Ir pro inferno por <b> racismo?</b> Ata? Kkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0O3c7vPKV",
                    "user": "Mente Vision\u00e1ria",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589550,
                    "commentText": "Giselly Ruschel Eu n\u00e3o entendi, ta querendo dizer que <b> racismo </b>n\u00e3o \u00e9 uma coisa hedionda ? N\u00e3o sei se vc acredita em Deus, mas concerteza as portas do C\u00e9u est\u00e3o fechadas para pessoas que praticam e discriminam outras pessoas pelo tom de pele ou classe social...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0RYq6V1_W",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589552,
                    "commentText": "@Mente Vision\u00e1ria \n<b> Racismo </b>\u00e9 rid\u00edculo! Mas ir pro inferno por conta disso \u00e9 mais rid\u00edculo ainda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0SnxtfExk",
                    "user": "Mente Vision\u00e1ria",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589555,
                    "commentText": "Giselly Ruschel Olha, vc est\u00e1 dizendo isso por ser privilegiada e nunca sofrer <b> racismo,</b> pois se tivesse empatia n\u00e3o diria que ir para o \"inferno\" por<b>  racismo</b> \u00e9 algo rid\u00edculo. Pense antes de digitar....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0U1K8TOxW",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589556,
                    "commentText": "@Mente Vision\u00e1ria \nJ\u00e1 sofri <b> racismo </b>por ser branca! Me chamavam de branquela, Gasparzinho.... E nem por isso t\u00f4 falando merda na Internet sobre racistas irem ao inferno.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0VkSmiVUL",
                    "user": "Mente Vision\u00e1ria",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589557,
                    "commentText": "Giselly Ruschel <b> Racismo </b>por ser branca? Seus antepassados colhiam algod\u00e3o para os negros ? Os brancos j\u00e1 foram escravizados pelos negros ? Para com isso... Alguma pessoa que te ve na rua atravessa a rua com medo de ser assaltada ? N\u00e3o invente conversa....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0WGRDBOOE",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589559,
                    "commentText": "@Mente Vision\u00e1ria \nhttps://voyager1.net/historia/negros-brancos-e-a-batalha-de-isso/ leia e aprenda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0XFTAwv5H",
                    "user": "Mente Vision\u00e1ria",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589560,
                    "commentText": "Giselly Ruschel N\u00e3o muito obg, tenha uma boa noite",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8v0XfeJqWoz",
                    "user": "Giselly Ruschel",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589561,
                    "commentText": "@Mente Vision\u00e1ria \nEnt\u00e3o fica na sua! Pois contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumento",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwdNi1KbI4TWA6jdmt4AaABAg.8YJnc7auZTf8vBw_9ZB3CX",
                    "user": "Todo dia um crush diferente",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558446589850,
                    "commentText": "@Giselly Ruschel Querida, antes de falar merda pensa um pouco nem precisa ler a B\u00edblia toda pra saber que um dos principais mandamentos \u00e9 amar ao pr\u00f3ximo. Leia esse outro vers\u00edculo: \nSe voc\u00eas, de fato, observam a lei do Reino, conforme est\u00e1 na Escritura: 'Ame o seu pr\u00f3ximo como a si mesmo', fazem bem. Se, no entanto, voc\u00eas tratam as pessoas com parcialidade, cometem pecado, sendo condenados pela lei como transgressores. Tiago 2:8,9",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx0tAIzj7N1lnMkgvZ4AaABAg",
            "user": "jpsj",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389038,
            "commentText": "Eu so sei que o neg\u00e3o ta fudendo the shit da branquinha.",
            "likes": 30,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx0tAIzj7N1lnMkgvZ4AaABAg.8WbWgd0Bj7D8mJegtcx4Yr",
                    "user": "Big Smoke",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540734589370,
                    "commentText": "Kkkkkk ele \u00e9 altao a branquinha \u00e9 t\u00e3o pequena",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugx0tAIzj7N1lnMkgvZ4AaABAg.8WbWgd0Bj7D8rBGT3NWDf9",
                    "user": "LEE SHAOLAN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789372,
                    "commentText": "Kkkk ah man, para com isso kkskkjj caralho",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugx0tAIzj7N1lnMkgvZ4AaABAg.8WbWgd0Bj7D8rDQdzmoTKy",
                    "user": "pc gamer",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789373,
                    "commentText": "Depois a branquinha aparece toda molhada por causa do calor..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugx0tAIzj7N1lnMkgvZ4AaABAg.8WbWgd0Bj7D8uoaKnrHTTx",
                    "user": "Ayrton Silva",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557841789374,
                    "commentText": "Kkkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC",
            "user": "Lairton Gomes De Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389040,
            "commentText": "N\u00e3o sou <b> negro,</b>mas se caso eu fosse e ela fizesse isso c migo,varia ela apodrecer na cadeia,cara de pau do caraio",
            "likes": 75,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8qeD2-XIKjb",
                    "user": "Monica Batista",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683389451,
                    "commentText": "@CUBO AZARENTO oxi mas ele n falou q era <b> branco </b>kkkk",
                    "likes": 16
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8rCam5Yfa_8",
                    "user": "Dr. Nery",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789453,
                    "commentText": "os brasileiros s\u00e3o negros",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8rDiLS6n9X5",
                    "user": "Nikola Tesla",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789454,
                    "commentText": "@CUBO AZARENTO Que ignor\u00e2ncia. O sul \u00e9 majoritariamente eurodescendente. H\u00e1 muita gente que \u00e9 descendente direta de poloneses, alem\u00e3es e italianos, sem miscigena\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8rGVI6_OLx_",
                    "user": "Wandoxs",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789455,
                    "commentText": "@CUBO AZARENTO \nEle disse que era <b> branco </b>?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8rQ65mMyns6",
                    "user": "Eita Manolo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789456,
                    "commentText": "@CUBO AZARENTO Calma, n fica <b> Puta </b>da vida pfv",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8t1Jh7eV6f3",
                    "user": "estudante an\u00f4nimo",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553780989457,
                    "commentText": "@Nikola Tesla o sul e miscigenado cara do que com topos europeus isso continua sendo miscigena\u00e7\u00e3o. No sulistas se encontra sangue ind\u00edgena tbm",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8u-3-lZVsTA",
                    "user": "femeas selecionadas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389459,
                    "commentText": "Faria porra nenhuma, o superhomem da internetzinha\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udd95\ud83d\udc4c",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8u7kBvb0RuI",
                    "user": "Kaio Cerqueira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389460,
                    "commentText": "Quem \u00e9 migo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8uBvY30zANc",
                    "user": "Lucas Novo1",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389461,
                    "commentText": "@CUBO AZARENTO eita que merda de coment\u00e1rio seu \"raramente existe <b> branco </b>no Brasil\". Coment\u00e1rio lixo falou pouco mas falou merda em 1 comentario",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8uEHo8LS-ZV",
                    "user": "Janio 87",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389462,
                    "commentText": "Poha,se tu \u00e9 <b> negro </b>eu sou haitiano mano",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8uEIHzAQWxo",
                    "user": "Janio 87",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389777,
                    "commentText": "@Nikola Tesla sem miscigena\u00e7\u00e3o? Tu tem problema? Claro q tem e muito...as pessoas esquecem q o sul nao \u00e9 apenas porto alegre,tbm existem  estados la,o sul rebeceu varios negros escravos durante o per\u00edodo d escravid\u00e3o,e durante crises humanit\u00e1rias contra negros na Argentina,no Uruguai e no Paraguai(depois da guerra do Paraguai) o sul recebeu mais negros  ainda...se hj nao existem muitos la sao por dois motivos:\n\nOu voces os exterminaram ou se miscigenaram com outras etnias\n\nTd territ\u00f3rio latino americano \u00e9 miscigenado sem excesso,esses sulistas sao racistas iguais os vizinhos argentinos e uruguaios,que merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8uFWai_HjCK",
                    "user": "Nikola Tesla",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389778,
                    "commentText": "@Janio 87 Eu disse que h\u00e1 muita gente no sul que \u00e9 descendente de europeus sem miscigena\u00e7\u00e3o, n\u00e3o disse que todas as pessoas no sul s\u00e3o descendentes de europeus sem miscigena\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggM7O3nG3U_aHgCoAEC.8VDhiYIf7SV8uU8YnO1kSE",
                    "user": "Deku",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557236989779,
                    "commentText": "@Nikola Tesla Eu moro em Porto Alegre e minha bisav\u00f3 e meu bisav\u00f4 eram europeus \ud83d\ude01 S\u00f3 que meus av\u00f3s j\u00e1 s\u00e3o brasileiros porque nasceram aqui no Brasil",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg4suOiQLEfQHgCoAEC",
            "user": "Ben Grimm O Coisa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515389043,
            "commentText": "caralho, acabei de ver essa <b> mulher </b>em outro v\u00eddeo...e detida pelo mesmo motivo. <b>  RACISMO</b>.  pqp...",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg4suOiQLEfQHgCoAEC.8U7Iqdz2KYE8Yp5jvD-Vzm",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515389349,
                    "commentText": "talvez voc\u00ea tenha visto o mesmo video em outro canal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg4suOiQLEfQHgCoAEC.8U7Iqdz2KYE8rE4p9VqLWi",
                    "user": "Rosana Maya",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789351,
                    "commentText": "Tamb\u00e9m vi",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC",
            "user": "Aram Rehob",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979389046,
            "commentText": "E ainda tem um casal inter-racial como testemunha. kkkk aff",
            "likes": 31,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8mpTRkuprgF",
                    "user": "Guilherme Henrique",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540734589402,
                    "commentText": "como assim inter-racial? <b> ra\u00e7a </b>s\u00f3 existe uma, a<b>  ra\u00e7a</b> humana.",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8oDHUgyhvOg",
                    "user": "Gabriel Speed Dragon",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543412989404,
                    "commentText": "verdade",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8r-iL4sqtR1",
                    "user": "LEE SHAOLAN",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789405,
                    "commentText": "@Guilherme Henrique caralho, forma de descrever que n\u00e3o \u00e9 um casal t\u00e3o padr\u00e3o pra maioria. Inter racial \u00e9 um <b> negro </b>ou uma<b>  negra</b> com outro ou outra branca",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8r89Nb6QISI",
                    "user": "Coruja 77",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551361789406,
                    "commentText": "@LEE SHAOLAN eles sabem cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8u6hHCuD_BJ",
                    "user": "yk315 jdob3",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389407,
                    "commentText": "@Guilherme Henrique ESP\u00c9CIE humana.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghZxQDGgctx4XgCoAEC.8OhuIPqSg-x8u6hgnElEbr",
                    "user": "yk315 jdob3",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459389408,
                    "commentText": "@Guilherme Henrique A\u00a0<b> ra\u00e7a\u00a0</b>(do\u00a0italiano\u00a0razza) \u00e9 um\u00a0conceito\u00a0que obedece a diversos par\u00e2metros para\u00a0classificar\u00a0diferentes\u00a0popula\u00e7\u00f5es\u00a0de uma mesma\u00a0esp\u00e9cie biol\u00f3gica\u00a0de acordo com suas caracter\u00edsticas.\n\nOu seja, \u00e9<b>  ra\u00e7a</b> mesmo, n\u00e3o est\u00e1 errado. Errado \u00e9 falar<b>  \"ra\u00e7</b>a humana\", n\u00e3o se trata de u<b> ma ra</b>\u00e7a, e sim de uma ESP\u00c9CIE.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj0SioB5h1lk3gCoAEC",
            "user": "Prim0s Pl4is",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979389052,
            "commentText": "senzala: alojamento que, nas antigas fazendas ou casas senhoriais, abrigava os escravos; embala.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        }
    ]
}