{
    "header": {
        "title": " A seguir aos ciganos, Brasileiros s\u00e3o o maior alvo de descrimina\u00e7\u00e3o em Portugal ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " deady3 ",
        "views": " 8 623 ",
        "likes": " 80 ",
        "dislikes": " 16 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 20/05/2014 ",
        "dateExtraction": " 2019-05-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=q2ZuVkGgDH0&t=1s ",
        "postText": " Referido no maior programa de debates da televis\u00e3o de Portugal no dia 19-05-2014. ",
        "numberPosts": " 154 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - General,Social Class - Working class,Ethnicity - White,Ethnicity - Black",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racismo,Racista,Ra\u00e7a,Xenofobia,Nacionalidade,Na\u00e7\u00e3o,Emigrante,Estrangeiro,Idiota,Cega,Atrasada,Mulher,Machista,Mis\u00f3gino,Gaja,Analfabeto,Branco,Negra,Preto,Puta,Portuga,Favelado,\u00cdndio,Cigano,Bicha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "Ugz_cXrC4-TducUuhUx4AaABAg",
            "user": "Angela Silva",
            "date": "5 days ago",
            "timestamp": 1558016627673,
            "commentText": "T\u00e1 errado tanto os portugueses que discrimina  brasileiros tanto os brasileiros que discrimina Portugal t\u00e1 errado dos dois lados",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyTx5OmdlBOoEbZ4At4AaABAg",
            "user": "Marcio Mattos marciomattos",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553178227675,
            "commentText": "Foi-se a \u00e9poca em que os brasileiros que c\u00e1 vem s\u00e3o simples. Os milionarios brasileiros ja chegaram a Portugal e est\u00e3o a ajudar ao aumento das rendas e dos imoveis. Qual o portugues que pode pagar 1 milh\u00e3o de euros para comprar ou 2,500 euros de renda por um T3 em Campo de Ourique, por exemplo? Pois bem, muitos brasileiros podem. Ent\u00e3o esse programa relata uma realidade de 5 anos atras. Hoje tudo mudou. Existem inumeros brasileiros que trazem divisas para Portugal, e mesmo estes sofrem muito preconceito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEOONBtZmIdl7L1Eh4AaABAg",
            "user": "Strong man",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553178227677,
            "commentText": "https://sol.sapo.pt/artigo/561219/portugal-esta-entre-os-paises-mais-racistas-da-europa\nhttps://www.publico.pt/2017/09/02/sociedade/entrevista/portugal-e-dos-paises-da-europa-que-mais-manifesta-racismo-1783934\nhttps://youtu.be/sme1MLi2qh4\nhttps://www.rtp.pt/noticias/pais/organismo-europeu-denuncia-tolerancia-ao-racismo-em-portugal_a1102339\nhttps://www.dn.pt/poder/interior/portugal-e-um-pais-com-manifestacoes-de-racismo-e-xenofobia---secretaria-de-estado--9787951.html\nhttps://youtu.be/bKj1M4VCMmA\nhttps://youtu.be/AyOXDJG1Qzk\nhttps://youtu.be/ow95YOb-lFM\nhttps://youtu.be/q25HydifKWo\nhttps://youtu.be/HTrZBvd3Kiw\nhttps://www.publico.pt/trafico-de-seres-humanos#gs.l7DBTUyJ",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxB03BOIiSBqFm-V8N4AaABAg",
            "user": "silvio Souza",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759027679,
            "commentText": "Pois \u00e9 ,brasileiros sempre fizeram piadas dos portugueses dos japoneses ,agora a \u00e1gua bate no nariz eles correm para Portugal ,kkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy8CpxWlBVFrGMvGE94AaABAg",
            "user": "Aurora Lopes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759027681,
            "commentText": "Em todos os pa\u00edses \u00e1 racismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxdERAqclgWX1YY9Nl4AaABAg",
            "user": "Leo **Regulus**",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548080627683,
            "commentText": "N\u00f3s pa\u00edses desenvolvidos a preconceito contra portugueses",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxkiC9aoMHlttahduB4AaABAg",
            "user": "Leo **Regulus**",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548080627684,
            "commentText": "Portugal \u00e9 o pa\u00eds 3 mais <b> racista </b>da Europa ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzfrvgFWywiigOIKYh4AaABAg",
            "user": "Leo **Regulus**",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548080627686,
            "commentText": "N\u00f3s pa\u00edses europeus a preconceito com portugueses",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw8A_9NZYhDtVrBVBR4AaABAg",
            "user": "Johnny",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591027688,
            "commentText": "S\u00e3o todos muitos bons. Mas o que vem para Portugal ou dedicam-se a prostituicao ou a criminalidade.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMmRFYadWyIzXN8st4AaABAg",
            "user": "don. Afonso Henriques",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591027689,
            "commentText": "Eu aposto que esses v\u00edtimas brasileiras s\u00e3o as prostitutas e travestis que atacam nas ruas a noite. Isso \u00e9 um facto! Em rela\u00e7\u00e3o a comunidade cigana nesses 5 s\u00e9culos na pen\u00ednsula ib\u00e9rica s\u00f3 trouxeram atraso e criminalidade. Tadinho dos brasileiros, s\u00e3o racistas com eles pr\u00f3prios racistas com nordestinos e povo do Sul. Brasileiros sempre tem aquele istere\u00f3tipo de vitimista",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzMmRFYadWyIzXN8st4AaABAg.8h4pUad15Ox8lE0anBBjUR",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537539827990,
                    "commentText": "M.R Robot aprenda a ter empatia pelas pessoas, \u00e9 muito f\u00e1cil falar que \u00e9 uma pessoa que \u00e9 discriminada de 'vitimista',sera que \u00e9 so vitimismo mesmo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzMmRFYadWyIzXN8st4AaABAg.8h4pUad15Ox8r0mHEa_9h9",
                    "user": "O MOREIRA",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759027992,
                    "commentText": "Edson Maia v\u00eas voc\u00eas tamb\u00e9m falam mal de n\u00f3s ent\u00e3o tamb\u00e9m podemos falar mal de brasileiros",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugyw-qLXmfn5jE_Aszh4AaABAg",
            "user": "Fabrizio",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591027691,
            "commentText": "Brasileiro d\u00e1 o tapa e esconde a m\u00e3o. Somos um pa\u00eds onde chamar portugu\u00eas de burro \u00e9 t\u00e3o comum quanto o churrasco de domingo, mas quando os portugueses revidam, ficamos chocados. Nosso pa\u00eds tem a maior quantidade de putas por metro quadrado e agimos surpresos quando acham que todas s\u00e3o putas. Eu sou muito grato por ter Portugal como p\u00e1tria-m\u00e3e. Um conselho aos brasileiros que l\u00e1 moram \u00e9 suavizar o sotaque, ou quem sabe tentar falar com sotaque portugu\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugyw-qLXmfn5jE_Aszh4AaABAg.8h2vUjlKRe48kfWOuFdc-a",
                    "user": "Edson Maia",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537539827976,
                    "commentText": "Sua m\u00e3e \u00e9 <b> puta?</b>?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxqKYD63WzdrUQwgpd4AaABAg",
            "user": "Maria Borges",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591027693,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de <b> ra\u00e7a </b>mas de educa\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBs6gF-6U0RSehj6N4AaABAg",
            "user": "ANA SANTOS santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627695,
            "commentText": "Mais uma entrevista de lavagem cerebral t\u00edpico da nossa m\u00eddia influ\u00eanciar .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwUr_cVJjhxNVIa_zJ4AaABAg",
            "user": "jo\u00e3o A. C.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627697,
            "commentText": "N\u00e3o cabr\u00e3o, vai ser a escumalha dos muslos e toda a escumalha que gosta dessa escumalha. Estes montes de merda da SOS <b> racismo </b>tem que come\u00e7ar a ser exterminados paulitinamente. FDPs",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWthC-C8X2rK_QR154AaABAg",
            "user": "Rene Passos M",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627698,
            "commentText": "Eu sou brasileiro, nunca fui a nenhum pa\u00eds da Europa!... S\u00f3 sei o que vejo nos v\u00eddeos daqui. Ser\u00e1 que os imigrantes j\u00e1 pararam para pensar no lado do cidad\u00e3o portugu\u00eas, que tem que obedecer leis que n\u00e3o concordam, pagar por \"ajudas\" que n\u00e3o queriam pagar e se sentirem \"invadidos\"???",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxlTN4B96vW3IDoxcJ4AaABAg",
            "user": "Andr\u00e9 Paulo vilhena Carvalho Barbosa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627700,
            "commentText": "Essas matarroanas de Bragan\u00e7a envergonhar-me como portugu\u00eas.....Trogloditas sa\u00eddas das cavernas manifestaram-se contra mulheres brasileiras mas pouparam os maridos, que, coitados, eram obrigados a procurar brasileiras para satisfa\u00e7\u00e3o intima...Coitadinhos dos machos transmontanos que foram vitimas das mal\u00e9volas brasileiras e l\u00e1 foram as betas transmontanas lutar pelos seu machos cativos das brasileiras...Que tristeza de gente! Que vergonha desta gente que n\u00e3o sabe que se n\u00e3o forem brasileiras ser\u00e3o portuguesas a satisfaz\u00ea-los....Algu\u00e9m acredita que algum homem \u00e9 100% fiel? O melhor \u00e9 n\u00e3o procurarem porque acabam por encontrar, ou seja, para a <b> mulher </b>o melhor \u00e9 fica na incerteza porque se procurar vai confirar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxlTN4B96vW3IDoxcJ4AaABAg.8dM2XggDR7S8ee9grcQZBl",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912627972,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Paulo vilhena Carvalho Barbosa \nPara de defender brasileiros.\nEles nos odeiam por n\u00f3s sermos portugueses.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwzgc06kheuKVrwKjd4AaABAg",
            "user": "Jacy Alves Brito Jr.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627702,
            "commentText": "Foda-se essa briga de alguns. Sou brasileiro e AMO PORTUGAL!!! Portugal \u00e9 lindo e cheio de cultura, al\u00e9m de muita hist\u00f3ria. Conheci esse pa\u00eds o ano passado. Quero voltar pelo menos uma vez a cada dois anos.  Um dia nos daremos bem, brasileiros e portugueses.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRbAch8IELu7otxV94AaABAg",
            "user": "Ant\u00f3nio Maria",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627704,
            "commentText": "V\u00eddeo muito mau porque deturpa a realidade.\nClaro que os ciganos s\u00e3o despres\u00edveis em <b> Portuga </b>e em todo o mundol. Sempre foram. Eles n\u00e3o se adaptam \u00e0s leis e costumes do pa\u00eds. Eles t\u00eam seus h\u00e1bitos, leis e costumes ancestrais....( Vivam junto de alguns e ver\u00e3o o horror que v\u00e3o passar). Al\u00e9m do mais, n\u00e3o trabalham e vivem em bons apartamentos que o Estado lhes d\u00e1 e com rendimento que o Estado tamb\u00e9m lhes d\u00e1...e n\u00f3s pagamos.\nBrasileiros \u00e9 muito diferente a situa\u00e7\u00e3o. Eles s\u00e3o bem tratados por n\u00f3s e bem recebidos se forem pessoas de bem, honestas e trabalhadoras. Eles se v\u00e3o adaptando aos nossos costumes e leis. Claro que h\u00e1 sempre alguns inadapt\u00e1veis e mulheres de vida f\u00e1cil por c\u00e1 mas isso \u00e9 uma minoria. A maioria nada tem a ver com isso. Viol\u00eancia dom\u00e9stica h\u00e1 com brasileira, portuguesa, russa, seja com quem f\u00f4r...se tiver de haver",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyRbAch8IELu7otxV94AaABAg.8apOjD0mKjg8owAoH8uTSQ",
                    "user": "Ant\u00f3nio Rasquilho",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402228015,
                    "commentText": "Desprez\u00edvel \u00e9s tu",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxJmVEg7o9kfV83BxR4AaABAg",
            "user": "Raul Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627706,
            "commentText": "Este parece um <b> analfabeto.</b> A viol\u00eancia dom\u00e9stica n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 com as brazileiras. Vejam as not\u00edcias. Aqui at\u00e9 ministros s\u00e3o acusados de viol\u00eancia dom\u00e9stica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg",
            "user": "Fernando Cesar",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912627707,
            "commentText": "Portugal   roubou   o  brasil   por  anos,  portugal  nao  tem  moral  para  descriminar  o povo  brasileiro .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg.8aRrsZAXkyO8apNr8BhhZs",
                    "user": "Ant\u00f3nio Maria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912628006,
                    "commentText": "Fernando Cesar.\nNao sejas <b> idiota.</b>..informa-te bem. \u00c0 parte de outras considera\u00e7\u00f5es, analiza o seguinte:\nDas 1 000 toneladas de ouro que se estimam, no m\u00e1ximo, terem sido extra\u00eddas ( ao pre\u00e7o actual de 34 euros/gr= 34 bili\u00f5es de euros ), Portugal s\u00f3 ficou com 20%, ou seja 200 toneladas ( 6,8 bili\u00f5es de euros = 27 bili\u00f5es de reais).\nPoliticos e corruptos no Brasil, roubam o Estado em cerca de 200 bili\u00f5es de reais/ano,,...ou seja 17 bili\u00f5es de reais por m\u00eas, v\u00ea o site:\n [LINK] \nIsso quer dizer que os politicos e corruptos no Brasil roubam esse dinheiro ao Estado em pouco mais de 1,5 m\u00eas...Faz as contas\nGostaste???????",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg.8aRrsZAXkyO8aqnehTEPOL",
                    "user": "Fernando Cesar",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912628007,
                    "commentText": "Portugal   e  um   pais  pobre economicamente, estao  pagando  pelo  que  fizeram  no  passado, saquearam  a  america e  a  africa por isso  estao  na  miseria.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg.8aRrsZAXkyO8ar9fUgQVKB",
                    "user": "Ant\u00f3nio Maria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912628008,
                    "commentText": "Fernando Cesar,\n\u00c9s um triste <b> idiota </b>e desculpo-te porque n\u00e3o sabes o que dizes\nL\u00ea o que eu escrevi acima, talvez entendas algo palerma<b>  idiota</b> triste.\nQuem est\u00e1 pagando e sofrendo s\u00e3o esses pa\u00edses que referes. Vivem todos miseravelmente, com viol\u00eancia e corrup\u00e7\u00e3o sem fim. Isso aconteceu depois de ficarem independentes porque antes viviam bem melhor\nTODOS OS PA\u00cdSES, ANTES COLONIZADOS, E HOJE INDEPENDENTES, VIVEM NA MIS\u00c9RIA, O POVO \u00c9 ESCRAVIZADO PELOS LADR\u00d5ES CORRUPTOS E A VIOL\u00caNCIA GRASSA SEM LIMITES.\nN\u00e3o acredita<b> s favelad</b>o tris<b> te idio</b>ta??????...vem conhecer a Europa e mudas de id\u00e9ias",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg.8aRrsZAXkyO8fqOhwGbUj1",
                    "user": "Jo\u00e3o Lu\u00eds Ferreira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912628010,
                    "commentText": "Mas essa anta do Fernando Cesar, sabe ler, ou fazer contas.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwJhGQ4X9X8iI0gKuh4AaABAg.8aRrsZAXkyO8oPKdsMcl2C",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402228011,
                    "commentText": "Fernando Cesar, nome de <b> \u00edndio?</b> Se f\u00f4r dou-lhe raz\u00e3o... Se n\u00e3o f\u00f4r, e n\u00e3o parece ser, porque se passaram 196 ap\u00f3s a independ\u00eancia e ainda n\u00e3o devolveram a terra aos leg\u00edtimos donos? Os \u00edndios, claro\"",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz8x9ki3e_1eEu2plh4AaABAg",
            "user": "V. Fontes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629216,
            "commentText": "Porque ser\u00e1!? Qd acontece algo de grave.... Vamos a ver... Brasileiro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz8x9ki3e_1eEu2plh4AaABAg.8_bQEAAfhZ18lE0hXJp2ep",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537539829603,
                    "commentText": "\u00e9 so brasileiros que emigra a Portugal n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwcl_KvFaExGc5Sqwd4AaABAg",
            "user": "Nazar\u00e9 Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629219,
            "commentText": "Os brasilriros muitos dis que para ca vieram, foi so para criar problenas asaltos brigaas, deviant ter lhes dito na saIda do aviao aqui e PODTUGAL para gente que nao presta Ja tinhamos de sobra",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwcl_KvFaExGc5Sqwd4AaABAg.8_YnL0ZqT_e8lE0HFBh3kD",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537539829634,
                    "commentText": "Nazar\u00e9 Silva que exagero,Portugal continua sendo um dos pa\u00edses mais seguros da europa,teu preconceito te deixa <b> cega,</b>infelizmente em todos os pa\u00edses h\u00e1 pessoas preconceituosas ,aqui no Brasil tamb\u00e9m h\u00e1  discrimina\u00e7\u00e3o contra pessoas provenientes de pa\u00edses mais pobres.lamentavel isso",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxO_mCQ1o8jlL_xQDx4AaABAg",
            "user": "Nazar\u00e9 Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629222,
            "commentText": "Nao concordo antes pelo contrario, eu nunca emigrei sou portuguesa e sou descremina , falar para nao estar calados, tenham vergonha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwG2oFVeZjYyGNLHo94AaABAg",
            "user": "BlackSeptember7",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629224,
            "commentText": "Caros portugueses, n\u00f3s brasileiros nada temos contra voc\u00eas, \u00e9 comum haver piadas de portugueses, de loiras, de paulistas, de ga\u00fachos, de cariocas, n\u00f3s brasileiros somos  um povo de bem com a vida e fazemos piada de tudo, n\u00e3o h\u00e1 porqu\u00ea se sentirem ofendidos com isso, fazemos piadas de quem nos lembramos, n\u00e3o fazemos piadas de quem n\u00e3o gostamos ou ignoramos, n\u00e3o h\u00e1 piadas de ingleses ou franceses nem de canadenses ou norte americanos, mas sabemos que o portugu\u00eas desumaniza os brasileiros em sua terra tratando como os nazistas tratavam as pessoas de outras ra\u00e7as e isso \u00e9 imperdo\u00e1vel por isso recomendo uma campanha dos dois lados do atl\u00e2ntico para que se rompam as rela\u00e7\u00f5es entre os dois pa\u00edses e nos livremos definitivamente uns dos outros, voc\u00eas deportam os 80 mil brasileiros que vivem em Portugal e n\u00f3s deportaremos os 700.000 portugueses que vivem no Brasil que com seus filhos e descendentes devem somar 2 milh\u00f5es de pessoas facilmente.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwG2oFVeZjYyGNLHo94AaABAg.8_YkS6ACpJK8ee9GsF8lb9",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629613,
                    "commentText": "BlackSeptember7 \nMentiroso!\nTratam os portugueses feito lixo no Brasil.\nO dia que todos os portugueses souberem do que os fazem aos imigrantes portugueses, voc\u00eas v\u00e3o ver o que \u00e9 a verdadeira \"<b> xenofobia\"</b>.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyoHtMRKZsmO5XTbxt4AaABAg",
            "user": "Humanity",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629227,
            "commentText": "sou <b> cigano </b>e com muito orgulho.tenho amigos brasileiros e as vezes falamos entre n\u00f3s sobre este mal que ha na nossoa sociedade... cada um \u00e9 como \u00e9,somos todos humanos e o<b>  racismo</b> esta na cabe\u00e7a de cada um.. eu perdo.o os racistas! nao guardo rancor!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyoHtMRKZsmO5XTbxt4AaABAg.8Z1xRHlm3t38eS2Wt4QybL",
                    "user": "Lini Ara",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629608,
                    "commentText": "Humanity concordo consigo gente <b> racista </b>existe em todas as etnias mas tirando o facto de alguns atrasados mentais extremistas eu acho que \u00e9 mais inseguran\u00e7a, falta de educa\u00e7\u00e3o ou inveja que leva a a pessoa a rejeitar outros. Estudo a B\u00edblia e sei que Deus condena qualquer descrimina\u00e7\u00e3o reconhe\u00e7o defeitos em todas as ra\u00e7as mas tamb\u00e9m muitas belas qualidades que fazem as pessoas serem a mais perfeita cria\u00e7\u00e3o de Deus. Felicidades \u2764\ufe0f",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxeQgq_khjufFkm5rJ4AaABAg",
            "user": "Mi Azev",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629230,
            "commentText": "Alguns dos t\u00f3picos que falaram trata-se de ass\u00e9dio e n\u00e3o <b> racismo.</b> Debate pouco aproveit\u00e1vel.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLgR8VzOyV_pcw3K14AaABAg",
            "user": "Thiago Pierangeli",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629232,
            "commentText": "Quando fui a Portugal nunca sofri <b> racismo.</b> Depende de cada situa\u00e7\u00e3o, acho eu.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg",
            "user": "luis sousa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629235,
            "commentText": "Todo mundo sabe que as mulheres brasileiras sustentam as redes de prostitui\u00e7\u00e3o  em todo o mundo, onde existe uma casa de putas em qualquer pa\u00eds do mundo tem de ter <b> mulher </b>brasileira",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8ajASb5dXfw",
                    "user": "Doukijou",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629661,
                    "commentText": "Da onde que tu tirou essa informa\u00e7\u00e3o?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8c_cTD9feBs",
                    "user": "Alexsandro Andrade",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629663,
                    "commentText": "Vai se foder cara! N\u00e3o era voc\u00ea que disse que era casado com uma brasileira em um coment\u00e1rio?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8dM1GgEjAq0",
                    "user": "Andr\u00e9 Paulo vilhena Carvalho Barbosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629665,
                    "commentText": "Via a Espanha e v\u00eas quantas putas portuguesas por l\u00e1 andam....Bata ires a Vigo...Tristeza de argumento que infelizmente te pode cair em casa ...Quanto n\u00e3o se tem tento na l\u00edngua quem paga s\u00e3 terceiros..Tens alguma cria feminina? Cuidado, ent\u00e3o.....Note-se sou portugu\u00eas e mete-me nojo estes portugueses com manias de novos ricos....Somos pa\u00eds de emigrantes.. N\u00e3o sejam cag\u00f5es nem petuantes!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8dM1IWh-jwW",
                    "user": "Andr\u00e9 Paulo vilhena Carvalho Barbosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629667,
                    "commentText": "Vai....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8dvrgCkttaq",
                    "user": "Yeh Teh",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629669,
                    "commentText": "luis sousa se tem tanto assim \u00e9 porque tugas gosta de <b> puta </b>brasileiras, seus antepassados estupravam mulheres no brasil idiota",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8ee8zyAFKL-",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629671,
                    "commentText": "Yeh Teh \nE porque brasileiro foi e \u00e9 t\u00e3o otario que deixa isso acontecer. Kkkkkkk\nVai estudar <b> analfabeto!</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8ee9RtBCBw8",
                    "user": "Yeh Teh",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629673,
                    "commentText": "Peregrino Indignado vai tomar no cu idiota",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8ee9rFaZeU6",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629675,
                    "commentText": "Yeh Teh \nU\u00e9? S\u00f3 te respondi... \nKkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8eeAClgitWn",
                    "user": "Yeh Teh",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629676,
                    "commentText": "Peregrino Indignado desocupado algum pediu sua resposta ? kkkkk vai fazer alguma coisa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8eeBPMM6F8G",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629678,
                    "commentText": "Yeh Teh \nE voc\u00ea est\u00e1 fazendo o que?\nApenas estou respondendo os coment\u00e1rios.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8eeBim9CbeR",
                    "user": "Yeh Teh",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629986,
                    "commentText": "Peregrino Indignado perca de tempo ficar discutindo bye bye",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyxHwugSKrJg9RAJc94AaABAg.8W2Ni5BZyLg8hW6uGME4fS",
                    "user": "Juliano Ferreira",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591029987,
                    "commentText": "luis sousa onde h\u00e1 oferta, h\u00e1 clientela kkkkkk",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgickICEa5U7vHgCoAEC",
            "user": "Bruno Carpinteiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629238,
            "commentText": "Como portugu\u00eas devo concordar que existe sim preconceito,muito preconceito.O homem portugu\u00eas e n\u00e3o generalizando,\u00e9 <b> machista.</b>J\u00e1 presenciei momentos desagrad\u00e1veis.Trabalhei com uma senhora brasileira muito profissional num restaurante.A senhora despediu-se por n\u00e3o aguentar bocas do g\u00e9nero''Senta aqui no meu colinho'',''quanto \u00e9 que cobras por umas horas extra fora do trabalho?''...mas em compensa\u00e7\u00e3o trabalhei com uma brasileira e boa profissional tamb\u00e9m noutro s\u00edtio,mas que n\u00e3o levava desaforos,logo os clientes nem piavam.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgickICEa5U7vHgCoAEC.8Vc6JbugV8U8eeA10JI9a1",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629623,
                    "commentText": "Bruno Carpinteiro \nRecomendo ao Senhor vir ao Brasil e viver uns 10 anos com a sua familia, para ver o que \u00e9 \"<b> xenofobia\"</b>.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgickICEa5U7vHgCoAEC.8Vc6JbugV8U8f1ZN512nMT",
                    "user": "Lucas Franco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629625,
                    "commentText": "Bruno Carpinteiro, que lixos de homens, tenho d\u00f3 das mulheres brasileiras, n\u00e3o merecem isso, ali\u00e1s  ... nenhuma <b> mulher </b>merece isso independente da<b>  nacionalidade</b> que seja, mas <b> a mulhe</b>r brasileira sofre muito preconceito, talvez por esses lixos de homens estrangeiros n\u00e3o entenderem da cultura do Brasil.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgickICEa5U7vHgCoAEC.8Vc6JbugV8U8f1aSt8N2cC",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629627,
                    "commentText": "E os 200 anos de preconceito aos portugueses no Brasil?\nTe esqueceste dos portugueses burros, porcos, padeiros, atrasados e feios?\nParem de ser hip\u00f3critas.\nEu sou portugu\u00eas e vivo no Brasil a mais de 10 anos, e sei como voc\u00eas nos tratam.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgickICEa5U7vHgCoAEC.8Vc6JbugV8U8ublqnudkXl",
                    "user": "Aidan Paim",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557239029629,
                    "commentText": "@Peregrino Indignado \u00e9 triste ent\u00e3o que mesmo vivendo a dez anos n\u00e3o compreendeu nada da cultura. Acha mesmo que sofrem <b> xenofobia </b>no Brasil? N\u00e3o entendeu ainda como s\u00e3o as rela\u00e7\u00f5es por aqui?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC",
            "user": "Portobelini",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526912629240,
            "commentText": "OS PORTUGUESES SAO UNS LIXO",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8ZkbogMd9OS",
                    "user": "El Samurai",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629716,
                    "commentText": "S\u00e3o ot\u00e1rio? Mas falas a nossa l\u00edngua ohh tono pensa antes de falar, sen\u00e3o vos conquistasse mos vcs ainda andavam com arco e flechas",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8_t2Cj7I4Hu",
                    "user": "Guilherme candido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629718,
                    "commentText": "Pedro Martins pode ter certeza que n\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8bucDdSyoMu",
                    "user": "R\u00f3mulos Do Vale",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629719,
                    "commentText": "Mesmo n\u00e3o sabendo escrever , acabaste por escrever quase bem mas mal conjugado! \nOs Portugueses s\u00e3o a Uns lixo !\nOu seja alguns' s\u00e3o ', uns s\u00e3o ,outros n\u00e3o ...! \nExemplo mal escrito como tu !\nOs brasileiros s\u00e3o Uns lixos !\n'Uns' como tu .\nBurrice, atrasados ,<b> racismo </b>corrup\u00e7\u00e3o ,tudo isso \u00e9 da humanidade n\u00e3o de um pa\u00eds ou cultura em particular....\nPassar bem !",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8oAUJh8Dr91",
                    "user": "Marino Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402229721,
                    "commentText": "Portobelini \u00c9 preciso um para reconhecer os outros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8oPJqmzXO1O",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402229723,
                    "commentText": "Um lixo que produz 2,4 vezes mais que cada brasileiro...\nPortugal PIB per capita (PIB dividido por cada portugu\u00eas) \u20ac23700.00 USD  Fonte: https://tradingeconomics.com/portugal/gdp-per-capita\r\nBrasil PIB per capita (PIB dividido por cada brasileiro) \u20ac9,821.41 USD (2017) Fonte: https://www.google.pt/search?lei=MmwFXMaHHqyTgAa7sLCADA&q=brasil%20pib%20per%20capita&ved=2ahUKEwjy7-zym4TfAhUNVhoKHZBiDKoQsKwBKAN6BAgAEAQ&biw=1280&bih=579\r\n\r\nCada portugu\u00eas produz mais 2,4 vezes que cada brasileiro. Assim \u00e9 que se compara.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8pytbX_Suok",
                    "user": "Res1zED Barbosa",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548080629724,
                    "commentText": "\u200b@Sergio Lopes FATOS INTERESSANTES, S\u00c3O PAULO TEM PIB MAIOR QUE PORTUGAL INTEIRA, EXISTEM MAIS PORTUGU\u00caSES VIVENDO AQUI QUE BRASILEIROS EM PORTUGAL = 1 MILH\u00c3O DE PORTUGU\u00caSES, CONTRA 300 MIL BRASILEIROS.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8q08_g9SdEI",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548080629726,
                    "commentText": "Portobelini enganado, Deix\u00e1mos o lixo no Brasil em 1822\ud83d\ude1c\ud83d\ude00\ud83d\ude05\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8q09TSBhSum",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548080629728,
                    "commentText": "Res1zED Barbosa \u00e9 que tem a ver a bunda com as cal\u00e7as? N\u00e3o se fazem compara\u00e7\u00f5es em termos absolutos, mas por valores relativos. N\u00e3o confunda PIB bruto com PIB PPP (paridade poder de compra) per capita que foi este \u00faltimo que mencionei.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugja0loX5ItiiHgCoAEC.8THZctlkVYg8q37AFNOFlk",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548080629730,
                    "commentText": "@Res1zED Barbosa e o que \u00e9 que interessa o PIB de S\u00e3o Paulo? S\u00f3 se o quer comparar com outra cidade do mundo.\n Os brasileiros t\u00eam alguma dificuldade em comparar o que \u00e9 compar\u00e1vel, a tend\u00eancia \u00e9 atirar ao ar n\u00fameros absolutos, s\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 assim que se fazem compara\u00e7\u00f5es. A compara\u00e7\u00e3o que quis fazer \u00e9 feita atrav\u00e9s da Paridade do Poder de Compra (PPP), que essa \u00e9 que tem em considera\u00e7\u00e3o as pessoas, que n\u00e3o apenas os pa\u00edses ou, no caso, os Estados.  Ent\u00e3o \u00e9 assim:\r\nS\u00e3o Paulo US$14,537,40 em termos de PPP (Purchasing Power Parity) Fonte: https://en.wikipedia.org/wiki/List_of_Brazilian_federative_units_by_gross_regional_product\r\nPortugal  27936.90 USD in 2017 em termos de PPP (Purchasing Power Parity)\r\nA Paridade de Poder de Compra em Portugal \u00e9 1,92 ou quase o dobro (duas vezes US$14,537,40 do estado de S\u00e3o Paulo\r e Portugal 27936.90 USD)\nFonte: https://tradingeconomics.com/portugal/gdp-per-capita-ppp\r\nH\u00e1 alturas em que a humildade faz falta para ver-se a realidade!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggWKlr4UFx8AHgCoAEC",
            "user": "luis cordeiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629243,
            "commentText": "A <b> mulher </b>brasileira sofre esse estigma ,mas nao so em portugal em muitos paises do mundo , porque sera??????????",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggWKlr4UFx8AHgCoAEC.8RQTQMA6aSW8ee9a9iyGk0",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629586,
                    "commentText": "Brazil 5 cups \nCulpe a Globo por divulgar as brasileiras desse modo.\nAchas que eu n\u00e3o sei como \u00e9 o teu pa\u00eds?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgigONwYzUu6FXgCoAEC",
            "user": "Gil Cardoso",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629246,
            "commentText": "A droga do preconceito \u00e9 uma arma de defesa e agress\u00e3o. Portanto sempre ser\u00e1 sacada conforme o momento. Nunca ir\u00e1 acabar, \u00e9 s\u00f3 saber lidar com essa agressividade, n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil, l\u00f3gico.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJw7auNwyGkfllxm14AaABAg",
            "user": "Carlos Vilella Piatt",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629249,
            "commentText": "HA <b> RACISMO </b>SIM EM PORTUGAL MAS E ALGO MAIS FORTE NAS CAMADAS MENOS EDUCADAS...VIVI EM PORTUGAL E FUI VITIMA DE<b>  RACISMO</b> MAS FOI UM SOFT...PORQUE EU SOU EDUCADO E TENHO FORMACAO DAI QUALQUER ATAQUE QUE TENHA RECEBIDO EU REVIDEI NO ARGUMENTO E NAO SAI PERDENDO ..MAS SE O BRASILEIRO E DE ORIGEM MAIS HUMILDE E NAO TEM O NIVEL DE EDUCACAO BOA ELE SIM E BEM PERSEGUIDO PELOS COLEGAS PORTUGUESES...MAS COM OS ANOS VIVENDO EM PORTUGAL APRENDI A AMAR OS PORTUGUESES E ADOTEI PORTUGAL COMO MEU PAIS ,,SINTO QUE AS BRASILEIRAS EM QUALQUER POSICAO ,EDUCADAS OU NAO ESSAS SIM SOFREM COM O ESTIGMA E COM PERSEGUICAO PELAS MULHERES LOCAIS ,QUANTO MAIS BONITAS MAIS SOFRE....E OS BRASILEIROS QTO MAIS ESCURA A PELA MAIS PIOR E...ENTAO QTO MAI<b> S BRANC</b>O E EDUCADO MENOS SENTES ES<b> SE RACIS</b>MO..UMA PENA POIS PORTUGAL ODERIA APROVEITAR ESSA COLETIVIDADE .",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghU6ngwjIj_g3gCoAEC",
            "user": "David Rocha Araujo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629251,
            "commentText": "O portugu\u00eas brasileiro e lindo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghwTeXmLH_IP3gCoAEC",
            "user": "AMO SER CIGANO PURO Flamenco, techno y rap",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629253,
            "commentText": "todo o povo que  falar o idioma portugu\u00eas s\u00e3o todos racistas",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghwTeXmLH_IP3gCoAEC.8PZYc4NoI6b8Zkbyeww1up",
                    "user": "El Samurai",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629823,
                    "commentText": "Swingo Maya Maya incluindo tu certo?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughb3zaZQLw4UngCoAEC",
            "user": "Jay Lana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629256,
            "commentText": "Eu fico t\u00e3o triste com esses coment\u00e1rios. N\u00e3o se chega em conclus\u00e3o nenhuma. S\u00e3o portugueses falando mal do Brasil,e brasileiros falando mal dos Portugueses. Por favor,cheguem em algo.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughb3zaZQLw4UngCoAEC.8O8-qNm9Ic48eeAGQiOTRa",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629640,
                    "commentText": "Jay Lana \nInfelizmente, quem geralmente come\u00e7a essas \"brigas\" s\u00e3o os brasileiros.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughb3zaZQLw4UngCoAEC.8O8-qNm9Ic48lE2J6FFcCD",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537539829642,
                    "commentText": "Peregrino Indignado assuma que h\u00e1 <b> xenofobia </b>no seu pais,eu sou brasileiro e reconhe\u00e7o que aqui no Brasil h\u00e1 muita gente xen\u00f3foba,eu n\u00e3o sou assim e tenho raiva de quem discrimina estrangeiros",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC",
            "user": "Adrii Any",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629260,
            "commentText": "Sou <b> negra.</b> Sou brasileira e sei que o brasil \u00e9 um dos pa\u00edses mais racistas do mundo... Misturado sim! Mas e sem duvida o ou um dos pa\u00edses m racistas do mundo.",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8McvpIjtvre",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376629898,
                    "commentText": "Cala a boca! E o Brasil \u00e9 o mais mais progressista e n\u00e3o <b> racista.</b> Ent\u00e3o, pq raios ofertam cotas raciais aos afrodescendentes para ingressarem nas Universidades? E pq a maioria dos desempregados e pobres s\u00e3o os mesti\u00e7os e negros? Hipocrita de merda!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8UbNaYV2GX3",
                    "user": "Margarida Mendes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629899,
                    "commentText": "Chris Roberto para este indiv\u00edduo onde est\u00e1 o progresso do Brasil? !!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8UbNofT3zwV",
                    "user": "Margarida Mendes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629901,
                    "commentText": "Chris Roberto O ENSINO \u00c9  OBRIGAT\u00d3RIO PARA TODOS OS  CIDAD\u00c3OS !!!!N\u00c3O PRECISAMOS DE COTAS PARA NADA RESPOSTA PARA CRIS ROBERTO",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8dvrFnWUQpP",
                    "user": "Yeh Teh",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912629903,
                    "commentText": "Que <b> idiota </b>o brasil \u00e9 t\u00e3o<b>  racista</b> que o povo \u00e9 muito misturado ne, o pa\u00eds que mais tem casamento interracial \u00e9 o brasil",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8i3I0UigUOu",
                    "user": "Lauriano arife rocha",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183029904,
                    "commentText": "Vdd concordo com vc .o Brasil \u00e9 <b> racista </b>sim ,\u00e9 muito ...e tem o pior<b>  racismo</b> ;aquele que vem disfar\u00e7ado de uma brincadeira tipo,azulao pretinh<b> o pret</b>o fosco ..todos riem ..sem perceber a maldade dessas palavras",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8qg98Zi3wHV",
                    "user": "Maria Cardoso",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759029906,
                    "commentText": "Apesar da maioria dos brasileiros serem pardos, o padr\u00e3o de beleza \u00e9 <b> branco </b>e ainda determinam a profiss\u00e3o da pessoa pela cor.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8qmpCuMQ8qt",
                    "user": "Sam PSG",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759029908,
                    "commentText": "@Lauriano arife rocha Pra nem falar da ALTA quantidade de Brasileiros ESTUPIDOS que FALAM MAL dos portugueses, e tudo deles. DPS ainda feito estupidos admiram se de N serem bem recebidos em portugal!! N \u00e9 a 5a nem 20a vez q sofro cyberbullying nas minhas redes sociais pelo meu sotaque e pela minha <b> nacionalidade </b>... Brasil q Merda. RACISTAS DO CRLH.\ud83d\udd95",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughhd5HLwsAJ03gCoAEC.8Mak3yAPw2T8qmpQ_jC_YW",
                    "user": "Sam PSG",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759029910,
                    "commentText": "@Lauriano arife rocha Onde tiver a PORCARIA de um portugu\u00eas que afirme mesmo a sua <b> nacionalidade </b>portuguesa, come\u00e7a o testamento dos insultos !!! adivinhem de quem. \n\nDesporto, cultura, idioma, tudo \u00e9 usado para ofender.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjS1E-NBCZmU3gCoAEC",
            "user": "Jota Frank",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629265,
            "commentText": "Tratas e exageros.... n\u00e3o \u00e9 assim... isto \u00e9 um bla bla bla.... N\u00e3o \u00e9 geral.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh1kyMxzbCpFHgCoAEC",
            "user": "Franco Possidonio",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629267,
            "commentText": "O C\u00f4nsul falou, falou e n\u00e3o disse nada.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh1kyMxzbCpFHgCoAEC.8J0VqCLONpB8oPH7deDRGI",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402229598,
                    "commentText": "At\u00e9 disse, para ele, c\u00f4nsul, o problema resume-se \u00e0s mulheres brasileiras casadas ou amigadas com portugueses...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggNPRSn95G2uXgCoAEC",
            "user": "Brasil \u00c1frica",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376629270,
            "commentText": "Portugal est\u00e1 falido com esses RACISTAS.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggNPRSn95G2uXgCoAEC.8I7JXXksWs48McvfsDGZAQ",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376629695,
                    "commentText": "E o brasil como est\u00e1? E pq h\u00e1 tantos brasucas em PT?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggNPRSn95G2uXgCoAEC.8I7JXXksWs48htMBnTI-gn",
                    "user": "Davi Mayer",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183029697,
                    "commentText": "Chris Roberto quer comparar a economia brasileira com essa porcaria que chamas de <b> na\u00e7\u00e3o?</b>",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggNPRSn95G2uXgCoAEC.8I7JXXksWs48oPJeilLG1R",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402229699,
                    "commentText": "@Davi Mayer L\u00e1 vem a mania da grandeza! \nComparo, sim, s\u00f3 que comparo o que \u00e9 compar\u00e1vel.   E o que n\u00e3o \u00e9 cpompar\u00e1vel quando as dimens\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o compar\u00e1veis, s\u00e3o valores absolutos.  Valores relativos comparam muito bem a favor \"dessa porcaria que chamas de <b> na\u00e7\u00e3o,</b>  Portugal\nPortugal PIB per capita (PIB dividido por cada portugu\u00eas) \u20ac23700.00 USD  Fonte:  [LINK] \nBrasil PIB per capita (PIB dividido por cada brasileiro) \u20ac9,821.41 USD (2017) Fonte:  [LINK] \n\nCada portugu\u00eas produz mais 2,4 vezes que cada brasileiro. Assim \u00e9 que se compara Senhor David Mayer, entendeu ou precisa do desenho?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj2DYXInIzEcHgCoAEC",
            "user": "Green Shadow",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376630875,
            "commentText": "ja sofri muito principallmente morenas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC",
            "user": "Camila Costa",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376630877,
            "commentText": "Aqui os portugueses s\u00e3o bem tratados,  o diferencial \u00e9 que o Brasil n\u00e3o tem nada de <b> racismo,</b>  somos pluri, n\u00e3o somos burocr\u00e1ticos.\nAmamos o mundo e s\u00f3 queremos ser amados.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 31,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GLZfcVLWqC",
                    "user": "Noisy",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631264,
                    "commentText": "entao oque explicam os malandramentes as guerras memeais que voces falam contra portugal que dizem que sao melhlores falem isso na nossa cara e vao ver",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GL_Lt2ni64",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631266,
                    "commentText": "+AndreXGamer \u00e9 porque somos brasileiros e brasileiro zona na cara de todos inclusive voc\u00eas,  n\u00f3s temos muito senso de humor,  voc\u00eas s\u00e3o chatinhos, por isso fazemos meme e ganhamos todas as guerras,  portugueses,  argentinos e espanh\u00f3is.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GL_XntGjdn",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631267,
                    "commentText": "+AndreXGamer Mas essa guerra \u00e9 para se divertir, n\u00e3o para humilhar.  Somos muito brincalh\u00f5es. \nSomos a terra da felicidade.  Brasil mesti\u00e7o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GL_lrJWW1V",
                    "user": "Noisy",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631269,
                    "commentText": "+Camila Costa bem eu gosto do brasil tenho ate bastantos amigos brasileiros e gosto de falar a vossa lingua mas voces exageram demais por isso anfo sempre com a minha pistola no bolso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GL_p_gUdX-",
                    "user": "Noisy",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631271,
                    "commentText": "+Camila Costa nao para matar mas para se afastar ja vieram muitos chatear-me e eu apontei a arma",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8GLaN05r5c3",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631272,
                    "commentText": "+AndreXGamer Aqui no Brasil n\u00e3o se usa a arma, usa-se a caneta e a l\u00edngua (nossa \u00faltima flor do lacio).\nPor isso somos diferentes,  brasileiros vivem de rir n\u00e3o de brigar. \nAbra\u00e7os.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8IqqlpcbrFN",
                    "user": "jos\u00e9 Guerreiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631273,
                    "commentText": "Por isso tem o pais que tem, n\u00e3o levam nada a s\u00e9rio.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Iqr5BBX-qc",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631275,
                    "commentText": "Meu pa\u00eds \u00e9 melhor que o seu em tudo. \nCompare e ver\u00e1s!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Iqrv7URKJj",
                    "user": "jos\u00e9 Guerreiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631277,
                    "commentText": "N\u00e3o sei ,n\u00e3o conhe\u00e7o o Brasil pessoalmente, mas quando se leva tudo na brincadeira n\u00e3o nos podemos queixar dos pol\u00edticos !!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8IqwKe1WpiO",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631278,
                    "commentText": "+jos\u00e9 Guerreiro Brincadeira n\u00e3o,  otimismo, en tudo na vida \u00e9 melhor olhar com olhos de solu\u00e7\u00e3o do que julgar e reprimir sem ter a solu\u00e7\u00e3o,  meu pa\u00eds \u00e9 maior que o seu em torno de 60 vezes,  imagine o n\u00famero de mentes diferentes.\nSe o seu \u00e9 <b> mis\u00f3gino,</b>  xen\u00f3fobo,<b>  racista</b> e outras coisas mais,  como a entrevista vos fala, imagina um imenso pa\u00eds jeito de coisas boas e ruins.\nO que temos de melhor \u00e9 o brasileiro,  nosso pa\u00eds \u00e9 a p\u00e1tria do mundo,  de pulm\u00e3o a cora\u00e7\u00e3o. \nTemos gente ruim em todo lugar,  nossa heran\u00e7a ind\u00edgena \u00e9 qualificada mas \"nossa coloniza\u00e7\u00e3o\" que ali\u00e1s  portugueses n\u00e3o descobriram nada e sim afanaram, essa tal coloniza\u00e7\u00e3o s\u00f3 deixou mazelas no sangue de levar o alheio e a vantagem. \nReiterando o Brasil \u00e9 o melhor lugar e pa\u00eds do mundo.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Irkj3iBuRQ",
                    "user": "jos\u00e9 Guerreiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631787,
                    "commentText": "Se levar tudo na \"desportiva\" e na \"ilus\u00e3o\", sem se preocupar com mais nada, \u00e9 ser otimista....os pol\u00edticos v\u00e3o continuar manipulando e dando mais do mesmo, carnaval, samba e futebol enquanto o pais se torna cada vez mais\u00a0desigual socialmente.\nVossa heran\u00e7a ind\u00edgena poder\u00e1, segundo o diz, ser \"qualificada\", o mesmo n\u00e3o sucede com a da coloniza\u00e7\u00e3o talvez por ter sido portuguesa questiono eu. Se tivesse sido inglesa ou porventura holandesa a quest\u00e3o, das \"mazelas\" de levar o alheio e a vantagem, provavelmente n\u00e3o se colocaria nas mentes \"snobs\" de alguns brasileiros.\nSou portugu\u00eas e nunca \"fanei\" o que quer que fosse a algu\u00e9m!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Ja-aJpQbpH",
                    "user": "sou favelado e ent\u00e3o?",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631788,
                    "commentText": "pois \u00e9 mesmo um para\u00edso, excepto a corrup\u00e7\u00e3o generalizada,<b> racismo </b>n\u00e3o existe? veja quantos negros e \u00edndios est\u00e3o no governo, o banditismo e a viol\u00eancia s\u00e3o imagens criadas pela televis\u00e3o, porque na realidade \u00e9 tudo brincadeira e risada!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Mafe6XOyvy",
                    "user": "Angel Ramos",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631790,
                    "commentText": "Camila da Costa, sou portugu\u00eas a viver em S\u00e3o Paulo capital e viajo muito pelo Brasil.\nN\u00e3o concordo consigo, muitas pessoas sem me conhecerem j\u00e1 v\u00eam com piadinhas de portugu\u00eas que s\u00e3o burros, mas isso \u00e9 de menos porque eu sei que de uma forma geral o brasileiro n\u00e3o tem educa\u00e7\u00e3o.\nOutro ponto eu mesmo vejo nos elevadores o decreto de lei que \u00e9 crime descrimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado o acesso aos funcion\u00e1rios do condom\u00ednio ao elevador social, somente podem l\u00e1 entrar para fazer a limpeza.\nO brasileiro n\u00e3o \u00e9 <b> racista </b>mas tem quota de negros para estudar na faculdade.\nMe explique por favor a raz\u00e3o da descrimina\u00e7\u00e3o por parte do povo do sul e sudeste em rela\u00e7\u00e3o ao nordestino.\nObrigado.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8MafqPqkz7-",
                    "user": "Angel Ramos",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631791,
                    "commentText": "Em um pa\u00eds do primeiro mundo se fala \" a brincadeira tem limites\"....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8McuVMzyFtM",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631793,
                    "commentText": "No Brasil n\u00e3o <b> racismo?</b> E da forma que vcs tem tratado os haitianos.... n\u00e3o existe<b>  racismo</b>? Hipocrita",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8McwbEvwEpN",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631794,
                    "commentText": "Tratamos com civilidade,  n\u00e3o abonamos algumas atitudes,  cada ser humano \u00e9 diferente,  mas a Maioria dos brasileiros n\u00e3o s\u00e3o <b> racista,</b>  mas a Maioria dos Europeus (Portugueses) s\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8McwnaEgz-6",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631796,
                    "commentText": "@Camila Costa cala-te. Tu nem moras em Portugal para comprovar isto. Se n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>no Br, ent\u00e3o pq h\u00e1 cotas raciais para os negros nas Universidades?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Mcx-dBUwXP",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631798,
                    "commentText": "Pq s\u00e3o descendentes de escravos,  os mesmos escravos que os portugueses trouxeram para sofrer e morrer na nossa terra. \nTem cotas para os \u00edndios tamb\u00e9m,  nossos \u00edndios que tamb\u00e9m foram massacrados.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8McxqfY7N_Y",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631799,
                    "commentText": "@Camila Costa minha hipocrita. Ent\u00e3o, pq h\u00e1 discrimina\u00e7\u00e3o dos Sulistas em rela\u00e7\u00e3o aos nordestinos? Foi Escravid\u00e3o tamb\u00e9m.. n\u00e3o..n\u00e3o...tamb\u00e9m foram os portugueses.... pois \u00e9, vais querer fugir da conversa.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Md36juhxB7",
                    "user": "jos\u00e9 Guerreiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631801,
                    "commentText": "@Camila Costa\nE porque ser\u00e1 da coloniza\u00e7\u00e3o portuguesa,se passados quase 200 anos, o Brasil esta nas m\u00e3os de brasileiros? Brasileiros esses que s\u00e3o um pouco de italianos e de outras etnias que, de um pouco de todo o mundo, arribaram ao Brasil ap\u00f3s a sua independ\u00eancia.\nQuem ser\u00e1 ent\u00e3o que hoje em dia expulsa da Amaz\u00f3nia os ind\u00edgenas, com o fim das riquezas da regi\u00e3o? E quem ser\u00e1 que descrimina e tem preconceito sobre os nordestinos? Ser\u00e3o os portugueses tamb\u00e9m ?\nSer\u00e1 prepot\u00eancia demais incutir e apontar aos outros o que n\u00f3s mesmo fazemos sem que procuremos\u00a0 admiti-lo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8Md8a3KY0ED",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631802,
                    "commentText": "@jos\u00e9 Guerreiro n\u00e3o ligues a essa hip\u00f3crita. O que mais irrita nos brasileiros , principalmente os brasucas que descendem dos Italianos, vem aqui com o falso moralismo que na verdade eles s\u00e3o bem mais racistas que muitos povos da Europa.@Camila agora se pergunta, como uma <b> na\u00e7\u00e3o </b>que foi fundada a base da miscigena\u00e7\u00e3o e \u00e9 independente h\u00e1 mais de 200 anos, aplicam cotas raciais para um grupo social (pretos, \u00edndios, mesti\u00e7os) que representam 70% da popula\u00e7\u00e3o  ? Falam que foram colonizados, como ?se o Brasil era nosso? !!!Deixou de ser nosso em 1822. E que foram explorados foram os pretos trazidos da \u00c1frica e os \u00edndios que s\u00e3o os verdadeiros donos dessa terra. E vcs meus amigos, n\u00e3o t\u00eam legitimidade de dizer que foram explorados pq tds vcs descendem e  t\u00eam genes portugueses. Nenhum<b>  emigrante</b> italiano ou alem\u00e3o foi explorado pelos portugueses. Se n\u00e3o est\u00e1 contente, ent\u00e3o entreguem o Brasil aos verdadeiros donos (\u00edndios). Por isso fecha o bico antes de dizer asneiras.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8MdBXonnFc5",
                    "user": "Camila Costa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631804,
                    "commentText": "200 anos \u00e9 um sopro. A l\u00e1stima fica impregnada.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8MdCHRKxK1l",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631805,
                    "commentText": "@Camila Costa pq n\u00e3o deixas o Brasil para os \u00edndios ? Pq n\u00e3o regressas para Portugal a terra que os teus bisav\u00f4s - av\u00f4s nasceram? Tens sangue portugu\u00eas hipocrisia tu falares mal dos teus antepassados.  Por isso fecha...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8MdE99KSoBL",
                    "user": "jos\u00e9 Guerreiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631807,
                    "commentText": "Impregnada talvez, resta saber de qual parte era descender\u00e1.\nCurioso \u00e9 n\u00e3o conseguirem nesse per\u00edodo de \u00a0tempo, limpar e consertar os eventuais erros que uma sociedade cometeu, numa \u00e9poca com pensamentos e mentalidades muito distintas das de hoje.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8R4wB0xzDys",
                    "user": "Val\u00e9ria Moreira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631808,
                    "commentText": "Camila Costa de qual brasil voc\u00ea t\u00e1 falando? \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 povo mais <b> racista </b>que o brasileiro n\u00e3o existe. taxa de morte elevada , tantos problemas e voc\u00ea vem aqui dar uma de pa\u00eds com educa\u00e7\u00e3o \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 aff",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8UbNuFjWiFV",
                    "user": "Margarida Mendes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631810,
                    "commentText": "jos\u00e9 Guerreiro BRASIL CULTURA DO \u00d3DIO POR PORTUGAL! !!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8ee8mKjgUgb",
                    "user": "Peregrino Indignado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631811,
                    "commentText": "Camila Costa \nQue hipocrisia.\nN\u00e3o passas de uma hipocrita que acha que os portugueses serem humilhados por brasileiros \u00e9 \"normal\".\nEngra\u00e7ado que se algo \u00e9 feito a um brasileiro pelo minimo que seje ficam de \"mimi\".",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8fqNMrXLPAG",
                    "user": "Jo\u00e3o Lu\u00eds Ferreira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631813,
                    "commentText": "Claro que n\u00e3o s\u00e3o racistas. Ah s\u00e3o e n\u00e3o admitem! Que digam os Haitianos, os Venezuelanos. Mas tamb\u00e9m perguntemos aos Cearenses ou at\u00e9 aos Goianos se n\u00e3o sentem descrimina\u00e7\u00e3o dentro do seu pr\u00f3prio pais.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8fqNeC6QydH",
                    "user": "Jo\u00e3o Lu\u00eds Ferreira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631814,
                    "commentText": "No Brasil n\u00e3o se usa arma! Continua a mentira! A menos que as 61000 v\u00edtimas de assass\u00ednio seja brincadeira.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8fqNuEVk4xT",
                    "user": "Jo\u00e3o Lu\u00eds Ferreira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631815,
                    "commentText": "Brasil \u00e9 a chacota do mundo. Pa\u00eds sem educa\u00e7\u00e3o, sem seguran\u00e7a, sem sa\u00fade. Pa\u00eds onde a corrup\u00e7\u00e3o impera! Resumindo pa\u00eds sem futuro!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiIzvV1vTGYXXgCoAEC.8GGFEYU_hCN8h4peEGFIOx",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591031817,
                    "commentText": "Camila Costa vc e uma hip\u00f3crita. Brasil n\u00e3o tem <b> racismo?</b> Vcs zombam de nordestinos e povo do Sul do Brasil. Zombam de portugueses uruguaios etc. Calada vc e uma poeta",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgikMl4zBZeF8ngCoAEC",
            "user": "flybynigth1",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495376630879,
            "commentText": "Esse consul s\u00f3 diz bosta.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjpO28E7poSHngCoAEC",
            "user": "T",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1463840630881,
            "commentText": "nos dois primeiros minutos a <b> gaja </b>s\u00f3 disse merda. racistas com uma grande lata \u00e9 a pura verdade!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC",
            "user": "Pintas TV",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1463840630883,
            "commentText": "Quanto aos brasileiros em Portugal, na minha opini\u00e3o s\u00e3o descriminados, porque, um dos motivos \u00e9 que os portugueses descobriram que a maioria dos brasileiros n\u00e3o gosta deles, logo o sentimento passa a ser rec\u00edproco e descobriram tamb\u00e9m que s\u00e3o protagonistas das suas anedotas, sempre jocosas e sempre tentando humilhar e diminuir todos os portugueses. \u00c9 caso para dizer que \"quem n\u00e3o sente \u00e9 n\u00e3o \u00e9 filho de boa gente\". O brasileiro sofre muito com o complexo de colonizado. Agravado com o facto de  portugal ser um pa\u00eds min\u00fasculo.",
            "likes": 22,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8C_kGAzwYWq",
                    "user": "nuno vicente",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631234,
                    "commentText": "+MrSarapintas  divias sentirte com sorte por portugal ter libertado o brasil  e por os termos clonizadovos  pois se n tivesemos vos clonizado ainda eram indeos   se nao es um brasileiro <b> preto </b>e porque teus avos dos avos dos avos eram portugueses respeito por portugal e respieto por brasil    PS brasil e um pais lindo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8CwgAAj8bLl",
                    "user": "Pintas TV",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631236,
                    "commentText": "Volta para a escola e aprende a escrever correctamente. Num texto t\u00e3o pequeno contei doze erros, sem falar na pontua\u00e7\u00e3o, que n\u00e3o existe. \u00c9 muita burrice junta.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8Czh9cU4yUX",
                    "user": "nuno vicente",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631237,
                    "commentText": "ai trabalhar e ganhar dinheiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8DFNEpgz-yt",
                    "user": "Pintas TV",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631239,
                    "commentText": "Seu burro. <b> Analfabeto.</b>",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8DG7LmvoHfS",
                    "user": "nuno vicente",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631241,
                    "commentText": "n tenho que ficar 1h tentando escrever no teclado para vs se eu errar uma letra tou me a cagar e acentos muito menos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8hW6St6S32T",
                    "user": "Juliano Ferreira",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591031242,
                    "commentText": "nuno vicente antes \u00edndios ou negros do que essa <b> ra\u00e7a </b>de mentalidade<b>  atrasada</b> vulgo portugueses, que em sua maioria nem brancos s\u00e3o. No Brasil h\u00e1 muito mais brancos descendente de alem\u00e3es.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiFRjnK8bojKXgCoAEC.82iVP_915pI8sqtJwld1Q0",
                    "user": "Larry Medina",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1555856631244,
                    "commentText": "Juliano Ferreira verdade, t\u00f4 vendo brasileiro <b> branco </b>que t\u00e1 falando que foram escravado.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC",
            "user": "\u00d3scar Alves Pereira",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432218230886,
            "commentText": "Se h\u00e1 descrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 no Brasil. Sei do que falo",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8Mcw1de_Kls",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631305,
                    "commentText": "Sim, \u00e9 vdd. Os brasieliros n\u00e3o t\u00eam moral para falar de <b> racismo,</b> eles mesmo s\u00e3o piores. No Sul do BR, s\u00f3 verificar como os haitianos s\u00e3o maltratados.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8Mcw_hHhCbN",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631307,
                    "commentText": "@Rafael S. Ribeiro n\u00e3o se compara com o BR. Muitos angolanos compartilham a msm opini\u00e3o comigo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8McxFXZBITJ",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631309,
                    "commentText": "@Rafael S. Ribeiro e os italianos s\u00e3o o qu\u00ea? S\u00e3o Germ\u00e2nicos? Enganaste. A maioria dos Italo brasileiros acham-se superiores e v\u00eam aqui sempre aqui diminuir com os seus coment\u00e1rios de gente pobre e favelada sobre so portugueses. Os racistas tamb\u00e9m s\u00e3o vcs. E outra, pq num pa\u00eds miscigenado d\u00e3o cotas raciais aos afrobrasucas? N\u00e3o disseste q n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo </b>l\u00e1? Hipocritas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8McxeNBmXyt",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631311,
                    "commentText": "@Rafael S. Ribeiro ter amigos negros n\u00e3o te impede de ser <b> racista.</b> Fica a dica *",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8W2MhM5MZEt",
                    "user": "luis sousa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526912631313,
                    "commentText": "VendoTudoOnline ent\u00e3o  n\u00e3o  voltes n\u00e3o  queremos pessoas como tu aqui",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiB7RlR5wxUL3gCoAEC.7-H0Z7-GGXQ8htMIzZZmJA",
                    "user": "Davi Mayer",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183031316,
                    "commentText": "dane-se n\u00e3o venham pro Brasil",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC",
            "user": "hist\u00f3ria Mc",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432218230889,
            "commentText": "Brasileiros s\u00f3 se fazem \u00e9 de v\u00edtimas! T\u00eam sempre a mania que s\u00e3o uns coitadinhos. qualquer comunidade Portuguesa no <b> estrangeiro </b>est\u00e1 integrada e n\u00e3o comete ilegalidades, ainda assim s\u00e3o alvo de muitos preconceitos.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH76D7GnN5GCO",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432218231208,
                    "commentText": "os portugueses s\u00e3o os santinhos e os brasileiros os bandidos?",
                    "likes": 13
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH8774fuudM8T",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631210,
                    "commentText": "@PORTUGAL NOSSA P\u00c1TRIA\u00a0acho q \u00e9 diferente em,preferem os BR do que os jumentos tugays",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH879LubPdFEh",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631211,
                    "commentText": "@PORTUGAL NOSSA P\u00c1TRIA\u00a0eu n\u00e3o penso nada,s\u00f3 acho que voc\u00ea ta falando bobagem.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH87Aff7GPKmv",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631213,
                    "commentText": "@PORTUGAL NOSSA P\u00c1TRIA\u00a0cara,tente escrever corretamente pra que eu tente ler oque vc escreveu pff",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH87MSw5hw7ty",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631214,
                    "commentText": "@PORTUGAL NOSSA P\u00c1TRIA\u00a0cara para de escrever errado,\u00e9 feio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH87OZ4B1hkSR",
                    "user": "leonardo Mahamadhi",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1463840631216,
                    "commentText": "@PORTUGAL NOSSA P\u00c1TRIA\u00a0isso que vc ta escrevendo \u00e9 portugu\u00eas?, kkkkkkkkk na boa falta pra alfabetiza\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH8Mag5i0omxt",
                    "user": "Angel Ramos",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495376631218,
                    "commentText": "Concerteza, olha a educa\u00e7\u00e3o de ambos os pa\u00edses....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH8h4pJOZhYS1",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591031219,
                    "commentText": "D.D vai se fuder hip\u00f3crita. Brasileiro e vitimista sim seu merda. Vitimista e hip\u00f3crita! Brasileiros s\u00e3o <b> racista </b>com brasileiros zombam dos portugueses com piadas racistas. E vc fica putinho pq brasileiro e zuado l\u00e1? Hip\u00f3crita",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjDbw4s8bfQsXgCoAEC.7-H0Z7-HojH8oPGqMM4Dmq",
                    "user": "Sergio Lopes",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402231221,
                    "commentText": "@don. Afonso Henriques Olha que o verdadeiro don. Afonso Henriques f-dia com um O, <b> bicha </b>\u00e9 que f-de no U",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}