{
    "header": {
        "title": " Andr\u00e9 Ventura visita Quinta da Fonte e ignora os ciganos... ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Sem fins lucrativos/Activismo ",
        "views": " 114 303 ",
        "likes": " 579 ",
        "dislikes": " 77 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 20/09/2017 ",
        "dateExtraction": " 2019-05-21 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=cO9jjvWxzYI ",
        "postText": "  ",
        "numberPosts": " 319 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Roma,Gender - Female sexuality,Ethnicity - White,Gender - General,Ethnicity - Black,Sexual Identity - Male homosexuality",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racista,Etnia,Racismo,Ra\u00e7a,Cigano,Lelo,Puta,Ganda,Vaca,Branco,Gajo,Mulher,Mi\u00fada,G\u00e9nero,Sexual,Preta,Negro,Macaco,Preto,Roto,Paneleiro,Idade,Psicopata,Atrasado,Idiota,Labrego,Analfabeta,Bimbo,Estrangeiro,Xenofobia,Bola,Monh\u00e9,Monh\u00e9,Gay,Drogado,Cota,Mi\u00fado,Vermelho,Travesti,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "Ugye3kKAkSd3RFIyccl4AaABAg",
            "user": "Acoresaletejo Acoresaletejo",
            "date": "15 hours ago",
            "timestamp": 1558395159138,
            "commentText": "os ciganos n\u00e3o trabalho porque n\u00e3o lhe t\u00e3o trabalho \u00e9 o caso de 90 porcento dos ciganos  n\u00e3o trabalho .porque os ciganos gosta de trabalhar mais n\u00e3o lhe t\u00e3o trabalho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwATkNLFhvLmhUji_d4AaABAg",
            "user": "Cari Reis",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1557844359142,
            "commentText": "Ainda por cima tas adifamar  as pessoas iso e crime es mesmo otario frustado mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwVinCamfSGPkemxY14AaABAg",
            "user": "Cari Reis",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1557844359145,
            "commentText": "Caixa  <b> preta </b>pensa antes de falar   aserio  quen destruiu portugal nao foi  os ciganos foi os brancos ok  paren de ser racistas temos no s\u00e9culo  21 pior e o<b>  branco</b>  que rouba  aos milh\u00f5es  e que pos portugal como esta  porico paren de ser ignorantes ok ten e inveja d<b> o cigan</b>o por ser mais inteligentes  que voz  o menos  os ciganos nao violan e nal meten fogo ja vi que nao sabes nada de historia  porque se soubeses nao falavas asin<b>  o ciga</b>no ta ca  ah quaze 600 anos e sao porrugueses desde 1822 pensen antes de falaren seus ingnorantes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuUxFoC3WWO3aguLR4AaABAg",
            "user": "Ismenio Mimero",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557239559148,
            "commentText": "S pardos mas se alto declaram ciganos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgylB1-um87pz_9MZAJ4AaABAg",
            "user": "Ant\u00f3nio Garcia",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1556634759150,
            "commentText": "Esperto \u00e9 o <b> cigano </b>que come, dinheiro ao estado kkkk v\u00f3s raza branca n\u00e3o valem um caralho kkkk viva os ciganos ao menos  n\u00e3o h\u00e1 ped\u00f3filos na raza cigana h\u00e1 sim nossa raza toda brancos<b>  racista</b>  filhos da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCX1G9v4gD4jcGmsp4AaABAg",
            "user": "Cari Reis",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1555857159153,
            "commentText": "Grandes  ignorantes  verdadeiros  criminosos  nao sao os ciganos sao os brancos os do banco os  politico eses sin nao ah politicos ciganos nen ah banqueiros  ciganos porico pensa bem na agora nao e os ciganos que  sao violadores  ok",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwNCukhpv1hNOY7YqF4AaABAg",
            "user": "Manuel Ramalho",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1555857159156,
            "commentText": "AIiii <b> lelo </b>, o homi vai obrigar a trabalhar a genti !!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhQiRcjNXHguBY0Kx4AaABAg",
            "user": "Ricardo Penedo",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1555857159159,
            "commentText": "Se a jornalista diz na reportagem que n\u00e3o h\u00e1 dados sobre a <b> etnia </b>cigana ent\u00e3o ainda \u00e9 mais grave porque o problema existe e nem se sabe a extens\u00e3o do mesmo o que de certa forma apoia o que Andr\u00e9 Ventura defende... Mas como os jornalista s\u00f3 querem vender e contradizer \u00e9 normal que digam o que dizem... E j\u00e1 para n\u00e3o falar que alegadamente dizem umas pessoas que os m\u00eddia s\u00e3o controlados por for\u00e7as partid\u00e1rias mas s\u00f3 alegadamente \u00e9 que digo isto e foi de ouvir outros a dizer... N\u00e3o quero c\u00e1 processos para o meu lado...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHsTgaQpbC0AGEaLd4AaABAg",
            "user": "Orgulho de ser Bolsominion!",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553178759161,
            "commentText": "Numa boa, aqui no Brasil j\u00e1 cansamos de gente parasita, que n\u00e3o produz riqueza nenhuma para o Estado e nem para a sociedade. Al\u00e9m de ser sustentado pelo contribuinte, estando em <b> idade </b>produtiva. Mas \u00e9 de praxe a esquerda criar dependentes sociais, para capitanear os votos dos \"coitadinhos\", \"v\u00edtimas da sociedade\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy-Z5FF6TTzLHEYle14AaABAg",
            "user": "MrTriped",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559164,
            "commentText": "Nojentos de merda.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzx37R0hp5hv9MRd2x4AaABAg",
            "user": "Eliovan Calixto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559167,
            "commentText": "Um povo que conseguiu sobreviver por s\u00e9culos e s\u00e9culos, sempre desprezados, ofendidos, humilhados de todas as formas, mas se mantendo fiel \u00e0 sua cultura e aos seus, merece todo o respeito e admira\u00e7\u00e3o de quem tem capacidade para pensar. Essas pessoas que ofendem os ciganos classificando-os como pregui\u00e7osos e ladr\u00f5es, se tivessem emprego para oferecer, dariam para algum <b> cigano?</b>  Se tendo fam\u00edlia e filhos principalmente, n\u00e3o tendo de onde tirar alimentos para os seus e para si, ser\u00e1 que tamb\u00e9m n\u00e3o pegariam de quem tem sobrando?  Hoje aqui no Brasil, os ciganos na sua grande maioria vivem razoavelmente bem, mas num passado n\u00e3o muito distante, at\u00e9 meio s\u00e9culo atr\u00e1s, quando viviam de forma n\u00f4made, passando nas suas caravanas, tamb\u00e9m tinham a fama de ladr\u00f5es, mas isso foi sendo aos poucos desmistificado com o contato mais direto, seja atrav\u00e9s de neg\u00f3cios ou simplesmente buscando o conhecimento desse povo. Meu av\u00f4, pai da minha m\u00e3e, que foi delegado e fazendeiro, sempre os recebeu bem na sua fazenda, e v\u00e1rias vezes falou que pessoas tidas como honestas se aproveitavam da fama ruim deles para furtar e jogarem a culpa neles, j\u00e1 que estavam na localidade. Os ciganos na \u00e9poca eram ex\u00edmios cavaleiros, domadores excepcionais, e os seus animais tinham valor elevado. Sabiam e sabem ser negociantes, pois este \u00e9 o meio de vida que encontraram para sobreviver, e isso sempre despertou inveja entre todos os povos. Mas o motivo que mais causa problemas aos ciganos \u00e9 a beleza das suas mulheres, que raramente se relacionam com homens fora da sua<b>  etnia</b>, e que a honra do seu povo est\u00e1 acima de interesses pessoais. S\u00e3o fi\u00e9is at\u00e9 a morte, e isso os povos que se corromperam na promiscuidade e se distanciaram dos ensinamentos do Criador n\u00e3o conseguem aceitar. O Brasil \u00e9 imenso, cheio de oportunidades para todo e qualquer povo, ent\u00e3o que venham os ciganos de Portugal e do mundo pra essa terra aben\u00e7oada, pois aqui ser\u00e3o respeitados. E quanto ao pol\u00edtico que menospreza um povo, n\u00e3o merece ser pol\u00edtico, e nem o respeito como ser humano.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1QGOG4GT_ZAzZcI14AaABAg",
            "user": "Lara Morgado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559169,
            "commentText": "Ele \u00e9 amigo do meu padrastro houve um dia que ele fez uma festa na c\u00e2mera municipal de loures e n\u00f3s fomos convidados porque ele nos conhece eu tirei uma foto com ele porque ele ia ser o futuro presidente",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHylNAAawABNh1MV94AaABAg",
            "user": "marlito731",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559172,
            "commentText": "Ah ahahahah esse Andre Ventura tambem parece um ciganito. Com esse bronze e de fatinho. Kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzm9la2-CpOEjQadJF4AaABAg",
            "user": "Fabio Castro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559174,
            "commentText": "Isso nao esta certo....\u00c9 feio",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwH3iDeDB6Zrs2hgRB4AaABAg",
            "user": "Fausto Gomes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1550759559177,
            "commentText": "Fraco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg",
            "user": "Nadia sillva",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545402759180,
            "commentText": "Vanhao ter com os ciganos digam isso na nossa cara eu queria ver seus medrosos do  caralho",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZFGGtWpmp",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759593,
                    "commentText": "venham* aprende a escrever seu rochedo do crl",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZFiST35Dc",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759595,
                    "commentText": "e ja agora lava essa boca que cheiro a merda e a ratazana morta",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZMYsn7CiZ",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759597,
                    "commentText": "@Tillicum Beach gra\u00e7as a deus sei ler e escrever ou contr\u00e1ria de voc\u00eas seus pedofilios do Caralho deviam todos os portugueses morrer na merda quer dizer j\u00e1 est\u00e3o \ud83d\ude02\ud83d\ude02 a trabalhar bem feito n\u00e3o tem descanso",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZjJs0-oEJ",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759599,
                    "commentText": "@Nadia sillva todos os ciganos cheiram a merda e sao feios como o caralho tal como tu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZk9WCm8dn",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759600,
                    "commentText": "@Nadia sillva nunca percebi porque os ciganos chamam pedofilos a toda gente deve ser porque \u00e9 o seu unico argumento para se defender dos outros e o que mete mais piada \u00e9 que voces falam come se fossem uns santinhos hahahaah toda a merda que acontece assaltos , roubos , etc... tem sempre um <b> cigano </b>la metido que coincidencia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz8UD8_EE1mRo0CrKB4AaABAg.8oZ3zFIi7uU8oZkG8X8bRo",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759602,
                    "commentText": "@Nadia sillva e se pensas que vais viver do estado para sempre estas enganada um dia vem um <b> gajo </b>tipo salazar mandar voces todos com o caralho",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwmBMf0cWciqli67uh4AaABAg",
            "user": "El Sombra Ribertz",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1542810759185,
            "commentText": "Ciganos fora de Portugal mais nada.....\nS\u00e3o o lixo humano neste pa\u00eds \ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg",
            "user": "Nadia sillva",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1542810759187,
            "commentText": "Os portugueses que vaiao para o caralho que afoda voc\u00eas todos seus filhos duma grande <b> puta </b>seus racistas do caralho o diabo que leves voc\u00eas todos sem tirar nem um do maior ao pequeno sou cigana com muito gosto e muito prazer agora voc\u00eas os portugueses e os pretos pensam que querem mandar do pa\u00eds foi Deus que pos aki neste mundo os ciganos sim agora voc\u00eas portugu\u00eaeses foi decerteza o diabo que pos na nesta terra pk s\u00e3o os filhos da<b>  puta</b> todos mxm e ali\u00e1s pensam bem seus cabroes da merda voc\u00eas sabem muito bem n\u00e3o se fassao de ot\u00e1rios nem de otarias k n\u00e3o dao trabalho aos ciganos e pk!!  Pk s\u00e3o racistas s\u00e3o dao trabalho a voc\u00eas que n\u00e3o merecem que s\u00f3 querem fazer assaltos e o caralho fds pensao k s\u00e3o os maiores pensao k mand\u00e3o em tudo aki no meu bairro nium senhor nem um portugu\u00eas me fala mal na minha cara e isto n\u00e3o eh so garganta eu o que tenho a fazer eu fa\u00e7o e sou um<b> a mulhe</b>r por isso seus portugu\u00eas da merda \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9 ali\u00e1s n\u00e3o somos romenios como voc\u00eas dizem somos ciganos portugu\u00eas taa como outra pessoa qualquer n\u00e3o como voc\u00eas racistas do caralho vai o todos pro inferno",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oYpi9175zI",
                    "user": "Bruno Costa",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759558,
                    "commentText": "VAI MAMAR DO ESTADO SEU PEDA\u00c7\u00c3O COLOSSAL DE MERDA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oYsk8PUKnJ",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759560,
                    "commentText": "Foi deus que vos pos aqui? S\u00f3 se vos cagou a todos porque para al\u00e9m de serem uns parasitas cheiram a merda que tolhe",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oZ2yt-Tqx7",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759562,
                    "commentText": "@Miguel Pereira nos por acaso temos uma caza e \u00e1gua quetinha agora tu j\u00e1 te viste ao espelho seu cabrao da merda finho duma  grande puta",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oZ3rmKXaYU",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759564,
                    "commentText": "@Bruno Costa \u00e9 tu vais mamar  a cona da tua m\u00e3e seu cabrao n\u00e3o vale um caralho para por na boca seu est\u00fapido de merda \ud83d\udca9\ud83d\udca9\ud83d\udca9",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oZEb9LBAoM",
                    "user": "Bruno Costa",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759565,
                    "commentText": "@Nadia sillva ESTUPIDO DE MERDA HAHAHAHAHHA FALA COMIGO QUANDO SOUBERES ESCREVER A UM NIVEL ACEITAVEL E JA AGORA OLHA PRIMEIRO PARA ESSA CARA DE <b> LABREGO </b>ANTES DE FALARES DOS OUTROS SUA RATAZANA SEBOSA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwF4TPh6R1ttVj3hbd4AaABAg.8nMzZK38Zj48oZFWOGrj70",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402759567,
                    "commentText": "@Nadia sillva para de nos chamar racistas , que eu saiba o <b> racismo </b>nao \u00e9 aplicado a animais ( ciganos) por isso acho que te podes por no caralho ninguem quer saber de montes de merda como os ciganos",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwGyicebeD6XJa2iaZ4AaABAg",
            "user": "fuzileiro olv",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1542810759191,
            "commentText": "O homem tem razao quereis o que caralho nc vi nh <b> cigano </b>a trabalhar fodasss",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwGyicebeD6XJa2iaZ4AaABAg.8nDytTe0GnI8nN2yDClRSe",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759572,
                    "commentText": "Sabes pk que nunca vieste pk nunca. Deram trabalho agr sim calei te a boca seu filho da <b> puta </b>voc\u00eas sao uns merdas de portugu\u00eaeses kerem mandar em tudo caralho",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg",
            "user": "Bullshit Man",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1542810759195,
            "commentText": "Adorei os coment\u00e1rios escritos aqui, lindo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg.8nAmbPlnRNV8nN2oNs6JOY",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759538,
                    "commentText": "Tu adoravas era levares um tiro na cabe\u00e7a caralho voc\u00eas sao uns merdas de portugu\u00eaeses n\u00e3o valem nada",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg.8nAmbPlnRNV8nNb_6Iimyv",
                    "user": "Bullshit Man",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759539,
                    "commentText": "@Nadia sillva estava a ser ir\u00f4nico, tem calma mi\u00fada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg.8nAmbPlnRNV8nO1-M6Juzh",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759541,
                    "commentText": "@Bullshit Man pois mas  n\u00e3o tens de ser assim ali\u00e1s eu n\u00e3o sou <b> mi\u00fada </b>t\u00e1",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg.8nAmbPlnRNV8nPyI-OqYsD",
                    "user": "Bullshit Man",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759543,
                    "commentText": "@Nadia sillva n\u00e3o tenho de ser assim como? Senhora",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxs_6QvG333ANXNHDl4AaABAg.8nAmbPlnRNV8nQaD0CE_oR",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810759545,
                    "commentText": "@Bullshit Man mau educado",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzUDNFkZTnPIneTYWZ4AaABAg",
            "user": "Tillicum Beach",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1542810761295,
            "commentText": "portugal nunca ira sair da crise enquanto sustentarmos estes parasitas , matem estes caralhos todos nao fazem falta nenhuma.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzUDNFkZTnPIneTYWZ4AaABAg.8mprgTijpXc8n--I5CbSqt",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761741,
                    "commentText": "Tillicum Beach\r Portugal nunca ir\u00e1 sair da crise enquanto n\u00e3o investir como deve ser, andar a fazer a guerra dos outros por migalhas com material militar <b> estrangeiro </b>e ter corrup\u00e7\u00e3o em diversas \u00e1reas, mesmo que tirassem os ciganos do pa\u00eds o pa\u00eds continuava uma desgra\u00e7a s\u00f3 \u00e0 conta da corrup\u00e7\u00e3o e depois ainda havia o problema da nossa popula\u00e7\u00e3o estagnante e pobre distribui\u00e7\u00e3o populacional pelo pa\u00eds que \u00e9 um dos motivos porque se tenta promover o mais poss\u00edvel a presen\u00e7a de emigrantes em Portugal.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzUDNFkZTnPIneTYWZ4AaABAg.8mprgTijpXc8nN4rgaqCtK",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761742,
                    "commentText": "Dev\u00edamos era matar voc\u00eas os portugu\u00eaeses k n\u00e3o valem nada s\u00f3 querem mandar em tudo s\u00e3o umns merdas",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzUDNFkZTnPIneTYWZ4AaABAg.8mprgTijpXc8nP8c3b4Dom",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761744,
                    "commentText": "uns*",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgzUDNFkZTnPIneTYWZ4AaABAg.8mprgTijpXc8oYsSvZSdY5",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761745,
                    "commentText": "\u200b@Nadia sillva oh minha <b> ganda </b<b> >puta</b>, quem devia de morrer \u00e9 ess<b> a ra\u00e7</b>a de merda a que pertences. mete-te no caralho se n\u00e3o gostas dos portugueses que fazes um favor a toda a gente. mais vale ter escumalhada c\u00e1 do que peda\u00e7os de merda como tu a mamar de rendimentos. nao te esque\u00e7as que tas em portugal  quem manda s\u00e3o os portugueses se queres mandar vai pa tua terra<b>  \u00f3 pu</b>ta que \u00e9 na india ou no caralho que te foda",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzHU0WXLMi6WaOh-k54AaABAg",
            "user": "Justice Warrior",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1537540361298,
            "commentText": "METAM ESTES CARALHOS NUM BARCO PARA A SIRIA!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYRjG93cvBgk2UzjZ4AaABAg",
            "user": "Francisco Calhordo",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1537540361300,
            "commentText": "Epa fodam os cornos  a esse filho da <b> puta </b> lampiao VENTUTA  ESSE<b>  GAJO</b> E UM BOI",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg",
            "user": "3000 Geovanny",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1534861961302,
            "commentText": "Sabem todos os ciganos mortos n\u00e3o faziam falta neste mundo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg.8jNCQcj83yC8nN4MKKyGKE",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761706,
                    "commentText": "E tu fazes mais falta pois s\u00f3 se for para criticar as outras pessoas seu merdas vai te fuder cara vai mamar no bagonho p\u00f4",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg.8jNCQcj83yC8oYstcqf_Wc",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761707,
                    "commentText": "@Nadia sillva Vai aprender a escrever <b> puta </b>nem isso sabes fazer",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg.8jNCQcj83yC8oZ2hFfZg5q",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761708,
                    "commentText": "@Miguel Pereira cabrao s\u00f3 queres \u00e9 foder os teus irm\u00e3os k vergonha de portugu\u00eas n\u00e3o vale uma merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg.8jNCQcj83yC8okvIaAZYD_",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761710,
                    "commentText": "\u200b@Nadia sillva ta calada <b> puta </b>do caralho que ja deves tar casada com o teu irmao desde os 5 anos. estroncaram-te essa cona toda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyhWuhuMf2zYCxa0VN4AaABAg.8jNCQcj83yC8ol168b6cHm",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761711,
                    "commentText": "@Miguel Pereira fds irm\u00e3o n\u00e3o somos violadores como voc\u00eas fazem nos ciganos casamos com outro tipo de pessoa n\u00e3o como voc\u00eas K matam beb\u00eas e violam crian\u00e7as e raptao fds eu <b> puta </b>s\u00f3 se for atua m\u00e3e que pos os cornos ao teu pai \ud83d\ude02 ent\u00e3o \u00e9 pk j\u00e1 viste a minha cona",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy_io9YgsFz4k5e44d4AaABAg",
            "user": "Fabio Pais",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532183561305,
            "commentText": "Andre ventura e uma merda",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzV4-66My1_h0SlYHh4AaABAg",
            "user": "Justice Warrior",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532183561307,
            "commentText": "METAM NOS NUM BARCO E MANDEM NOS PRA SIRIA!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzV4-66My1_h0SlYHh4AaABAg.8iXuUPFjb5h8nN4AMPO5VI",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761654,
                    "commentText": "Metemos te ati no inverno seu cabrao seu filho da <b> puta </b>\u00e9s um merdas pk \u00e9s<b>  racista</b> vai pro caralho tu e os portugu\u00eaeses todos seus cabroes uma maldi\u00e7\u00e3o caia para voc\u00eas",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwREridzmrAn_b27Od4AaABAg",
            "user": "LintonM3012T",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532183561311,
            "commentText": "haha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg",
            "user": "Alicia Medina",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591561313,
            "commentText": "os ciganos sao tao animais que gostam andar a porra com pessoas inocentes e fazer barulho e nao respeitem ningu\u00e9m se o mundo nao tibesse ciganos era melhor sonho",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8iNvedLtngK",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183561724,
                    "commentText": "Alicia Medina falas muito bem por tr\u00e1s de uma foto falsa da a cara com foto real podes ser o S\u00f3crates a crer gamar mais dinheiro e n\u00e3o sabemos",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8ijD6rJ9sXW",
                    "user": "LintonM3012T",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183561726,
                    "commentText": "Joao Antunes Concordo contigo mas tambem concordo com a alicia onde vivo so h\u00e1 ciganos que so querem andar a porrada e sao barulhentos e desrespeitadores foda se so quero sair desse sitio cheio de ciganos nao sabem ser bem educados foram criados por animais ou que",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8nN24Tv6Sjz",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761727,
                    "commentText": "Alicia e se foses mais e para a <b> puta </b>da tua vida k \u00e9 uma merda tu \u00e9 k \u00e9s uma<b>  vaca</b> k o teu pai foi te a cu na su<b> a put</b>a da merda vai te prostituir maise e o k voc\u00eas fazem para ganhar dinheiro s<b> ua pu</b<b> >ta v</b>aca da merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8nN2FXOlrwf",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761728,
                    "commentText": "Se n\u00e3o fizeses barulho morriamos voc\u00eas n\u00e3o fazem barulho seus merdas voc\u00eas querem mandar em tudo seus filhos da puta",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8nN2M6sJwj4",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761730,
                    "commentText": "Era um sonho os ciganos matarem voc\u00eas todos mesmo at\u00e9 bebez eu matava da voca rassa sua <b> vaca </b>da merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8oYqBw5EtBf",
                    "user": "Bruno Costa",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761731,
                    "commentText": "@Nadia sillva VAI TRABALHAR PARASITA DO CRL",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyXGi4zExjigPKCsJh4AaABAg.8haxDrfEQqK8oYqFlg5Ggc",
                    "user": "Bruno Costa",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402761732,
                    "commentText": "@Nadia sillva E JA AGORA APRENDE A ESCREVER SEU PEDA\u00c7O DE MERDA",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwBU3nR9NwoGFubePl4AaABAg",
            "user": "Ricardo Fernandes",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591561316,
            "commentText": "Continuo sem perceber. Lutam por um pa\u00eds democr\u00e1tico mas o homem n\u00e3o pode ter a opini\u00e3o dele s\u00f3 porque n\u00e3o \u00e9 a politicamente correcta. Enfim...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzqfzm8TWeP5AkQlp54AaABAg",
            "user": "Aline Oliveira",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591561318,
            "commentText": "Respeito para com todos! Assim como h\u00e1 ciganos mal car\u00e1ter h\u00e1 todos os tipos em diversas ra\u00e7as.\nPor uma vida de menos <b> racismo </b>e mais amor ao pr\u00f3ximo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzxaMFX1_AJlL0sSFh4AaABAg",
            "user": "Hugo Laranjo",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591561320,
            "commentText": "Polemicas a parte...o politicozeco teve tomates..isso temos de reconhecer",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw4ZQYLVQnBJNnaqNZ4AaABAg",
            "user": "Lu\u00eds Nata",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1529591561322,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 <b> racista </b>n\u00e3o senhor. \u00c9 um PORCO<b>  racista</b>. Tal como os que votam nele. J\u00e1 agora, n\u00e3o so<b> u cigan</b>o, nem \u00e1rabe, n<b> em neg</b>ro, nem asi\u00e1tico, nem porra nenhuma. Sou apenas humano e isso \u00e9 a minha identidade racial.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw4ZQYLVQnBJNnaqNZ4AaABAg.8gkeDzTZ5aL8iNwHTYPozA",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183561669,
                    "commentText": "Lu\u00eds Nata senhor Lu\u00eds voc\u00ea tem dom isso sim tem um cora\u00e7\u00e3o enorme e sim sabe ver as coisas nem todos os ciganos s\u00e3o iguais eu trabalho mas infelizmente n\u00e3o disse a ningu\u00e9m que sou <b> cigano </b>pois n\u00e3o me dariam trabalho. Forte abra\u00e7o",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxcHlnQ3pKVE3z9MmR4AaABAg",
            "user": "Cristina Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161325,
            "commentText": "Infelizmente pessoas como este senhor n\u00e3o deveriam ser dignos de se candidatar sequer a um cargo como este. <b> Racismo </b>\u00e9 crime",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxcHlnQ3pKVE3z9MmR4AaABAg.8gRkC4E-bB28n-0jd-MOSj",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761688,
                    "commentText": "E est\u00e1 a imitar o Trump, se n\u00e3o fosse por causa do Trump, o Sr. Andr\u00e9 Ventura n\u00e3o fazia uma candidatura assim, Portugal t\u00e1 uma desgra\u00e7a.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwxGOcQo4qjvpuZvlt4AaABAg",
            "user": "Tatiana Amaral",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161329,
            "commentText": "cuitadinha da prinesinha tinha medo de ser insultado ai credo crlh voces e ke insultam os ciganos e depois vem com merdas que tenhem medo de ser insultados mas por tras ja falam mal crlh",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwes0_pnNy7eg8TSz94AaABAg",
            "user": "El Patron",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161332,
            "commentText": "N\u00e3o sou <b> racista </b>de longe e tudo bem em aceitar todo o tipo de cultura<b>  ra\u00e7a</b> o<b> u etni</b>a!\nAgora quem est\u00e1 neste pais sem fazer um caralho da vida, sem trabalhar, a contribuir para a criminalidade, a comer os subsidios que os meus impostos (e do povo trabalhador) proporcionam, a ter todo o tipo de regalias que eu e o povo trabalhador nao temos, a desrespeitar tudo e todos (trabalhei num hospital e nunca vi tanta falta de respeito para com toda a gente como vi por parte de elementos ciganos) e trinta por uma linha TEM DE ACABAR! Muito bem o Andre Ventura! Homem de colhoes que quer meter IGUALDADE PARA TODOS! N\u00e3o \u00e9 isso que querem? IGUALDADE? Entao vamos todos cumprir com os nossos DEVERES!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMdG577t6odySv8xR4AaABAg",
            "user": "Cora\u00e7\u00e3o partido maa de chama acesa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161335,
            "commentText": "Caros espetadores do YouTube comentem mas sem <b> racismo.</b>..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzMdG577t6odySv8xR4AaABAg.8gNx4JZC61Q8nN3LPH_9MR",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761684,
                    "commentText": "Pois mas falam mt mal dos ciganos caralho",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzighby-26oRMle3sh4AaABAg",
            "user": "D Carvalho",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161339,
            "commentText": "O <b> gajo </b>\u00e9 benfiquista mas n\u00e3o \u00e9 parvo! Nao se ia mete rno meio dos ciganos pa levar",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyoIxcyrWUErKi6mZd4AaABAg",
            "user": "R osso",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161342,
            "commentText": "Os ciganos sempre ligados \u00e0 problemas",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyoIxcyrWUErKi6mZd4AaABAg.8gKN_-3QJpv8nN3zOV0UgF",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810761658,
                    "commentText": "Pk sao voc\u00eas k fazem os problemas seus racistas da merda seus filhos da puta",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxB0pZqzho3SLW9gA14AaABAg",
            "user": "Tuga Tuga",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161346,
            "commentText": "Hoodoo ventura tu es um palhaco .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyrvEI43Kqj0npn1NN4AaABAg",
            "user": "Francisco Calhordo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913161348,
            "commentText": "VENTURA  os ciganos  deviam te fuder os cornos boi benfiquista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxclHmJF9uWF2dbHVd4AaABAg",
            "user": "Gisela Pereira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162672,
            "commentText": "Para Todos OS RACISTAS : N\u00d3S N\u00c3O MATAMOS M\u00c3ES N\u00c3O MATAMOS OS NOSSOS AV\u00d3S N\u00c3O VIOLAMOS NOSSAS FILHAS OU FILHOS. OU QUALQUER OUTRA CRIAN\u00c7A. FILHOS DA <b> PUTA </b>IPOCRITAS S\u00c3O VOC\u00caS<b>  RACISTA</b>.. VOC\u00caS SIM S\u00c3O ESCUMALHA CAMBADA DE ATRASADOS.!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBDAf2khRCmG6xzjV4AaABAg",
            "user": "francisco bebedolas",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162674,
            "commentText": "Eu sou <b> cigano </b>do norte, Braga o povo portugues que n\u00e3o \u00e9<b>  cigano</b> antes de deixarem os comentarios deviam fazer uma reflex\u00e3o ao povo portugues. Porque na televis\u00e3o n\u00e3o da outras noticias, a n\u00e3o ser do povo filhos d<b> a put</b>a psicotapas, pedofelos,assassinos, ladr\u00f5es, corruptos, s\u00e3o as noticias do dia a dia que passam na tv, a todos os racistas deviam meter uma granada no cu para levanta-los no ar para acabar com eles.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyBDAf2khRCmG6xzjV4AaABAg.8fp4oIFYV-z8n-0Y9tzXpe",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763013,
                    "commentText": "J\u00e1 se sabe por senso comum que o povo portugu\u00eas t\u00e1 uma desgra\u00e7a, na pol\u00edtica na economia, etc... precisamos de reformas.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzs1YLgMUam1hjF8ct4AaABAg",
            "user": "Raissa Cardoso",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162676,
            "commentText": "Quem falar mal dos ciganos s\u00e3o racistas ol\u00e9 por os ciganos eu seu cigana pura",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQjruADwmpXbQ3_ll4AaABAg",
            "user": "klp SSS",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162678,
            "commentText": "Ciganos problem antigo q ninguem consegue resolver depois da ll GuerraMundial ?\nEssa gente nao terra discriminate en tod lado",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzQjruADwmpXbQ3_ll4AaABAg.8efN1PWY9-c8iNvEoDjrqX",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183563056,
                    "commentText": "klp SSS e que tal aprender a escrever?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQjruADwmpXbQ3_ll4AaABAg.8efN1PWY9-c8iNwZUefQlH",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183563057,
                    "commentText": "Migo mi chupi l\u00e1 pile se me deres como <b> cigano </b>te dou muito denero  mas si perderes mi chupas l\u00e1<b>  bola</b> esquerda ki achas?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQjruADwmpXbQ3_ll4AaABAg.8efN1PWY9-c8iNwcwq1wVY",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183563058,
                    "commentText": "Entendeu? Nem eu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzQjruADwmpXbQ3_ll4AaABAg.8efN1PWY9-c8nN3sOxlqhW",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763064,
                    "commentText": "@Joao Antunes kkkkKKK mt forte",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyOZFOMSniL9clSYtB4AaABAg",
            "user": "Marco Dias Lopes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162680,
            "commentText": "Ele quer tirar o rci a comunidade cigana eu sei bem para que para dar os meninos dele rapazes sem nome",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzSE2FTnJnn5rXNJBx4AaABAg",
            "user": "Rafael SM",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162687,
            "commentText": "O Andr\u00e9 ventura \u00e9 um resista de merda at\u00e3o ele n\u00e3o v\u00ea que n\u00e3o somos nada neste mundo tristeza mesmo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxpnqvaBD2uGSAKc9h4AaABAg",
            "user": "Rafael SM",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162689,
            "commentText": "H\u00e1 s\u00f3 fala mal dos ciganos que s\u00e3o ladr\u00f5es.  Ladr\u00f5es h\u00e1 em todo lado h\u00e1 pol\u00edcia h\u00e1 ju\u00edzes h\u00e1 banqueiros h\u00e1 empres\u00e1rios somos todos ladr\u00f5es e n\u00e3o diga que n\u00e3o",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzcMpezvGJF0u2G0Et4AaABAg",
            "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162690,
            "commentText": "Leia este artigo...\"Ningu\u00e9m quer um bairro de ciganos perto de casa!\"...\nhttp://porfalarnoutracoisa.sapo.pt/2017/07/ninguem-quer-um-bairro-de-ciganos-perto.html",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzcMpezvGJF0u2G0Et4AaABAg.8dfTxZNz31o8nN39wzTXUY",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810762990,
                    "commentText": "Pois s\u00f3 falam mal dos ciganos seus racistas da merda s\u00f3 voc\u00eas e que querem ter direito a tudo vaio se fuder",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw5MJ2VSIzklUSvQJ54AaABAg",
            "user": "Dayvidonex",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162692,
            "commentText": "e tao bom quando os midia dobram embelezam os dados para nos manterem de olhos fechados",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9k9YvoBuI1RbD-6x4AaABAg",
            "user": "rui cruz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162694,
            "commentText": "Somos todos iguais e cada um faz o que quiser",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy9k9YvoBuI1RbD-6x4AaABAg.8dNvjOq89VL8okvOvb0X1Y",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402762996,
                    "commentText": "errado",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx32BG7dLXH99KPxWd4AaABAg",
            "user": "Diego Resende",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162696,
            "commentText": "N\u00e3o sei quem ser\u00e1 pior. Os ciganos ou este Nabo..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx3U-FeRttVQDhgIzZ4AaABAg",
            "user": "Luis F.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162697,
            "commentText": "Pois \u00e9!... A VERDADE, doi sempre! (N\u00e2o \u00e9 verdade?!). Ou ser\u00e1 que j\u00e1 n\u00e2o se pode dizer as verdades??...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx3U-FeRttVQDhgIzZ4AaABAg.8dB47GjxJqR8iNu6Zs0SFQ",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183563006,
                    "commentText": "Luis F. A verdade \u00e9 que eu trabalho e sou <b> cigano </b>mas como n\u00e3o sabem que sou<b>  cigano</b> fui bem aceite para trabalhar. Devia ver bem as coisas antes de falar. Dizem os ciganos n\u00e3o querem trabalho voc\u00ea dava trabalho para alguns dele? Agora a parte do rsi a\u00ed tal s\u00f3 recebem do bom e do melhor e n\u00e3o fazem nada . . Vamos ver quem recebe mais rsi?  A sua atnia como gostam de chamar brancos t\u00e3o bem a cima da m\u00e9dia a receber inser\u00e7\u00e3o social mas muito acima dos ciganos. Uma coisa lhe garanto se n\u00e3o fossem ciganos viveram em portugal j\u00e1 outro pa\u00eds tinha fundido Portugal",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxeVMfhWcKMqXMnmrV4AaABAg",
            "user": "UltraNacionalPT",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162699,
            "commentText": "Muito bem!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxeVMfhWcKMqXMnmrV4AaABAg.8cbjxSHVcOI8nN4SvTM10x",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763019,
                    "commentText": "Muito bem \u00e9 o caralho seu filho da <b> puta </b>voc\u00eas s\u00e3o uns merdas viva os ciganos",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz6w2hpPNTrVRJdbcB4AaABAg",
            "user": "Ivan De Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162701,
            "commentText": "filhos da <b> puta </b>.. voc\u00eas todos .. burro da merda  Andr\u00e9",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaCtiJ-0G5Az3FMTl4AaABAg",
            "user": "Acelera Rodrigues",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162703,
            "commentText": "Pois. Em Portugal dizer mal dos ciganos, dizer a verdade sobre os ciganos d\u00e1 direito a um processo-crime. Depois as outras pessoas \u00e9 que s\u00e3o xen\u00f3fobas, racistas e outras coisas mais, al\u00e9m de serem sujeitos a bloqueio nas redes sociais etc etc.\nAh, Andr\u00e9 Ventura escolheu mal a hora de ir ao bairro. Porque, normalmente, os ciganos trabalham no turno da noite. Como se viu, \u00e0quela hora, estava l\u00e1 toda gente. Vivem do qu\u00ea? Do trabalho noturno, claro. Nunca do subs\u00eddios\u2026",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzaCtiJ-0G5Az3FMTl4AaABAg.8btK10KYz2f8swcOQ7SKBk",
                    "user": "Joel Ferreira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1555857163049,
                    "commentText": "Haahahhaajjaja loooooool",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyGPHIy2LaaB6HAVNd4AaABAg",
            "user": "FCP GMR",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162705,
            "commentText": "A terra dos ciganos \u00e9 romenia nao india",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyGPHIy2LaaB6HAVNd4AaABAg.8bnlzPMpW-l8n8gzvhfLEz",
                    "user": "Jose Magalhaes",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763035,
                    "commentText": "seu animal ignorante!... \u00c9s <b> mon<b> h\u00e9?</b</b>>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyGPHIy2LaaB6HAVNd4AaABAg.8bnlzPMpW-l8nN0qY-l3PI",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763036,
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 nium deses somos de Portugal seus cabroes da merda voc\u00eas devem ser do inferno k \u00e9 bastante diferente seus merdas de portugu\u00eas voc\u00eas metem nojo merdas fds",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyGPHIy2LaaB6HAVNd4AaABAg.8bnlzPMpW-l8qoDw_rt0GY",
                    "user": "marlito731",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759563037,
                    "commentText": "@Afonso_ sj ja esta confirmado com testes de DNA que os ciganos sao originarios do subcontinente indiano. Os resultados  foram publicados online num jornal chamado biology today.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyGPHIy2LaaB6HAVNd4AaABAg.8bnlzPMpW-l8qoE4Y2OVWQ",
                    "user": "marlito731",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759563039,
                    "commentText": "Os ciganos sao originarios do subcontinente indiano. Testes de DNA ja comprovaram isso",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzdzev77BlCwrWhyV14AaABAg",
            "user": "Gerson Vitorino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162707,
            "commentText": "Brtv brandoa...tu es um <b> psicopata </b>que medo...ajudem este homem pff ele precisa de ajuda kkkkkkk.peturbado!!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5Yh8RaW2clvaSpj54AaABAg",
            "user": "Gerson Vitorino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162709,
            "commentText": "Problema es tu tas te a valer dos ciganos para ganhares as elei\u00e7oens a presidente da camara mas nem perto vais xegar <b> racista </b>nao vais longe",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx5Yh8RaW2clvaSpj54AaABAg.8bLzzkCKY-J8nN1i5kexjh",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763027,
                    "commentText": "@Gerson Vitorino ele n\u00e3o falo mal nanais",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyjvWuLm6kRL5v-YWV4AaABAg",
            "user": "Ana Diniz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162711,
            "commentText": "Pessoas de m\u00e1 r\u00e9s existem em qualquer lugar onde existam pessoas, sejam Roma ou n\u00e3o. A n\u00edvel econ\u00f3mico, a popula\u00e7\u00e3o Roma n\u00e3o \u00e9 de uma extens\u00e3o em Portugal que possa levar os incumpridores a causarem uma mossa significativa nas finan\u00e7as nacionais, o que n\u00e3o significa que tal como qualquer outro cidad\u00e3o o devam fazer, mas representam uma pequena percentagem em compara\u00e7\u00e3o ao total populacional. Existem imensos incumpridores e criminosos em todo o pa\u00eds e isso n\u00e3o \u00e9 espec\u00edfico de um qualquer grupo. \u00c9 infeliz a falta de vontade de melhorar o conhecimento sobre os outros e o <b> racismo </b>existente. \u00c9 preciso melhorar a educa\u00e7\u00e3o e o conhecimento de todos e falar mais sobre o assunto, algo que a TVI tem vindo a procurar fazer e que aprecio ver e seria tamb\u00e9m muito bom ver outros canais e meios (inclusive escolas) a fazer.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwaMZsoXeq6ZXAs4-N4AaABAg",
            "user": "Hugo Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913162713,
            "commentText": "N\u00e3o podemos de todo generalizar toda a comunidade de <b> etnia </b>cigana, isto porque existem pessoas boas e pessoas m\u00e1s todos somos portugueses e todos temos os mesmos direitos sejamos ciganos, pretos, brancos etc.. Inclusive j\u00e1 presenciei situa\u00e7\u00f5es com portugueses que foram muito mal educados em transportes p\u00fablicos e tamb\u00e9m n\u00e3o pagaram bilhete, e por isso o tipo de pessoa que diz que a<b>  etnia</b> cigana cria conflitos \u00e9 certo que o fazem mas tamb\u00e9m os portugueses o fazem (\u00c9 a minha opini\u00e3o vendo este v\u00eddeo).",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwaMZsoXeq6ZXAs4-N4AaABAg.8b0kEuIeZYk8mzzuo4FW8K",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763045,
                    "commentText": "O problema \u00e9 a malta que d\u00e1 m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o \u00e0 <b> etnia,</b> j\u00e1 se viu o mesmo com os refugiados.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwaMZsoXeq6ZXAs4-N4AaABAg.8b0kEuIeZYk8nN0BJg8Pvf",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810763046,
                    "commentText": "Isso \u00e9 verdd so querem falar mal dos ciganos mas n\u00e3o olhao para eles k vaiao pro inferno",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwGoM2HUly-ssw5-Cx4AaABAg",
            "user": "Andre Ventura",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163829,
            "commentText": "Eu vivo ao p\u00e9 dos ciganos e pelo o contraio sao trabalhadores e os nao ciganos que vivem aqui sao traficantes de droga aten\u00e7ao os que nao sao ciganos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz15YRp5tXm2_0pZxZ4AaABAg",
            "user": "NAIMA GIRL",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163831,
            "commentText": "olha o meu av\u00f3",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg",
            "user": "Quim Soares",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163832,
            "commentText": "Me cago nos teus mortos andre ventura tens o cu todo <b> roto </b>come nossas merdas",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 36,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08d5tlnBgRZn",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164275,
                    "commentText": "quim soares kkkkkkk eu tabem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08dgVtNuCUH6",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164276,
                    "commentText": "at\u00e9 a  merda que voc\u00eas cagam tem mais valor que voc\u00eas",
                    "likes": 13
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08dhUjHkR_FM",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164277,
                    "commentText": "David Brito cala te pa cabrao de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------4YUU",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164279,
                    "commentText": "vai aprender a escrever <b> analfabeta </b>do caralho",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------2KXq",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164280,
                    "commentText": "David Brito tas a falar para quem \u00f3 palhaco de merda vela tem respeitinho pelos ciganinhos eles nao fazem nada nem \u00e9 so eles k fazem tudo tabem ha pessoas nais piores do k ciganos ta o cabrao??",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------GliV",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164281,
                    "commentText": "os ciganos n\u00e3o fazem nada? hahahaha s\u00f3 se for no sentido de trabalhar honestamente porque nem para trolhas eles servem",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------ECv4",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164283,
                    "commentText": "David Brito cala te cuida da tua vida ta o <b> paneleiro </b>deixa os ciganhos em paz se tu estivesses ha minha beira queria k tu disseses isso ha minha beira quero ver partia esaa boca \n\nOlha uma coisa eles tem direito dr viver de comer de cagar para a tua boca de fazer tudo k quiser ta seu<b>  gay</b>\nVe se aprendes criancinha burro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------TRXl",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164284,
                    "commentText": "Partias-me a boca? hahahah com a for\u00e7a que tens deve dar para bater umas pivias ao teu futuro marido e pouco mais.\n\nE j\u00e1 agora os Direito Humanos n\u00e3o se aplicam a animais.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------Ufu4",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164285,
                    "commentText": "David Brito Devias ter vergonha na cara ta garoto ve se calas a boca...\n\u00d3 <b> racista </b>tabem gostavas k te gozasem nessa cara k tens de<b>  paneleiro</b>??;",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------63kQ",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164287,
                    "commentText": "Tu por acaso j\u00e1 me vistes para dizer que tenho cara de <b> paneleiro </b>hahahaha se eu fosse a ti estava caladinha porque a \u00fanica coisa que estas a fazer \u00e9 a enterrar-te cada vez mais",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------5OFm",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164760,
                    "commentText": "David Brito Tens cada piada ja agora eu nao te vi nota se ahaaahahah muito engracado paneleirinho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------Og66",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164761,
                    "commentText": "Erica Vanessa Cada piada? N\u00e3o. \nCada verdade? Isso sim j\u00e1 \u00e9 mais correto...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------I1Q3",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164762,
                    "commentText": "Concordo pigbenis",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------Nbta",
                    "user": "Erica Vanessa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164764,
                    "commentText": "PigBenis vai te foder mo\u00e7o nao gostas n\u00e3o \u00e9s obrigado a gostar pois nao entao cala te",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx07------1uXs",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164765,
                    "commentText": "As verdades t\u00eam que ser ditas seu escumalha",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08e9JD6MK3Hx",
                    "user": "Rafael SM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164767,
                    "commentText": "Ao menos os ciganos n\u00e3o fodem os pr\u00f3prios filhos e engravida as filhas nem mata os filhos no telejornal s\u00f3 se v\u00ea isso viol\u00eancia com a pr\u00f3pria fam\u00edlia  e depois se suicidar , atrasados, mental kkkk",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eA4dmv94p7",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164768,
                    "commentText": "Pois n\u00e3o fazem ainda pior como por exemplo obrigar as filhas de 15 anos a casar com os primos , vivem do rendimento social(n\u00e3o fazem um caralho e recebem dinheiro) arranjam confus\u00f5es em todo lado e ainda assaltam lojas como se fosse um passatempo...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eAYdNTPjr3",
                    "user": "Rafael SM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164769,
                    "commentText": "O que \u00e9 pior casar uma filha com 15 anos.  Ou fudela como voc\u00eas fazem hammm um pr\u00f3prio pai fazer isso com a filha meu deus como tem coragem  covardes devia arancar a rola a todos que fazem isso  \u00e9 se gabam que trabalham que s\u00e3o trabalhadores  e n\u00e3o pede o rsi  mais mata e viola os pr\u00f3prios filhos.   S\u00e3o piores que bichos  eu choro quando da na TV  crian\u00e7as que s\u00e3o mortas por nada  s\u00e3o ums asasinos  pior <b> ra\u00e7a </b> , por isso pense quem \u00e9 agora os maus da fita",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eAf0iM_e4H",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164770,
                    "commentText": "Voc\u00eas dizem sempre a mesma merda lol  apenas uma pequena minoria s\u00e3o ped\u00f3filos e violadores mas quando se fala de ciganos a hist\u00f3ria \u00e9 bem diferente.\n\n\n\n\nPS: o que me da vontade de chorar s\u00e3o esses erros ortogr\u00e1ficos de prim\u00e1ria\ud83d\udc4c\ud83d\udd2b",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eAjVdJloVf",
                    "user": "Rafael SM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164772,
                    "commentText": "PigBenis pois \u00e9 vcs mata vossos filhos sem d\u00f3 nem piedade at\u00e9 os entera nos vossos jardins e v\u00e3o para bares beber como n\u00e3o fosse nada beb\u00eas com a fralda cheia de vossos sangue pq o violaram at\u00e9 filma e manda pra m\u00e3e pai s\u00e3o verdadeiros psicopatas os ciganos pode ser ladr\u00f5es mais n\u00e3o rouba a vida dos filhos \ud83d\ude0e\ud83d\ude0e, j\u00e1 voc\u00eas n\u00e3o digo o mesmo bay bay",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eAzmvJ6CmQ",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164773,
                    "commentText": "vai assaltar umas lojas para descontrair",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eB-xGjlx0O",
                    "user": "Rafael SM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164774,
                    "commentText": "PigBenis desculpe mas eu n\u00e3o tenho esse abito   j\u00e1 tu parece que t\u00eam",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eB1zk0GDz6",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164776,
                    "commentText": "Um h\u00e1bito que eu tenho a certeza que nunca tiveste foi ir \u00e0 escola.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eB2rTngNf4",
                    "user": "Rafael SM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164783,
                    "commentText": "PigBenis seu arombado se eu n\u00e3o fosse a escola como eu saberia escrever kkkk \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08eft5Bt4FNy",
                    "user": "Quim Soares",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164784,
                    "commentText": "Um cancro lhe saia ha esses senhores",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08epcYFUsBf7",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164786,
                    "commentText": "cancro deves ter tu com esse tumor na cara seu rato de esgoto nojento",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08fskL9NjjsJ",
                    "user": "Quim Soares",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164787,
                    "commentText": "Tillicum Beach cancro tem a tua m\u00e3e",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08fsqKVt7Aun",
                    "user": "Tillicum Beach",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164789,
                    "commentText": "Antes ter cancro que ser cigano",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08gMG4QRYmKH",
                    "user": "Joao Madeira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164790,
                    "commentText": "David Brito \u00e9s uma merda seu filho da <b> puta </b>, pai se soubesse quem eras gostava de falar",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08hoq-ZSLrzu",
                    "user": "Tiago Pina",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564792,
                    "commentText": "Erica Vanessa cala-te cigana de merda a comer a pala dos nossos impostos <b> puta </b>de merda a unica coisa para q servias era para chupar-me a pila",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08hoq7LFVyTd",
                    "user": "Tiago Pina",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564793,
                    "commentText": "Quim Soares a tua s\u00f3 se for",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08iXuoJkHzSi",
                    "user": "Justice Warrior",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564795,
                    "commentText": "Erica Vanessa\nAcabei de ver o teu perfil..\nEs muito sexy e tens um l\u00e1bios carnudos que \u00e9 uma b\u00ean\u00e7\u00e3o!!\nJ\u00e1 pensaste em fazer broches por 10\u20ac?? Se engulires dou te 15\u20ac",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08l6c1AH6UPS",
                    "user": "El Sombra Ribertz",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364796,
                    "commentText": "@Justice Warrior foi top mano\n\nArrumaste com a <b> puta </b>de vez \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08l6cG3ojAbh",
                    "user": "El Sombra Ribertz",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364797,
                    "commentText": "Essa Erica Vanessa deve ser desmamada de primeira uma calona de trabalhar \u00e9 so sacar bicos e pater pivias aos maridos punheteiros ciganos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08lOef4t3au0",
                    "user": "Diogo Cabe\u00e7a",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364799,
                    "commentText": "@Tiago Pina se se apanha ce acabava com tua vida . so por tere a di to Erica  Vanessa  uma coversa choveta es mesmo um pode fese mesmo pela tua liguejem porco seu fdp ..o que diseste a erica fazia te eu a ti.,,a tua mae e uma <b> puta </b>,,e tu es maltez um <b> (drogado</b>) que vendes o vu pela a droga ,,ades morrer com pau no cu ahaha. ,,e se vor homem  da me o teu numero que vo ater comtigo ,,prara te por a pau  no teu cu e da boca ,,monte  de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy09X8aPQ4q8m92SHJ4AaABAg.8alcGSHJlx08mkWAqNs2Fc",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764800,
                    "commentText": "O que \u00e9 que tu queres seu grande monte de merda, voc\u00eas s\u00f3 gostam de amea\u00e7ar mas quando \n\u00e9 para andar \u00e1 porrada chamam os primos, os c\u00e3es, as sogras e o caralho, vai trabalhar monte de merda do caralho <b> cigano </b>de merda escumalha animal de merda",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwnkJ9GEmdqHExvoRt4AaABAg",
            "user": "NH",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163834,
            "commentText": "Toda a gente sabe como \u00e9 mas \u00e9 tab\u00fa. Ningu\u00e9m fala!\nN\u00e3o se pode generalizar, \u00e9 verdade, mas 80%.. 90% dos ciganos vive de subs\u00eddios. Tem casas da camara com rendas a baixo custo, porque supostamente n\u00e3o tem dinheiro, mas depois tem carros e carrinhas de uma certa marca alem\u00e3 que valem mais que muitos apartamentos.\nE a comunica\u00e7\u00e3o social tamb\u00e9m tem a sua <b> cota </b>de culpa. Porque falar a verdade agora \u00e9<b>  racismo</b> <b> e xenofobi</b>a.  \nN\u00e3o sei onde isto vai parar.",
            "likes": 29,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwI6KZURzjU-e24Kq94AaABAg",
            "user": "alo win",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163836,
            "commentText": "\u00c9 a unica vez que concordo com o andre ventura. Os donos de portugal sao os ciganos e nos a trabalhar para eles!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwI6KZURzjU-e24Kq94AaABAg.8alJS5j0RFQ8iNtYEl4NK0",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564129,
                    "commentText": "alo win os donos de Portugal s\u00e3o os ciganos??? Amigo vai ter com S\u00f3crates com passos Coelho que meteram o dinheiro ao bolso",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzhigNbVaQe8X--6Cd4AaABAg",
            "user": "Marta Isabela",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163838,
            "commentText": "Contra factos existem sempre argumentos rid\u00edculos de racismo",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxq3aId5XhUVPrmEBZ4AaABAg",
            "user": "fabio vicente",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163839,
            "commentText": "Farto de merda j\u00e1 ando eu, cada <b> macaco </b>em seu galho .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg",
            "user": "fabio vicente",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163841,
            "commentText": "Ciganos fora de portugal !!!",
            "likes": 40,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8aD6UYNYqUS",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164222,
                    "commentText": "Bem pode esperar sentado!..vai sonhando...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8f-KuGVbHJH",
                    "user": "CANAL de Gabriela Bem-Vindo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913164224,
                    "commentText": "Fabio vicente eu sou cigana portuguesa de pai portugu\u00eas <b> cigano </b>e m\u00e3e portuguesa mexe n\u00e3o cigana o que tu diz n\u00e3o \u00e9 bem nem a l\u00f3gica porque tu quer mandar nos fora de Portugal Tu conhece a hist\u00f3ria de Portugal h\u00e1 s\u00e9culos atr\u00e1s Portugal nem existia por isso antes de falar pensa um pouco",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8gdmMUXlwX2",
                    "user": "andre vicente",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591564225,
                    "commentText": "fabio vicente \nVem dizer isso na cara de um <b> cigano </b>pra vers o que te acontece",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8hoqK__Lmxn",
                    "user": "Tiago Pina",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564227,
                    "commentText": "CANAL de Gabriela Bem-Vindo olha mo\u00e7a ignorante Portugal \u00e9 um dos paises mais velhos do mundo com cerca de 850 anos de <b> idade </b>e voc\u00eas s\u00e3o uma praga maldita q n faz falta nenhuma a este pa\u00eds",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8hwLmcYE-Ic",
                    "user": "goku gamer",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564228,
                    "commentText": "Vem dizer isso na cara de um cigano\ud83d\ude21",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8khRox_Q1Rr",
                    "user": "JoaoCosta85",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364229,
                    "commentText": "andre vicente esse tipo de atitude n\u00e3o ajuda. Evidente que ningu\u00e9m diz nada aos ciganos. Eu pelo menos n\u00e3o, chamo a pol\u00edcia que \u00e9 para isso que ela existe. N\u00e3o me armo em her\u00f3i. Mas quem perde s\u00e3o os ciganos honestos, que acabam por ser descriminamos. Quantas empresas contratam ciganos? Quantas pessoas ignoram um <b> cigano </b>se este precisar de ajuda?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nMzvNTbujb",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764231,
                    "commentText": "F\u00e1bio Vicente j\u00e1 que tas t\u00e3o mal deste mundo sai tu pk es tu que ta aki a mais seu filho da <b> puta </b>cara duma merda cabrao o teu pai foi te ao cu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nN-3RpiUHU",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764232,
                    "commentText": "@andre vicente dava-lhe um tiro e matava lhe logo a fam\u00edlia dele k para aprender H\u00e1 n\u00e3o a falar mal de noz",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nN-GzbTaC4",
                    "user": "Nadia sillva",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764234,
                    "commentText": "@JoaoCosta85 isso \u00e9 verdade Deus est\u00e1 no teu cora\u00e7\u00e3o sabes pk pk n\u00e3o \u00e9s racista",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nODLFpYaxi",
                    "user": "El Sombra Ribertz",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764235,
                    "commentText": "@CANAL de Gabriela Bem-Vindo oh vaquinha n\u00f3s n\u00e3o somos obrigados a ter esterco como voc\u00eas neste pa\u00eds....",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nOJ9toI0NP",
                    "user": "El Sombra Ribertz",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764535,
                    "commentText": "@Nadia sillva oh bitch oh calas te oh apanhas com ele na boquinha e com leitinho \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95\ud83d\udd95 fuck shit bitch",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nj0u-AbYw7",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764537,
                    "commentText": "@andre vicente se o <b> cigano </b>fosse um homem com colhoes dizia na boa e ainda o desfazia na rua mas n\u00e3o sao uns pandulas que precisam de armas e da familia para os defender",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8ntYicKaWuL",
                    "user": "andre vicente",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764538,
                    "commentText": "@Mariana Brito Ent\u00e3o olha amiga estas mt mal enganada os ciganos n chamam fam\u00edlia nem andam armados isso mais uma vez foram as pessoas q  inventaram percebes .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxr-ImTpGqRFMbUBu54AaABAg.8aA_x2Ny7kG8nui806gLmH",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764539,
                    "commentText": "@andre vicente lool inventaram inventaram",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxVHvTJvLvCOq-98oR4AaABAg",
            "user": "ppp reis",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163843,
            "commentText": "Se ele um dia for a uma feira de ciganos \u00e9 violado com todo o merito.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxVHvTJvLvCOq-98oR4AaABAg.8aADyE5qqYP8iNuMNla1PB",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564109,
                    "commentText": "ppp reis amigo violado n\u00e3o ser\u00e1 porque <b> cigano </b>n\u00e3o viola mas que pode levar uma bela surra isso pode com todo o m\u00e9rito,,\ud83d\ude1a\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzp2zGpp98xQdo5l2F4AaABAg",
            "user": "Nara Abreu",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163845,
            "commentText": "Portugu\u00eas sendo portugu\u00eas.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg",
            "user": "Bruno Duque",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163847,
            "commentText": "Maior parte dos que conhe\u00e7o s\u00f3 armam merda. Roubam carros, mudam matr\u00edculas, vendem \u00e1s pe\u00e7as para fora, roubos atr\u00e1s de roubos e assaltos, todos os meses ali a cair o RSI, uma pessoa n\u00e3o pode dizer nada ou olhar que amea\u00e7am logo ou chamam os n\u00e3o sei quantos primos que t\u00eam, pedem dinheiro emprestado a malta e nunca mais devolvem... Infelizmente uma pessoa \u00e9 obrigada a falar mal de uma <b> ra\u00e7a </b>n\u00e3o conhecendo um \u00fanico dos mesmo que seja decente, n\u00e3o roube, n\u00e3o minta, etc. \u00c9 percept\u00edvel desta forma o descontentamento dos portugueses !",
            "likes": 39,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg.8_AEBs0-Ui68kZebRJPVHC",
                    "user": "Bebiana Gomes",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364253,
                    "commentText": "Bruno Duque  primeiro n\u00e3o \u00e9 <b> ra\u00e7a </b>! \u00c9 uma<b>  etnia</b>! Pensam que estar um dia inteiro em feiras n\u00e3o \u00e9 trabalho ? E quantos parasitas se<b> m etni</b>a n\u00e3o trabalham e est\u00e3o a viver \u00e0 custa do estado ? Meu amigo , se podesses at\u00e9 tu o fazias ! E n\u00e3o me venhas com tretas , ent\u00e3o n\u00e3o atires pedras ao ar se o teu telhado \u00e9 de vidro.\nSou vareira e conv\u00edvio com muitos deles , desses que falam que pedem dinheiro emprestado , que s\u00f3 trabalham em feiras e pagam uma minoria de renda e queres saber ? Quantos que conhe\u00e7o s<b> em etn</b>ia que s\u00e3o bem piores e na rua s\u00e3o os maiores !",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg.8_AEBs0-Ui68lM7YA2GIJa",
                    "user": "Dream Power",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540364254,
                    "commentText": "@Bebiana Gomes lol",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg.8_AEBs0-Ui68qwV5s5hmCA",
                    "user": "miriam gon\u00e7alves",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759564256,
                    "commentText": "A verdade d\u00f3i mesmo ... em geral s\u00e3o mesmo assim !! Querem bater em grupo pelo simples facto de olharem e etc. O meu primo  de 7 anos anda na escola e tem pavor de ciganos! E nada tem haver com preconceito ou algo parece , eles o amea\u00e7am de porrada , roubam-lhe o lanche e coisas do <b> g\u00e9nero </b>o<b>  mi\u00fado</b> ia sempre pra escola com medo e na rua bastava ver um que ele fugia a chorar ... claro que nem todos s\u00e3o assim , conhe\u00e7o alguns que s\u00e3o Boa gente sim mas a verdade seja dita ... s\u00e3o pessoas bastantes problem\u00e1ticas no modo geral",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg.8_AEBs0-Ui68tss7Je3ozc",
                    "user": "Digui_ troll.31",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1555857164257,
                    "commentText": "exato eles t\u00eam de ser controlados",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyuO_YWEXHf3i0041p4AaABAg.8_AEBs0-Ui68vAUBrV7NZo",
                    "user": "Acoresaletejo Acoresaletejo",
                    "date": "15 hours ago",
                    "timestamp": 1558395164258,
                    "commentText": "Bruno Duque o jovem bruno ao ciganos  n\u00e3o lhe t\u00e3o  trabalho . temos filho para dar de comer .e \u00e9 por iso que  alqum roubo e outro nao faze nada porque nao tem trabalho e n\u00e3o v\u00e3o pasar fome eu sem que n\u00e3o \u00e9 correto mais as vezes olha...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzxoPSFzBcRvoH4jKN4AaABAg",
            "user": "giovani divinal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163849,
            "commentText": "eu mandava os ciganos pro Alentejo todos eles",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzxoPSFzBcRvoH4jKN4AaABAg.8_9cYV1TiEp8gcPANJMmbZ",
                    "user": "RC DRONES: drones e quadcopters em portugues",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1529591564150,
                    "commentText": "giovani divinal alentejo tambem \u00e8 Portugal",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzxoPSFzBcRvoH4jKN4AaABAg.8_9cYV1TiEp8hoqWgIoLit",
                    "user": "Tiago Pina",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564152,
                    "commentText": "giovani divinal o filho da <b> puta </b>Alentejo tbm \u00e9 Portugal, achas-te muito bom lisboeta ou<b>  bimbo</b> de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzxoPSFzBcRvoH4jKN4AaABAg.8_9cYV1TiEp8n--ZU8YPhH",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764154,
                    "commentText": "giovani divinal l\u00e1 que dariam jeito para montar umas feiras na regi\u00e3o l\u00e1 isso dariam.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwTQgnXTXo5DxsLD-p4AaABAg",
            "user": "Fabio Vitorino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163851,
            "commentText": "Andr\u00e9 ventura e todos que tau out ele sao todos viuladores seis b\u00f4nus v\u00e3o o c\u00fa os pr\u00f3prios filhos vosezes s\u00e3o viuladores o jornal a SIC \u00e9 todo vosso bibis",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwVFGcdO5dEXeobYUp4AaABAg",
            "user": "Fabio Vitorino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163854,
            "commentText": "Anderson ventura vai tumar no cu",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwVFGcdO5dEXeobYUp4AaABAg.8_4AhG4QS6c8oYsbx3hi_w",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402764123,
                    "commentText": "Nem o nome sabes escrever direito vai aprender a escrever monte de esterco do caralho",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxuG2cQu-L8WNiMqGB4AaABAg",
            "user": "turma de direito",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163856,
            "commentText": "PORTUGUESES PRECONCEITUOSO E  SEM MISERICORDIA . S\u00c3O TODOOS NOJENTOS E IMUNDOS",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-cHtTRT0EYLIHtcR4AaABAg",
            "user": "C\u00e9sar Davide",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163858,
            "commentText": "Ciganos \u00e9 o lixo da sociedade (claro, ha um ou outro bom)",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw-cHtTRT0EYLIHtcR4AaABAg.8_1rCAVxYsO8iNw0hjuTd0",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183564138,
                    "commentText": "C\u00e9sar Davide o que chama <b> cigano?</b> Eu n\u00e3o sei o que diz voc\u00ea passa por mim e n\u00e3o me conhece como<b>  cigano</b> lhe garanto e conhece po<b> r cigan</b>o por usar roupas pretas isso vai acabar",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyTLaJhJqlso3CVHtB4AaABAg",
            "user": "Telmo Simoes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163860,
            "commentText": "Povo mais <b> atrasado </b>\ud83d\ude20. ..porqu\u00ea generalizar? S\u00f3 aqui nestes coment\u00e1rios d\u00e1 para ver o quanto o Portugu\u00eas n\u00e3o presta ! E sim, agora estou eu a generalizar!  Fdx todos n\u00f3s temos 5 dedos em cada m\u00e3o, e todos sabemos que nenhum deles \u00e9 igual, que cada um deles t\u00eam o seu prop\u00f3sito, que cada um deles tem a sua for\u00e7a e o seu devido valor.  E vejam l\u00e1 como funcionam lindamente em conjunto...vejam que eles precisam uns dos outros, se faltar um faz diferen\u00e7a. ... p\u00f4xah vida  !Porqu\u00ea que n\u00f3s  (SERES HUMANOS , n\u00e3o conseguimos viver aceitando as diferen\u00e7as dos demais ? Ser\u00e1 que voltamos \u00e1<b>  idade</b> da pedra em que prevalece a lei do mais forte?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyTLaJhJqlso3CVHtB4AaABAg.8_1W-u7_nuo8n-065eDn7Z",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810764117,
                    "commentText": "Telmo Simoes\r \u00c9 o que d\u00e1 sermos um dos pa\u00edses menos desenvolvidos da Uni\u00e3o Europeia, temos pol\u00edticos fracos com imitadores doutra gente de direita que teve sucesso como o Trump, em vez de termos pol\u00edticos de jeito, que tomam iniciativa pr\u00f3pria e n\u00e3o andam a seguir outras tend\u00eancias pol\u00edticas fora deste pa\u00eds que ainda precisa duma grande reforma no sistema pol\u00edtico e de tirar os corruptos, do poder que nos custam reputa\u00e7\u00e3o com a UE e dinheiro.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxpJmLIQgcYC0lmn054AaABAg",
            "user": "Enter Sadman",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163862,
            "commentText": "O socrates e o salgad devem ser ciganos,este hugo ventura tem mesmo cara de otario,ha gente boa e gente m\u00e4 em qualquer <b> ra\u00e7a,</b>nao sejam hipocritas e nao falem so dos ciganos,as falencias dos bancos e dinheiro que roubam aos bancos socrates salgad, ele devia era ter falad mal desses,porque senao tamos melhores como pais deve se a esses ladroes que tem milhoes a roubar ,nao e tostoes e milhoes",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwMW5i3_eSFICmhc7F4AaABAg",
            "user": "Vasco Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163863,
            "commentText": "E ires p\u00e1 <b> puta </b>q te pariu oh defeciente de merda era quem te enfiasse duas lontras pelo cu a cima fdp",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwSrhM-kKWucQZqH7R4AaABAg",
            "user": "o tal king trp",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913163865,
            "commentText": "olha o quaresma han? ate a sola dos sapatos lhe lenbias se ele te desse corda oh seu cabrao de merda ,",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzb3T-9NUZETs09RCV4AaABAg",
            "user": "o tal king trp",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166608,
            "commentText": "este cabrao anda sempre a falar mal dos ciganos mas nem todos sao assim oh seu filho da m\u00e3e ja nao \u00e9 a 1 vez...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzptRmU10RjOruPJ1t4AaABAg",
            "user": "Guilherme Almeida",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166610,
            "commentText": "Coitadinhos dos ciganos. Fartam-se de trabalhar e pagar as contas realmente foda-se, que injusti\u00e7a. Somos \u00e9 um pa\u00eds que papa esta merda e eles gozam connosco. V\u00e3o mas\u00e9 p\u00e1 <b> ganda </b<b> >puta</b> da vossa m\u00e3e!",
            "likes": 25,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzptRmU10RjOruPJ1t4AaABAg.8ZuJuT2It_G8qScpRNrWgv",
                    "user": "David Brito",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759566974,
                    "commentText": "Eu sou o maior <b> paneleiro </b>de Portugal e tenho orgulho nisso. Lambe-me o grelo enquanto te enfio a minha grande pila de 2cm no rego.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgzptRmU10RjOruPJ1t4AaABAg.8ZuJuT2It_G8uiDGCoosIq",
                    "user": "Cari Reis",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844366976,
                    "commentText": "Es um frustado mesmo egnoranrte vai dizer iso na cara deles seus racistas  e cobardes  voz que violan os finhos matan os finhos  iso e que e mau guinherme nunca pensei que ouvese tanta guente  racistas",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyPgf-KIgCQJ4Fpu614AaABAg",
            "user": "Leandro VXTP2015",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166612,
            "commentText": "Eu pessoalmente nunca tive problemas com ciganos e temos uns quantos aqui em S\u00e3o Miguel, mas acho que ambos os lados devem - se adaptar \u00e0s diferen\u00e7as culturais. Tanto os ciganos devem tentar adaptar - se \u00e0 nossa sociedade, como tamb\u00e9m n\u00f3s devemos, n\u00e3o digo ser obrigados a aceitar, mas pelo menos respeitar os seus costumes.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyPgf-KIgCQJ4Fpu614AaABAg.8Zt9_RMC1Pc8_0AogbPQu5",
                    "user": "Degenerates Like You Belong On a Cross",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166938,
                    "commentText": "Fds h\u00e1 ciganos nas ilhas? <b> Puta </b>que pariu Portugal nem no meio do Atl\u00e2ntico nos vemos livres deles, j\u00e1 n\u00e3o basta os tugas que n\u00e3o querem fazer nenhum ainda temos de sustentar mais estes",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UgyPgf-KIgCQJ4Fpu614AaABAg.8Zt9_RMC1Pc8dfOngUwL5h",
                    "user": "Samuel Silva Ciganinho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166939,
                    "commentText": "An\u00f3nimo Pt tens raz\u00e3o , olha eu tou a tirar a ficuldade PK n \u00e9 s\u00f3 os ciganos n trabalho pk eu vejo mts n ciganos a viver de roubos e drogas s\u00f3 k os n ciganos kerem esconder isso mas isso ningu\u00e9m PK?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyPgf-KIgCQJ4Fpu614AaABAg.8Zt9_RMC1Pc8n--276kofT",
                    "user": "Sebas G",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1542810766940,
                    "commentText": "An\u00f3nimo Pt\r No que toca ao meu ponto de vista o pior que j\u00e1 vi dos ciganos foi 1 ou 2 vigaristas, mas isso \u00e9 uma minoria.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzGgPv6Sa8LpNsOmMl4AaABAg",
            "user": "carlos coldman",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166614,
            "commentText": "racistas = coco",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwzWG7Z0f3C7w7-ZHR4AaABAg",
            "user": "Jacinto Capitolino da Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166616,
            "commentText": "Porqu\u00ea que ele nao se candidatou pelo pnr??? Este rapazinho a tentar imitar o trump.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZPFsNUmuHmizlGFt4AaABAg",
            "user": "Antonio Domingos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166617,
            "commentText": "O PS \u00e9 Globalista usa Connosco as Regras para Radicais de Esquerda, Sobrecarrega o Estado com dependentes \u00e9 uma delas \u00c9 saber mais",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy0UJZAtONBlT_ggrx4AaABAg",
            "user": "Antonio Domingos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166619,
            "commentText": "Os Globalistas est\u00e3o destruindo a Fam\u00edlia e Portugal usam connosco as Regras para Radicais de Esquerda INCENTIVA O DIV\u00d3RCIO \u00e9 uma delas \u00c9 saber mais",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy0UJZAtONBlT_ggrx4AaABAg.8Zq_aLe4l8i8_9LuHBKbSF",
                    "user": "Bruno Gomes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166920,
                    "commentText": "oi?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyB2PmApyedr5pIr2x4AaABAg",
            "user": "Misterio h",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166621,
            "commentText": "quem fala mal do ciganos que me chupa me o caralho  com merda com chantili",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQzN-dUwky1EXz9IZ4AaABAg",
            "user": "Francisco Calhordo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166623,
            "commentText": "Os <b> cigano </b>deviam te fazer \u00e0 folha asse filho da<b>  puta</b<b> > travest</b<b> >i <b> vermel</b</b>>ho ventura",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwQzN-dUwky1EXz9IZ4AaABAg.8Zq-nQtCsqL8Zv5Mhj-mCn",
                    "user": "Rodrigo Faria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166947,
                    "commentText": "porco cheiras mal",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwQzN-dUwky1EXz9IZ4AaABAg.8Zq-nQtCsqL8_AEtm1fpc3",
                    "user": "Bruno Duque",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166948,
                    "commentText": "S\u00f3 dizem merd. V\u00ea se bem que s\u00f3 fazem o 4o ano ou nem isso",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg",
            "user": "Sombra",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166625,
            "commentText": "O bloco de esquerda devia de ir para o caralhinho",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8a7Ocap6dA0",
                    "user": "cesar rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167065,
                    "commentText": "queres te encontrar comigo cara  a cara nao me digas que rato mal cheiroso \u00e9 cobarde  algum <b> cigano </b>fodeu a tua mae foi ahahhahahaahahah",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8a7QqeKJpaV",
                    "user": "Sombra",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167067,
                    "commentText": "es de onde?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8a7S0P4_KIN",
                    "user": "Sombra",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167069,
                    "commentText": "quero \u00e9 que te fodas",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8aHFB1dPdVk",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167070,
                    "commentText": "Cesar duvido muito que fosses homem para ir sozinho...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8aHHTkXuEC-",
                    "user": "Sombra",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167072,
                    "commentText": "claro q nao vem sozinho e claro nao vem de m\u00e3os a abanar",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8agIDgU8_XD",
                    "user": "cesar rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167074,
                    "commentText": "nao duvides quando quiseres marca o encontro",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8agIppl1ykQ",
                    "user": "cesar rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167075,
                    "commentText": "rei castela deu portucalence norte  e mais gostava mesmo de conhecer frente a frente seu porco  cheiras a mortos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8agMx2NioGg",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167077,
                    "commentText": "Es um mauzao do caralho. Qualquer um te arrebenta todo. Sai daqui. Xico. Voces sem armas nao sao ninguem.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8avmdRDjLu_",
                    "user": "cesar rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167078,
                    "commentText": "ra\u00e7a de animal <b> ra\u00e7a </b>podre metes nojo as ratos vai mas violar teus filhos  sua merda todos os dias so vimos ,a violar os proprios filhos que nojo noticias correio da manha  acham-se melhores que outros ainda  bem que sou<b>  cigano</b> tenho muito orgunho e mais so para teres uma ideia tenho 1.82m e 110 quilos<b>   ra\u00e7</b>a cheia de defeitos e pontam o dedos aos outros",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8b49UOCD7QN",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167079,
                    "commentText": "Cala te e voces casam as vossas filhas, sobrinhas, primas...todas a for\u00e7a com homens com <b> idade </b>para serem pais delas e ainda engravidam com 16 anos ou menos. Melhores que os outros? Nada disso...voces e que querem ser melhores que os outros...e tudo de gra\u00e7a. Trabalhem caralho! E bom teres orgulho do que es...toda a gente deve ter. Nao venhas para aqui tentar ter razao quando nao tens. Voces tambem apontam dedos com defeitos.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8bCfjXM9y_r",
                    "user": "cesar rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167573,
                    "commentText": "vai mas e  caranho seu brochita  mas nao vamos a cona nossas filhas nem aos nossos  filhos que nojo seus porcos  vo\u00e7es  sa\u00f5  a <b> ra\u00e7a </b>mais podre ao cima da terra  matam crian\u00e7as  munheres tudo  guerra vai mas embora nem quero falar mais contigo que nojo repona-mes e",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgztGEqOaoenwxr-pcJ4AaABAg.8ZpzinEe7Td8bCjBLeSjhB",
                    "user": "Sombra",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167574,
                    "commentText": "voc\u00eas s\u00e3o uns santos.. Vai-te esconder \u00f3 metro e oitenta, agora tas a dar para fitness? nem escrever sabes e repetes as mesma coisas.. Eu s\u00f3 critiquei o BE por se apresentar estar interessado em \"ajudar\" mas acho que n\u00e3o \u00e9 bem assim depois.. Tu que come\u00e7as-tes prai a mandar bocas, tu que \u00e9s um rato podre sujo e ignorante. A minha familia n\u00e3o \u00e9 para aqui chamada seu NADA. Est\u00e1s muito enganado naquilo que pensas.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyyUGI85gqF2uI2zhd4AaABAg",
            "user": "seveN all abaut roots",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166628,
            "commentText": "Mais racistas que os ciganos n\u00e3o somos n\u00f3s de certeza eles s\u00f3 est\u00e3o a pagar pela m\u00e1 reputa\u00e7\u00e3o que foram criando... sou livre pra gosta e n\u00e3o gostar ...",
            "likes": 44,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxECLWGSexFy-SKV_54AaABAg",
            "user": "DANI Bar\u00e3o",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166629,
            "commentText": "es um burro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg",
            "user": "CaixaPreta",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166631,
            "commentText": "Tenho ciganos aqui na minha zona que ficam sentados o dia todo a porta do apartamento. E o dinheiro? Onde ganham? Sentados n e de certeza. Trabalhar n\u00e3o est\u00e1 no vocabul\u00e1rio deles e depois ficam ofendidos quando os atacamos verbalmente fodasse e preciso ter cabe\u00e7a n\u00e3o fazem nada, andam a porrada com pessoas inocentes e n\u00e3o s\u00e3o levados a tribunal fodasse que para\u00edso para estes fdp. Estou a falar da maioria dos ciganos pois conhe\u00e7o alguns que s\u00e3o muito bons trabalhadores",
            "likes": 104,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bM-LJw2nNt",
                    "user": "Gerson Vitorino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167135,
                    "commentText": "CaixaPreta quantos <b> cigano </b>\u00e9 que te foram \u00f3 cu pra tares tao revoltado....secalhar a tua<b>  mulher</b> gosta de ciganos e nao te diz kkkkkkk",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNEyRuXUsF",
                    "user": "CaixaPreta",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167136,
                    "commentText": "Gerson Vitorino Para vires dessa maneira comentar j\u00e1 te deve ter acontecido isso.\nTens tanta merda para dizer e foste com isso... pede para cagar e sai",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNK-ue-WFG",
                    "user": "Gerson Vitorino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167138,
                    "commentText": "CaixaPreta desculpa l\u00e1 foi do stress...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNOBddqMnf",
                    "user": "CaixaPreta",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167140,
                    "commentText": "Gerson Vitorino Ui amea\u00e7as fala muitas vezes assim \u00e9 at\u00e9 de calhar um <b> gajo </b>mais maluco que tu cala te logo e segundo o que estou a dizer s\u00e3o factos e n\u00e3o<b>  racismo</b> e ningu\u00e9m quer dizer mas maioria concorda com isto",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNOYQnYnix",
                    "user": "CaixaPreta",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167141,
                    "commentText": "Gerson Vitorino E outra disse que conhecia pessoas ciganas que era trabalhadoras e n\u00e3o me refiro a todos... l\u00ea tudo antes de vir dizer merdas como <b> racismo </b>e o caralho que para burros n\u00e3o tenho paci\u00eancia",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNPhogV334",
                    "user": "Gerson Vitorino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167143,
                    "commentText": "CaixaPreta mas tas a chamar fdp porque?ok tamem ezajerei tass acabou a conversa de merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNQVEuaVW8",
                    "user": "CaixaPreta",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167145,
                    "commentText": "Gerson Vitorino eu nao te chamei fdp... obrigado por n\u00e3o levares mais esta discuss\u00e3o a fundo pois tamb\u00e9m j\u00e1 me fartei dela",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8bNQwyyX3A0",
                    "user": "Gerson Vitorino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167147,
                    "commentText": "CaixaPreta ok you win",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8iOjFxK9kjA",
                    "user": "Zilindo Gomes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183567150,
                    "commentText": "Mas gajos sem fazer nada ha em todo o lado. Sejam ciganos ou nao.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8kXiJqKVKfP",
                    "user": "tome jonatas",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540367151,
                    "commentText": "Sou <b> cigano </b>e essa M\u00e9rda  e mentira fdp",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8qQ-MAKEhVi",
                    "user": "Fabio Castro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759567425,
                    "commentText": "Gerson vitorino matou me com esta \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8qQ-pCCkMtB",
                    "user": "Fabio Castro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759567427,
                    "commentText": "Todos fazem o mesmo brancos\"ciganos,chineses.pretos,monhes tudo faz a mesma merda... Voces nao sabem se o <b> cigano </b>que esta sentado procura trabalho e nao lhe dao...tambem nao sabem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8rhGv52P2CT",
                    "user": "Xy Yx",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553178767429,
                    "commentText": "A kurva any\u00e1dat",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwFGJN8ebMwtLYtJNV4AaABAg.8ZoMxW6GpjA8tppXljiDoi",
                    "user": "Daniel T.",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1555857167431,
                    "commentText": "@Gerson Vitorino Ora a\u00ed est\u00e1. Essa bela resposta inicial diz muito a teu respeito.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg",
            "user": "the best futebol productions",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166633,
            "commentText": "Portugueses racistas",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 27,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZpiS4Unn9d",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167209,
                    "commentText": "the best futebol productions <b> racismo </b>\u00e9 os signos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZppkToG9Qv",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167211,
                    "commentText": "Com muito gosto!",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZptqIZRvV4",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167212,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes pois eu sei",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq021TO78C",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167214,
                    "commentText": "the best futebol productions n\u00e3o sabem \u00e9 nada tamb\u00e9m deves ser",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq0Vy-oCF4",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167215,
                    "commentText": "Bruno Conde por acaso ate n\u00e3o sou P\u00f4r Que deus n\u00e3o quis , e tu se tivesses nascido em uma fam\u00edlia cigana oque pensarias acerca disso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq0gnRydGs",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167217,
                    "commentText": "the best futebol productions vergonha de ser signo",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq1MtxtP6r",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167218,
                    "commentText": "the best futebol productions  ciganos ou n\u00e3o devemos todos de tentar viver em sociedade e n\u00e3o sermos parasitas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq2fhyqPKh",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167220,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes concordo m\u00e1s quem \u00e9 parasitas s\u00e3o os signos come \u00e0 conta dos povo portugu\u00eas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq3QH7E_fF",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167221,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes concordo Xd eles deviam de pagar luz e agua como nos , n\u00e3o sei se pagam mas \u00e9 oque dizem estou a falar sem saber mas isso \u00e9 culpa do governo que poderia dar algo extra a empresas que aceitarem ciganos para trabalharem Porque ningu\u00e9m aceita algu\u00e9m <b> cigano </b>para trabalhar na sua empresa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq4VkYaTb6",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167223,
                    "commentText": "the best futebol productions sambe porque n\u00e3o aceita por n\u00e3o sabem fazer nada sempre  a comer a mais de 40 anos \u00e0 conta do povo portugu\u00eas como disse o Andr\u00e9 vitura",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq5HGPIPUN",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167813,
                    "commentText": "Bruno Conde se o governo n\u00e3o fizer nada para mudar iram continuar a comer muitos mais anos! Ent\u00e3o porque n\u00e3o falarem mal do governo e n\u00e3o deles??!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq5oY1MhDm",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167815,
                    "commentText": "the best futebol productions s\u00f3 digo uma coisa \u00e9 uma vergonha para os portugueses tenho vergonha e pena n\u00e3o ser o presidente ou o primeiro ministro de Portugal  n\u00e3o digo mais nada ponto",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq7_Rf8U5i",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167816,
                    "commentText": "Quem tem sa\u00fade para poder trabalhar e n\u00e3o o faz porque \u00e9 malandro devia de ser fuzilado. <b> Cigano </b>ou n\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq8DfHaVvo",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167818,
                    "commentText": "the best futebol productions deve ser um deles t\u00e1 claro",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq9JFMjSsg",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167820,
                    "commentText": "Bruno Conde e continuas a dizer que sou hahaha j\u00e1 disse que n\u00e3o sou , se fosse admitiria , mas n\u00e3o o sou",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zq9YIouBV7",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167822,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes o que estou a tentar dizer \u00e9 que um amigo meu j\u00e1 me disse que foram ciganos pedir trabalho a fabrica onde el3 trabalha e o encarregado recusou logo dizendo que n\u00e3o era preciso s\u00f3 pela fama que eles teem oque no meu ponto de vista acho isso est\u00fapido",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZqAkT-2GUL",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167823,
                    "commentText": "Da fama n\u00e3o se livram. Em mil h\u00e1 um que deve fugir \u00e0 regra. Fizeram para ter essa reputa\u00e7\u00e3o, agora querem outra t\u00eam que trabalhar para a conquistar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZqBBdGAgC1",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167825,
                    "commentText": "O nosso governo defende as minorias. Quem \u00e9 de c\u00e1 n\u00e3o tem direito a nada, quem n\u00e3o \u00e9, n\u00e3o produz e t\u00eam mais que eu, tudo de m\u00e3o beijada. Sou nacionalista e altamente revoltado com estas pol\u00edticas de afundamento dos nacionais e de benesses para todos os outros.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZqJjr-b5Ey",
                    "user": "Bruno Conde",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167827,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes ok",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZqoMOh-GpG",
                    "user": "Rodrigo Faria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167828,
                    "commentText": "the best futebol productions somos mesmo qual \u00e9 o problema porco leva os para tua casa",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZrqgfpfcC8",
                    "user": "the best futebol productions",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167830,
                    "commentText": "Joao Rodrigues j\u00e1 tenho c\u00e1 a tua m\u00e3e , n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7os para mais badalhocos ;) , queres insultar ... insulta estamos num pais livre mas n\u00e3o te esque\u00e7as que tamb\u00e9m podes ser insultado \ud83d\udca3",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8ZrwFuZza5Y",
                    "user": "Rodrigo Faria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167831,
                    "commentText": "the best futebol productions passo os teus insultos pela merda matinal que cago e meto a tua m\u00e3e a lamberme o cu de seguida enquanto a tua <b> mulher </b>me chupa no pi\u00e7o ahahahah",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zrx5PC28BP",
                    "user": "Andr\u00e9 Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167833,
                    "commentText": "J\u00e1 estragaram tudo. Acaba sempre em merda. H\u00e1 que saber defender o nosso ponto de vista sem baixar o n\u00edvel.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8Zrxndk_bvh",
                    "user": "Rodrigo Faria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167839,
                    "commentText": "Andr\u00e9 Fernandes com sub humanos n\u00e3o h\u00e1 n\u00edvel baixo ahahahah",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8_8gXk0RSW1",
                    "user": "Ricardo Fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167841,
                    "commentText": "Racismo \u00e9 eu ter que trabalhar para sustentar gente desta. Isso \u00e9 que \u00e9 <b> racismo!</b>",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8_wA7KanJnC",
                    "user": "Paulo M",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167842,
                    "commentText": "o problema tem haver com integra\u00e7\u00e3o, o preconceito das empresas impera! apesar de existir alguns que trabalham em caf\u00e9s supermercados tipo pingo doce e ate na constru\u00e7\u00e3o civil mas e contratos tempor\u00e1rios e por cunha! e sempre aqueles que tem bom aspecto que nao aparentam ser ciganos. mas se for para ir trabalhar para uma grande empresa vao a entrevista e sao logo barrados porque apesar de pedirem o 12\u00aa ano veem logo o aspecto a maneira de falar dizem que vai ser feita uma selec\u00e7ao e nunca mais ligam ha pois hee.. eles nunca se vao livrar do  estigma da palavra <b> cigano.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwAIsi6EnVflF-kBxd4AaABAg.8ZnpWt4tKOA8_yAK8zsui4",
                    "user": "Rodrigo Faria",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167844,
                    "commentText": "e algum <b> cigano </b>por acaso tem o 12ano ou ate mesmo o 9 lool eles se forem a escola e para roubar computadores ou as maquinas das bebidas, eles nem na escola andam o melhor andam fora da escola a tentar roubar os putos mais pequenos,<b>  cigano</b> so faz merda e sao eles que nao se querem a integra\u00e7ao come\u00e7a logo por u<b> m branc</b>o ou <b> um pre</b>to nem poder namurar com uma cigana ou ate mesmo uma cigana nem poder estudar porque o pai nao quer que ela conhe\u00e7a brancos ou ate mesmo pretos por isso nao me venham com essa historia de ingracao porque os maiores racistas sao memos eles, a partir do momento que houve um advogado a lhes esplicar que podem meter processos<b>  de raci</b>s<b> mo a br</b>anco ou pretos come\u00e7aram logo a dizer que t<b> udo e ra</b>cismo e <b> so vez r</b>acismo contra eles, eles nunca sao racistas mas depois...",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzHK61hNEq4W8k454t4AaABAg",
            "user": "Cl\u00e1udio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166635,
            "commentText": "TRABALHAR NAO \u00c9 COMO ELES !!!! Estavam ali TANTOS sem FAZER NADA !!!! A VIVER dos PORTUGUESES que TRABALHAM !!",
            "likes": 43,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzHK61hNEq4W8k454t4AaABAg.8ZcJFLD0ciw8ZnmKaS3x2P",
                    "user": "Carnificina",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166968,
                    "commentText": "Tu \u00e9s um deles, pensas que eu n\u00e3o sei?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzHK61hNEq4W8k454t4AaABAg.8ZcJFLD0ciw8d6Bxa_ghBU",
                    "user": "Conceicao Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166970,
                    "commentText": "Hummm so falam dos ciganos que eles n\u00e3o trabalham. \u00c9 os K n\u00e3o s\u00e3o ciganos? Muitos do fazem e merda",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw29eab2jbQkh-dmN14AaABAg",
            "user": "ivan rosa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166638,
            "commentText": "Andre deve ter problemas mentais so pode",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw29eab2jbQkh-dmN14AaABAg.8ZY3QqmpJAP8Znmjzj-gPQ",
                    "user": "Carnificina",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166927,
                    "commentText": "ivan rosa N\u00e9?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw29eab2jbQkh-dmN14AaABAg.8ZY3QqmpJAP8ZotRsl9ioI",
                    "user": "ivan rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166929,
                    "commentText": "Assassino  pk....?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw29eab2jbQkh-dmN14AaABAg.8ZY3QqmpJAP8oYsrCtRS3z",
                    "user": "Miguel Pereira",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545402766930,
                    "commentText": "@ivan rosa Por n\u00e3o gostar de ciganos? Qualquer pessoa no seu perfeito ju\u00edzo n\u00e3o gosta desses parasitas de merda que n\u00e3o fazem falta nenhuma MORTE AOS CIGANOS",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg",
            "user": "Antonio Domingos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166640,
            "commentText": "Sobrecarrega o Estado com Dependentes \u00e9 uma das Regras do livro Regras para Radicais de Esquerda. \u00c9 saber mais",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98YViNKjnBLR",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167024,
                    "commentText": "E abandonar as pessoas \u00e9 cavar um fosso cada vez maior entre os ricos e os pobres, uma regra dos livros dos radicais da direita !..N\u00e3o defendo radicalismo nem de esquerda nem de direita!...Mas acho que deveria de haver mais igualdade de Oportunidades para todos independente das origens das pessoas!..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98um5NB9BlrX",
                    "user": "silvana silvana",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367025,
                    "commentText": "@Conex\u00e3o Cultural & Social maior a\u00e7\u00e3o social para um homem e o trabalho quem nao trabalha nao come  assistencialismo s\u00e3o para  pessoas que  s\u00e3o impossibilitada de trabalhar  como.doentes",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98usax6LCi9t",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367028,
                    "commentText": "@silvana silvana concordo,  mas acho que deveria de haver mais igualdade de Oportunidades para todos independente das origens das pessoas!..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98uscp1yNeAf",
                    "user": "silvana silvana",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367029,
                    "commentText": "@Conex\u00e3o Cultural & Social as oportunidades est\u00e3o a\u00ed ser\u00e1 que essa <b> etnia </b>realmente quer ? Pois arabes e africanos chineses  para  qualquer pa\u00eds que  imigram sempre  trabalham e o preconceito com pessoas  negras s\u00e3o bem mais do que  ciganos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98usg2qzLITd",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367031,
                    "commentText": "@silvana silvana \u00c9 por isso mesmo por serem uma minoria n\u00e3o t\u00eam a mesma for\u00e7a de quem t\u00eam uma p\u00e1tria, um Pa\u00eds!..E depois h\u00e1 um problema a sociedade julga todos os ciganos pelo mesmo, e isso n\u00e3o \u00e9 correto!..porque h\u00e1 muitos que eu conhe\u00e7o que querem, e por serem ciganos n\u00e3o conseguem trabalho!..Se \u00e0 partida sabem que s\u00e3o ciganos ficam logo de parte!..N\u00e3o estou a defender quem n\u00e3o quer, mudar de vida, defendo os que querem e s\u00e3o postos de parte!..Para entenderes melhor do que falo procura saber um pouco da hist\u00f3ria do povo ciganos!..concordo que a culpa tamb\u00e9m \u00e9 dos ciganos, mas muita dela \u00e9 da sociedade, que os descrimina logo h\u00e1 partida!..\"Conhece-me antes de me odiares\"!..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98usvNCcPNDk",
                    "user": "silvana silvana",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367032,
                    "commentText": "@Conex\u00e3o Cultural & Social  eles tem que fazer por onde tamb\u00e9m mostrar  que sua <b> etnia </b>s\u00e3o de pessoas trabalhadoras  e de boa \u00edndole expulsando os que fazem coisa errada do grupo eles n\u00e3o devem acolher ladr\u00f5es e estelionat\u00e1rios entre eles muitos que  fazem coisa  errada s\u00e3o acobertados pelos outros que  nao.fazrm.no final todos pagam o pato e ficam estereotizados como marginais",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98v2aOvNxCiw",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558189967034,
                    "commentText": "@silvana silvana Da sua maneira de pensar, todos os ciganos s\u00e3o de m\u00e1 \u00edndole!..\u00e9 esse  o pensamento da maior parte da sociedade!..logo h\u00e1 partida os ciganos est\u00e3o condenados!..\u00c9 uma grande desigualdade em rela\u00e7\u00e3o ao resto da sociedade, ser um bom <b> cigano </b>n\u00e3o lhe vele de nada porque as portas est\u00e3o logo fechadas para os ciganos!..Os ciganos ao longo dos anos trabalharam em feiras e mercados porque era a \u00fanica forma de trabalhar e sustentar as suas fam\u00edlias, sim os ciganos sempre trabalharam!..Os banqueiros s\u00e3o todos ladr\u00f5es?..Os Africanos s\u00e3o todos criminosos?..Os padres s\u00e3o todos ped\u00f3filos?..Os mu\u00e7ulmanos s\u00e3o todos terroristas?.E tu davas trabalho a um<b>  cigano</b>???",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98v2dK3lqyhV",
                    "user": "silvana silvana",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558189967036,
                    "commentText": "@Conex\u00e3o Cultural & Social  com certeza eu daria pois o erro de um nao justifica o do outro caracter e dignidade s\u00e3o pessoal  aqui no  Brasil os pais sempre ensinam os filhos a nao andar com quem faz coisa errada pois a partir do momento que vc tem amizades erradas  voc\u00ea tbm vai ser visto como uma pessoa que faz coisa errada isso que  voc\u00ea est\u00e1  falando e desculpa a minha <b> ra\u00e7a </b<b> >etnia</b> mal vista entao eu vou fazer coisa errada tmb? Quantos ciganos de bem trabalhador  existem que levam sua vida normal mas est\u00e3o em um acampamento e 3 , 4 ciganos come\u00e7am a roubar os moradores da  cidade  e correm para o acampamento qual \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o dos outros ciganos mandar eles irem embora mas se  acobertam esses 3 , 4 automaticamente vao est\u00e3o colaboraram com seus erros e prejudicando todo mundo ningu\u00e9m tem que assumir erro dos outros cada um que  segure seu BO",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98v2f5fUpAjK",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558189967037,
                    "commentText": "@silvana silvana Ok!..cada um responde por si, cada um escolhe o seu caminho, ninguem \u00e9 mais que ninguem!..A vida \u00e9 feita de pessoas mas e boas!.. \u00e9 um principio meu n\u00e3o julgar todo e todos!..Daqui de Portugal um abra\u00e7o e tudo de bom!..Este \u00e9 o meu lema...\"Conhece-me antes de me odiares\"!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98v2h2Dxug_a",
                    "user": "silvana silvana",
                    "date": "3 days ago",
                    "timestamp": 1558189967039,
                    "commentText": "@Conex\u00e3o Cultural & Social  meu lema  \u00e9 car\u00e1ter e dignidade em primeiro lugar",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwtiV4VAxhU7a2v8pF4AaABAg.8YVVSvBilI98v5-OTG5wA2",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "2 days ago",
                    "timestamp": 1558276367337,
                    "commentText": "@silvana silvanaOl\u00e1, gosto desse lema inclui-se no meu!.. mas para isso tens primeiro que conhecer a pessoa, e n\u00e3o julgar logo \u00e0 partida s\u00f3 porque \u00e9 cigana <b> preta </b>amarela ao extraterrestre!..primeiro conhece-me ent\u00e3o depois podes julgar se sou ao n\u00e3o uma pessoa com dignidade e car\u00e1cter!..actualmente na nossa sociedade n\u00e3o \u00e9 isso que se passa, julgam tudo e todos s\u00f3 porque pertencem a uma comunidade diferente, com outra cultura!..Eu n\u00e3o te posso julgar pela tua cor da pele, ao origem, n\u00e3o te conhe\u00e7o para fazer esse julgamento!.. e mesmo que fosses a pior pessoa da terra n\u00e3o poderia julgar toda a tua fam\u00edlia por isso!..(Conhece-me antes de me odiares)...ent\u00e3o depois decides se realmente h\u00e1 dignidade e car\u00e1cter, independentemente da cor ao origem do ser humano!..",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzofFvBb-zV-EA96E94AaABAg",
            "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166642,
            "commentText": "Andr\u00e9 Ventura cria um tacho bem chorudo como presidente de Loures, mas n\u00e3o leva nada...Mas pode sempre fazer uns biscates como comentador e advogado, ao trabalhar numa feira, ao ent\u00e3o em ultimo caso pedir o RSI...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg",
            "user": "NUNOACT",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166644,
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 nenhuma presta\u00e7\u00e3o social paga pela Seguran\u00e7a Social que pe\u00e7a a <b> etnia </b>dos benefici\u00e1rios, pelo que n\u00e3o existem nas estat\u00edsticas dados desse tipo. E esta hein?\n\nTamb\u00e9m n\u00e3o existe estat\u00edstica para o n\u00famero de crimes cometidos pelos ciganos.\nE estat\u00edstica para ciganos ordeiros, respeitadores e af\u00e1veis por kil\u00f3metro quadrado, existe? Acho que n\u00e3o!\nSer\u00e1 que existe estat\u00edstica sobre o cheiro que se sente nas instala\u00e7\u00f5es da Seg. Social quando algu\u00e9m repara que tamb\u00e9m l\u00e1 est\u00e3o pessoas da<b>  etnia</b> cigana? Hummm, duvido...\nE que tal estat\u00edstica sobre acidentes rodovi\u00e1rios que envolva condutores d<b> a etni</b>a cigana possuidores de carta de condu\u00e7\u00e3o, seguro e inspe\u00e7\u00e3o v\u00e1lidos?\nJ\u00e1 agora estat\u00edstica sobre ciganos que agendam o casamento das suas filhas quando estas ainda nem adolescentes s\u00e3o? E sobre aqueles que mandam os filhos \u00e0 escola para terem RSI e etc?\nPara terminar: J\u00e1 alguma vez ouviram <b> um ciga</b>no a dizer que chamou a pol\u00edcia porque foi roubado? Se sim, \u00e9 pura fic\u00e7\u00e3o!\n\nAgora a s\u00e9rio: Quando os ciganos aceitarem os outros e os outros aceitarem os ciganos e os pol\u00edticos deixarem de ser uns merdas, acho que nessa altura o problema poder\u00e1 ser resolvido. Ate l\u00e1... gera\u00e7\u00f5es e v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es v\u00e3o ser necess\u00e1rias para dar a volta a isto!",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48ZfyjA22V6P",
                    "user": "DeerStegeen",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167103,
                    "commentText": "NUNOACT O problema \u00e9 que grande parte da <b> etnia </b>cigana gosta e prefere viver \u00e0 margem da sociedade, \u00e9 muito mais lucrativo. Ah e tal tem ciganos trabalhadores e bem comportados, sim claro que tem, 1 em 100. O resto \u00e9 tr\u00e1fico, contrafac\u00e7\u00e3o, al\u00e9m disso ainda recebem o rsi.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48_1V8peP9_Q",
                    "user": "Telmo Simoes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167105,
                    "commentText": "Fdx que <b> xenofobia </b>\ud83d\ude20\ud83d\ude20",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48_1a82YAnV1",
                    "user": "NUNOACT",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167106,
                    "commentText": "Telmo Simoes, \u00e9s um <b> idiota.</b> Escreves 3 palavras sem saberes o que dizes. L\u00ea o meu primeiro coment\u00e1rio e desafio-te a desenvolver o assunto seu limitado de merda!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48_1aRenuEhF",
                    "user": "Telmo Simoes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167108,
                    "commentText": "+NUNOACT  cala te burro do caralho falas muito vai de meter na tua vida palha\u00e7o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48_1gLNEWmNx",
                    "user": "NUNOACT",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167109,
                    "commentText": "Telmo Simoes: tamb\u00e9m conhecido por <b> idiota </b>e limitado de merda n\u00e3o \u00e9 capaz de desenvolver o assunto em quest\u00e3o. Sim, \u00e9 esse o objectivo. P'ra pr\u00f3xima pensa 2x antes de come\u00e7ares a dizer o que quer que seja. Dirije-te a mim apenas para discutir o assunto ou \u00e9s ignorado!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48a5MJsa-xf9",
                    "user": "Anabela Sequeira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913167111,
                    "commentText": "Pe\u00e7o a todos desta lista que quando quiserem falar mal dos ciganos v\u00e3o falar no acampamento deles, n\u00e3o os critiquem por eles n\u00e3o trabalharem pensem bem quando quiserem falar mal deles est\u00fapidos de merda mandem o Andr\u00e9 ventura ir tomar banho e fazer a barba e para ir se embarar de  merda soi ritana",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48iNuvNHnrCC",
                    "user": "Joao Antunes",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183567112,
                    "commentText": "NUNOACT senhor gostaria de falar comigo em particular para falar em ciganos? Sim ciganos palavra de <b> racismo.</b> . Sua foto \u00e9 real? J\u00e1 fiz sprint para me dizer isso na cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48rSwUqoGfHD",
                    "user": "masterblaster",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1550759567114,
                    "commentText": "@Joao Antunes tu deves ser um campeao  rapaz.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxbiu_aa2WvEKVvIVt4AaABAg.8YEf_5UiYP48ugKm7pkN3N",
                    "user": "Filipe Gon\u00e7alves",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1557844367115,
                    "commentText": "Os t\u00e9cnicos de rsi preenchem periodicamente uma tabela com dados.de.<b> etnia </b>cigana. A seguran\u00e7a social e as autarquias tem plena consci\u00eancia desses tipo de informa\u00e7\u00f5es. Ha teses universit\u00e1rias com estudos e dados.sobre eles.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg",
            "user": "Ordep otnemicsan",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913166646,
            "commentText": "Usar o \u00f3dio contra os ciganos para ganhar votos \u00e9 um verdadeiro atestado de atrasadice mental para todos os que votarem neste porco!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg.8YB-v2vKyKY8Z_vTaOLP--",
                    "user": "Fil\u00f3sofo Lus\u00f3fono",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166957,
                    "commentText": "tu com esse paleio gostas de mamar nele",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg.8YB-v2vKyKY8Z_vzeceMTj",
                    "user": "Ordep otnemicsan",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166958,
                    "commentText": "Isso excita-te ??? N\u00e3o projetes as tuas fantasias em mim",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg.8YB-v2vKyKY8ZaBToRkRYb",
                    "user": "Fil\u00f3sofo Lus\u00f3fono",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166960,
                    "commentText": "N\u00e3o me excita nem \u00e9 proje\u00e7\u00e3o de fantasias , deixa-te de fal\u00e1cias e vai mamar nele",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg.8YB-v2vKyKY8ZaCi2HH-ZJ",
                    "user": "Ordep otnemicsan",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166961,
                    "commentText": "nota-se, por isso \u00e9 que n\u00e3o paras de repetir o mesmo!\nE j\u00e1 deves ter batido umas quantas \u00e1 custa disso!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxbDvOUNJaeOGAlZh94AaABAg.8YB-v2vKyKY8ZnRSS3KPTV",
                    "user": "Teresa Silva",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913166962,
                    "commentText": "Ordep otnemicsan concordo plenamente",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg",
            "user": "Giovanni Balsini",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1526913168882,
            "commentText": "Facto: os ciganos estavam ali sem fazer nada literalmente de bracinhos cruzados, fartam-se de trabalhar estes gajos",
            "likes": 156,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8Y4AzdC0NFh",
                    "user": "Conex\u00e3o Cultural & Social",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169221,
                    "commentText": "Ciganos de Portugal procurem o \"J Gaiato\" ele d\u00e1 trabalho os ciganos...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8Y8MK8p3oCI",
                    "user": "Tera Ano",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169223,
                    "commentText": "Sr. J. Gaiato, at\u00e9 que enfim algu\u00e9m disposto a ajudar a resolver este problema em vez de s\u00f3 escrever parvo\u00edces. Por favor deixe o contacto da sua empresa para eu dar aos ciganos daqui da minha freguesia na Amadora que est\u00e3o tamb\u00e9m desesperados pois ningu\u00e9m lhes d\u00e1 (nem nunca deu) emprego, muito obrigado e que Deus o acompanhe, voc\u00ea \u00e9 um heroi.",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8YH55iG-syG",
                    "user": "Almighty Social Democrat",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169224,
                    "commentText": "Sugest\u00e3o: Provavelmente era fim-de-semana. \u00c9 normal n\u00e3o trabalhar no fim-de-semana.",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8YIIi-Tj8nv",
                    "user": "Tera Ano",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169225,
                    "commentText": "O que n\u00e3o \u00e9 normal e n\u00e3o deveria sequer ser permitido por lei \u00e9 um <b> gajo </b>para se candidatar a um cargo numa empresa que n\u00e3o envolva rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ter de dar a cara, o nome, o endere\u00e7o e ser sujeito a uma entrevista. Isso s\u00f3 gera discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnica, et\u00e1ria,<b>  sexual</b> etc. As \u00fanicas coisas que interessam para saber se eu sou mais ou menos apto para trabalhar numa serralharia s\u00e3o as minhas qualifica\u00e7\u00f5es e a minha experi\u1ebdncia, n\u00e3o o fato de eu ser homem, hetero<b> , branc</b>o, bonitinho, vint\u00e3o, morar num bairro chique e ter paleio. !Algumas! dessas coisas d\u00e3o-me valor profissional se eu for modelo, ator ou empregado de balc\u00e3o, n\u00e3o para soldar e cortar ferro. \u00c9 assim que se pensa na Finl\u00e2ndia, na Holanda, no Canad\u00e1 e restantes pa\u00edses verdadeiramente civilizados. E acredita que os ciganos -- e restantes cidad\u00e3os -- nesses pa\u00edses s\u00e3o bem mais educados que n\u00f3s.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8_2eYgZmJfh",
                    "user": "Naiane Soares",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169227,
                    "commentText": "J Gaiato venha dizer pessoalme te sr J gaiato hitler",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8gEI05-QB41",
                    "user": "Tuga Tuga",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1526913169228,
                    "commentText": "Julioooo outro palhaco.....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8hwLxON6Wx9",
                    "user": "goku gamer",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532183569230,
                    "commentText": "Se lhes dessem imprego\ud83d\ude15\ud83d\ude15",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz9N1HSHfDNmfN1uRJ4AaABAg.8Y39uFrn_NV8kZeukmutCd",
                    "user": "Bebiana Gomes",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1537540369231,
                    "commentText": "E o resto da Malta que l\u00e1 estava sem <b> etnia </b>meu amigo ? Esses j\u00e1 est\u00e3o de f\u00e9rias n\u00e3o \u00e9?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}