{
    "header": {
        "title": " Preconceito contra Pobre!!! Absurdo dos absurdos!!! ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " M\u00e1rcio E. ",
        "views": "21244",
        "likes": " 167 ",
        "dislikes": " 77 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 24/03/2015 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=MyTlDuyxCBg ",
        "postText": "  ",
        "numberPosts": " 147 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Nationality - General,Social Class - Destitute,Ethnicity - General,Age - Over 65s",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Atrasada,Idiota,Puta,Na\u00e7\u00e3o,Favelado,Ra\u00e7a,Racista,Velho,Mulher,Macaco",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgyDy4FNB0hKy0lpVrR4AaABAg",
            "user": "Todo dia um crush diferente",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559491018104,
            "commentText": "O cara deve se achar inteligente mas foi burro e infeliz em fazer esse coment\u00e1rio em plena rede nacional onde a maioria dos telespectadores \u00e9 pobre.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugymfk0FYubzAuUcVAx4AaABAg",
            "user": "abraao",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559491018105,
            "commentText": "esse arrombado ae \u00e9 autor da frase: \u00e9 melhor jair se acostumando\" essa gente de bolsonaro n presta mesmo !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxXt0bFoZ9zt3yhgZ94AaABAg",
            "user": "Luciano Luciano",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556812618107,
            "commentText": "O engra\u00e7ado  que \u00e9 um cara estudado e ainda e de uma filiada da Globo lixo tinha que ser demitido e processado  por preconceito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy3YU7-FLbDuzkiXC54AaABAg",
            "user": "Randy Orton",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556812618108,
            "commentText": "o comentarista tem toda a raz\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwbCWD7oi8Fz7zlnbR4AaABAg",
            "user": "Simone Soares",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1549123018110,
            "commentText": "A parte do Ap e verdade...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz8lSt-m2ai_iXzycl4AaABAg",
            "user": "John Tanner",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538495818111,
            "commentText": "As pessoas n\u00e3o gostam da vdd",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJ-LpWVJoIbtvAMzV4AaABAg",
            "user": "Varujan Guzelian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018113,
            "commentText": "S\u00f3 ouvi verdades.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzr_8WtykV02Lli91Z4AaABAg",
            "user": "Junior Jr",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018114,
            "commentText": "Hoje qualquer mane compra carro em 100prestacoes compra merda som bosta fica atormentando!!!governo desgra\u00e7ado desse pt fudeu na\u00e7\u00e3o",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwzFF2VsHXVoEJGhBN4AaABAg",
            "user": "Cicero Paiva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018116,
            "commentText": "Ele est\u00e1 errado?????  N\u00e3o!!!  Paga aluguel e compra um carro. Rssssa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzR6w-xhf91o1iRIjR4AaABAg",
            "user": "Dalila Barbosa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018127,
            "commentText": "Ue desgra\u00e7ado pelo que sei \u00e9 uma pessoa sem gra\u00e7a.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwWKAkLGJZOzeefTBx4AaABAg",
            "user": "marcio leporini",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018129,
            "commentText": "Esse pessoal de SC \u00e9 nojento,um bando de pobre metidos a ricos .E esse comentaristazinho que n\u00e3o passa de um empregado e pobre tamb\u00e9m, n\u00e3o tem carro?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzCnx8i_Bs0LDDvdi54AaABAg",
            "user": "Emerson Souza",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018130,
            "commentText": "Na verdade se ele soubesse o real significado da palavra miser\u00e1vel, jamais teria dito que toda essa classe tem carro, pois, o miser\u00e1vel n\u00e3o tem onde morar, nem o que comer. Em segundo lugar os acidentes de tr\u00e2nsito s\u00e3o fruto na maioria das vezes da irresponsabilidade e irresponsabilidade independe da condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, posso citar o filho do Eike Batista como exemplo de um riquinho que matou um ciclista.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx7JMof7Pt-C-eM7Hl4AaABAg",
            "user": "Zenaide Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018132,
            "commentText": "Mizeravel sao esse ricos matam  e fica por isso mesmo q nao de veria  ser a sim porque estudaram direitos igual  era bom q esse cara nogento fila da <b> puta </b>fosse atropelado por um juiz gente q tem estuda  mais do que um reporte pau nu cu desse  ai eu queria",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjEUncVka9JmKRL_14AaABAg",
            "user": "Samuel Sena",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018133,
            "commentText": "Os que tem carro n\u00e3o s\u00e3o miser\u00e1veis, mas h\u00e1 mais pobres com carro, e isso se deu com o governo petista. Jornalista escroto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrXYbKoJ-Nuc_oTRt4AaABAg",
            "user": "Samuel Sena",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018135,
            "commentText": "\u00c9 exatamente esse o retrato dos \"coxinhas\" escrotos desse pa\u00eds que tem \u00f3dio de ver pobre melhorar de vida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbX7r5beArFYdl6RJ4AaABAg",
            "user": "Gabriel S.M.M",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018137,
            "commentText": "Aff... Nada haver, Lu\u00edz Carlos Prates falou de est\u00edmulo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgywLcBFwQjEFJlvtjZ4AaABAg",
            "user": "Paulo C\u00e9sar Santos Matos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018138,
            "commentText": "Todos tem o direito a ter os seus bens todos merecem ser felizes esse senhor apenas se entregou ao seu verdadeiro carater que e de um porco",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzMKp8iufFIlReDiJ94AaABAg",
            "user": "RADICAL FEELING",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018140,
            "commentText": "T\u00e1 certo, concordo com o Prates. \u00c9 como voar de avi\u00e3o hoje em dia, est\u00e1 terr\u00edvel, e n\u00e3o \u00e9 preconceito n\u00e3o, \u00e9 conceito formado mesmo",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzMKp8iufFIlReDiJ94AaABAg.8Zj-GSg3n-E8Zx7skbghqA",
                    "user": "Clara Beent",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547018593,
                    "commentText": "Esse comentario diz muito sobre seu carater",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgzMKp8iufFIlReDiJ94AaABAg.8Zj-GSg3n-E8qVPzTFs5pA",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549123018595,
                    "commentText": "foda-se todo mundo tem que ter direito de viajar sim",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyECt26zEr0IYtWqOt4AaABAg",
            "user": "RDB RICCO",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018142,
            "commentText": "FAVELADO \u00c9 UMA DESGRA\u00c7A...S\u00d3 VAI NA GASOLINA E TACA FOGO...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_VxfsHO0HqTolVcR4AaABAg",
            "user": "isias baptista monteiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547018144,
            "commentText": "Fascista deveria se tratar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzj7A7IWi77KFYo6NZ4AaABAg",
            "user": "Almir Santos Guimar\u00e3es",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020497,
            "commentText": "Esse com certeza vota em Bolsonaro, pseudo-burgu\u00eas AC\u00c9FALO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXAKm885DsYW4Orw54AaABAg",
            "user": "alan col ferreira da paz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020499,
            "commentText": "s\u00e1bias palavras!n\u00e3o tenho um m\u00e1s ele est\u00e1 coberto de raz\u00e3o!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyQsGSMASxvNNOVFWB4AaABAg",
            "user": "Junior Jr",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020500,
            "commentText": "Ah,lembrando governo PT deu com uma m\u00e3o e roubou com as duas!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgybL_g2qwiv4hvDOBl4AaABAg",
            "user": "Junior Jr",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020502,
            "commentText": "Cara t\u00e1 cert\u00edssimo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg",
            "user": "Junior Jr",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020504,
            "commentText": "Concordo com ele, depois q esse governo lula iniciou qualquer Z\u00e9 galinha ter carro principalmente moleques com carro financiado e o som tamb\u00e9m ningu\u00e9m mais tem sossego,sem contar essas merdas bicicletas motorizadas de bosta q s\u00f3 fazem merdas nas ruas",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58Zx7pASIJBY",
                    "user": "Clara Beent",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021072,
                    "commentText": "Z\u00e9 galinha... Esse seu coment\u00e1rio diz muito sobre seu carater!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58ZxFV3n-Ipl",
                    "user": "Junior Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021073,
                    "commentText": "Ana Clara Smirnov vai tomar cu Z\u00e9 galinha",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58ZxFZ1USq7F",
                    "user": "Junior Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021075,
                    "commentText": "Ana Clara Smirnov fdputa petista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58ZxFsDrOYVK",
                    "user": "Clara Beent",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021076,
                    "commentText": "O fato de vc ser um pobret\u00e3o assalariado que pensa que \u00e9 classe m\u00e9dia me torna petista? Vc tem cara de pedofilo!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58ZxIrXvt2Yo",
                    "user": "Junior Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021077,
                    "commentText": "Ana Clara Smirnov a\u00ed vem Maria mulambo dessas pra cagar pela boca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58ZxJ3m-1lOT",
                    "user": "Clara Beent",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021078,
                    "commentText": "Bom...Se quando falo de vc estou cagando pela boca.... Seu merda! Com esse cabelinho de cantor sertanejo de botequim! Sandro e Junior!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxK62lWiwi_28VpnPN4AaABAg.8ZU66QpPSu58mRcCQPunEW",
                    "user": "Adam Hollger",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541174221080,
                    "commentText": "@Clara Beent kkkkk boa",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg",
            "user": "Ava Maria",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020506,
            "commentText": "S\u00f3 ouvi verdades.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08ZsxUqLGSJQ",
                    "user": "paulo roberto",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021086,
                    "commentText": "Ava Maria, concordo contigo tamb\u00e9m. O BRASILEIRO odeia ouvir verdades. Brasileiro \u00e9 a <b> ra\u00e7a </b>mais hip\u00f3crita,<b>  atrasada</b> e med\u00edocre do planeta. Em qualquer pa\u00eds civilizado e 1o mundo( Brasil est\u00e1 atr\u00e1s h\u00e1 anos-luz de ser um lugar civilizado <b> e na\u00e7\u00e3</b>o), essa opini\u00e3o desse homem de Sta Catarina soaria como normal, mas aqui na Ban\u00e2nia ou na terra tupinic\u00f3polis s<b> ub-ra</b>\u00e7a...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08qVPl1YnyIU",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549123021087,
                    "commentText": "por isso o Brasil mostra que e de terceiro mundo,em paises desenvolvidos existe o respeito pelo ser humano independente se ele for rico ou pobre",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08vNI9PNhYXt",
                    "user": "S.A.E.S Moreira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559491021088,
                    "commentText": "@lucio sales, e por isso, vou embora daqui, pois chega de esp\u00e9cies, e ainda mal educadas!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08vNKJpwWBtp",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559491021090,
                    "commentText": "@S.A.E.S Moreira que especies?em paises de primeiro mundo principalmente na europa os ricos se preucupam com os pobres,nao ha essa aristocracia,onde quem tem dinheiro quer pisar e humilhar os que nao tem,em paises de primeiro mundo as pessoas sao mais evoluidas nesse aspecto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08vNNkW6g6wt",
                    "user": "S.A.E.S Moreira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559491021091,
                    "commentText": "@lucio sales, justamente isso!\nAqui nesse lugarzinho chamado Brasil, alguns se sentem no direito de pisar e humilhar as pessoas menos ou nada privilegiadas economicamente. Por a\u00ed se v\u00ea que s\u00f3 em lugares atrasados mesmo.\nQuando me refiro ao termo esp\u00e9cie, n\u00e3o defino esses malditos arrogantes como seres humanos, mas simplesmente, um nada, uma esc\u00f3ria, excremento, e por a\u00ed vai.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08vNQHiOoTUR",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559491021092,
                    "commentText": "@S.A.E.S Moreira va meu amigo,va buscar uma vida digna em outro lugar,aqui no brasil \u00e9 muito dificil um pobre sair da pobreza,procure paises que voce tenha mais oportunidades e possa viver uma vida digna.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwkHiZUdQAfP_q_Npd4AaABAg.8ZHQ0mItvj08vNVG8tYLg6",
                    "user": "S.A.E.S Moreira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559491021095,
                    "commentText": "@lucio sales, sim, c/ certeza, pois aqui, mesmo c/ todas as qualifica\u00e7\u00f5es que grande parte das pessoas possuem, de acordo c/ as caracter\u00edsticas de tal(is) pessoa(s), somados \u00e0 outros fatores, como \"pol\u00edticas\" de determinadas empresas e outras situa\u00e7\u00f5es absurdas mais, esses diplomas e especializa\u00e7\u00f5es n\u00e3o valer\u00e3o de nada, al\u00e9m de trabalhos simples como empregadas dom\u00e9sticas, pedreiros, pintores, e tantos outros desvalorizados aqui, l\u00e1 fora tem valor, quando executados por brasileiros.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwxE-cjsdbkyZXSYCd4AaABAg",
            "user": "Gabriel Vieira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020508,
            "commentText": "Para voc\u00ea que precisa dos outros para ficar rico",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz-lGTpPE6V3u9JnsZ4AaABAg",
            "user": "Gabriel Vieira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020509,
            "commentText": "C** do c****",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxmlQjgCStoUoym1uR4AaABAg",
            "user": "Toni Ramos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020511,
            "commentText": "Ese safado deveria perder o imprego dele \u00e9 ningu\u00e9m dar imprego a ele pra ele aprender a dar valor \u00e0s pesoas.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxmlQjgCStoUoym1uR4AaABAg.8YIJYCvYhix8ZsyCvXVIut",
                    "user": "paulo roberto",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021065,
                    "commentText": "''IMPREGO'', '''PESOAS'', ''ESE'', amigo Toni Ramos dos favelados e injusti\u00e7ados, voc\u00ea nunca foi bom na l\u00edngua portuguesa. Aff!!!!!!!!!!!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzC8pAWZDUWVwPgzTR4AaABAg",
            "user": "Toni Ramos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020513,
            "commentText": "Ese safado deveria perder o imprego dele \u00e9 ningu\u00e9m dar imprego a ele pra ele aprender a dar valor \u00e0s pesoas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwqjVjO83UWEfYL88p4AaABAg",
            "user": "Alex Melo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020514,
            "commentText": "O pobre tem o direito de possui carro casa ir e vir como t\u00e1 na constitui\u00e7\u00e3o. Pobre ler livro vai a escola pobre n\u00e3o \u00e9 bicho n\u00e3o piruquinha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxV2sMNnyIcBW1z4o94AaABAg",
            "user": "Daiane Feitoza",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020516,
            "commentText": "Teve oportunidade de falar e, abriu a boca S\u00d3 saiu coc\u00f4 ! N\u00e3o tem opini\u00e3o concreta, fica calado! Riquinho besta esse senhor que vive numa bolha!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyVgFtZB2YhRTWETz14AaABAg",
            "user": "Alexsandra Rodrigues Rodrigues",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020517,
            "commentText": "Essa foi uma dos erros do LULA  !!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEqeyb0ICeicCiPqh4AaABAg",
            "user": "Evanir Gomes Trindade",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020519,
            "commentText": "N\u00e3o falo nenhuma mentira!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz_cesTWSv2eBXel6h4AaABAg",
            "user": "Nandita Giacomenni",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020520,
            "commentText": "Tinha que ser da Globosta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyDSlYHA4J5bfuoY-h4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Couto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020522,
            "commentText": "COMENTARISTA ASQUEROSO, NOJENTO, BABACA!",
            "likes": 14,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2c0k1BCsbPXg153B4AaABAg",
            "user": "SIL\u00caNCIO 607",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020523,
            "commentText": "A culpa sao dos GOVERNANTES  !!! Como vendem tantos carros e recolhem tantos IMPOSTOS ,  deixem as ruas e rodovias em \u00f3tima condicoes e bem sinalizadas para os motoristas.  COLOQUEM tamb\u00e9m camaras em todos os lados filmando as infracoes dos motoristas que nao respeitam as sinalizacoes : ENVIE as eles uma MULTA tao alta que eles teram que vender quasi que seus carros para pagar  ASSIM todos passaram a respeitar as   sinalizacoes. MAS oque os governantes fazem \u00e9 recolher bastante impostos e enfiar o dinheiro no RABO deles e dos familiares !!!  ESTE \u00e9 o problema ; (((",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwfblPQhhf4JMBP6194AaABAg",
            "user": "Gghddf Hhf",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020525,
            "commentText": "Hoje antes do cara pensar em ter uma casa. vai e compra um carro",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwfblPQhhf4JMBP6194AaABAg.8Wer4Cc9TVm8ninkVb1x0D",
                    "user": "Tulio Pereira",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543766221015,
                    "commentText": "Qual o problema o dinheiro \u00e9 dele",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzm3DfTXpQrmmuL-xh4AaABAg",
            "user": "Gghddf Hhf",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020527,
            "commentText": "Oxe mas Os Ricos odeiam os Pobres. A direita n\u00e3o se conforma nem Que Pobres possam viajar de Avi\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh4bdhhKmXcsngCoAEC",
            "user": "playerdois",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547020528,
            "commentText": "A Record tamb\u00e9m aproveitou pra atacar a Globo... rsrs",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh4bdhhKmXcsngCoAEC.8V7tJHRxn-c8ZpFZgnYOeX",
                    "user": "ludovic leal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547021042,
                    "commentText": "como sempre kkkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugjdm4dYS5vDBHgCoAEC",
            "user": "Rosalvo Santanna",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530547022731,
            "commentText": "LUIS CARLOS PRASTES DE QUE MANICOMIO VOCE FUGIU ? SER\u00c1 QUE FOI O MESMO DE HITLER ?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjdm4dYS5vDBHgCoAEC.8Uk-MJEyUxl8ZiybRBdIYa",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023434,
                    "commentText": "Ah o argumentum ad hitler... Voc\u00eas politicamente corretos vivem rotulando quem tem opini\u00e3o contr\u00e1ria de \"Hitler\"... Os intolerantes s\u00e3o voc\u00eas, Eles apenas est\u00e1 exercendo a liberdade de express\u00e3o.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghTMk5V5gPP9XgCoAEC",
            "user": "Robson COSTA",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022735,
            "commentText": "O que me deixa perplexo \u00e9 que a gente ouve essa bosta de um formador de opini\u00e3o, um homem instruido !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiN65Y72tcpiHgCoAEC",
            "user": "Vit\u00f3ria Cardoso",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022737,
            "commentText": "ESCROTO RID\u00cdCULO OTARIO...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggoFfd3QotBw3gCoAEC",
            "user": "Robson Carvalho",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022739,
            "commentText": "\u00c9 mais um alienado pelo sistema",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjiSftKBqRGxXgCoAEC",
            "user": "Enzo Rodrigues",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022741,
            "commentText": "O governo ofereceu tanto cr\u00e9dito ao povo (n\u00e3o s\u00f3 aos pobres) que quando as pessoas n\u00e3o conseguiram pagar os empr\u00e9stimos, a taxa de juros subiu e crise. MUITO OBRIGADO PT !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghvY9KK62R0hngCoAEC",
            "user": "Luciano Ara\u00fajo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022743,
            "commentText": "merece um tiro de dose ns cara filho de uma pura",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg3j20OSThKp3gCoAEC",
            "user": "Mr Bison",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022745,
            "commentText": "EU ACHO QUE ESSE CIDADAO SOFRE DE ALGUM PROBLEMA CONTRA ALGUEM DE CLASSE INFERIOR A ELE, SEI LA TALVEZ ALGUM POBRETAO RASGOU A <b> MULHER </b>DELE \ud83d\ude15 VAI SABER NE.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg3j20OSThKp3gCoAEC.8S9h1yMbndz8Si0rYW7SAZ",
                    "user": "Tigersushi Brasil",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011023560,
                    "commentText": "Mr Bison kkkkkkkkkkkk pobre n tem capacidade pra isso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg3j20OSThKp3gCoAEC.8S9h1yMbndz8SiH_x-fE06",
                    "user": "Mr Bison",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011023563,
                    "commentText": "Tigersushi V A P O R W A V E & A E S T H E T I C EM PARTE EU CONCORDO COM VOCE MAS  VAI FALAR ISSO PARA SANDRO PEDROSO.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg3j20OSThKp3gCoAEC.8S9h1yMbndz8ZqCmKP7YUb",
                    "user": "Tigersushi Brasil",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023566,
                    "commentText": "Mr Bison nem conhe\u00e7o",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgigQpx6xSWPAngCoAEC",
            "user": "Anderson Thomas",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022760,
            "commentText": "N\u00e3o vi nenhum preconceito. Ele s\u00f3 falou verdades! Procura ai quem n\u00e3o sabe como brasileiros s\u00e3o vistos na internet pelo muno. HUEHUEBR. Arruaceiros, punks, neandertais da pior especie. Eu sou brasileiro e pobre e repudio o comportamento do brasileiro pobre, <b> favelado,</b> mal educado. Dar um carro na m\u00e3o de um pobre \u00e9 o mesmo que tentar colocar um<b>  macaco</b> pra dirigir... Preconceito o caralho! Conceito muito bem formado.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgigQpx6xSWPAngCoAEC.8S3tPNKA8cl8_CExuDN6n2",
                    "user": "Luiz Miguel Azevedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023496,
                    "commentText": "Vai se foder",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgigQpx6xSWPAngCoAEC.8S3tPNKA8cl8asoBc_4jGC",
                    "user": "Sem Nome",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023500,
                    "commentText": "Verdade",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg7iugUcqu_HngCoAEC",
            "user": "Jailson Santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022763,
            "commentText": "seu lugar te reservado no inferno vc vai estalar na larva de fogo eterno seu amaldi\u00e7oado vc vai morrer e satan\u00e1s vai te traga para o inferno seu porco safado seu desgra\u00e7a vem para Pernambuco fela da <b> puta </b>que tu ver o que \u00e9 bom satan\u00e1s",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggGhnJ0BQvn5HgCoAEC",
            "user": "Gl\u00e9gore Mour\u00e3o de Santana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022765,
            "commentText": "Deixou o sucesso subir pra cabe\u00e7a. Esse cara pode ser rico em bens materiais, mas \u00e9 pobre, extremamente pobre em esp\u00edrito.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggGhnJ0BQvn5HgCoAEC.8S1P2aVaofN8ZiyRpNw2jC",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023540,
                    "commentText": "Por qu\u00ea? Ele s\u00f3 est\u00e1 exercendo o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o dele e nada de mais. \"Pobre de esp\u00edrito\" \u00e9 voc\u00ea que quer censurar ele.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghlBD4JmJXN0XgCoAEC",
            "user": "Jussara Baptista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022768,
            "commentText": "Idiota, palha\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughei24sNHbgEngCoAEC",
            "user": "gilberto paoliello",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022770,
            "commentText": "Vc \u00e9 um tremendo babaca......<b> idiota.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC",
            "user": "marcos natal",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022772,
            "commentText": "para mim,que ganho 3 mil por mes,ele falou simplismente falou a verdade,",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC.8RuYyRAbt-O8Yq637qY5I_",
                    "user": "Gabriel Vieira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023574,
                    "commentText": "marcos natal para voc\u00ea que ganha muito \u00e9 f\u00e1cil falar",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC.8RuYyRAbt-O8Z4gKGR9l1A",
                    "user": "Elizabeth Cristina",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023577,
                    "commentText": "3 mil ainda \u00e9 pobre.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC.8RuYyRAbt-O8Zn2bC5Xcfv",
                    "user": "dani7start",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023579,
                    "commentText": "\u0136kkkkkkkkk com 3 mil te torna rico?????",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC.8RuYyRAbt-O8Zx7i_EJ6zQ",
                    "user": "Clara Beent",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023581,
                    "commentText": "3 mil ???? kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk nem classe m\u00e9dia vc \u00e9 kkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgghE-w0B_Hb-HgCoAEC.8RuYyRAbt-O8aso6QFgfQO",
                    "user": "Sem Nome",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023583,
                    "commentText": "3.000 fala serio kkkk continua pobre",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjjPK2hTqHnA3gCoAEC",
            "user": "Jamerson Duarte",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022776,
            "commentText": "ele \u00e9 um ot\u00e1rio",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghmZGYA314btngCoAEC",
            "user": "Val\u00e9ria Janno",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022778,
            "commentText": "Um louco da direita repugnante deveria ser processado mais em fim esses s\u00e3o os eleitores do Mito conservadores doentes .",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghmZGYA314btngCoAEC.8RqJgYVj4ZY8SOWZYh6gnJ",
                    "user": "jsp PEDRO",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011023456,
                    "commentText": "Val\u00e9ria Janno concordo cpm voce filiipi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghmZGYA314btngCoAEC.8RqJgYVj4ZY8ZiypJheLzW",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023459,
                    "commentText": "Hahahahahahahahaha Ele s\u00f3 falou a verdade, ele s\u00f3 est\u00e1 exercendo a liberdade de express\u00e3o e depois voc\u00eas esquerdistas querem chamar seus opositores de \"Intolerantes\"",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghmZGYA314btngCoAEC.8RqJgYVj4ZY8ZsyfQpd7cy",
                    "user": "paulo roberto",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547023461,
                    "commentText": "Elisete Henzel, brasileiros s\u00e3o acostumados \u00e0 hipocrisia, por isso que a maioria dos coment\u00e1rios aqui, s\u00e3o contra o <b> velho </b>rep\u00f3rter dos cabelos tingidos de Santa Catarina. Falar verdades, machuca os hip\u00f3critas. Fato.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghmZGYA314btngCoAEC.8RqJgYVj4ZY8qVPtrMhiac",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549123023464,
                    "commentText": "esse <b> velho </b>asqueroso so fala merda",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghnSdD5sYOec3gCoAEC",
            "user": "rangel mouro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022781,
            "commentText": "t\u00e1 ai de onde vem o \u00f3dio do LULA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghTo-0P-c1Vy3gCoAEC",
            "user": "eduardo Michael",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022782,
            "commentText": "esse \u00e9 da turma do PSDB",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggQG3nxv5OKHHgCoAEC",
            "user": "Luis Vin\u00edcius Q. B.",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022785,
            "commentText": "EU ADMIRAVA ESSE CARA '-' \ud83d\ude22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiU3X3CVLd7LngCoAEC",
            "user": "kiias Ferreira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022787,
            "commentText": "Esse \u00e9 o sentimento que os mais ricos tem quando v\u00eaem pobres melhorando de vida.Querem sempre est\u00e1 montados nas costas do povo pobre",
            "likes": 16,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjfT7keYNOAG3gCoAEC",
            "user": "everson pereira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011022789,
            "commentText": "demoro pra esse babaca falar merda..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjKWw-KHkqhgngCoAEC",
            "user": "brasil unidos Bolsonaro presidente.",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025382,
            "commentText": "so ele tem direito do mundo ,deixar quando Jesus voltar e ficar o mundo p ele.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghwYAARlpLdsngCoAEC",
            "user": "Rudevan Lima",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025384,
            "commentText": "esse babaca preconceituoso tem q ser processado <b> idiota </b>quer ser melhor do q os outros , o rico e santo por acaso, eu prefiro ter a amizade de um pobre honesto do q de um rico falso e corrupto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggCCgVZd2amKHgCoAEC",
            "user": "Edson Silva Silva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025385,
            "commentText": "esse tumado no cu mixeravel desgrassado espurio e vc seu vigarista que precisa dos pobre pra erriquecer suas fortuna idiota",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjchBrUHXgafngCoAEC",
            "user": "icabrother brazzili",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025387,
            "commentText": "coitado desse cara. olha o que ta escrito na biblia, pra gente assim como ele.diz-se.assim: na quele dia direi aos que estao a minha direita,venhao e entrem no descanso do teu senhor. e direi tabem aos que estao do lado esquerdo, afastei-se de mim malditos para dentro do lago de fogo. pois eu nao os conhe\u00e7o. e ale haver\u00e1 choro e rager de dentes.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggM57heBCTsUngCoAEC",
            "user": "Geandro Gama",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025388,
            "commentText": "fdp... N\u00e3o  olha para o pr\u00f3prio  c#*... parece que ele j\u00e1 nasceu rico...uma pessoa dessa merece ir pra Marte j\u00e1  que ele se considera inferior a todos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj5q7-V1Gc_AXgCoAEC",
            "user": "vagner rafael",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025390,
            "commentText": "Cara burro nem sabe o q diz ,miseravel significa mendigo,,e ate onde eu sei nunca vi mendigo de carro kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgglVkNgaiUOy3gCoAEC",
            "user": "Elo\u00e1 Gomes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025392,
            "commentText": "quando a pessoa \u00f1 tem amor nem Deus no cora\u00e7\u00e3o \u00e9 isso . Minha m\u00e3e lutou muito para conseguir o carro dela",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjriLIOqZaGJHgCoAEC",
            "user": "Almirnicollas olivefer",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025393,
            "commentText": "Estupido ,<b> idiota </b>esse jornalista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjGPAp1V96O_ngCoAEC",
            "user": "Rosemeire Rabelo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025395,
            "commentText": "verme  nojento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjMAEYxYZ07CngCoAEC",
            "user": "Lu",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025396,
            "commentText": "Eu n\u00e3o tenho carro kkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghZZXaoG7jwfngCoAEC",
            "user": "joao Ribeiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025398,
            "commentText": "ser\u00e1 que esse forno foi criado em ber\u00e7o de ouro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3ertpKwV93UPJDNd4AaABAg",
            "user": "Tom Blogueiro",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025399,
            "commentText": "Tinha que ter uma lei que fizesse o jornalista perder o registro. N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que exista jornalistas de n\u00edvel t\u00e3o baixo como este.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh3QwgzS6ecxHgCoAEC",
            "user": "Canal do Tiguinho",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025401,
            "commentText": "e o cu ja deu?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj1RpM12SD1PHgCoAEC",
            "user": "SniperRP",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025402,
            "commentText": "Infelizmente n\u00e3o passa de uma verdade... por\u00e9m se os \"pobres\" n\u00e3o comprassem, n\u00e3o haveriam ricos.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj1RpM12SD1PHgCoAEC.8MFHKVJA_rb8ZiyBzn8FVv",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547026062,
                    "commentText": "N\u00e3o necessariamente, ali\u00e1s, isso de ser \"pobre\" ou \"rico\" \u00e9 um conceito muito vago, o mais certo \u00e9 falar que se os clientes n\u00e3o comprassem, n\u00e3o haveria empres\u00e1rio.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghNcJBDWMuV6HgCoAEC",
            "user": "Paulo Raiski",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025404,
            "commentText": "imagina esse corno viado\nsendo presidente  do  Brasil  kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghAA9XNCKD4u3gCoAEC",
            "user": "ivanir mesquita",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025406,
            "commentText": "eu \u00f1 mi  sentie  ofentido  por que  \u00f1 tenho  carro  kkkkkk",
            "likes": 26,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjM3CjN9FtAL3gCoAEC",
            "user": "Leandro Machado",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025407,
            "commentText": "esse cara \u00e9 um filho da puta",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjW6D7uFN-TAngCoAEC",
            "user": "Rodolpho Mendes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025409,
            "commentText": "E quando o Pasto chutou a imagem de Nossa Senhora? N\u00e3o era preconceito tamb\u00e9m. A Record \u00e9 muito  hip\u00f3crita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj1QcS6lTq8gngCoAEC",
            "user": "TheKnottyMedeiros LMsama",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025410,
            "commentText": "\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83d\udcb0\ud83c\udfb3\ud83c\udfaf\ud83c\udfad\ud83d\ude85\ud83d\ude84\ud83d\udd2a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggSSW5LJ3U-CHgCoAEC",
            "user": "Keefe Killian",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011025412,
            "commentText": "Tem a plena consci\u00eancia de que n\u00e3o s\u00e3o todos, por\u00e9m muitas pessoas tem pensamentos assim... preconceituosos! Entenda, voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 melhor do que eu e nem eu melhor do que qualquer ser humano da face da Terra! Pelo contr\u00e1rio somos todos iguais, afinal, somos humanos e cometemos erros, portanto n\u00e3o nada de melhor ou de superior que em ti que te fa\u00e7a pensar que \u00e9s melhor do que algu\u00e9m! Cres\u00e7a, amadure\u00e7a e reflita!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghSTb1G-2hScHgCoAEC",
            "user": "GRAZY THE GAMES",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027285,
            "commentText": "esse cara \u00e9 um filho da m\u00e3e",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjf5pGMHKg_ungCoAEC",
            "user": "tatiane dias",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027287,
            "commentText": "q cara rid\u00edculo nem deveria ta na TV.",
            "likes": 20,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjf5pGMHKg_ungCoAEC.8IFb9JjiNxQ8ZiyKnFNx1t",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547028197,
                    "commentText": "Por qu\u00ea? Ele s\u00f3 est\u00e1 exercendo o direito \u00e0 liberdade de express\u00e3o dele e nada de mais.",
                    "likes": 4
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh75tEoyQtgO3gCoAEC",
            "user": "Marcelo Saints",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027289,
            "commentText": "kkk pura verdade!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg1L2bRuGeyt3gCoAEC",
            "user": "Matusalem bore pereira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027290,
            "commentText": "se mata que passa comentarista, la do outro lado tem muito espa\u00e7o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjlFlfQQNDWt3gCoAEC",
            "user": "Comit\u00ea Cgmls",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027292,
            "commentText": "Sou pobre, ou humilde e vejo sim muito pobre inimigo de pobre gra\u00e7as ao consumismo, se tem um carro acha que \u00e9 melhor que os ouros e que  tem vida melhor, se tem comercio quer explorar o pr\u00f3prio pobre eu j\u00e1 fui em locais urbanos e comprei roupas mais em conta que na pr\u00f3pria comunidade, na verdade esta situa\u00e7\u00e3o classista \u00e9 quem criam os pol\u00edticos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggH6XMar2us_ngCoAEC",
            "user": "Kadu Nascimento CH",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027305,
            "commentText": "merece morrer",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj2JvWP8rbon3gCoAEC",
            "user": "Deirle Brito",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499011027307,
            "commentText": "um cara desse \u00e9 um tremendo de um ot\u00e1rio ,quem \u00e9 ele pra julgar os outros miser\u00e1vel \u00e9 VC seu monte de bosta.......",
            "likes": 32,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj2JvWP8rbon3gCoAEC.8H7pdkrID1Q8Zixw9Hhyfa",
                    "user": "A Google User",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547028192,
                    "commentText": "Deixar de ser ignorante, ele tem o direito de falar o que quiser, isto \u00e9 liberdade de express\u00e3o, se ofende quem quer. O \u00fanico crime que existe \u00e9 o crime de agress\u00e3o \u00e0 propriedade.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj2JvWP8rbon3gCoAEC.8H7pdkrID1Q8qVPYfEGmB8",
                    "user": "lucio sales",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549123028194,
                    "commentText": "Deirle Brito esse jornalista so fala merda",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Uggo6KHkE6oKwHgCoAEC",
            "user": "Robson JACK",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027309,
            "commentText": "kkkkkk o coroa arrombado ta mordido pq ta perdendo espaco !!!\nE A TINTA QUE ELE USA PARA PINTAR ESSA PIRUCA RIDICULA QUE DEIXOU ELE ESCROTO ASSIM!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Uggo6KHkE6oKwHgCoAEC.8EENx1gnnE58H7sU5VTshF",
                    "user": "Janaina Reina",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011028185,
                    "commentText": "kkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjMVP05gKdSzXgCoAEC",
            "user": "Me Beija Cemms",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027311,
            "commentText": "serto carorina",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggdmGKCsUASJ3gCoAEC",
            "user": "Carolina Vitorino",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027312,
            "commentText": "na real a record so queria ferra com a imagem da globo que nao e nenhuma empresa politicamente correta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggChkPEcE78s3gCoAEC",
            "user": "canal bons costumes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027314,
            "commentText": "tenho q ter meu carro sim , pois se depender da sua carona tava perdido seu escroto",
            "likes": 20,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj4b5NvJFJutXgCoAEC",
            "user": "Lanna bukowski",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027315,
            "commentText": "nunca leram um livro kk -.-",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC",
            "user": "Lanna bukowski",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027317,
            "commentText": "kk pura verdade",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8EEaCGet77E",
                    "user": "Janaina Reina",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467475028215,
                    "commentText": "oiii pura verdade, \"\"Jaque\"\". vc \u00e9 outra hip\u00f3crita como ele \u00e9 <b> RACISTA,</b> igualzinha a ele!\nmas que vergonha....",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8EEmrdlxnEm",
                    "user": "Rayane Azevedo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467475028217,
                    "commentText": "+Janaina Regina concordo Janaina",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8ExdJmNv4dO",
                    "user": "Waldemar Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467475028218,
                    "commentText": "Aposto que voc\u00ea \u00e9 mais uma pobre que se diz classe m\u00e9dia e concorda ao ver o cara massacrar os pobres com preconceito! Os pobres s\u00f3 existem porque esse sistema capitalista f\u00e1brica o pobre, os ricos exploram os pobres, toda desigualdade social \u00e9 culpa da elite, seja empres\u00e1rios ou pol\u00edticos. Sua burra.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8H7pwfOtUFV",
                    "user": "Deirle Brito",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011028219,
                    "commentText": "+Waldemar Oliveira concordo com VC ,contra essas pessoas bestas q se acham melhores do q os outro.....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8HX1NGp4C8Q",
                    "user": "Kadu Nascimento CH",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499011028221,
                    "commentText": "vc merece morrer sua otaria",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghgAjOotS-y7XgCoAEC.8E4YF9rvgTN8Z7oGp5tHpD",
                    "user": "Gerson Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530547028222,
                    "commentText": "Waldemar Oliveira ft",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggRLqxJQeA3iXgCoAEC",
            "user": "Jurema Mariano",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027319,
            "commentText": "filha da puta",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgirwbxB6COKWngCoAEC",
            "user": "Caita Carlo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027321,
            "commentText": "um abestalhado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggh6Y0qQYh6xngCoAEC",
            "user": "Jeanderson Oliverio",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027323,
            "commentText": "polemica eo caraio.e verdade mesmo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh244liKnVt7HgCoAEC",
            "user": "Twenty Foreva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027324,
            "commentText": "Deve ser um tucano qualquer",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg-hReKfnpuwHgCoAEC",
            "user": "JotaV",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027326,
            "commentText": "cheirad\u00e3okkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiD6YUzJlk0FHgCoAEC",
            "user": "Ednaldo Lopes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467475027328,
            "commentText": "Depois n\u00e3o querem que os pobres descontem suas frusta\u00e7\u00f5es neles. Depois dizem que n\u00e3o sabem de onde vem tanta maldade.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghMMCsPO9MSRXgCoAEC",
            "user": "Carlos Vanlantay",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1435852627329,
            "commentText": "Quem abusa mais das leis \u00e9 rico e milion\u00e1rio, por ter dinheiro pra pagar advogado.\nO pobre sai rezando todas amanham pra ir ganhar seu p\u00e3o de cada dia.\nEle n\u00e3o tem tempo pra tais absurdos seu comentarista, sem classe\nEles n\u00e3o ganham sentados ou fazendo coment\u00e1rio maldoso sobre os outros trabalhadores.\nEles carregam o Brasil nos ombros, se n\u00e3o fosse os Agricultores e Pecu\u00e1rias, pessoas da ro\u00e7a.\nUm pais n\u00e3o vivem s\u00f3 de emissora de TV. At\u00e9 mesmo as \u00a0emissora de pende deles. Que paga o seu sal\u00e1rio, \u00e9 o povo! \u00a0Emissora depende de ibope. Quanto mais ibope, mais \u00a0Marketing ela vende. TV ganha publicidade. Resumindo sem o povo voc\u00ea n\u00e3o passa de um Z\u00e9 ningu\u00e9m.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghMMCsPO9MSRXgCoAEC.8-JX8TS4nzG8E4NAVkZy0N",
                    "user": "Luiz Felipe Garcia",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467475028188,
                    "commentText": "sem os produtores rurais n\u00e9",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}