{
    "header": {
        "title": "  O Interrogat\u00f3rio a Fernanda C\u00e2ncio Ex Namorada de Jos\u00e9 S\u00f3crates - Especial CMTV - 22 Abril 2018 ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " canal de desporto ",
        "views": " 36 478 ",
        "likes": " 139 ",
        "dislikes": " 29 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 21/04/2018 ",
        "dateExtraction": " 2019-01-31 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": "  https://www.youtube.com/watch?v=3t43cWTYRX0&t= ",
        "postText": " ",
        "numberPosts": " 59 ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Gender - Female sexuality,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Ethnicity - White,Sexual Identity - General,Social Class - Working class,Gender - Female age and physical appearance",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Ordin\u00e1ria,Puta,Cabra,Vaca,Gaja,Mulher,Lerda,Mudo,Gajo,homof\u00f3bico,Rasca,Feiosa",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgxhC6A5z1RTUk-y2A94AaABAg",
            "user": "Deolinda Martins",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1548344819936,
            "commentText": "A <b> gaja </b>n\u00e3o \u00e9 burra de todo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwlw317Dx0FhV543ZJ4AaABAg",
            "user": "Trip4man",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1547740019938,
            "commentText": "\u00c9 engra\u00e7ado que neste pa\u00eds eles podem ditar tudo e mais algma coisa ao povo e n\u00f3s nunca pode-mos exigir nada. Agora sabe-se porqu\u00ea... \u00c9 para as putas e para o luxo! Gente com 12 000\u20ac de ordenado e quando fala-mos em aumentar o ordenado minimo dizem logo que n\u00e3o, que \u00e9 imposs\u00edvel, etc etc. S\u00f3 est\u00e3o a gozar connosco mesmo! Depois ainda temos de pagar fal\u00eancias, impostos e pre\u00e7os excessivos a bancos e empresas. H\u00e1 dinheiro para dar milh\u00f5es a clubes de futebol e a eles. Mas n\u00e3o h\u00e1 para dar ao povo??? Quer dizer...\n\nA crise de 2008 foi uma roubalheira ordenada pela direita! Os bancos quando abrem fal\u00eancia t\u00eaem que se ir financiar ao BCE! Os pre\u00e7os praticados em Portugal s\u00e3o uma explora\u00e7\u00e3o! E os ordenados s\u00e3o baixos para os do topo andarem milion\u00e1rios! A EDP, a Galp, a PT t\u00eaem lucros de bili\u00f5es!!! (eu sei que se diz \"mil milh\u00f5es\") Esta gente quer sempre mais e n\u00e3o pode ter menos. \u00c9 apenas isto que se passa! Eu sei disto porque trabalhei para alguns. Eles querem l\u00e1 saber se somos velhos, pobres ou desempregados. Ou n\u00f3s paga-mos ou n\u00f3s \u00e9 que nos lixa-mos. Salvo seja!\n\nEu tenho ouvido tanta e tanta gente na TV e admira-me como ningu\u00e9m fala disto... Especialistas, economistas, pol\u00edticos, comentadores, etc etc etc. Talvez o que ande mais pr\u00f3ximo da verdade seja o Jos\u00e9 Pedro Gomes.... Mas andam sempre a discutir palha. Deve ser porque t\u00eaem liga\u00e7\u00f5es partid\u00e1rias *cof cof*. E eu que n\u00e3o sou especialista nem economista.... Todos eles andam pelas sombras a sacar o dinheiro \u00e0s pessoas! N\u00e3o tenham d\u00favidas que anda-mos a ser roubados! E quando eles n\u00e3o conseguem sacar mais vem o Estado para ajudar a coisa.\n\nTemos a DECO, a ASAE e o Tribunal Constitucional que n\u00e3o servem rigorosamente para nada! Ningu\u00e9m sabe o que aquela gente anda a fazer e quando aconte\u00e7e algo que exige a defesa do povo est\u00e3o sempre caladinhos. E olhem, eu que n\u00e3o sou apologista de viol\u00eancia, j\u00e1 mudei completamente de atitude. Isto j\u00e1 s\u00f3 vai l\u00e1 com revolu\u00e7\u00e3o mesmo! J\u00e1 chega de votos, de elei\u00e7\u00f5es, de conversa, de opini\u00f5es, de an\u00e1lises e de panos quentes. N\u00e3o d\u00e1 em nada e continua-se na mesma. Como diz o outro, temos um \"Governo Sombra\" em que nunca percebe-mos o que se passa, o que andam a fazer e o que andam a planear para o pa\u00eds. Nigu\u00e9m sabe quanto \u00e9 que eles ganham, que regalias t\u00eaem e o que andam a fazer com o nosso dinheiro... Deve ser para a gente n\u00e3o se passar da cabe\u00e7a. Porque \u00e9 exactamente isso que devia acontecer!\n\n(O Zeinal Bava n\u00e3o conhecia o Ricardo Salgado mas foi convidado para o casamento da filha dele... H\u00e3o de dizer onde isto acontece!! Convidar desconhecidos para o casamento de familia... Mentir a pol\u00edcias \u00e9 crime caso n\u00e3o saibam... At\u00e9 a policia n\u00e3o sabe pelos vistos. Os nossos policias s\u00e3o uns atrasados! meu deus)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjA4OeEB54Y-A2Fyt4AaABAg",
            "user": "F. Teixeira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1543592819940,
            "commentText": "Tadinho do S\u00f3crates t\u00e3o lobo e \u00e9 comido por uma lobona, deu lhe mesmo a volta a cabe\u00e7a...incompreendido",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyW5dlSmyKRaobyPhp4AaABAg",
            "user": "Whiskas",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1535730419941,
            "commentText": "A C\u00e2ncio \u00e9 um ser nojento. Ela engoliu um sapo enorme quando as filmagens foram a p\u00fablico. N\u00e3o queria que vissem o ar de sonsa dela.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_jbPJ2Oth-28L2w54AaABAg",
            "user": "Rodrigo Resendes",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1533052019942,
            "commentText": "cat fights hum hum, t\u00e3o bom !!!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTpSHA_VIVWef4NNJ4AaABAg",
            "user": "Francisco Loureiro",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1533052019944,
            "commentText": "Tanta coisa dos direitos das mulheres envergonhaste todas as mulheres que se consideram feminismo istas oh Fernanda C\u00e2ncio tantos portugueses a ganhar o sal\u00e1rio m\u00ednimo e a trabalhar no duro e a passar mal e vens tu com a tua desonestidade Fernanda cancio",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzaXOGH3hQeAvPyKQB4AaABAg",
            "user": "Rui Costa",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1530373619945,
            "commentText": "Faz-se de parva e leva a li\u00e7\u00e3o bem explicada pelo seu amorzinho. Simples nojo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOUkn1_QXWkjVNjel4AaABAg",
            "user": "N\u00e1dia Gomes",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1530373619955,
            "commentText": "Para se fazer de burro \u00e9 preciso ser-se inteligente... Que palermices pegada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSvVX3f2Q8fZ5uiiR4AaABAg",
            "user": "rexel220",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619957,
            "commentText": "Que excelent\u00edssima e alternad\u00edssima senhora dona! -  a seguir \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o deste interrogat\u00f3rio, escreve o artigo de opini\u00e3o \"A trag\u00e9dia de S\u00f3crates\" no DN para se tentar justificar e vitimizar deste enrole que viveu intimamente \u2013 este artigo n\u00e3o se coaduna com sua a pose e respostas, tal como se pode constatar nestas imagens do interrogat\u00f3rio.\n\n\r\rUma jornalista que se quer ver como perspicaz e que 'n\u00e3o consegue' perceber todos aqueles ind\u00edcios inequ\u00edvocos... \u00e9 c\u00f3mico hahaha\r S\u00f3 agora \u00e9 que escreve o artigo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2i79bEUTSPrjxLoF4AaABAg",
            "user": "Hraki JAH1",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619958,
            "commentText": "E lamentavel as sanguessugas que chupam a veia da nossa p\u00e1tria. Sem ofensa (E um <b> gajo </b>aqui a tentar sobreviver com a mis\u00e9ria do ordenado m\u00ednimo) ate o bruno de carvalho tem mais visualiza\u00e7\u00f5es a dar um peido nas antas. Como lavam os olhos com futebol e novelas.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz2i79bEUTSPrjxLoF4AaABAg.8gXEkR4Yc8b8hEoANdYEB8",
                    "user": "N\u00e1dia Gomes",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1530373620297,
                    "commentText": "Bem dito.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwcNZEky7rl1k02_0t4AaABAg",
            "user": "Miguel Balio",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619960,
            "commentText": "ORDIN\u00c1RIA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyJfgOYe7e-07rK0oB4AaABAg",
            "user": "Francisco Loureiro",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619962,
            "commentText": "Tanto feminismo  \u00e9 tanta hioocrisia",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz8gD145m5zXekZO6R4AaABAg",
            "user": "elisete mesquita",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619963,
            "commentText": "OUTRA LADRA JA NAO BASTAVA O AMANTE SOCRATES",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnR1Dp6NTxdVLGe3J4AaABAg",
            "user": "Cristina Rocha",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619965,
            "commentText": "At\u00e9 mete nojo ler o recente artigo em que se diz 'enganada'... Tenha vergonha!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxnR1Dp6NTxdVLGe3J4AaABAg.8gHK9oQAxh88gIRwzM9j-w",
                    "user": "Jos\u00e9 Correia",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781620529,
                    "commentText": "Cristina Rocha i",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzjNcg_wbFCVXy0_qd4AaABAg",
            "user": "MrBadabimBadabum",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619967,
            "commentText": "isto tem nome, <b> puta </b>fina que j\u00e1 se desmarcou, e n\u00e3o foi agora, foi assim que percebeu que se continuasse a abrir as pernas \u00eda parar \u00e0 cadeia como c\u00famplice.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXpdqgbIXvwi4fw514AaABAg",
            "user": "Maria Oliveira",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619968,
            "commentText": "Por favor, algu\u00e9m sabe o numero de telefone desse simp\u00e1tico e bondoso senhor Santos Silva? Tamb\u00e9m preciso de dinheiro empresta-dado. \ud83d\ude1c",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyXpdqgbIXvwi4fw514AaABAg.8gEsWewKY3u8gXEwfPztj6",
                    "user": "Hraki JAH1",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781620230,
                    "commentText": "Maria Oliveira coment\u00e1rio Top",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyXpdqgbIXvwi4fw514AaABAg.8gEsWewKY3u8gYrKaC0ckX",
                    "user": "Maria Oliveira",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781620231,
                    "commentText": "Hraki JAH1 \ud83d\ude1c\ud83d\ude0a",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyNY04s840dmR8uYt94AaABAg",
            "user": "Maria Oliveira",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619970,
            "commentText": "O que eu constato de tudo isto \u00e9 que essa C\u00e2ncio \u00e9 burra que nem uma porta, al\u00e9m de inculta: ent\u00e3o namorou com ele, viveu em hoteis de luxo com ele, via a vida cariss\u00edma que ele levava e n\u00e3o desconfiou de nada? Nadinha de nada?! Isso s\u00f3 se tem algum atraso mental porque qualquer pessoa medianamente dotada \" via logo o filme todo\".... Ela com tanta falta de \" percebes\", fez o 12 ano e tirou o curso, como?! Saiu-lhe o diploma na Farinha Amparo?!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQHJ4RbzDOCwkBIo54AaABAg",
            "user": "SIGNUM CRUCIS",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619972,
            "commentText": "\u00d3 Sra. Doutora Psicologa eu n\u00e3o gosto de levar no rabo, sou <b> homof\u00f3bico?</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy7KMNAnWfzRHA1iWl4AaABAg",
            "user": "ivo Sequeira",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619973,
            "commentText": "Esta cabrita s\u00f3 diz tolices...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwA22UOwidZPs33jBt4AaABAg",
            "user": "dragon79",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781619974,
            "commentText": "incompentecia destes anal fa betos agentes tributarios que nao fazem as perguntas concretas e se deixam intimidar por (uma roda a saia) e gostei da pausa do Z quando lhe perguntaram se a enviou a mando a casa do filosofo fdp.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxLcICJDT7qKRsD4ep4AaABAg",
            "user": "fernando santos Martinho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621180,
            "commentText": "A joana amaral disse tudo k a felicia devia ter dito. Parabens joana, adoro esta <b> mulher.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgGg597h03Ze-U-4l4AaABAg",
            "user": "fernando santos Martinho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621181,
            "commentText": "Esta felicia ou por amizade ou por tb ser jornalista n\u00e3o ataca a cancio como devia ter feito, e ate tenta minimizar a atitude de <b> cabra </b>da cancio e mudar de todas as formas o assunto da conversa para fugir de falar do comportamento execr\u00e1vel da<b>  cabra</b> colega jornalista ou futura ex jornalista fernand<b> a vac</b>a cancio.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzbc9fWRyHw9eGxDHF4AaABAg",
            "user": "Luisa3413",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621183,
            "commentText": "Lodo Lodo Lodo....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjDVbHSDR4dIfMxLR4AaABAg",
            "user": "rexel220",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621184,
            "commentText": "Uma jornalista que se quer ver como perspicaz e que 'n\u00e3o conseguiu' perceber todos aqueles ind\u00edcios inequ\u00edvocos... \u00e9 c\u00f3mico hahaha",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxEB6XD2k3pUWlJL2d4AaABAg",
            "user": "rexel220",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621186,
            "commentText": "Que excelent\u00edssima e alternad\u00edssima senhora dona! -  a seguir \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o deste interrogat\u00f3rio, escreve o artigo de opini\u00e3o \"A trag\u00e9dia de S\u00f3crates\" no DN para se tentar justificar e vitimizar deste enrole que viveu intimamente \u2013 este artigo n\u00e3o se coaduna com a sua pose e respostas, tal como se pode constatar nestas imagens do interrogat\u00f3rio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5EhLB4BLnaYV3qsF4AaABAg",
            "user": "rexel220",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621188,
            "commentText": "Que excelent\u00edssima e alternad\u00edssima senhora dona! -  a seguir \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o deste interrogat\u00f3rio, escreve o artigo de opini\u00e3o \"A trag\u00e9dia de S\u00f3crates\" no DN para se tentar justificar e vitimizar deste enrole que viveu intimamente \u2013 este artigo n\u00e3o se coaduna com a sua pose e respostas, tal como se pode constatar nestas imagens do interrogat\u00f3rio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyiS31C86NrvpJAaj94AaABAg",
            "user": "TheBBCneves",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621189,
            "commentText": "Esta senhora Fernanda C\u00e2ncio deveria ter vergonha e abandonar a profiss\u00e3o de Jornalista, ou \u00e9 uma p\u00e9ssima profissional, ou \u00e9 tonta, ou \u00e9 ing\u00e9nua, ou intelig\u00eancia \u00e9 algo q n\u00e3o lhe assiste, ou chulou bem o namorado e teve os momentos de ricalha\u00e7a que nunca poderia ter sem escr\u00fapulos nenhuns nem preocupa\u00e7\u00f5es de onde vinha o dinheiro, uma coisa \u00e9 certa, que esta senhora \u00e9 uma anedota \u00e9!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRqe__MPAHjzTe9nJ4AaABAg",
            "user": "Da Silva Nuno",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621191,
            "commentText": "Pelos vistos ningu\u00e9m aqui foi inquirido em nenhum processo.... sim o minist\u00e9rio publico tem o habito de mandar \u00e0 parede para ver se cola. A melhor defesa \u00e9 o ataque! Se querem respostas fa\u00e7am perguntas concretas. Assim se evita de se auto-incriminar. Principalmente num processo como este, julgamentos p\u00fablicos, provas que muitas vezes n\u00e3o passam de ind\u00edcios... Lamento, quando n\u00e3o tenho absolutamente nada a ser recriminado tamb\u00e9m vou ao ataque... sim j\u00e1 me tentaram acusar de crimes que n\u00e3o cometi, por isso hoje at\u00e9 num qualquer controlo de tr\u00e2nsito vou ao ataque. \nAssim de repente... n\u00e3o sei em que ano fui a Veneza, a Santorini, \u00e0 R. Dominicana, \u00e0 Jamaica..... Teria de pensar bem nas f\u00e9rias para poder ter a certeza em que ano foi. Sei l\u00e1... oh estava na Grand Can\u00e1ria em janeiro de 2002. Porque sei? Lembro-me do problema que foi a chegada de Alem\u00e3es com notas de 500\u20ac! Em julho de 98 estava na R. Dominicana, lembro-me de conhecer 2 franceses super excitados com o mundial.   Mas se me perguntarem de repente quando foi uma destas viagens... ficaria um pouco \u00e0 <b> rasca </b>para me lembrar do ano, teria de pensar nestes pequenos detalhes para me lembrar do ano... se existirem detalhes que o permitam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyPLVoPyjwDRBac_4J4AaABAg",
            "user": "PATR\u00cdCIA MARQUES",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621193,
            "commentText": "resumindo ...chupou bem o Socrates para seu beneficio.... e quase uma <b> puta </b>de alta roda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzm6d-Zi5AFab6xNZ54AaABAg",
            "user": "PATR\u00cdCIA MARQUES",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621194,
            "commentText": "resumindo ...chupou bem o Socrates para seu beneficio.... e quase uma <b> puta </b>de alta roda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxxqBpgcv838m5GSaR4AaABAg",
            "user": "Pedro Alves Ferreira",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621196,
            "commentText": "Que absoluto nojo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxG41Jskp2s708xLD94AaABAg",
            "user": "Jaime Gameiro",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621198,
            "commentText": "O Eduardo falou bem j\u00e1 a loira \u00e9 mesmo burra",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqiWrE0ueM847L15l4AaABAg",
            "user": "Jaime Gameiro",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1527781621199,
            "commentText": "Ela teve muito bem at\u00e9 que quem tava com ironia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysaGFc7nlyyXt1nBp4AaABAg",
            "user": "Paulo Ramos",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221201,
            "commentText": "vo\u00e7es sao uma tristeza , tenham vergonha .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgysaGFc7nlyyXt1nBp4AaABAg.8fgCmOAdrXg8gFcq5iZSHX",
                    "user": "MrBadabimBadabum",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621489,
                    "commentText": "olha.. um pan-socr\u00e1tico.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgysaGFc7nlyyXt1nBp4AaABAg.8fgCmOAdrXg8gZKueY1QVr",
                    "user": "Paulo Ramos",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621490,
                    "commentText": "isso e a put da tua mae",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyBlLBL4d9Dr-bUMGV4AaABAg",
            "user": "Sergio C.",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221203,
            "commentText": "Nem o Pin\u00f3quio \u00e9 engenheiro nem ela \u00e9 doutora! E nada de Jos\u00e9 S\u00f3crates e sim Pinto de Sousa...ela ao ler aquilo ao fim parecia que estava a ler o ditado da escola prim\u00e1ria \ud83d\ude02",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugybag3nTQNepbarxUl4AaABAg",
            "user": "jose guerra",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221204,
            "commentText": "\u00c9 jornalista, mas n\u00e3o se interroga  de onde vem tanto luxo, tanto dinheiro. Acompanhante de luxo. Namoro de fachada. Uma inso\u00e7a,",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugybag3nTQNepbarxUl4AaABAg.8f_pJi5slA78gRmcsRx0p_",
                    "user": "Lidia Sousa",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621546,
                    "commentText": "respondi mas fugiu. hoje n\u00e3o escrevo mais.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxfUlqI0oCXRWSMRWx4AaABAg",
            "user": "Sergio C.",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221206,
            "commentText": "Essa cancio \u00e9 um nojo de <b> mulher.</b>..oportunista, arrogante,<b>  feiosa</b>, mentirosa, mesquinha etc",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3bb7zQyoyqBC8UXd4AaABAg",
            "user": "Laura Figueiredo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221208,
            "commentText": "Eu acho \u00e9 que voc\u00eas queriam fazer umas viagens com o Eng. Socrates. Deviam perder mais tempo com lares de velhos e crian\u00e7as.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz3bb7zQyoyqBC8UXd4AaABAg.8fTJ26ciYLg8fuTzWUhFU_",
                    "user": "Rui Santos",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621466,
                    "commentText": "Laura Figueiredo  tu que querias dar uma volta com o socas",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwd4c60BZB-p1LBhpd4AaABAg",
            "user": "MP RPO",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221210,
            "commentText": "Fogo, como \u00e9 que eles conseguem manter a calma com aquela <b> gaja </b>a falar daquela maneira, eu ca dizia logo para mudar a postura ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg",
            "user": "br3menPT",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103221211,
            "commentText": "a Fernanda Cancio \u00e9 mesmo nojenta...a fazer-se de sonsa. <b> VACA!</b>",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg.8fNfhACMD6l8fZydAE7gtm",
                    "user": "Sergio C.",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1525103221589,
                    "commentText": "br3menPT ol\u00e1 Grande bremen",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg.8fNfhACMD6l8fxNcXn6zQj",
                    "user": "s\u00e9rgio Oliveira",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621590,
                    "commentText": "N\u00e3o diga isso...ela \u00e9 assim pr\u00f3 burrinha, coitadinha  e n\u00e3o se apercebeu de nada. Que culpa tem a rapariga de ser <b> lerda </b>das ideias? Nenhuma. Uns nascem inteligentes, outros mais ou menos e alguns, como essa coitadinha, Deus l\u00e1 sabe porque o faz, nascem assim a modos que com uns atrasozitos mentais e, coitados, andam no mundo sem perceber nada de nada...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg.8fNfhACMD6l8g9kMJkgmAf",
                    "user": "SIGNUM CRUCIS",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621591,
                    "commentText": "Sonsa \u00e9 a tua m\u00e3ezinha, que deixou vir ao <b> mudo </b>mais um aborto da esquerda corrupta de merda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg.8fNfhACMD6l8g9kTgoYgAe",
                    "user": "SIGNUM CRUCIS",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621592,
                    "commentText": "E tu nascestes, chupador de \"morcelas\".",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgypYGPEb2OJKqH4brt4AaABAg.8fNfhACMD6l8gUGQjEBdFI",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1527781621593,
                    "commentText": "o facto de n\u00e3o conheceres a <b> puta </b>que te pariu n\u00e3o te d\u00e1 o direito de rosnar sobre as m\u00e3es dos outros.!\nAgora p\u00f5e-te no caralho!!!! Desaparece pq at\u00e9 a<b>  puta</b> sonsa da Fernanda Cancio ja assumiu que foi enganada pelo quase engenheiro!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyZ8s-dtj393i2RfAN4AaABAg",
            "user": "Gomes Figueiredo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103222076,
            "commentText": "Lula condenado ( triplex) demoraram anos e v\u00e1rios recursos , pergunto se vai acontecer o mesmo a S\u00f3crates. Temos uma justi\u00e7a lenta como o Brasil , espero que o juiz Alexandre  fa\u00e7a o mesmo que S\u00e9rgio moro pois a opera\u00e7\u00e3o Marqu\u00eas \u00e9 um g\u00e9meo da lava jato",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYGMOH8cJ987hdxgp4AaABAg",
            "user": "XFactor the truth",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1525103222078,
            "commentText": "Estou completamente convicto da culpabilidade de S\u00f3crates em tudo isto (e, j\u00e1 agora, acho C\u00e2ncio fraqu\u00edssima - embora medianamente engra\u00e7ada). Por\u00e9m, este programa da CMTV \u00e9 p\u00e9ssimo: 1) o modo como aborda C\u00e2ncio no in\u00edcio \u00e9 quase criminoso; 2) nota-se, ao longo de todo o programa, um desconforto enorme com o trabalho que a SiC produziu agora (que \u00e9 bel\u00edssimo quanto \u00e0s v\u00e1rias incid\u00eancias de todo o caso). Em suma: a CMTV (que at\u00e9 nem andou t\u00e3o mal como dizem quanto ao tratamento do caso S\u00f3crates) faz aqui um verdadeiro ataque \"boomerang\": o programa \u00e9 t\u00e3o mau que QUASE se simpatiza com os arguidos. Em suma: ju\u00edzo!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwYGMOH8cJ987hdxgp4AaABAg.8fKb2rQk2u_8fMG0OqVHwb",
                    "user": "R P",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1525103223099,
                    "commentText": "\u00d3 MEU CROMO A C\u00c2NCIO \u00c9 UMA HIP\u00d3CRITA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwYGMOH8cJ987hdxgp4AaABAg.8fKb2rQk2u_8fSXjzE1VDd",
                    "user": "Antonio Rodrigues",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1525103223101,
                    "commentText": "Isto e uma vergonha  de jornalismo    alguns Jornalistas  fazem tudo ate se for preciso vender a propia mae   kerem vulgar pessoas em praca publica tenham vergonha na cara",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwYGMOH8cJ987hdxgp4AaABAg.8fKb2rQk2u_8fcu3p5Ob1Y",
                    "user": "R P",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1525103223102,
                    "commentText": "Deves ser filho do s\u00f3crates, s\u00f3 pode.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwYGMOH8cJ987hdxgp4AaABAg.8fKb2rQk2u_8fdoLfxI5kC",
                    "user": "XFactor the truth",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1525103223104,
                    "commentText": "R P ehehehe fdx!! Isso n\u00e3o! \ud83d\ude00\ud83d\ude09\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}