{
    "header": {
        "title": " Sensivelmente Idiota - Concorda com o acolhimento de refugiados em Portugal? ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Diogo Faro ",
        "views": "25236",
        "likes": " 439 ",
        "dislikes": " 321 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 09/09/2015 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-08 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=Zgo0m36STD0 ",
        "postText": " H\u00e1 desinforma\u00e7\u00e3o, h\u00e1 medo e h\u00e1 preconceito. N\u00e3o pus aqui as piores respostas que obtive porque n\u00e3o tenho qualquer objectivo de incitar \u00f3dio de parte a parte, mas ouvi coisas grav\u00edssimas. Por outro lado, posso garantir-vos que uma grande, grande, maioria das pessoas com quem falei revelou apenas solidariedade e nenhum preconceito. \u00c9 s\u00f3 um v\u00eddeo. Vale o que vale. ",
        "numberPosts": " 379 coemnt\u00e1rios",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female sexuality,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Xenofobia,Refugiado,Emigrante,Na\u00e7\u00e3o,Imigrante,Nacionalidade,Estrangeiro,Idiota,Atrasada,Muda,Cego,Imbecil,Atrasado,Puta,Rid\u00edcula,Vaca,Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Tuga,Portuga,Mulher,Gajo,Branco,Preto,Negra,Parolo,Proletariado,Velho,Idosa,Comunista,Amarelo,Amarelo,Gay,Mi\u00fado,Idade,Gordo,Roto",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgxA7NzL60rsqC5OEU14AaABAg",
            "user": "Sergio Ferreira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1560010636268,
            "commentText": "Vai para a <b> puta </b>que te pariu diogo Faro filho da<b>  puta</b> porco mouro do caralho \ud83d\udd95 seu portugues traidor filho d<b> a put</b>a porco mouro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDhe74MUSjiIYbsG94AaABAg",
            "user": "paulo alexandre",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1560010636270,
            "commentText": "Portugal IQ is really low. 10 million Portuguese in Portugal. 3 million left because they dont have jobs. There is people in Portugal leaving  with no money . And you dont understand that. You lefty prick with no IQ.  Listen. In countries that are Muslim they have no refugees.  They only have qualified emigrants . That means once in Dubai there is no people to work. Only then they can employee people.  Working Visa. And there is regulations.  Once in prison. Fights. Swearing. Social media swearing.  You out and deported.  In Portugal they place them in prison and then back to the roads.  I saw give passports to  Africans and Indians like donuts . Really . Employment rate is 4% and you want to make it 20%. Like the violence and crime means nothing to any country . You know shit. You dumb fuck",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGZUllAN7dQjuElbx4AaABAg",
            "user": "David Rodrigues",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1557332236272,
            "commentText": "Se gostas tanto de refugiados enfia-os na tua casa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQdTA1UA0hFC6_aGR4AaABAg",
            "user": "paulo alexandre",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1557332236274,
            "commentText": "haha, there are no jobs for Portuguese and we keep sending others to Portugal like crime is not enough there. stupid people, just because we colonize a few countries many years ago, that gives the right for everything shit lazy fuck to move to Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJG9gmfkBL-msZhnh4AaABAg",
            "user": "Rogerio Fernandes",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1552061836277,
            "commentText": "Leva os Mulsumanos para tua casa Urso da Sib\u00e9ria !!! Quem semeia Refugiados Mu\u00e7ulmanos , colhe a Sharia, intoler\u00e2ncia, terrorismo e morte,,, isso est\u00e1 a acontecer em TODO O MUNDO,,,,  nos meus tempos de juventude \"\"\u00e9ramos uns Pardais h\u00e1 solta\"\" hoje os nossos jovens s\u00e3o um bando de idiotas imbecis, completamente tolinhos,,, tudo em nome da toler\u00e2ncia infinita e Moral Suprema,,,, a LIBERDADE TEM UM PRE\u00c7O IDIOTAS!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAvokL-9NvIgxe_4R4AaABAg",
            "user": "Lord Falc\u00e3o",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1552061836279,
            "commentText": "Ignorantes",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwNgeYqBpMtBik886h4AaABAg",
            "user": "Osvaldo Dimbana",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1552061836281,
            "commentText": "Os mi\u00fados est\u00e3o de parab\u00e9ns, um exemplo de um futuro pr\u00f3spero. Agora, esses velhinhos insens\u00edveis \u00e9 que deviam ter vergonha porque quando estiveram fora \u00e0 procura de melhores condi\u00e7\u00f5es de vida, n foram de forma alguma v\u00edtimas de uma exclus\u00e3o social. Que vergonhoso, pura <b> xenofobia.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzNc8IERvOb62gALx54AaABAg",
            "user": "Rui Rui",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1549642636283,
            "commentText": "\"Refugiados\".\nMaior parte deles nem v\u00eam de pa\u00edses em guerra...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwRfOF9-LcfNdU9sut4AaABAg",
            "user": "Est Dogma",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546964236285,
            "commentText": "H\u00e1 desinforma\u00e7\u00e3o h\u00e1... o vulgo por vezes det\u00e9m conhecimento pertinente, Diogo.\nTodas as opini\u00f5es que a\u00ed se encontram, e por mal fundamentadas que possam ser, condensam-se no seguinte:\nDado o que se observa na Su\u00e9cia, nas \"No Go Zones\" do Reino Unido, Fran\u00e7a, Alemanha, etc.. \u00e9 not\u00e1vel que o choque cultural iria causar instabilidade social. \nOs portugueses emigram, sim, mas somos provenientes do mundo ocidental! Retira o que quiseres daqui.\n\n\"Ah mas os refugiados est\u00e3o a fugir de situa\u00e7\u00f5es de guerra\" - dizes.Seria de esperar n\u00e3o \u00e9? Mas a maioria dos que t\u00eam estatuto de <b> refugiado </b>n\u00e3o s\u00e3o refugiados v\u00eam para c\u00e1 porque sim.\nAntes de Portugal se preocupar em ser nobre que se preocupe com os seus primeiro, em tratar da corrup\u00e7\u00e3o, baixar o desemprego etc. Os portugueses mu\u00e7ulmanos c\u00e1 s\u00e3o moderados, tanto quanto me parece.\nPesquisa sobre porque \u00e9 que o Jap\u00e3o, um pa\u00eds com um PIB muito maior que Portugal, aceitou apenas umas dezenas de refugiados.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwntsgJfaFhUEN6zx4AaABAg",
            "user": "Sergio Manuel Q. R. Vidal",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1539015436287,
            "commentText": "\u00d3 DIOGO VAI DAR O CU PARA A SIRIA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgySvnxPGypil0_PD0J4AaABAg",
            "user": "nuno moreira",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1539015436289,
            "commentText": "cromo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZy6p3xsdij2QtTo94AaABAg",
            "user": "marcos iran schlogl",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536423436291,
            "commentText": "Quando eu digo que portugu\u00eas \u00e9 burro ..presta aten\u00e7\u00e3o ai Sr Diogo os refugiados n\u00e3o aprendem a l\u00edngua local n\u00e3o aprendem ingl\u00eas e ainda fazem crimes e vivem isolados em guetos ,acho entressante que voc\u00eas tem preconceito com brasileiro indo trabalhar a\u00ed que se esfor\u00e7a aprende um ingl\u00eas e se integra a cultura e d\u00e3o tudo de m\u00e3o beijada pr\u00f3s imigrantes e voc\u00ea concorda com isso ,cuidado se n\u00e3o daqui uns anos a Europa t\u00e1 igual o Brasil ..a Su\u00e9cia j\u00e1 sentiu o que foi abrir as portas pr\u00f3s refugiados ,e em Portugal meu amigo foi roubado por um <b> refugiado </b>no comboio n\u00e3o \u00e9 preconceito \u00e9 fato",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwt1F9BzIAyF3xoyxZ4AaABAg",
            "user": "The Mastema",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036293,
            "commentText": "Realmente... h\u00e1 mesmo desinforma\u00e7\u00e3o e sem d\u00favida mau jornalismo, isto tendo em conta os \"migrantes\" e os \"refugiados\" especialmente os que se dizem de refugiados, em que a esmagadora dos pa\u00edses que a Europa inteira esteve, est\u00e1 e continuara a acolher N\u00c3O s\u00e3o refugiados. De Marrocos ao Egipto nenhum desses pa\u00edses est\u00e1 em guerra, a esmagadora maioria dos pa\u00edses africanos vive em uma paz moderada, a guerra no Afeganist\u00e3o e Iraque est\u00e1 terminada faz anos(!) os \u00fanicos e verdadeiros refugiados... seriam ent\u00e3o a S\u00edria, no entanto os pa\u00edses de origem \u00c1rabe/Islamita recusam a entrada destes tais refugiados, porque? Porque s\u00e3o francamente mais inteligentes que n\u00f3s e sabem perfeitamente que as suas economias continuar\u00e3o a subir tendo em conta que HRA iria fazer um pressing para a Europa abrir portas para MILH\u00d5ES de refugiados. \nE j\u00e1 agora: n\u00e3o puseste as \"piores respostas\" o que muita gente que saiba realmente o que se sucede pela Europa fora, chama de grandes verdades. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de preconceito mas sim de uma realidade, dura e crua, onde muitos \"refugiados\" que na sua esmagadora maioria s\u00e3o mu\u00e7ulmanos, no aspecto de integra\u00e7\u00e3o, os mesmos, n\u00e3o est\u00e3o interessados, t\u00eam apenas direitos e nenhuns deveres, houve uma entrevista de um canal de televis\u00e3o portuguesa onde um dito <b> refugiado </b>nem sequer era<b>  refugiado</b>, mentiu acerca de o ser. Diogo Faro, j\u00e1 fui jornalista, mas este upload teu apesar de j\u00e1 ter 2 anos, \u00e9 francamente faccioso e de um pobre jornalismo ou tentativa de.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQ15MbVnURRSrpKNN4AaABAg",
            "user": "coco coco",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036295,
            "commentText": "Esta reportagem foi um alto atentado \u00e0 Verdade e ao debate p\u00fablico ordeiro e civilizado sobre assuntos como este e a este an\u00e1logos, repleto de entrevistas onde os que apresentavam opini\u00f5es dissidentes eram deliberadamente cortados e editados a meio das suas respostas com o intuito de os retratar como ignorantes, pelo que foi uma tentativa completamente imparcial de apelar ao menor denominador comum da popula\u00e7\u00e3o e de os convencer da inverdade de que Portugal e o seu governo tem o Dever de aceitar a entrada de milhares de pessoas com perspetivas antidemocr\u00e1ticas e c\u00f3digos de \"moralidade\" completamente antag\u00f3nicos aos nossos, dando-lhes casa, comida e emprego com dinheiro de contribuintes que mal conseguem chegar ao fim do m\u00eas sem preju\u00edzo.\nO entrevistador, com a sequ\u00eancia de perguntas que fazia, a sua atitude ir\u00f3nica e as constantes interrup\u00e7\u00f5es dos entrevistados, teve sucesso em apenas uma coisa: demonstrar os perigos que o Ocidente enfrenta pelo facto de os seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os, cada vez mais distantes das \u00e9pocas em que os mais fundamentais dos direitos e liberdades tiveram de ser arrancados a ferros, come\u00e7arem a esquecer-se do qual fr\u00e1gil \u00e9 o sistema democr\u00e1tico e o qu\u00e3o perigosas s\u00e3o as campanhas de desinforma\u00e7\u00e3o como foi esta reportagem!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzDYX8uz0lgikm6nUJ4AaABAg",
            "user": "The Rider",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036298,
            "commentText": "Entrevista mais parcial que j\u00e1 vi",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzyTgOxeIYeday2nyV4AaABAg",
            "user": "The Rider",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036300,
            "commentText": "Tenta ir a uma no go zone depois diz qualquer coisa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgOaes-xYAZpCxcZ54AaABAg",
            "user": "The Rider",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036302,
            "commentText": "Olha a Su\u00e9cia \u00e9 viola\u00e7\u00e3o em massa e homic\u00eddio",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOLEm94QMtN7wpVf14AaABAg",
            "user": "anti nom",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533745036304,
            "commentText": "o george soros deve de gostar de ti\ntu es absolutamente idiota",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3nET_H_DYWyIzUSJ4AaABAg",
            "user": "Hugo Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066636306,
            "commentText": "\u00c9 extremamente raro comentar algum tipo de conte\u00fado no YouTube.\n\nVenho de uma fam\u00edlia historicamente liberal de esquerda, de trabalhadores e para os trabalhadores.\n\nQuando tinha 20 anos pensava como estes neo-liberais de fronteiras abertas.\nSou professor, casado e pai de 3 adolescentes.\n\nEsta politica de esquerda do subsidio-dependente baseada no culto da vitima e do coitadinho n\u00e3o faz avan\u00e7ar nenhuma civiliza\u00e7\u00e3o.\nQueres ser reconhecido? Faz algo util e produtivo pela sociedade onde est\u00e1s inserido. O teu esfor\u00e7o e o teu trabalho ser\u00e1 reconhecido.\n\nHumanitariamente tenho muita pena pelas crian\u00e7as que s\u00e3o usadas como moeda moral para esta crise de migra\u00e7\u00e3o, sublinho migra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 considerada uma crise de refugiados quando 75% dos que entram na europa s\u00e3o jovens adultos masculinos.\n\nDesce do teu cavalo moral liberal pois de certeza que n\u00e3o acolherias estes migrantes em tua casa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyZpTZuFpcjgj9PxIV4AaABAg",
            "user": "Negociador PT 1143",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066636308,
            "commentText": "Se me caissem bombas em cima eu lutaria pelo meu pa\u00eds..No entanto a maioria nao est\u00e1 a fugir da guerra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxFYxsPrn2XmvBGiiZ4AaABAg",
            "user": "Negociador PT 1143",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637274,
            "commentText": "2:28 ora a\u00ed est\u00e1 o melhor comentario do video!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzd0mtwRnox2s7h4NJ4AaABAg",
            "user": "Negociador PT 1143",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637276,
            "commentText": "Tipico <b> idiota </b>que diz que quem nao concorda com a opini\u00e3o dele..\u00e9 um<b>  idiota</b>..Ridiculo. Tao a fugir da guerra? grande parte dos imigrantes nao estao a fugir de nada..Bye bye europa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzfGsRLnCKmBX9jhAp4AaABAg",
            "user": "Joker\u00e9",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637278,
            "commentText": "\u00c9 lament\u00e1vel quando rotulam logo pessoas que n\u00e3o s\u00e3o a favor dos refugiados virem para c\u00e1 como racistas e xen\u00f3fobos, sem d\u00favida que entre as pessoas que est\u00e3o contra existem l\u00e1 racistas, claro que existem, mas aglomerar todas as outras pessoas com boas raz\u00f5es para criticar o que est\u00e3o criticar, s\u00f3 nos lixa a todos, pessoas a favor e contra.\nPor isso s\u00f3 chegamos l\u00e1 a conversar, e n\u00e3o a mandar insultos de um lado para o outro como criancinhas da pr\u00e9-prim\u00e1ria.\n\nPor mim as pessoas que imigram para portugal at\u00e9 podem ter pele \u00e0s riscas e com todas as cores do arco \u00edris, n\u00e3o me faz qualquer tipo de diferen\u00e7a, agora quando trazem ideologias que desculpam todo o tipo de discrimina\u00e7\u00e3o, maltrato e pior, juntamente com sendo tudo menos tolerantes de outras culturas e religi\u00f5es, ent\u00e3o pe\u00e7o desculpa mas n\u00e3o posso simplesmente cegamente aceit\u00e1-los todos, se houver alguma maneira de termos melhor a certeza de que n\u00e3o v\u00eam para c\u00e1 fazer ilegalidades e imoralidades de que ningu\u00e9m devia desculpar, ent\u00e3o a\u00ed sim, n\u00e3o vejo um problema. Mas arranjar uma maneira de se chegar a uma conclus\u00e3o dessas n\u00e3o deve ser f\u00e1cil, infelizmente eu tamb\u00e9m n\u00e3o tenho uma resposta para o problema.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwlEG09Q6EpH4yknqB4AaABAg",
            "user": "Sardinez",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637279,
            "commentText": "Fodasse aquele bigodes hahaha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwR3k8N7K6DgNOlOox4AaABAg",
            "user": "Jesus Alain",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637281,
            "commentText": "Oh toine quando tiveres a lei islamica logo me diras como te vais safar nao percebes patavina !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzIMO0e1qnVZSQaZ4h4AaABAg",
            "user": "Joaquim Marques",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637283,
            "commentText": "Os sirios que vaiao para o caralh.......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwqGhlAQV0lRwhsat94AaABAg",
            "user": "Montz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637284,
            "commentText": "e ires para o caralho que te foda seu monte de merda?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_Bsg_YDnvTAo7TRF4AaABAg",
            "user": "Louis Jones",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637286,
            "commentText": "Que bonito\nCom o mapa mundo no bra\u00e7o e tudo.\nA Su\u00e9cia \u00e9 a capital da viola\u00e7\u00e3o na Europa por causa da quantidade de mu\u00e7ulmanos que deixaram entrar sem controlo, a Alemanha vai pelo mesmo caminho.\nQuando os subs\u00eddios deles acabarem e quiserem empregos achas que v\u00e3o haver milhares de empregos para refugiados em Portugal?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxoe5sNdQMzloZu60V4AaABAg",
            "user": "Portuguese NPC",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637287,
            "commentText": "que grande ot\u00e1rio este diogo faro... e eu era subscrito deste desinformado/ignorante, ainda bem que vi este video, bye bye... \u00e9 por causa de gente como tu que a europa est\u00e1 a entrar num abismo que ser\u00e1 irrevers\u00edvel... PORQUE SER\u00c1 QUE OS PA\u00cdSES RICOS \u00c1RABES N\u00c3O ACEITARAM ESSES \"REFUGIADOS\"??? E MAIS: SE EU FOSSE <b> REFUGIADO </b>DE GUERRA eu seria grato ao pa\u00eds que me acolheu e n\u00e3o desatava a violar mulheres e a tentar impor a minha cultura retrograda pra cima dos outros! abram os olhos car******!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxb-d46dEDU8py4sqR4AaABAg",
            "user": "Fatima Nistal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637289,
            "commentText": "n\u00f3s brasileiros tambem n\u00e3o gostamos de refugiados vindo para c\u00e1 principalmente portugueses, nem como turistas n\u00e3o s\u00e3o bem vindos, v\u00e3o para outros pa\u00edses ou fiquem na sua terrinha mais n\u00e3o venha para c\u00e1  n\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwZr-vIK-WbZx6QamN4AaABAg",
            "user": "Silvana Baralha",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637290,
            "commentText": "Car\u00edssimo como e Europa e os EUA s\u00e3o dos poucos s\u00edtios do mundo onde se est\u00e1 bem, que venha ent\u00e3o toda a gente para c\u00e1, pode ser?.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwZr-vIK-WbZx6QamN4AaABAg.8YugjdvrBcH8_I7O1wrrNb",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637633,
                    "commentText": "exato! as pessoas n\u00e3o percebem??? no mundo existem 2 bili\u00f5es ou mais de pessoas a viver em condic\u00f5es muito prec\u00e1rias e muitas morrem todos os dias, seja de guerras, fome,sede, doen\u00e7as etc. isso quer dizer que a europa tem que acolher todos no mundo que estejam mal??? Sou a favor de ajudar sim, mas no pa\u00eds deles!! Ajuda-los a sair da mis\u00e9ria e serem t\u00e3o pr\u00f3speros como n\u00f3s... haja ainda pessoas sensatas neste pa\u00eds!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwQFIM2mymxwy1mR5R4AaABAg",
            "user": "Mario Rui",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637293,
            "commentText": "todos os que responderem que sim tens o problema resolvido fazes 3.000 entrevistas com SIM e voil\u00e1 cada um que disse SIM leva um para a sua casa e AJUDA-O . F\u00e1cil",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg",
            "user": "Pinto Loureiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637295,
            "commentText": "\u00e9 triste, mas n\u00f3s tugas temos muita coisa, c\u00e1 para resolver. j\u00e1 para n\u00e3o dizer que o mal bem disfar\u00e7ado de \"coitadinho\" , eles tem a hist\u00f3ria deles e se n\u00e3o s\u00e3o capazes de serem homens para morrer a lutar e mudar. s\u00e3o cobardes  pois t\u00eam medo de morrer a defender o que eles acham mal, neste caso a terra deles n\u00e3o a nossa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YG8x8mH_rL",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637700,
                    "commentText": "temos muitos tugas, sem abrigos que est\u00e3o primeiro. eu fa\u00e7o uma pergunta basica e dificil, dar comida e trabalho a um portugues sem abrigo que sofre com risco de morte de fome ou frio, ou dar essa oportunidade a um cag\u00e3o que fugiu da terra dele com medo de morrer com bombas em vez de lutar e talvez morrer. ajudar portugues obvio, at\u00e9 porque o portugues morre com muito sofrimento ao longo do tempo, e eles levam com uma bomba e acabou o sofrimento.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YG97duEkFN",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637702,
                    "commentText": "cada um tem colhe o que plantou, ou as gera\u00e7\u00f5es deles plantar\u00e3o porque eles assim o permitir\u00e3o, agr querem ajudas, \u00e9 fodido como o ser humano sempre foi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YG9daOBr6P",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637703,
                    "commentText": "a e tal mas somos todos irm\u00e3os.. agr fa\u00e7o outra pergunta, capturar\u00e3o o teu irm\u00e3o e um <b> refugiado,</b> pois s\u00e3o grandes amigos, eles te pergunt\u00e3o \u00b4so 1 sai vivo daqui agr escolhe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YIHpoqgRp7",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637705,
                    "commentText": "tudo sementes que eles plantar\u00e3o n\u00e3o meu povo fdx",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YIIAP2Py9p",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637706,
                    "commentText": "e se eles vierem para c\u00e1 armar merda estou disposto a defender e a morrer a lutar pelo que meus antepassados e av\u00f3s sempre protegeram",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YIIGPOrd4o",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637707,
                    "commentText": "n\u00e3o vou fugir com medo, de minha terra s\u00f3 saio morto, n\u00e3o feito cag\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YIINMeefzG",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637709,
                    "commentText": "apala dos homes afemininados maricons de hoje em dia \u00e9 que existe muita merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzO6MzlALPOVHGUksl4AaABAg.8YG8MXrgI1e8YIIoXUYEHl",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637710,
                    "commentText": "assim como o futuro das gera\u00e7\u00f5es",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyHrcVgFrJk6_dukZJ4AaABAg",
            "user": "Alessandra Marim",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637297,
            "commentText": "Portugal parece demais com o Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSNlkQyXIjtxPDDS54AaABAg",
            "user": "Joao G. Pinheiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637299,
            "commentText": "Pegando na descricao do teu video considero que este se encaixa perfeitamente na `desinforma\u00e7\u00e3o` mas da tua parte!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBcxliAtXFqXJsXJR4AaABAg",
            "user": "Joao G. Pinheiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637300,
            "commentText": "Se concordas com os refugiados porque nao ofereces a tua casa para o acolheres? Exemplo parate de cima..comeca tu a faze-lo! e depois sim podes comecar a fazer os teus videoszinhos...e informat-te pois existem varios tipos de refugiados...exemplo...refugiados de Guerra , politicos, e por outro lado existe emigrantes ilegais e tambem ilegais e parace-me que no teu video nao fazes rererencia a nada disso!...e olha os teus pais  ou avos de certeza que lutaram por Portugal coisa que tu nem fazes a mais pequena ideia o que e!!ante sde fazeres um video le mais informa-te para nao fazeres figuras!...ha e ja agora se no futuro houver uma guerra na europa achas que paises Muculmanos ( de onde vem a maior parte ) te vao acolher como refugiados??? ...e nao me reriro apaises pobres..achas que  Arabia Saudita ou o Qatar vao te receber como <b> refugiado?</b>?? Pensa antes de postares videos para manipular opinioes!...e nao seja como o FACEBOOK!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxBcxliAtXFqXJsXJR4AaABAg.8XCUv9RbZEE8_I7jmHzpMq",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637636,
                    "commentText": "os pr\u00f3prios pa\u00edses \u00e1rabes nem acolheram esses ditos \"refugiados\" quanto mais xD se eles nem aceitam os da pr\u00f3pria cultura muito menos nos v\u00e3o aceitar, at\u00e9 porque no mundo isl\u00e2mico o infiel e as mulheres s\u00e3o cidad\u00e3os de segunda..",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyAx2ho4J-nmFGSFmF4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Nobre",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637303,
            "commentText": "\u00e9s um gorila que papa merda, est\u00e1.se mesmo a ver... \nVai para o crlho Faro, quando tiveres piada, talvez v\u00e1 ver ao chapit\u00f4 se por l\u00e1 andas, liberal de merda",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyuuI6b8OgIdu8tDu94AaABAg",
            "user": "lleoluna",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637304,
            "commentText": "NAO QUEREMOS IMIGRANTES PORTUGUESES NO BRASIL VCS SAO MUITOS BABACAS \nO RESTO PODE ENTRA, MAIS NO BRASIL NAO E A GENTE QUE VAI ADERIR A SUA CULTURA E SIM AO CONTRARIO VCS TEM QUE SE INTEGRAR NA CULTURA DO BRASIL, SE ISSO NAO ACONTECER FICA COMPLICADO RECEBER REFUGIADOS OU IMIGRANTES",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghfBc7KGUVqz3gCoAEC",
            "user": "Marco Atouguia",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637306,
            "commentText": "oh seu ignorante <b> racista </b>do caralho, voce nao conhece europa so pode, europa e constituido por que relegioes ? quando voce fala de mulculmanos fasa atencao ta falar mal dos europeus maioria territorio europeu e de relegiao mulculmana ou para voce europa e so portugal alemanha etc vese logo voce e um brasuka ignorante.\ntuekia cazakistao,chipre,armenia,modavia, chechenia,georgea, entre outros voce conhece? seu ignorante sao paises europeus paises que estao melhor ecnomicamente se voce acha que e franca e alemanha entao voce nao conhece europa, voce tem uma visao<b>  racista</b> esses paises sao mulculmanos e sao europeus, e tirando outra coisa maioria dos paises como franca etc tem varios mulculmanos de africa de colonizacoes africanas kamaroes senegal , e tem marrokinos tunusianos ja faz seculos ainda nem comunidade angolana existia na europa quando eles estavam aqui entao deixe de ignorancia e de generalizar so porque paises mulculmanos da ASIA REPITO ASIA NAO DA AFRICA NEM DA EUROPA , ESTAO FAZENDO ATRENTADOS POR SEREM MAIS SINSERVADORES PORQUE SE FOR APRA GENERALIZAR ENTAO VAMOS GENERALIZAR BRASIL E MULHERES BRASILEIRAS SEU ARROMBADO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghfBc7KGUVqz3gCoAEC.8VK9PkG2-it8_I8EjAu3-y",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066637630,
                    "commentText": "primeiro aprende a escrever e depois vai te informar antes de digitares merda, a europa \u00e9 maioritariamente crist\u00e3 e sempre foi, e eu apesar de ser ateu prefiro mil vezes viver num pa\u00eds maioritariamente crist\u00e3o do que num pa\u00eds mu\u00e7ulmano. SEGUNDO: isl\u00e3o/mu\u00e7ulmano n\u00e3o \u00e9 nenhuma <b> ra\u00e7a,</b> existem mu\u00e7ulmanos pretos/brancos/Amarelos etc... Por isso nem venhas com essa historia do<b>  racismo</b> porque aqui ningu\u00e9m \u00e9 ignorante como tu... vai-te informar em vez de falares \"besteira\"",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghrfuV4y5sWu3gCoAEC",
            "user": "joao graca",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066637308,
            "commentText": "Esta Reportagem foi Feita em 2015 , Convidava   o Entrevistador a Ir Fazer a Mesma   Reportagem Hoje 21-07-2017",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiPw7K4Hr6OJHgCoAEC",
            "user": "D\u00ea Jr",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066638668,
            "commentText": "Os alienados a\u00ed de cima se esquecem que metade do Brasil foi colonizado por japoneses, alemaes, italianos, etc TODOS fugindo da segunda guerra na europa.   Todos sabemos das atrocidades dos governantes militares alem\u00e3es, italianos e japoneses, mas os cidad\u00e3os  que fugiram e vieram para c\u00e1 se mostraram trabalhadores honestos e cidad\u00e3os valorosos. Mas nao podemos negar o poder da  midia hoje de alienar e arregimentar imbecis hist\u00e9ricos a acreditar em improbabilidades. Principalmente aqueles que n\u00e3o raciocinam, nem conhecem a hist\u00f3ria. Que jogue a primeira pedra nessa imigra\u00e7ao os brasileiros descendentes de imigrantes. Somos quase 70% da popula\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggmSdyLkX5xLngCoAEC",
            "user": "Ricardo Serras de S\u00e1",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066638670,
            "commentText": "Penso que este cavalheiro devia praticar o que prega e acolher migrantes mu\u00e7ulmanos na casa dele! Afinal ele moralmente superior e n\u00e3o diz merda nenhuma!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiG5Jiz1PZRRHgCoAEC",
            "user": "Sergio Liduino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531066638671,
            "commentText": "A diferen\u00e7a seu burro \u00e9 que o <b> tuga </b>que esteve na Su\u00ed\u00e7a \u00e9 a brasileira que veio para Portugal foram ambos para trabalhar e se n\u00e3o tivessem trabalho andamento para o pa\u00eds de origem e os refugiados v\u00eam viver a pala dos europeus quando h\u00e1 montes de sem abrigo e fam\u00edlias portuguesas carenciados que precisam de ajudas \u00e9-lhes negada por isso abre mas \u00e9 os olhos e deixa de dizer merda.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiG5Jiz1PZRRHgCoAEC.8V4xfL_2Ma18_I8QemSO8N",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066639063,
                    "commentText": "EXATO!!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghKporryqFDDHgCoAEC",
            "user": "Baxnatu Oliveira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638674,
            "commentText": "Portugal pa\u00eds sem enxerto e sem economia paizinho de idiotas que procuram desrespeitar a si mesmo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggj2N57b27fd3gCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Freitas",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638675,
            "commentText": "\"Refugiados de guerra\" jornalista burro com bosta na cabe\u00e7a lol se eles estivessem desperados a fugir da guerra qualquer local seguro lhes bastava, mas o facto \u00e9 que eles fugiram de Portugal para a Alemanha para \"mamar\" um subs\u00eddio generoso sem fazer nada \u00e9 viver \u00e0 custa dos que trabalham. Ja para n\u00e3o falar das viola\u00e7\u00f5es e das agress\u00f5es que esses \"refugiados\" causaram . Ainda fala mal das pessoas que manifestam a sua opiniao, a propaganda que fazem uma vergonha, j\u00e1 n\u00e3o conseguem enganar como dantes. J\u00e1 deixei de ver televis\u00e3o a muito tempo, mete-me nojo tanta hipocrisia!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj44do90y25kXgCoAEC",
            "user": "Marco Atouguia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638678,
            "commentText": "gente <b> atrasada </b>mulsulmanos est\u00e3o anos e s\u00e9culos na Europa Fran\u00e7a meu deus . est\u00e1 gente e ignorante. e estas bestas de brasileiros falam para n\u00e3o vir. se voc\u00eas tivessem na guerra voc\u00eas vinham para aqui correr . extremistas e mulculmano nada aver. gente ignorante eu tenho vergonha meu povo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj44do90y25kXgCoAEC.8U5PRTQAtt58_I9NBXh7FV",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066639013,
                    "commentText": "eu \u00e9 que tenho vergonha de seres portugu\u00eas ... eu se tivesse a fugir de guerra n\u00e3o iria fazer a merda que eles andam a fazer e ser ingrato com o pa\u00eds que me acolheu...vai estudar rapaz",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiKRsH8t65GjngCoAEC",
            "user": "Atena Atena",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638681,
            "commentText": "\u00e9, sim, rep\u00f3rter. logo eles v\u00e3o te botar fora da tua pr\u00f3pria casa, pegar os teus direitos, a tua m\u00e3e, atua <b> mulher,</b> a tua filha, a tua vida. e depois v\u00e3o pegar o teu rabo ignorante.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjcvzCFpQDYXngCoAEC",
            "user": "diogo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638684,
            "commentText": "-primeiro os portugueses, \ndiz a brasileira (Brasil ex-col\u00f3nia de Portugal).\nIncr\u00edvel as voltas que a Humanidade d\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjkAkcmsiQluXgCoAEC",
            "user": "jotapiraja",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638686,
            "commentText": "Os imigrantes brasileiros (gente que nasceu na classe m\u00e9dia brasileira mas que n\u00e3o consegue se manter nela) de fato procuram na UE usufruir do leque de pol\u00edticas de bem estar social implementadas em toda Europa depois da Segunda Guerra. \u00c9 por isso que dizem \"viver bem\" mesmo que n\u00e3o tenham grandes empregos ou trabalhos de elevado status social. \n\nA contradi\u00e7\u00e3o nisso tudo \u00e9 que essas pessoas, que em geral estudaram pouco mas acham que os \"outros\" \u00e9 que s\u00e3o \"pouco instru\u00eddos\" n\u00e3o t\u00eam muito ac\u00famulo cognitivo e cultural para perceber isso: no Brasil, s\u00e3o contra pol\u00edticas de inclus\u00e3o social, porque l\u00e1 se acham superiores (n\u00e3o lavam seus pratos nem sua pr\u00f3pria roupa...), mas querem usufruir das pol\u00edticas sociais implementadas h\u00e1 d\u00e9cadas em pa\u00edses da UE. \n\nEssas pessoas s\u00e3o contra pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o (pasmem!!!) na UE, embora sejam elas pr\u00f3prias imigrantes. Trata-se da forma\u00e7\u00e3o mesquinha que a classe m\u00e9dia-fracassada-imigrante-brasileira possui, eles n\u00e3o conseguem entender em perspectiva quem de fato s\u00e3o no mundo. Falam de Deus para justificar a satisfa\u00e7\u00e3o de viver em sociedades que levam a s\u00e9rio as pol\u00edticas sociais. S\u00f3 a ral\u00e9 \u00e9 contra pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o e solidariedade entre os povos, o Nazismo ganhou vulto junto \u00e0 ral\u00e9 alem\u00e3 e tornou-se brutalidade e agress\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggL9QkxxhzgC3gCoAEC",
            "user": "Bia Guedes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638689,
            "commentText": "As crian\u00e7as falaram tudo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg9ovxbrrbAUHgCoAEC",
            "user": "Bia Guedes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638691,
            "commentText": "tudo cara de arabe kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggA0d9eH2apTHgCoAEC",
            "user": "enchergando o alem Maria",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638693,
            "commentText": "Jumentos e jumentas portugueses , quando teus homens come\u00e7arem a ser mortos, tuas mulheres estupradas teus filhos espancados nas ruas voc\u00eas v\u00e3o ver como s\u00e3o bonzinhos os refugiados!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgioqHFyRRpJPngCoAEC",
            "user": "Eloisa Gasparini",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638696,
            "commentText": "continue defendendo para ver o que acontecera !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghvBGC5EzKVZ3gCoAEC",
            "user": "Breno Alves",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638698,
            "commentText": "Eu sou contra a entrada em massa de mul\u00e7umanos no meu pa\u00eds, mas eu sou a favor da entrada de Europeus e asi\u00e1ticos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgilnJuNIEy5aHgCoAEC",
            "user": "Paulo Dias de Novaes",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638701,
            "commentText": "Como dizem os argentinos: a caridade come\u00e7a dentro de casa (para os da casa). Mas, se Portugal receber os \"refugiados\" assim como recebeu os portugueses retornados da \u00c1frica....os tais \"refugiados\" v\u00e3o querer voltar para a S\u00edria ou o que seja.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi-inka2TEIRHgCoAEC",
            "user": "Ayrton Oliveira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638713,
            "commentText": "acho esse ano ja mudaram de opiniao",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh-6G55UagLhHgCoAEC",
            "user": "D\u00ea Jr",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638716,
            "commentText": "O video so comprova que a midia e a intenet manipulam imbecis em todo o mundo. Facebook virou uma fabrica de idiotas narcisistas e preconceitosos, ou poderia resumir em apenas: uma fabrica de alienados.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjYWvWHZ35xnngCoAEC",
            "user": "SemNome",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638719,
            "commentText": "um retardado desse protegendo os mul\u00e7umanos   os portugueses est\u00e3o fundido mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggS4oie-yrcjXgCoAEC",
            "user": "Zack Batista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638721,
            "commentText": "Enquanto houver gente corrupta e inescrupuloso vai continuar essa propaganda de politicamente correto em todo o ocidente. \u00c9 isso que os globalistas querem, uma sociedade idiotizada e submissa. T\u00e1 cheio de agentes esquerdistas comprados mundo \u00e0 fora. T\u00e1 na hora de acordar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggS4oie-yrcjXgCoAEC.8RpxJ7r27-J8_I9_62NfkW",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066639015,
                    "commentText": "exato!!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghlnsJOB-IjK3gCoAEC",
            "user": "Atrahasis7",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530638725,
            "commentText": "\"Se ele fosse trabalhador tava na terra dele\" Bem dito senhor, senso comum \u00e9 preciso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggeiP5qYXSz5XgCoAEC",
            "user": "Luis Paulo Mattos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639718,
            "commentText": "Desinforma\u00e7\u00e3o \u00e9 o que voce est\u00e1 fazendo",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjgmlweBLARjvGglp4AaABAg",
            "user": "Paulo Almeida",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639719,
            "commentText": "tao lindo na Noruega  e Su\u00e9cia  ta tao lindo mas na Alemanha  ta melhor   esperem ate chegar a portugal   as leis deles que sao do pais deles  nao no meu pais SE ISSO ACONTECE AI A PORCA VAI TORCER O RABO MAS OBRGADO  SR OBAMA E A SR PORCA MERKEL  E ESTE  O VOSSO  ALEGADO",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyFD0skgIfN-5Fg2Gt4AaABAg",
            "user": "J\u00falio C\u00e9sar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639721,
            "commentText": "Portugal aos portugueses !!! Protejam nossas fronteiras contra a invas\u00e3o !!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiYOSumaR_hWngCoAEC",
            "user": "Mika zuki",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639723,
            "commentText": "Pk estupida? Porque \u00e9 que em vez de ridicularizar a opini\u00e3o p\u00fablica n\u00e3o vais numa miss\u00e3o para a siria e ajud\u00e1-los directamente l\u00e1...! \u00c9 muito f\u00e1cil dizer \u00e0 e tal \u00e9 feio ser contra.. e porqu\u00ea???",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiOV2WnwU8yBHgCoAEC",
            "user": "Ju lusitana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639725,
            "commentText": "queria saber se voc\u00ea conseguiu notar tamb\u00e9m que a maioria dos refugiados s\u00e3o homens solteiros, e uns gatos pingados de mulheres e crian\u00e7as.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiOV2WnwU8yBHgCoAEC.8PtyG_fVdlx8_IAB809GOO",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640206,
                    "commentText": "eheh que grande verdade... viu o jogo recentemente entre portugal-arabia saudita? reparou quando focaram os adeptos da arabia saudita que nenhuma <b> mulher </b>estava la?? onde andam as mulheres/filhas deles? lol EM CASA FECHADAS QUE \u00c9 O LUGAR DELAS! que povo t\u00e3o am\u00e1vel que queremos trazer para c\u00e1 :) com certeza que ja viu aquele video aqui no youtube onde 2 mulheres francesas v\u00e3o a uma zona islamica na franca tomar um caf\u00e9 e o propriet\u00e1rio diz que \u00e9 melhor elas sa\u00edrem dali porque era perigoso.  Que gente t\u00e3o af\u00e1vel que n\u00f3s queremos por c\u00e1, quantos mais, melhor!! enfim, este<b>  gajo</b> v\u00ea-se mesmo que \u00e9 um betinho que n\u00e3o sabe nada da vida.. o marxismo em portugal est\u00e1 em altas e n\u00e3o h\u00e1 nada que o fa\u00e7a parar... sou ateu mas digo \"que deus nos acude\"...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughu8N4kUgggZngCoAEC",
            "user": "Ju lusitana",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639727,
            "commentText": "sugiro que busque pelo YouTube a declara\u00e7\u00e3o dos mul\u00e7umanos de espalhar sua cultura <b> atrasada </b>pelo mundo. na d\u00e9cada de 70, mulheres podiam usar biqu\u00ednis em pa\u00edses hoje que s\u00e3o mul\u00e7umanos. Eram pa\u00edses, que pareciam muito com os pa\u00edses do ocidente. O problema que ao recebe-los, n\u00e3o  sabem quem s\u00e3o ou com quem est\u00e3o lidando, o que pensam ou planejam. N\u00e3o respeitam a cultura local e querem impor a for\u00e7a sua cultura e suas cren\u00e7as nos outros. Por  mais que neguem, eles seguem o corao, e todo que n\u00e3o seguem, s\u00e3o infi\u00e9is. Voc\u00ea infelizmente, s\u00f3 est\u00e1 contribuindo para acabar com a cultura, hist\u00f3ria e religiao do seu pa\u00eds.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiTcAZf98mn3XgCoAEC",
            "user": "Dead Mic",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639729,
            "commentText": "este video e um cancro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiTcAZf98mn3XgCoAEC.8Plbr_xUxdG8_IACuNrneR",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640195,
                    "commentText": "kkkk podes crer",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjrmOt3iRIW8ngCoAEC",
            "user": "Regina Celia Tucunduva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639731,
            "commentText": "Porque ningu\u00e9m fala em acolher os refugiados crist\u00e3os que est\u00e3o sendo mortos por isl\u00e2micos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjDeVTROP1SUHgCoAEC",
            "user": "Aquiles Cyprus",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639733,
            "commentText": "Esse homem de polo cor de rosa falou mas esquece-se que tem uma <b> mulher </b<b> >emigrante</b>!! Valha me a Deus!!! \ud83d\ude05\ud83d\ude05\ud83d\ude05",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh2KglyUWmtdXgCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Ricardo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639735,
            "commentText": "N\u00e3o deixem entrar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh3_szz6rPSbHgCoAEC",
            "user": "Noah Miller",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639737,
            "commentText": "Parece o brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghR2yzq3oBa_ngCoAEC",
            "user": "Miguel Rodriguez",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639739,
            "commentText": "nunca pens\u00e9 que Portugal (pa\u00eds de emigrantes ) pudiera acojer tanto fascismo en sus ciudadanos y en los comentarios aqu\u00ed vertidos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghR2yzq3oBa_ngCoAEC.8P7lsfvel3i8PBZK6I0__d",
                    "user": "Jo\u00e3o Ricardo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640202,
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 facismo seu <b> idiota!</b> facismo \u00e9 \"um movimento pol\u00edtico e filos\u00f3fico ou regime (como o estabelecido por\n Benito Mussolini na It\u00e1lia, em 1922), que faz prevalecer os conceitos \nde<b>  na\u00e7\u00e3o</b> <b> e ra\u00e7</b>a sobre os valores individuais e que \u00e9 representado por um\n governo autocr\u00e1tico, centralizado na figura de um ditador.\" Pa\u00eds cat\u00f3lico! n\u00e3o tem que aceitar esses mu\u00e7ulmanos que perseguem os cat\u00f3licos na terra deles. Acolha-os no seu pa\u00eds sua marica. N\u00e3o v\u00ea o que eles est\u00e3o fazendo na Alemanha e na Inglaterra?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghR2yzq3oBa_ngCoAEC.8P7lsfvel3i8_IAO_cf_8S",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640203,
                    "commentText": "cala-te pah, seu marxista de mierda... vai bajular o teu \u00eddolo karl max e deixa os assuntos s\u00e9rios para pessoas sensatas movidas por factos e n\u00e3o por sentimentos...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjHEmwd4HrJlngCoAEC",
            "user": "Yujiro Hanma",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639741,
            "commentText": "O <b> gajo </b>que fez este video deve estar \u00e0 espera para que a m\u00e3e a irm\u00e3 a namorada etc. sejam for\u00e7adas a usar a burka, violadas e deixadas mortas numa vala. Como \u00e9 que h\u00e1 pessoas que veem a MERDA e eu reitero a palavra MERDA que est\u00e1 a acontecer no resto da Europa e ainda querem receber refugiados?????????!!!!!!!! Eles trazem roubos, morte, viola\u00e7\u00e3o e querem for\u00e7ar a lei Sharia nos pa\u00edses onde se instalam em vez de se adptarem j\u00e1 para n\u00e3o falar que Portugal est\u00e1 numa crise econ\u00f3mica profunda onde montes de pessoas est\u00e3o desempregadas e mesmo se eles fossem pessoas de bem, coisa que n\u00e3o s\u00e3o, n\u00e3o temos capacidade para os acolher.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghOqSB1dfi44XgCoAEC",
            "user": "Maria",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639744,
            "commentText": "otarios.. esta gente devia passar uma semana na S\u00edria. com o daesh como vizinhos.. \nabrir fronteiras mas \u00e9... e acolher os refugiados da melhor maneira..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghOqSB1dfi44XgCoAEC.8O77FEymz1T8_IAwJCOz0J",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640185,
                    "commentText": "cala-te pah, usa l\u00e1 a tua burka e fica calada porque na tua religi\u00e3o as mulheres n\u00e3o t\u00eam opini\u00e3o... AAAH pois... esqueci-me... \u00e9s portuguesa por isso \u00e9 que usufruis da liberdade para falares merda que muitas mulheres nesse \"lindo\" pa\u00eds sirio n\u00e3o usufruem...vai passar uma semana na s\u00edria e tenta dar a tua opini\u00e3o seja l\u00e1 do que for pra veres como eles s\u00e3o t\u00e3o pac\u00edficos e seculares... ops, usei a palavra \"secular\".. pesquisa no google porque duvido que saibas o que \u00e9.. com essa foto de perfil d\u00e1 para ver que o teu n\u00edvel de QI \u00e9 muito baixo...",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC",
            "user": "Pedro Teixeira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639746,
            "commentText": "Se voc\u00ea ver, a Europa \u00e9 considerada pelo mundo inteiro como um continente desenvolvido, bonito... Mas Portugal \u00e9 o \u00fanico pais que n\u00e3o \u00e9. Isso porque em Portugal assim como no Brasil existe uma legi\u00e3o de socialistas no poder. Esses dias eu fiquei sabendo que um Lider de um partido socialista morreu, em Portugal foi uma tristeza total, em quanto voc\u00eas defendendo o socialismo Portugal vai continuar assim, o pais mais bosta da Europa. \n\nE voc\u00eas ainda tem a coragem de ficar aceitando <b> refugiado </b>a\u00ed??? Pelo amor de Deus n\u00e9. N\u00e3o tem emprego nem pros pr\u00f3prios portugueses, voc\u00eas querem ficar aceitando esses Mu\u00e7ulmanos (que nem se sabe se tem terrorista infiltrado) s\u00f3 para dar uma de pais solidario, ah por favor n\u00e9. Desculpa a sinceridade, eu admiro Portugal mas eu sei os problemas graves que voc\u00eas tem, enquanto tiverem esse povo bestializado defendendo Socialistas, Portugal vai virar outro Brasil",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC.8Nfxne_XC2u8NfxsDMzkH-",
                    "user": "Pedro Teixeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640210,
                    "commentText": "Leiam tudo, a realidade. ^^",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC.8Nfxne_XC2u8Nz0ziK9Ct5",
                    "user": "andrepduarte",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640211,
                    "commentText": "Pronto, um que v\u00ea a palavra \"socialista\" e come\u00e7a logo a espumar da boca.\n\nWow, que esc\u00e2ndalo o pa\u00eds chorar a morte do pai da sua democracia, o homem que mais contribuiu para portugal ser uma democracia e n\u00e3o uma ditadura de esquerda... Realmente \u00e9 preciso comer muita merda ao pequeno almo\u00e7o para vir com discursos destes, ou ent\u00e3o n\u00e3o ter a menor no\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC.8Nfxne_XC2u8O8wUNtEqTm",
                    "user": "Pedro Teixeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640212,
                    "commentText": "@andrepduarte O que????? N\u00e3o entendi nada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC.8Nfxne_XC2u8PgtK5fT_XE",
                    "user": "Marta Ribeiro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640214,
                    "commentText": "andrepduarte nem todos choraram a morte De Mario Soares, \"oh senhor guarda, desapare\u00e7a!\"....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj8S0PKFHoyf3gCoAEC.8Nfxne_XC2u8_IB4cxdWkz",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640215,
                    "commentText": "sou portugu\u00eas e concordo com tudo amigo...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggzL_dZ2TWzmngCoAEC",
            "user": "Pedro Teixeira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639748,
            "commentText": "Esses refugiados s\u00f3 v\u00e3o trazer terrorismo e problemas para Portugal",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghOwtpc7c5Vr3gCoAEC",
            "user": "Hanna P",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639751,
            "commentText": "Que linda a mo\u00e7a de <b> ama<b> relo,</b</b>> ela tem compaix\u00e3o pelos outros. Acho que o preconceito no Brasil j\u00e1 sabemos que veio dos antepassados de Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghOwtpc7c5Vr3gCoAEC.8MUJhqM-33V8MUmV6pYqT9",
                    "user": "redbull",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640253,
                    "commentText": "+Hanna P   N\u00e3o fales do que n\u00e3o conheces  http://expresso.sapo.pt/internacional/2016-07-13-Portugal-entre-os-paises-que-mais-refugiados-tem-recolocado",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi5WDk9G81u_XgCoAEC",
            "user": "Vanessa Costa",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639753,
            "commentText": "Os mi\u00fados dos 04:40... maravilhosos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi5WDk9G81u_XgCoAEC.8M7CVoGIUnW8_IBuVWN_kq",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640192,
                    "commentText": "pois coitados, s\u00e3o crian\u00e7as inocentes que n\u00e3o sabem da missa a metade e o m\u00e1ximo que v\u00eaem  de noticias \u00e9 o telejornal que os pais v\u00eaem em casa que por sua vez \u00e9 c\u00famplice com a agenda de substituir o povo europeu pelo povo \u00e1rabe... a maquina de george soros / karl marx est\u00e1 bem oleada no ocidente e quando tu, SIM TU  <b> MULHER </b>come\u00e7ares a perderes os teus direitos e seres tratada como cidad\u00e3 de segunda como as mulheres isl\u00e2micas s\u00e3o tratadas, ai quero ver se vais continua t\u00e3o tolerante para quem \u00e9 intolerante para ti... aprende alguma coisinha mas \u00e9...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjXhbBjFpYU43gCoAEC",
            "user": "Fatima Nistal",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639756,
            "commentText": "quando falam que devem ficar em suas casas, deveriam ter pensado nisso qdo, vieram p/ o Brasil matar nossos indios, povo idiota",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjXhbBjFpYU43gCoAEC.8L74SZ0T07T8LM4pYegvmH",
                    "user": "R\u00faben Luso",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640198,
                    "commentText": "Vieram quem? Est\u00e1s a falar dos teus av\u00f3s, n\u00e3o dos nossos!!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgjXhbBjFpYU43gCoAEC.8L74SZ0T07T8OeO1c9KSGi",
                    "user": "R\u00faben Luso",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640199,
                    "commentText": "Sem falar que n\u00e3o existia Brasil, ou sequer povo brasileiro... mas isso n\u00e3o importa.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC",
            "user": "Dany9823",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530639758,
            "commentText": "E mais... h\u00e1 mulheres s\u00edrias que ficaram l\u00e1 a combater como gente grande, e os homens vem para a Europa, q grandas conetas!!! Tirem do vosso tempinho para pesquisarem mais acerca do assunto, n\u00e3o \u00e9 preciso ler o Alcor\u00e3o para ver o \u00f3bvio, s\u00f3 \u00f1 v\u00ea quem n\u00e3o quer, larguem a merda da tv portuguesa, os midia s\u00f3 passam o que lhes apetece a eles e ao governo.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58LM4u04Ww9t",
                    "user": "R\u00faben Luso",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640241,
                    "commentText": "Nunca deves ter lido a B\u00edblia tu...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58LNQY0KmHe3",
                    "user": "Dany9823",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640243,
                    "commentText": "@R\u00faben Luso sim, sou crist\u00e3o. Independentemente disso n\u00e3o v\u00eas crist\u00e3os a fazer atentados terroristas em nome de Deus.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58LULeCjxJTB",
                    "user": "Dany9823",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640244,
                    "commentText": "Come\u00e7ando por elucidar o caro ateu, a inquisi\u00e7\u00e3o teve motiva\u00e7\u00f5es cat\u00f3licas mas tamb\u00e9m jur\u00eddicas, exatamente do mesmo modo em que nos pa\u00edses \u00e1rabes a Lei Sharia (insepar\u00e1vel da religi\u00e3o) pune a <b> mulher </b>por apedrejamento em caso de adult\u00e9rio, ou qualquer pessoa \u00e0 morte por degulamento face a qualquer forma de ren\u00fancia \u00e0 lei isl\u00e2mica. A Inquisi\u00e7\u00e3o era executada apenas em pa\u00edses de catolicismo romano, o terrorismo n\u00e3o o \u00e9. Na sua \u00f3tica, o Direito Isl\u00e2mico em pa\u00edses \u00e1rabes \u00e9 terrorismo tamb\u00e9m. Inquisi\u00e7\u00e3o ou Sharia s\u00e3o coisas totalmente diferentes de terrorismo, tem uma base jur\u00eddica. Tudo o resto de que fala tem motiva\u00e7\u00f5es militares e pol\u00edticas, n\u00e3o diretamente religiosas. Deixe-se de ser c\u00ednico e de apontar dedos ao cristianismo, porque sabe muito bem que n\u00e3o existem crist\u00e3os bombistas, e que a Santa Igreja \u00e9 tolerante e est\u00e1 em constante desenvolvimento com a atualidade. Pode sim falar na teoria e na pr\u00e1tica de mulheres submissas ao homem em pleno s\u00e9culo XXI ao abrigo da religi\u00e3o isl\u00e2mica, essa sim \u00e9 uma religi\u00e3o do dem\u00f3nio, persegue os homossexuais, \u00e9 contra todo o tipo de cultura n\u00e3o isl\u00e2mica, \u00e9 contra o infi\u00e9is, enfim \u00e9 contra o nosso modo de vida. Quando falar de cristianismo lave a boca!! De resto falando do islamismo, por mim pode dizer toda a merda que lhe apetecer.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58LVGSpY2tWg",
                    "user": "R\u00faben Luso",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640245,
                    "commentText": "Tentar diferenciar/igualar o Cristianismo do Islamismo para mim n\u00e3o serve de muito. Tudo o que disseste eu j\u00e1 sabia e apenas refor\u00e7a que \u00e9 tudo \"Farinha do Mesmo Saco\".\n\u00abN\u00e3o existem crist\u00e3os bombistas\u00bb ahah mas existiam Kamikazes... Vamos proibir a imigra\u00e7\u00e3o de Japoneses?? \nE eu que pensava que matar era matar para o Cristianismo, afinal espancar um <b> gay </b>at\u00e9 \u00e0 morte na rua \u00e9 um pecado mais aceit\u00e1vel do que por uma bomba num aeroporto... Hipocrita.\nOs mu\u00e7ulmanos n\u00e3o s\u00e3o todos bombistas, nem a maioria, nem uma d\u00e9cima parte!! \u00c9 preciso ser muito ignorante para deixar pessoas morrer s\u00f3 porque se tem preconceito... J\u00e1 vi bichos com mais compaix\u00e3o at\u00e9 por animais de outras esp\u00e9cies... Vamos deix\u00e1-los morrer...\nA \"Santa\" Igreja de santa nada tem, ou o dinheiro do Vaticano j\u00e1 serviu para matar a fome em \u00c1frica? Pois... bem me parecia.\nE a Igreja n\u00e3o deveria seguir os ensinamente Imut\u00e1veis do OMNISCIENTE senhor Deus? Ent\u00e3o como \u00e9 que a Igreja<b>  muda</b> com a sociedade? Ou a moral \u00e9 Mut\u00e1vel ou a Igreja faz o que sempre fez, \u00c9 Hip\u00f3crita por Dinheiro.\nO Islamismo \u00e9 uma Merda, sim, o Cristianismo j\u00e1 foi pior, mas foi dominado pelo Racionalismo e Humanismo (por isso agora n\u00e3o tem for\u00e7a para impor merda nenhuma).\nAcolher pessoas fugidas da guerra \u00e9 algo a que somos obrigados a fazer por motivos Morais e Legais segundo tratados internacionais (Quantos europeus foram para os EUA durante a 2\u00aa GM ???? E em barcos bem mais cheios, sim os mesmo europeus que andaram exterminar os Nativos Americanos)!!\nO teu conhecimento sobre hist\u00f3ria e religi\u00f5es \u00e9 realmente ao n\u00edvel de algu\u00e9m que tem um amigo imagin\u00e1rio ahahahah",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58Ll-Wa0PL9S",
                    "user": "Dany9823",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640247,
                    "commentText": "N\u00e3o estou a diferenciar ou igualar, apenas referi factos. Existem kamikazes japoneses no presente?? Onde?! Tens de recuar \u00e0 guerra do Vietnam. Quem falou dos gays?? E de facto esses \"gays\" s\u00e3o perseguidos pelo Islamismo e n\u00e3o pelo Cristianismo. H\u00e1 mu\u00e7ulmanos que professam o islamismo que s\u00e3o bombistas, n\u00e3o existem crist\u00e3os bombistas, factos!! Arranja-me uma not\u00edcia em que um crist\u00e3o se fez detonar por motivos religiosos... Por acaso sabes as causas pelo qual a Santa Igreja luta?! (e n\u00e3o me refiro s\u00f3 ao Vaticano). N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de moral que <b> muda </b>ao longo dos s\u00e9culos, \u00e9 sim uma quest\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o da Palavra de Deus nos tempos de hoje, mas entendo o que dizes, h\u00e1 coisas que est\u00e3o a ser desvirtuadas nas interpreta\u00e7\u00f5es de hoje e que colocam em causa a altera\u00e7\u00e3o dessa moral, de acordo. Obrigados n\u00e3o somos, pa\u00edses como a Hungria e a \u00c1ustria batem o p\u00e9 e at\u00e9 constroem cercas, os nossos governantes \u00e9 que andam sempre de c\u00f3caras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 UE, t\u00edpico de portugu\u00eas. Os Europeus que foram para a Am\u00e9rica, n\u00e3o questionam a cultura e os valores de quem os acolhe, v\u00e3o l\u00e1 para trabalhar, ao contr\u00e1rio destes mu\u00e7ulmanos. Vamos acolher e depois claro como n\u00e3o h\u00e1 um plano europeu para o<b>  refugiado</b>, aparecem esses radicais como acontece pela Europa fora e at\u00e9 mesmo em \u00cdlhavo xD, a quest\u00e3o \u00e9 que esta gente no geral acredita que conseguir\u00e3o dominar a Europa e o mundo, d\u00e1 para ver o modo como eles imp\u00f5em a sua cultura e costumes, protestando os valores do pa\u00eds anfitri\u00e3o. S\u00f3 n\u00e3o sabe quem v\u00ea os m\u00e9rdi<b> a tug</b>a e nada mais. Est\u00e1 no alcor\u00e3o e uma boa parte deles mesmo n\u00e3o sendo radicais acreditam nisso. A laicidade torna a Europa e o resto do mundo f\u00e9rteis \u00e0 islamiza\u00e7\u00e3o. E por favor n\u00e3o lances patacuadas que n\u00e3o foram ditas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58Ll8srS0tmK",
                    "user": "R\u00faben Luso",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530640248,
                    "commentText": "Mas para se fazer mal aos outros \u00e9 preciso ser bombista?? Muitos crist\u00e3os discriminam e agridem inocentes!! Isso n\u00e3o vos torna melhores que os isl\u00e2micos...\nQuais s\u00e3o as grandes causas da \"santa\" Igreja?? Acumular 100 Milh\u00f5es de euros para poder dar 5 para \u00c1frica?? \n\"\u00c9 uma quest\u00e3o de Interpreta\u00e7\u00e3o da Palavra\" ahahahah E eu que pensava que a Palavra de Deus era \u00f3bvia... afinal cada um l\u00ea como mais lhe conv\u00eam...\nObriga\u00e7\u00e3o Moral temos todos os que gritamos pelos Direitos Humanos, Obriga\u00e7\u00e3o Legal t\u00eam todos os pa\u00edses que assinaram o acordo sobre refugiados (logo ap\u00f3s a 2\u00ba Guerra)\nN\u00e3o andamos de c\u00f3coras \u00e0 UE, pelo contr\u00e1rio, tom\u00e1mos as r\u00e9deas e estamos a ensinar aos outros europeus como \u00e9 que se acolhem refugiados!\n\"Os Europeus que foram para a Am\u00e9rica\" o que??? S\u00f3 extreminaram os \u00edndios... coisa pouca. Oh wait, tu pensavas que os nativos americanos tinham cultura europeia...\nOs mu\u00e7ulmanos n\u00e3o v\u00eam para trabalhar? Provas disso, tens??\nO \"<b> Refugiado\"</b> de \u00cdlhavo foi apanhado (o que prova que podemos confiar nas nossas pol\u00edcias) al\u00e9m disso ele era marroquino... nem deveria ter sido acolhido, mas isso s\u00e3o outras conversas.\nEles protestam contra os valores do pa\u00eds anfitri\u00e3o, eles quem? A maioria, ou alguns? Andar com um v\u00e9u na cabe\u00e7a ou burqu\u00edni, \u00e9 algo Cultural deles, ningu\u00e9m te obriga a usar... Voc\u00eas ficam logo paranoicos a dizer que isso \u00e9 imposi\u00e7\u00e3o cultural, mas quando v\u00e3o comer sushi ou comprar merdas no chin\u00eas j\u00e1 est\u00e1 tudo bem...\nNo Alcor\u00e3o est\u00e1 muita merda escrita, na Biblia tamb\u00e9m, felizmente os nossos estados s\u00e3o laicos e quem n\u00e3o cumpre arca com as consequ\u00eancias. Por algum motivo Portugal dispersou os refugiados pelo pa\u00eds, n\u00e3o criou guetos, o que ajuda muit\u00edssimo na integra\u00e7\u00e3o destas pessoas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjnLtQv5kSEM3gCoAEC.8II1JH5LLu58_IDA2QcHyh",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066640250,
                    "commentText": "Eu sou ateu e sei ver que as cruzadas foram movimentos necess\u00e1rios contra a ofensiva \u00e1rabe na europa, se n\u00e3o fosse pelas cruzadas hoje \u00e9ramos todos arabes e viv\u00edamos da mesma maneira retrograda e and\u00e1vamos a fugir das bombas como eles andam,..E MAIS, esses movimentos extremistas da igreja cat\u00f3lica foram praticados \u00e0 quantos anos??? ent\u00e3o cale-se ruben luso porque a igreja catolica/f\u00e9 crist\u00e3 sofreu uma reforma secular aos dias de hoje... coisa que o isl\u00e3o n\u00e3o... o isl\u00e3o \u00e9 a mesma religi\u00e3o retrograda que era \u00e0 1400 anos e eles n\u00e3o v\u00e3o descansar at\u00e9 a sua ideologia dominar a terra... SOU ATEU E PREFIRO MIL VEZES MORAR NUM PA\u00cdS CRIST\u00c3O DO QUE MULCUMANO! at\u00e9 porque sabes o que acontece com os ateus nos paises mulcumanos certo?:) \n\nALIAS, as sociedades juidaco/crist\u00e3s s\u00e3o as mais tolerantes e bem preparadas no mundo... e eu quando tiver um filho quero-o educar com esses valores mesmo sendo ateu... porque se a religi\u00e3o crist\u00e3 for usad somente na quest\u00e3o filosofica ser\u00e1 sempre  uma mais valia para os nossos filhos e futuras gera\u00e7\u00f5es! RUBEN LUSO, tu \u00e9s o produto do marxisismo cultural, TU \u00e9s o motivo porque as gera\u00e7\u00f5es futuras ir\u00e3o sofrer bastante mais do que n\u00f3s! mesmo sendo ateu digo: \"deus nos ajude\".",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjYpQLOJQyeZXgCoAEC",
            "user": "Dany9823",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530641128,
            "commentText": "Diogo tu \u00e9 que \u00e9s sensivelmente <b> idiota,</b> quando um portugu\u00eas imigra para um pa\u00eds da UE, em primeira inst\u00e2ncia ele est\u00e1 no seu direito, \u00e9 Europeu de N gera\u00e7\u00f5es, comporta os valores pressupostos dessa UE, essa gente simplesmente vem de pa\u00edses n\u00e3o democr\u00e1ticos, intolerantes em que predomina a lei do mais forte. Resultado, chegam aqui e imp\u00f5em os seus costumes usando o argumento da laicidade, se n\u00e3o resultar, passam \u00e0s quest\u00f5es de xenofobismo, de uma maneira ou outra levam sempre a sua avante perante esta classe de pol\u00edticos da paz e do bolso cheio. Nunca vi imigrantes portugueses a imporem os seus costumes nos pa\u00edses onde trabalham, pk s\u00e3o tolerantes, coisa que eles em maioria n\u00e3o s\u00e3o (h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es), logo estamos numa de tolerar os intolerantes. Mesmo assim agrade\u00e7o-te este v\u00eddeo, demonstra bem a mente vazia e fechada do povo portugu\u00eas, n\u00e3o tem nada da cabe\u00e7a, para se tomar uma posi\u00e7\u00e3o tem de se ter argumentos. Preocupante a sociedade do futebol, das novelas e do Pokemon GO.",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggdNrbr72x2L3gCoAEC",
            "user": "pedro ayres",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530641130,
            "commentText": "Isso ajudem essa gente, depois abracem a Sharia e vejam o Ocidente desmoronar.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjCWlUk934g13gCoAEC",
            "user": "Andre Barros",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530641132,
            "commentText": "elah.. ignor\u00e2ncia aqui nos coment\u00e1rios \u00e9 o que n\u00e3o falta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghKEvD0Y032_3gCoAEC",
            "user": "amep amep",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499530641133,
            "commentText": "diogo continua <b> idiota </b>....",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghKEvD0Y032_3gCoAEC.8H_1Y6k5gNb8M1LG1aTgL6",
                    "user": "cecilio martins",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530641585,
                    "commentText": "E eu pensava que os brasileiros eram os ignorantes...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg_OJyAyj0M6HgCoAEC",
            "user": "Bruno Albuquerque",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641136,
            "commentText": "at\u00e9 comentava mais que isto, mas n\u00e3o me parece que valha a pena.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiW7jYQXvib6ngCoAEC",
            "user": "Haislan",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641137,
            "commentText": "Quando come\u00e7arem a impor a cultura daqueles q vem de fora e n respeitarem as de Portugal ja ser\u00e1 tarde demais, depois n reclamem.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgijOB_DKVwM-XgCoAEC",
            "user": "Eric Yashiro",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641139,
            "commentText": "\u00c9 mano! o que parece \u00e9 que s\u00f3 Brasil se importa com a com ser humano ,s\u00f3 Brasil que realmente est\u00e1 interessado em ajudar s\u00f3 quem vive uma guerra sabe o qu\u00e3o \u00e9s o horror e muitos pa\u00edses que se dizem \"de primeiro mundo\" tomam atitudes ego\u00edsta \u00e9 por isso tenho orgulho de ser brasileiro nos criticam por ser pa\u00eds de terceiro mundo, mais nossas atitudes \u00e9 de primeiro mundo respeitamos o ser humano a vida humana e as diversas culturas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghVs-F6kR6bzngCoAEC",
            "user": "Saga More",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641141,
            "commentText": "Por Portugal s\u00f3 existia aqui portugueses...",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghVs-F6kR6bzngCoAEC.8D_Ze4lylcj8MiKt97oi46",
                    "user": "Pedro Teixeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530641555,
                    "commentText": "Concordo",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjEewwcw3soLngCoAEC",
            "user": "Antonio Goncalves",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641143,
            "commentText": "Esta reportagem mete-me nojo! principalmente aquelas que apoiam a vinda de gente com custumes diferentes dos nossos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjyE4fJajmmmngCoAEC",
            "user": "Isabel Valente",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641145,
            "commentText": "Coitadinhos dos refugiados, t\u00e3o frustrados por n\u00e3o irem para a Alemanha e norte da Europa. resta-lhes Portugal. A Paz do norte da Europa \u00e9 melhor. E a comida com uma cruz \u00e9 de recusar.\nMatam os crist\u00e3os nos seus pa\u00edses.\nMas a nossa obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 amar, claro. No meio de tudo h\u00e1 alguns sinceros. Porque outros pretendem matar quantos puderem como uma oportunidade de ir para o para\u00edso.",
            "likes": 16,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiRGfCQtuaN73gCoAEC",
            "user": "jose pereira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641147,
            "commentText": "J\u00e0 vi pessoas estupidas e burras....mas como este artolas ignorante que se faz passar por reporter, \u00e9 dificil encontrar. \nN\u00e3o passa de um irresponsavel a falar de assuntos muito s\u00e9rios que nao faz a minima no\u00e7\u00e3o.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghGjsIzHfOtvHgCoAEC",
            "user": "jose pereira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641149,
            "commentText": "REFUGIADOS ??? Nem um !!!!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggMmxjGxOtMkHgCoAEC",
            "user": "paulo xxx",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641151,
            "commentText": "Europa e sharia\nOs 20 Mandamentos, Muhammad, o fundador mu\u00e7ulmano do Isl\u00e3\nVoc\u00ea deve matar n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos para garantir a receber 72 virgens no c\u00e9u. Alcor\u00e3o 9: 111\nVoc\u00ea deve matar aqueles que deixam o isl\u00e3. Cor\u00e3o 2: 217, 4:89\nVoc\u00ea deve decapitar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos. Alcor\u00e3o 08:12, 47: 4\nVoc\u00ea deve matar e morrer por Al\u00e1. Cor\u00e3o 9: 5\nVoc\u00ea deve aterrorizar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos. Alcor\u00e3o 8:12, 8:60\nTu a roubar e roubar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos. Alcor\u00e3o Cap\u00edtulo 8 (Redu\u00e7\u00e3o / Esp\u00f3lios de Guerra)\nVoc\u00ea deve mentir para fortalecer o Isl\u00e3. Alcor\u00e3o 03:28, 16: 106\nVoc\u00ea deve lutar contra os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos, mesmo que voc\u00ea n\u00e3o quer. Alcor\u00e3o 2: 216\nN\u00e3o tomar\u00e1s n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos como amigos. Alcor\u00e3o 05:51\nVoc\u00ea deve chamar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos de porcos e macacos. Alcor\u00e3o 5:60, 7: 166, 16: 106\nVoc\u00ea deve tratar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos como as criaturas mais vis que n\u00e3o merecem miseric\u00f3rdia. Alcor\u00e3o 98: 6\nVoc\u00ea deve tratar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos como inimigos jurados. Alcor\u00e3o 4: 101\nVoc\u00ea deve matar n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos n\u00e3o se converter ao islamismo. Alcor\u00e3o 09:29\nVoc\u00ea deve extorquir n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos para manter Islam forte. Alcor\u00e3o 9:29.\nVoc\u00ea deve estuprar, pr\u00e9-p\u00faberes meninas casado e divorciado. Cor\u00e3o 65: 4, 4: 3\nVoc\u00ea deve ter rela\u00e7\u00f5es sexuais com escravas sexuais e trabalhadores escravos. Alcor\u00e3o 4: 3, 4:24, 5:89, 33:50, 58: 3, 70:30\nVoc\u00ea deve acertar as escravas sexuais, os trabalhadores escravos e suas esposas. Alcor\u00e3o 04:34\nVoc\u00ea deve ter quatro testemunhas masculinas mu\u00e7ulmanas para provar estupro. Alcor\u00e3o 00:13\nVoc\u00ea deve matar aqueles que insultam o Isl\u00e3 ou Muhammad. Alcor\u00e3o 33:57\nVoc\u00ea deve crucificar e amputar os n\u00e3o-mu\u00e7ulmanos. Alcor\u00e3o 08:12, 47: 4\n\nalgu\u00e9m pode dizer se isso \u00e9 verdade ??",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggMmxjGxOtMkHgCoAEC.8CJpS58Ggdb8_IDWXBOc-1",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066641548,
                    "commentText": "claro que \u00e9... e mesmo assim o isl\u00e3o \u00e9 descrito como a religi\u00e3o da paz LOL",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggyFNFvKHKaQngCoAEC",
            "user": "Pedro Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641153,
            "commentText": "#somostodoslimani",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghM5Bn7cx2sO3gCoAEC",
            "user": "mava",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641155,
            "commentText": "parece que os portugueses ainda nao tem consciencia da gravidade da situacao na europa devido a invasao dos mussulmanos. acordem povo. ou entao foram escolhidas as respostas favoraveis dos entrevistados",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjlxPDPk5pMGXgCoAEC",
            "user": "David Bernard",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641157,
            "commentText": "Filho da <b> puta,</b> tu e a tua propaganda de merda. Acolhe os tu em tua casa, seu merda",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh9aJnJMw5iyngCoAEC",
            "user": "Miguel Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641159,
            "commentText": "Portugueses, um povo <b> emigrante </b>a criticar quem emigra...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh9aJnJMw5iyngCoAEC.8AKz-w9IzdW8_IDvl5s1ah",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066641543,
                    "commentText": "QUE GRANDE iluminado que tu me sa\u00edste... que eu saiba quando um portugu\u00eas emigra \u00e9 para trabalhar e assimilar/respeitar a cultura o povo que o recebeu... pesquise por aqui no youtube como os isl\u00e2micos respeitam os pa\u00edses que os acolheram :) desafio-o a ver... duvido que o fa\u00e7a porque iria ver que estava errado, e admitirmos que estamos errados n\u00e3o \u00e9 para qualquer um, s\u00f3 para fortes de esp\u00edrito e com esse seu coment\u00e1rio clich\u00e9 se v\u00ea que n\u00e3o \u00e9 forte de esp\u00edrito nem de intelig\u00eancia..",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggLptmRavfs9ngCoAEC",
            "user": "Miguel Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641162,
            "commentText": "Um <b> imigrante </b>a dizer que o outro n pode vir porque \u00e8<b>  imigrante</b>..... --\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghE_BbYxHBhLngCoAEC",
            "user": "Noisy",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641163,
            "commentText": "seus paneleiros aqui n entram o meu pai ta no exercito se ele quiser n entram e n quer ele e sargento ja",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjpSFtEw0T9-3gCoAEC",
            "user": "cebolao fenix",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994641165,
            "commentText": "nem os visinhos deles querem eles , sao espertos ve pra europa foda se esse povo liberdade dessa religiao de merda",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggQE9mbs6QsZHgCoAEC",
            "user": "T\u00e2nia",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642439,
            "commentText": "O \u00fanico palerma aqui \u00e9s tu. Palha\u00e7o!",
            "likes": 16,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggQE9mbs6QsZHgCoAEC.89Np5xiHcJi89VRf582ytP",
                    "user": "Noisy",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643035,
                    "commentText": "o meu pai e do exercito j\u00e1 e sargento eu n quero que eles entrem nem o meu pai mas se for preciso atiramos a esta hora ainda tao l\u00e1 fora",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghJUvwe4jGwUngCoAEC",
            "user": "CarlosReis1988",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642442,
            "commentText": "Diga N\u00c3O aos refugiados MU\u00c7ULMANOS!!!",
            "likes": 27,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghJUvwe4jGwUngCoAEC.89F6Fi9CFwg8WcKXAPvtx_",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643110,
                    "commentText": "DIGA NAO A IMBECILIDADE HUMANA\nPESSOAS ENTAO MORRENDO NA GUERRA SEU BABACA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghJUvwe4jGwUngCoAEC.89F6Fi9CFwg8fTceOQYwSJ",
                    "user": "Charef Tahar djebbar",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643113,
                    "commentText": "Sou Arabe mu\u00e7ulmano n\u00e3o e <b> refugiado </b>. Tens problema ? Anda fala comigo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghZYsk55FWTOXgCoAEC",
            "user": "Raphael Sanzio",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642445,
            "commentText": "A Brasileira que e <b> imigrante </b>vem com essa de ocupar lugar.... kkkkkkkkkkkkk.... Burraaaaaaaaaa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghZYsk55FWTOXgCoAEC.893YVNsk-yq8_IE5OELVos",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643020,
                    "commentText": "ela veio c\u00e1 para ser util e trabalhar, n\u00e3o veio para impor as ideias dela e mamar \u00e0 conta do estado...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC",
            "user": "Fernando Almeyda",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642448,
            "commentText": "A diferen\u00e7a seu BURRO da brasileira e do <b> portuga </b>que foi para Sui\u00e7a \u00e9 que ambos N\u00c3O S\u00c3O MU\u00c7ULMANOS essa gente vem e cria uma cultura a parte, que mais cedo ou mais tarde entra em choque com a cultura vigente.",
            "likes": 54,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa88wnj5Lwu-F",
                    "user": "Thiago Cupollilo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643126,
                    "commentText": "+Fernando Almeyda flw tudo.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8B12bZuzCsm",
                    "user": "Shirley Araujo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643127,
                    "commentText": "Mas pelo visto s\u00f3 n\u00f3s percebemos isto.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8CcBQAvPBWu",
                    "user": "Rui Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643129,
                    "commentText": "Nada <b> racista </b<b> >mi\u00fado</b> continua assim, ainda bem que j\u00e1 leste o alcor\u00e3o e demonstras um vasto conhecimento",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8D_fME-6Slc",
                    "user": "Fernando Almeyda",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643131,
                    "commentText": "@Rui Oliveira  O cor\u00e3o \u00e9 um projeto imperialista e teocr\u00e1tico em sua ess\u00eancia. Aonde o isl\u00e3 foi, houve intoler\u00e2ncia e derramamento de sangue. Se quer teses completas que debru\u00e7am sobre essa barbaridade t\u00e1 procurando no lugar errado.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8D_yyvoMJRP",
                    "user": "Rui Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643132,
                    "commentText": "Olha eu n\u00e3o procuro teses complexas eu s\u00f3 estou a procura que tenhas um pouco de compaix\u00e3o por estas pessoas que se deslocam agora para a Europa e que deixaram tudo por causa de fan\u00e1ticos religiosos, este \u00e9 um grande problema da sociedade a falta de altru\u00edsmo, n\u00e3o podemos fazer nosso um mundo que n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m devemos viver numa comunidade onde as diferen\u00e7as culturais sejam irrelevantes",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8DaI5jXKwUR",
                    "user": "Fernando Almeyda",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643135,
                    "commentText": "@Rui Oliveira  Voc\u00ea \u00e9 ing\u00eanuo como uma crian\u00e7a, acredita que se tratam apenas de refugiados coitadinhos ?  as diferen\u00e7as culturais s\u00e3o  enormes, ao ponto deles n\u00e3o tolerarem o diferente. Na Alemanha garotas s\u00e3o \"incentivadas\" a usar camisas compridas e saias abaixo do joelho para n\u00e3o desrespeitar os \"coitadinhos\". Na Inglaterra em bairros mu\u00e7ulmanos eles reproduzem uma sharia em menor escala, t\u00e1 abarrotado de reportagens e v\u00eddeos mostrando isso. Os pa\u00edses isl\u00e2micos estrategicamente n\u00e3o receberam seus irm\u00e3os de f\u00e9 e mandaram para o ocidente.\n\nEntenda de uma vez por todas j\u00e1 que n\u00e3o quer tese complexa, voc\u00ea est\u00e1 chamando um povo que JAMAIS vai ser subordinado de seus costumes e que tem a mentalidade para efetivamente instalar a sua cultura e expandi-la em seus territ\u00f3rio, para que a sua  que \u00e9 vista como \"m\u00e1\" seja completamente obliterada.\n\nEnt\u00e3o, desligue seu desenho dos ursinhos carinhosos e v\u00e1 para o mundo real.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8DcTmnHuLli",
                    "user": "Rui Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643136,
                    "commentText": "As diferen\u00e7as culturais s\u00e3o barreiras ultrapass\u00e1veis, assumo que desconhe\u00e7o a veracidade dos factos que apresentou por\u00e9m se for verdade obviamente que discordo totalmente. Por\u00e9m n\u00e3o podemos negar a oportunidade de fugir a uma guerra a qualquer ser humano imagine se fosse o senhor a precisar de largar tudo e ir \u00e0 procura de uma vida melhor .",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8DcgEQdXsp5",
                    "user": "Fernando Almeyda",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643138,
                    "commentText": "@Rui Oliveira  Eu como outros da minha fam\u00edlia que j\u00e1 foram para o exterior nos programamos para uma adapta\u00e7\u00e3o a cultura vigente. Ent\u00e3o me receber seja qual for o pa\u00eds, eu n\u00e3o vou impor os meus meios de vida para a popula\u00e7\u00e3o local e fica explicito que seu problema \u00e9 a ingenuidade em rela\u00e7\u00e3o ao isl\u00e3, que reverbera e normaliza as mais absurdas intoler\u00e2ncias poss\u00edveis, nos cora\u00e7\u00f5es mais puros e sens\u00edveis de suas crian\u00e7as e esse condicionamento n\u00e3o se quebra numa tentativa de homogeniza\u00e7\u00e3o, pois um bloco repressor, primeiro polariza e depois engole o mais flex\u00edvel.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8DsUlFb4rVh",
                    "user": "Rui Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643140,
                    "commentText": "Admito que sim, \u00e9 um choque cultural muito grande, mas somos seres humanos e ,como tal, devemos viver em comunidade e aceitar as diferen\u00e7as de cada um, a tua liberdade acaba quando come\u00e7a a do outro,ou seja obviamente se algum <b> refugiado </b>atentar \u00e0 liberdade de cada um obviamente deve ser punido como qualquer outro cidad\u00e3o. O que eu acho inaceit\u00e1vel \u00e9 simplesmente o facto de ainda existirem pessoas no s\u00e9culo XXI que possuem preconceitos sem fundamento, n\u00e3o podemos julgar uma sociedade inteira baseando se em alguns extremistas, isso \u00e9 o mesmo que algu\u00e9m de outro pa\u00eds ver uma marcha do PNR e pensar que os Portugueses s\u00e3o todos fascistas. Por fim s\u00f3 lhe queria dizer que n\u00e3o \u00e9 com pensamentos conservadores como o seu que o mundo evolui",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8FV5uU4vGUw",
                    "user": "jack macalister",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643141,
                    "commentText": "+Rui Oliveira\nOl\u00e1 Rui, sou Brasileiro a pouco o governo do presidente interino Temer, suspendeu a negocia\u00e7\u00e3o para receber cerca de 100 mil refugiados s\u00edrios a\u00ed da Europa. E espero muito que n\u00e3o aceitem estes \"refugiados\", acredite quando se trata da cultura mu\u00e7ulmana, a \u00fanica minoria que existe entre eles, \u00e9 a que abandona sua cultura, ou seja mais de 90% concordam com a sharia. Esse papo de mu\u00e7ulmano moderado \u00e9 pura engana\u00e7\u00e3o.\n\nJ\u00e1 pesquisou como est\u00e1 a cultura portuguesa? Qual \u00e9 porcentagem de filhos que casais portugueses costumam ter? Mu\u00e7ulmanos chegam a ter 8 filhos. E eles j\u00e1 declaram vit\u00f3ria sobre a Europa, sabia? A Alemanha j\u00e1 declarou que em 2025 ser\u00e1 praticamente um pa\u00eds mu\u00e7ulmano. Protejam a cultura de voc\u00eas, e sim, pol\u00edticas conservadoras \u00e9 a \u00fanica sa\u00edda para salvar a Europa, se ainda for poss\u00edvel... fica paz, tenho uma grande amiga portuguesa aqui no Brasil. \ud83d\udc4d",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8IHz6bVSmYw",
                    "user": "Dany9823",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643627,
                    "commentText": "Rui, t\u00e1s mesmo <b> cego </b>filho, essa gente usa a religi\u00e3o para impor os seus costumes, usando o argumento da laicidade e se n\u00e3o resultar passa ao argumento do xenofobismo. Abre os olhos e deixa de ver tv portuguesa.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8Jwvcq8_eaB",
                    "user": "wender rossi",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643629,
                    "commentText": "Concordo com vc , tem que fechar as fronteiras ainda da tempo de reverter essa situa\u00e7\u00e3o!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8JwvklmjTEp",
                    "user": "wender rossi",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643631,
                    "commentText": "Concordo com vc amigo , a situa\u00e7\u00e3o \u00e9  cr\u00edtica na Europa e aqui no Brasil n\u00e3o vai demorar muito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8Nfy1Y7exM6",
                    "user": "Pedro Teixeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643633,
                    "commentText": "E tem terroristas infiltrados nesses Mu\u00e7ulmanos, voc\u00ea viu o que aconteceu com Paris, Berlim",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8OcvbRYp6Sy",
                    "user": "Push4turnON",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643635,
                    "commentText": "N\u00e3o existe acordo com esses islamicos meu amigo. At\u00e9 os pr\u00f3pios mul\u00e7umanos \"bonzinhos\" sabem a real inten\u00e7\u00e3o e muitos est\u00e3o largando o isl\u00e3 e sendo peseguidos. Existem Pa\u00edses que acolhem mul\u00e7umanos l\u00e1 mesmo no oriete m\u00e9dio e \u00e1sia,mas n\u00e3o est\u00e3o seguindo a cartilha de seus l\u00edderes(Primeiro a Europa) para eles somos todos \"KAFIR\"",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj62V-opnmVwHgCoAEC.88wXZFdGtZa8ZGfcBIKAwB",
                    "user": "Fatima Nistal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643636,
                    "commentText": "os crist\u00e3os j\u00e1 s\u00e3o donos do pa\u00eds, esse bando de malditos religiosos n\u00e3o deixam ninguem fazer lei religiosa aqui n\u00e3o, j\u00e1 temos os nossos proprios terroristas",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggYmtxFlqAPyngCoAEC",
            "user": "Miguel Matos",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642451,
            "commentText": "Realmente fico perplexo com a falta com a falta de humanidade do povo portugu\u00eas e n\u00e3o s\u00f3!!! Para voc\u00eas tudo o que \u00e9 estranho e que n\u00e3o conhecem \u00e9 terrorista e mau.Preocupam-se mais com o futebol do que quem precisa mesmo. Faz-lhe tanta confus\u00e3o um refugiado/migrante vir para c\u00e1 mas at\u00e9 aposto que nem uma palha sequer mexeu para ajudar um dos \"nossos\". Havia de come\u00e7ar a cair uma bombita ou duas ao p\u00e9 de voc\u00eas e gostava de ver a vossa rea\u00e7\u00e3o. Sou portugu\u00eas de gema, ajudo com solidariedade social, lido com mu\u00e7ulmanos - nem todos os refugiados s\u00e3o mu\u00e7ulmanos - (sou ateu, evitam de mandar bitaites) e de forma alguma me sinto amea\u00e7ado por eles tanto a n\u00edvel pessoal como profissional. Acordem povo desinformado, vejam o que realmente se passa l\u00e1 e caguem nos canais de informa\u00e7\u00e3o normais.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjtt_wX_j4_RngCoAEC",
            "user": "nazbuk",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642453,
            "commentText": "ahahahaha ahahahahah ahahahahaha toma l\u00e1 contra informa\u00e7\u00e3o http://www.bbc.com/news/world-europe-35231046",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjtt_wX_j4_RngCoAEC.88kgMzRrxDp8_IEEgo3OTU",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643013,
                    "commentText": "pois \u00e9 isto que se quer, as nossas mulheres correm perigo e os homens europeus cada vez mais afeminados n\u00e3o fazem nada",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi_XGE-LvNx_ngCoAEC",
            "user": "Antonio Jorge",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642456,
            "commentText": "idiota e burro, ele que va a calais! que em 5 min pede desculpa!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiaOX0MujlwEXgCoAEC",
            "user": "Jorge Teixeira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642459,
            "commentText": "diogo faro espero que sejas decapitado por os teus amigos \"refugiados\"",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggHsF11mV6Kj3gCoAEC",
            "user": "Pedro de Sousa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642461,
            "commentText": "O Diogo Faro nao tem la em sua casa um quartinho a mais para receber um <b> refugiado </b>? Isso \u00e9 que era obra !  \nQuem puder ajudar e que tenha meios para isso , que o fa\u00e7a,  mas nao obriguem os pobres que ja nao t\u00eam que chegue para eles, a pagar os custos.",
            "likes": 13,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggZc2gTdrRfo3gCoAEC",
            "user": "Randy Orton",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642465,
            "commentText": "malditos sirios!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghRAScEEJkps3gCoAEC",
            "user": "Sou Brasil",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642467,
            "commentText": "Uh\u00fa. O idiotinha do microfone que se acha o politicamente correto caiu na pr\u00f3pria armadilha ao tentar humilhar a brasileira. Um recadinho para vc, seu grande dejeto em infeliz forma humana, espero que tu nunca venhas ao Brasil. Considera\u00e7\u00e3o pelos nossos irm\u00e3os portugueses c\u00e1 n\u00f3s temos - mas vc n\u00e3o est\u00e1 inclu\u00eddo pois \u00e9 um bo\u00e7al de primeira grandeza.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghRAScEEJkps3gCoAEC.87au-jQMOvk87av0WBQ6yt",
                    "user": "Sou Brasil",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643039,
                    "commentText": "E, caso algum dia precises refugiar-te em outro lugar, v\u00e1 para o Oriente M\u00e9dio - tenho certeza que os mu\u00e7ulmanos (aqueles mesmos que invadiram e saquearam a Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica por 400 anos e que hoje a incluem no mapa do Califado Isl\u00e2mico) v\u00e3o achar lindo esse seu jeitinho fixe e cuidar\u00e3o de dar-te um \"tratamento especial\" enquanto gritam Allahu Akbar.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UghRAScEEJkps3gCoAEC.87au-jQMOvk8_IEMOKTD8-",
                    "user": "Portuguese NPC",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643040,
                    "commentText": "voc\u00ea falou tudo!!",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughi8m487r-YI3gCoAEC",
            "user": "NPC",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642470,
            "commentText": "N\u00e3o h\u00e1 dinheiro infelizmente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjJUtmRMEA7OXgCoAEC",
            "user": "louis leves",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642473,
            "commentText": "que inocencia !!!!!!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgitAgCj9f9YHngCoAEC",
            "user": "Ricardo Coelho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642476,
            "commentText": "po caralho trazem dinheiro e smartphones ainda querem ajuda <b> puta </b>de ignorancia, e o mais estupido ainda e que as pessoas respondem nao mas nao sabem dizer o porque de nao os quererem ca em concreto e a \"emigra\u00e7ao\" nao e igual aos refugiados de guerra se sao refugiados deviam ter id do pais deles e ainda por cima dao lhes identifica\u00e7ao para circular livremente na uniao europeia os lideres europeus sabem disso e das consequen\u00e7ias e eles sao os 1 a querer uma guerra com estado islamico.. e mais o facebook e os media nao passam muita coisa que na realidade aconteceu e esta a acontecer acordem portugueses fds",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghL2DZ5_bH47XgCoAEC",
            "user": "David rufino",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642478,
            "commentText": "Que grande estupido este \"reporter\"socialo-comunista !! Os portugueses sao muito longe da realidade do norte da Europa que ja esta a receber imigrantes de paises mu\u00e7ulmanos a decadas, e que agora estao a pagar ao pre\u00e7o forte a nao integra\u00e7ao e vontades deles a matar \u00a0nossa cultura e o nosso modo de viver\u00a0 ocidental. Eu vivo em paris e foi por baixo da minha janela que por duas vezes este ano morreram franceses...so por serem homens e mulheres livres ! Mataram a liberdade d'expressao no Charlie Hebdo, mataram 130 jovens por amarem a musica, os copos entre amigos, a liberdade de gozar da vida, de rir, de sair e de se misturar para fazer a festa ! Criaram na\u00a0nossa bela cidade de Paris \"No Go Zones\" onde os ocidentais e principalmente os nao mu\u00e7ulmanos nao teem o direito de passar e onde existe uma policia islamica a vigiar o bom comportamento das pessoas ! Veja-la o que chegou a ser o pais da liberdade e dos direitos humanos\u00a0a Franca !! Lutar contra o islao nao \u00e9 <b> racismo </b>!!!\u00a0mas \u00e9 lutar para a liberdade !! \u00a0Alguns dirao, nem todos os mu\u00e7ulmanos sao assim\u00a0 !!! Pois ! Um estudo americano demostra que numa popula\u00e7ao religiosa ou\u00a0 ideologista\u00a0entre 15% e 25% das pessoas sao radicais ou extremistas ! Entao em Franca sao 6 milhoes de mu\u00e7ulmanos ! Entao sao ao minimo 900 mil pessoas potencialmente extremista em Franca. Olham bem !! foi preciso so de 12 pessoas para matar 3000 norte am\u00e9ricanos dia 11 de setembro 2001em Nova York\u00a0e 6 pessoas para matar 130 pessoas em Paris !! Portugal conte hoje 100 mil mu\u00e7ulmanos...potencialmente 15 mil extremistas ! e voc\u00eas queria ainda mais mu\u00e7ulmanos na vossa terra ?????",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC",
            "user": "Guilherme Godoi",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642480,
            "commentText": "Pelo jeito em Portugal tamb\u00e9m tem idiotas como aqui no Brasil! No caso \u00e9 esse rep\u00f3rter! N\u00e3o creiam na m\u00eddia! Esses \"refugiados\" n\u00e3o s\u00e3o pac\u00edficos! Acordem!!",
            "likes": 79,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 23,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI87axp8Z_Hf-",
                    "user": "Sou Brasil",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643164,
                    "commentText": "+Guilherme Godoi Finalmente, algu\u00e9m com bom senso. E o pior \u00e9 que o governo do PT j\u00e1 colocou mais de 8 mil desses mu\u00e7ulmanos no Brasil. T\u00e1 foda, cara. N\u00e3o voto na esquerda NUNCA MAIS!",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI88od_xrjDeA",
                    "user": "skaruts",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994643166,
                    "commentText": "+Guilherme Godoi A maioria deles nem sao refugiados da siria. Sao migrantes economicos...\n\nYa e o reporter \u00e9 um troll do crl. Mas sao quase todos... pelo menos estes mais jovens de agora, com esta forma de falar \"muita fixe\" que nao existe fora da TV e com aquelas piadinhas secas...\n\npff nem me fa\u00e7am come\u00e7ar a falar deste pa\u00eds de otarios, retrogadas e preconceituosos... lol",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8OUexaS-KEN",
                    "user": "Push4turnON",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643168,
                    "commentText": "A m\u00eddia ta jogando esse assunto de que Portugal \u00e9 o \u00fanico lugar que n\u00e3o conflitos entre religiosos na Europa hahahahaha. Essa n\u00e3o \u00e9 e nem nunca vai ser a Religi\u00e3o da Paz.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8OchOGqgkAH",
                    "user": "Diego Cipriano",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643170,
                    "commentText": "pessoas alienadas n\u00e3o tem endere\u00e7o certo, est\u00e3o por toda parte kkk... quero s\u00f3 ver quando eles estiverem sob a lei da sharia kkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8S8d7KeOgUc",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643172,
                    "commentText": "Quem eh voce para dizer que todos os refugiados sao terroristas? Voce checou o nome deles na lista da interpol? Nao ne! Sua fala so prova o seu preconceito e sua imbecilidade.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8So4f0w-F5K",
                    "user": "Guilherme Godoi",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643174,
                    "commentText": "@D\u00ea Jr\u200b Quem falou que todos os refugiados s\u00e3o terroristas? N\u00e3o ser pac\u00edfico significa ser terrorista?? Engra\u00e7ado um cara que acha que o nome de todos os terroristas do mundo esta na \"lista da Interpol\" querer chamar algu\u00e9m de <b> imbecil </b>kkk.. S\u00f3 pode ser piada!.. Preconceito \u00e9 a palavra que todos os bunda moles politicamente corretos usam quando n\u00e3o querem discutir a realidade e preferem ficar no mundo das narrativas tolas e superficiais! Pessoas como voc\u00ea est\u00e3o afundando a civiliza\u00e7\u00e3o ocidental! Sofrem da S\u00edndrome de Estocolmo!.. A Sharia te aguarda",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8U5PZ5y-A9I",
                    "user": "Marco Atouguia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643176,
                    "commentText": "Guilherme Godoi vai tomar nu cu eles jantam na Europa milh\u00f5es de anos nunca ouve atentados a Fran\u00e7a quem provocou .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8U6vifYwskM",
                    "user": "Guilherme Godoi",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643178,
                    "commentText": "Marco Atouguia Pare de comer merda no caf\u00e9 da manh\u00e3 que essa burrice passa",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8U8rUB4A_Xp",
                    "user": "Marco Atouguia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530643179,
                    "commentText": "Guilherme Godoi amigo quando voc\u00ea tiver filhos e ouver uma guerra na Europa quero ver se voc\u00ea se vai manter aqui e se for preciso voc\u00ea \u00e9 um brasileiro que s\u00f3 veio para Europa por causa da rima crise ent\u00e3o se fosse uma guerra ent\u00e3o vinham todos fugidos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VErHS1sNOV",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643181,
                    "commentText": "Guilherme Godoi <b> Mulher </b>hist\u00e9rica e com medo de tudo e de todos agente at\u00e9 entende, mas marmanjo barbado com crise de mimimi hist\u00e9rico????\nFRANCAMENTE!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VErLcyb8Wa",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643579,
                    "commentText": "Marco Atouguia Exatamente! Os alienados a\u00ed de cima se esquecem que metade do Brasil foi colonizado por japoneses, alemaes, italianos, etc TODOS fugindo da segunda guerra na europa.   Todos sabemos das atrocidades dos governantes militares alem\u00e3es, italianos e japoneses, mas os que fugiram e vieram para c\u00e1 se tornaram trabalhadores honestos e cidad\u00e3os valorosos. Mas nao podemos negar o poder da  midia hoje de alienar e arregimentar imbecis hist\u00e9ricos a acreditar em improbabilidades. Principalmente aqueles que n\u00e3o raciocinam, nem conhecem a hist\u00f3ria",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VGtJPwM1if",
                    "user": "joao graca",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643581,
                    "commentText": "alem\u00e3es, italianos e japoneses eram Mu\u00e7ulmanos !",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VJqu0Gk1XH",
                    "user": "Guilherme Godoi",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643583,
                    "commentText": "+D\u00ea Jr Voc\u00ea \u00e9 burro assim mesmo ou faz curso? <b> Puta </b>que pariu hein!!! Voc\u00ea quer comparar imigrantes europeus com os mu\u00e7ulmanos?? \u00c9 s\u00e9rio isso seu animal?? Bom, se voc\u00ea n\u00e3o se importa com homens de 40 anos casando com meninas de 8, com mulheres sendo apedrejadas at\u00e9 a morte por serem estupradas (exatamente amiguinho, as mulheres al\u00e9m de serem estupradas s\u00e3o consideradas culpadas e APEDREJADAS), com homossexuais sendo presos e torturados apenas por serem homossexuais, com crist\u00e3os e judeus sendo decapitados por n\u00e3o se converterem ao Isl\u00e3, e outras barbaridades como estas, o problema \u00e9 seu trouxa! Isso tudo faz parte da cultura deles e n\u00e3o \u00e9 apenas os terroristas que praticam.. Mas claro, isso voc\u00ea n\u00e3o sabe n\u00e9? O significado das palavras JIHAD, SHARIA, TAQIYYA, JIZYA voc\u00ea tamb\u00e9m desconhece n\u00e9? Seu retardado! O que voc\u00ea sabe sobre a vida de Maom\u00e9 que o modelo moral a ser seguido por mu\u00e7ulmanos hein? Voc\u00ea n\u00e3o sabe porra nenhuma mas j\u00e1 se julga completamente capaz de decidir se a imigra\u00e7\u00e3o de mu\u00e7ulmanos \u00e9 boa ou n\u00e3o! Quem disse que esses \"refugiados\" est\u00e3o fugindo da guerra na s\u00edria? A grande maioria N\u00c3O EST\u00c1 IMIGRANDO DA S\u00cdRIA! S\u00e3o imigrantes em sua maior parte de pa\u00edses do norte da \u00c1frica e de outras partes do Oriente M\u00e9dio que n\u00e3o est\u00e3o em guerra! A maioria deles s\u00e3o homens muito bem nutridos em<b>  idade</b> militar! Onde est\u00e3o as crian\u00e7as e mulheres refugiadas?? Ah mas isso aposto que voc\u00ea n\u00e3o sabia tamb\u00e9m n\u00e9?? Quem foi que te disse que eles est\u00e3o dispostos a se adequar com os padr\u00f5es culturais do Ocidente? Por acaso voc\u00ea n\u00e3o sabe que Estocolmo virou a capital mundial do estupro depois de ter come\u00e7ado a receber imigrantes? Voc\u00ea n\u00e3o ficou sabendo dos ataques sexuais na cidade de Col\u00f4nia (Alemanha) na virada do ano de 2015 para 2016, onde dezenas de mulheres sofreram abusos em pra\u00e7a p\u00fablica? Ou ent\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o sabe que em Londres j\u00e1 existem \u00e1reas controladas apenas por mu\u00e7ulmanos nas quais nem a pol\u00edcia consegue entrar? Se dessas coisas voc\u00ea n\u00e3o sabe, que tal todos os ataques terroristas? Que s\u00e3o praticados pelos \"lobos solit\u00e1rios\" ou ent\u00e3o por pessoas que conseguem viajar at\u00e9 a S\u00edria, receber treinamento do Estado isl\u00e2mico e depois retornar \u00e0 Europa, sem maiores problemas, gra\u00e7as a politica de fronteiras abertas.. Voc\u00ea ainda vem falar que eu sou alienado pela m\u00eddia??<b> ? Put</b>a que pariu hein!!!!! A grande m\u00eddia est\u00e1 toda a favor da imigra\u00e7\u00e3o isl\u00e2mica seu porra!!! \u00c9 por idiotas como voc\u00ea que em 30, no m\u00e1ximo 50 anos, a Europa ser\u00e1 um novo Califado (isso voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o sabe o que significa n\u00e9? kkk). O que voc\u00ea chama de \"improbabilidade\" j\u00e1 est\u00e1 acontecendo. Os europeus t\u00eam uma taxa de natalidade muito inferior a dos mu\u00e7ulmanos (1,5 contra 8 filhos por casal). Se voc\u00ea tivesse estudado alguma coisa a respeito saberia que desta forma a cultura europeia desaparecer\u00e1 no futuro, dando lugar a um novo continente isl\u00e2mico. Mas isso \u00e9 obvio que n\u00e3o passa na televis\u00e3o n\u00e9! O que os governantes europeus est\u00e3o fazendo se chama genoc\u00eddio cultural, e eles s\u00e3o ajudados por idiotas \u00fateis do teu tipo. Um animal como voc\u00ea ainda vem falar que eu n\u00e3o raciocino e que n\u00e3o conhe\u00e7o a hist\u00f3ria, sem ter o minimo de informa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para come\u00e7ar a debater alguma coisa. Impressionante! \u00c9 cada asno nesse Youtube que se acha superior, mas que na verdade \u00e9 um lixo iludido pelo politicamente correto vigente!.. V\u00e1 se informar e n\u00e3o me encha o saco!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VJrBF28SGW",
                    "user": "Guilherme Godoi",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643585,
                    "commentText": "+D\u00ea Jr Ah e se escreve \"a gente\" e n\u00e3o agente!\nFRANCAMENTE!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VK9NpVaoRB",
                    "user": "Marco Atouguia",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643587,
                    "commentText": "oh seu ignorante <b> racista </b>do caralho, voce nao conhece europa so pode, europa e constituido por que relegioes ? quando voce fala de mulculmanos fasa atencao ta falar mal dos europeus maioria territorio europeu e de relegiao mulculmana ou para voce europa e so portugal alemanha etc vese logo voce e um brasuka ignorante.\ntuekia cazakistao,chipre,armenia,modavia, chechenia,georgea, entre outros voce conhece? seu ignorante sao paises europeus paises que estao melhor ecnomicamente se voce acha que e franca e alemanha entao voce nao conhece europa, voce tem uma visao<b>  racista</b> esses paises sao mulculmanos e sao europeus, e tirando outra coisa maioria dos paises como franca etc tem varios mulculmanos de africa de colonizacoes africanas kamaroes senegal , e tem marrokinos tunusianos ja faz seculos ainda nem comunidade angolana existia na europa quando eles estavam aqui entao deixe de ignorancia e de generalizar so porque paises mulculmanos da ASIA REPITO ASIA NAO DA AFRICA NEM DA EUROPA , ESTAO FAZENDO ATRENTADOS POR SEREM MAIS SINSERVADORES PORQUE SE FOR APRA GENERALIZAR ENTAO VAMOS GENERALIZAR BRASIL E MULHERES BRASILEIRAS SEU ARROMBADO",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VKDviKWM4V",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643589,
                    "commentText": "Marco Atouguia S\u00f3 por curiosidade pergunto:  de qual pa\u00eds voc\u00ea \u00e9?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VKG5g4r3GB",
                    "user": "Marco Atouguia",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643590,
                    "commentText": "sou da Corsega, pertence a franca a era italiana , minha familia parte de pai e portuguesa com alguns crusamentos alemaes e franceses , familia minha mae, e angolana com mistura de portugueses. eu nasci na corsega",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8VKSewst1X5",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643593,
                    "commentText": "Marco Atouguia Interessante!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8WcKAL8yNaQ",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643594,
                    "commentText": "BRASIL NAO PRECISA DE TERRORISMO \nJA FAZEMOS ISSO A ANOS SAO MAIS DE 60 MIL MORTOS QUASE TODOS OS ANOS \nNAO FALA M* NAO CARA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8WcMKBAV0Lb",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643596,
                    "commentText": "Guilherme Godoi O \u00daNICO n\u00e3o pac\u00edfico que vi ate agora aqui foi VOC\u00ca desavergonhadamente semeando o \u00f3dio, a <b> xenofobia </b>e o preconceito. De repente eles est\u00e3o se mostrando melhor do que voc\u00ea. Sabe dizer se tem alguma lei que autoriza extraditarmos para a siria brasileiros que incitam terror gratuito?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8WcQ0Fm9jpO",
                    "user": "Guilherme Godoi",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643947,
                    "commentText": "+De Jr N\u00e3o tem lei pra isso n\u00e3o. Mas deveria existir uma lei pra extraditar automaticamente para a Coreia do Norte todo esquerdista viado, politicamente correto, mimizento e idiotizado como voc\u00ea.. Ou quem sabe pra Ar\u00e1bia Saudita, com uma B\u00edblia na bagagem para experimentar as maravilhas da \"religi\u00e3o da paz\"",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8WcRgskX5we",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066643950,
                    "commentText": "VC E UM BABACA, QUAL SUA IDEIA ESTAO PARA OS REFIGIADOS? \nE O EXTERMINIO? MATA TODO MUNDO LOGO \nSEU <b> IDIOTA </b>BABACA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggvFDAue8Qph3gCoAEC.86mpunEazjI8jnFE-GZDm-",
                    "user": "marcos iran schlogl",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1536423443952,
                    "commentText": "D\u00ea Jr cara \u00e9 s\u00f3 olhar o notici\u00e1rio principalmente na Su\u00e9cia .. \u00e9 fato s\u00f3 n\u00e3o v\u00ea quem n\u00e3o quer",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjHX5tBJIeeUHgCoAEC",
            "user": "Ana M",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642484,
            "commentText": "portugueses que defendem os mu\u00e7ulmanos serem acolhidos em Portugal,n\u00e3o reclamem, quando suas esposas serem desrespeitadas,suas filhas serem violentadas,voc\u00eas mesmos,serem agredidos por eles,os mu\u00e7ulmanos s\u00f3 andam em grupo,s\u00e3o agressivos,adoram brigar,n\u00f3s, pessoas com outras religi\u00f5es, somos rotuladas de impuras,lembrem que voc\u00eas ,foram a favor da vinda deles !n\u00e3o chorem depois,ser\u00e1 tarde!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjoeAifmQyE53gCoAEC",
            "user": "exploit88",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642486,
            "commentText": "Diogo, o que j\u00e1 fizeste tu para ajudar a acolher refugiados al\u00e9m da divulga\u00e7\u00e3o da tua opini\u00e3o? Seria importante sabermos.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjtzzRsq1YyyngCoAEC",
            "user": "Toy Cabe\u00e7a",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642489,
            "commentText": "entao e agora  o Otario ja mudaste de ideias o e  perciso que te metam uma bomba no buraco kkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiVyNFGR67kh3gCoAEC",
            "user": "Carlos B.",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994642491,
            "commentText": "Eu concordo que Portugal deveria ajudar esses refugiados. Pois ha muito portuguese que sairam do Portugal a procurar uma melhor vida (trabalhos noutros paises europeus, por exemplo). MAS tambem acho que e muito importante que nao aconteca o que esta acontecendo na Gra Britania, Francia, e Alemanha. La, nesses pais irmaos (por que somos todos europeus) os refugiados e immigrantes musulmanos estao a esforcar os governos desses paises a aceitar a lei musulmana...a sharia. Rejeitam a democracia e querem governarse a si proprios sem respeitar as leis dos paises que os permetiram de buscar refugio. E isto a minha preocupacao no assunto de Portugal aceitar refugiados. O que acontece nesses paises europeis irmaos e um tragedia incrivel e parece-me que os governos desses paisis estao paralizados e fazem todo para acomodar os refugiados para nao haver revolto. Bom o mal nao sei mas e o que penso. Por isso concorda com ela.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg_DWDdF8mx9XgCoAEC",
            "user": "TheFallenVolrath",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644912,
            "commentText": "O Diogo Faro \u00e9 de facto sensivelmente <b> idiota.</b>",
            "likes": 34,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg_DWDdF8mx9XgCoAEC.86WWs0yyouQ8TqUb3MGDUh",
                    "user": "Atena Atena",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530645252,
                    "commentText": "kkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh5z15Xo6ONVXgCoAEC",
            "user": "Flavio Aparicio",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644914,
            "commentText": "eu tambem mas quando eles jegarem ca explodem com esta merda toda am e depois digam que vos avizamos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgipZu94LvYMzHgCoAEC",
            "user": "puro lusitano",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644916,
            "commentText": "mais uma cena ot\u00e1rio,por acaso n\u00e3o serias um merdas de um convertido a MERDA do ISLAO????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghSuQVrVANci3gCoAEC",
            "user": "puro lusitano",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644918,
            "commentText": "es um otario <b> gajo,</b>desinformacao tentas fazer tu,porque em vez de questionar velhotes e chavalada estupida nao questionas pessoal com argumentos,eu vivo num pais que esta a ficar completamente invadido pela MERDA dos mu\u00e7ulmanos,s\u00e3o gente que nunca vai aceitar as regras,cultura,religi\u00e3o e tudo ao que nosso pais diz respeito...tu vives no mundo da fantasia e dos principes encantados e o cara... eu vivo na realidade da MERDA desse povo e por isso te digo n\u00e3o tentes comer o c\u00e9rebro a esses pobres coitados que simplesmente s\u00e3o gente desinformada que nunca saiu de portugal,essa MERDA dessa gente n\u00e3o vem para trabalhar pois nem sabem o que isso e,eles simplesmente veem para nos invadir e conquistar a europa com o ISLAO,simplesmente e a continua\u00e7\u00e3o da guerra santa...seu<b>  parolo</b> e por gente como tu que o nosso pais se vai fod... tu que me viesses com as tuas tretas a minha frente que vias o que te acontecia seu ot\u00e1rio... quando eles violarem a tu<b> a mulhe</b>r a tua frente e comer a tua filha depois vais chorar OTARIO...nem acredito que o povo portugu\u00eas se deixe adormecer dessa forma.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjUw2NU7tRnVHgCoAEC",
            "user": "Vinicius Almeida",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644920,
            "commentText": "esse cara \u00e9 Islam n\u00e3o \u00e9 portugu\u00eas.. ta na cara sou contra Isl\u00e2micos em Portugal a cultura e religi\u00e3o catolica que tenho se dar a minha origem portuguesa a qual tenho orgulhoo... os isl\u00e2micos s\u00e3o extremistas e mu\u00e7ulmanos anti-multiculturalismo pois a sharia pro\u00edbe isso estudam o alcor\u00e3o pois essas pessoas q amam refugiados s\u00e3o desinformadas o ocidental \u00e9 chamado de infiel nos discursos de f\u00e9 dos isl\u00e2micos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjbN6_uTTZyEngCoAEC",
            "user": "Pedro Ferreira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644921,
            "commentText": "Agora virou moda falar disto , este \"problema\" dos ditos \"refugiados\"  j\u00e1 existe h\u00e1 imenso tempo, e o mais engra\u00e7ado \u00e9 que 90% das pessoas n\u00e3o fazem ideia do que falam. A maioria destas pessoas nem vem  de pa\u00edses de que est\u00e3o em guerra. Estas pessoas se realmente est\u00e3o a fugir da guerra, poderiam ter ficado na Turquia , Gr\u00e9cia , It\u00e1lia tanto quanto sei estes pa\u00edses n\u00e3o est\u00e3o em guerra , depois quem \u00e9  a favor da vinda dos \"refugiados\" para c\u00e1 aconselho a fazer um boa pesquisa sobre o que aconteceu na Su\u00e9cia , Londres , Fran\u00e7a depois de estes, terem acolhido pessoas destes pa\u00edses. se calhar passam a pensar de outra forma :)",
            "likes": 14,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjbN6_uTTZyEngCoAEC.859OYiJIfPM8twJKUu56Y1",
                    "user": "Manuel Alvarez",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1557332245330,
                    "commentText": "De facto a Gr\u00e9cia e It\u00e1lia s\u00e3o pa\u00edses colossais que aguentam muito bem com a massa populacional em movimento, j\u00e1 ouviste falar em dividir o mal pelas aldeias?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgimVEt7NtPt83gCoAEC",
            "user": "Velho Restelo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644924,
            "commentText": "voces usaram a uns messes atr\u00e1s cartazes numa manifesta\u00e7\u00e3o de apelo a liberdade de express\u00e3o e gozaram com um gustavo santos,mas esses cartazes onde se lia je suis Charlie, ''um jornal que sabemos muito bem que a maneira como esse jornal Charlie hebdo, retratava os mu\u00e7ulmanos era sempre ofensiva. Os adeptos do Isl\u00e3 sempre estavam caracterizados por suas roupas t\u00edpicas, e sempre portando armas ou fazendo alus\u00f5es \u00e0 viol\u00eancia, com trocadilhos infames com 'matar' e 'explodir'\u2026 Alguns argumentam que o alvo era somente 'os indiv\u00edduos radicais', mas a partir do momento que somente esses indiv\u00edduos s\u00e3o mostrados, cria-se uma generaliza\u00e7\u00e3o. Nem sempre existe um signo claro que indique que aquele mu\u00e7ulmano \u00e9 um desviante, j\u00e1 que na maioria dos casos \u00e9 s\u00f3 o desviante que aparece, e sendo assim aquele jornal ofendia milhares de fi\u00e9is mu\u00e7ulmanos. Eu condeno os atentados em Paris, condeno todos os atentados e toda a viol\u00eancia, apesar de muitas vezes xingar e esbravejar no meio de discuss\u00f5es, sou da paz e me esfor\u00e7o para ter auto controle sobre minhas emo\u00e7\u00f5es\u2026'' Mas me pergunto, se voces estiveram do lado de Caricaturas e frases xen\u00f3fobos e maldosos de um jornal, hoje porque fica chocado com os coment\u00e1rios do mesmo tipo de um povo que tem medo? \n\nse nao queres entender , o medo deste povo, mostra que tao errados, vai para as fronteiras esperar os refugiados com o mesmo jornal, com a caricatura de maome e diz que es ''Charlie'', talvez eu esteja  errado, mas me prova ao contrario",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjVdRdIprMgxXgCoAEC",
            "user": "Velho Restelo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644926,
            "commentText": "''\"Qualquer pessoa que pregar a desuni\u00e3o, tentar jogar uns de n\u00f3s contra os outros por meio de luta de classes, do \u00f3dio racial ou da intoler\u00e2ncia religiosa, sabemos que essa pessoa quer nos roubar nossa liberdade e destruir nossas vidas\". - John Q. Public, cidad\u00e3o comum''",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjE9oGUF4mAuXgCoAEC",
            "user": "Velho Restelo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644928,
            "commentText": "''Vivemos em uma sociedade onde \u00e9 senso comum, entre outras coisas,\nO problema \u00e9 que esse discurso do senso comum \u00c9 discurso de \u00f3dio.\nE tem um profundo impacto negativo na autoestima dos seus alvos: essas pessoas n\u00e3o apenas se sentem menos dispostas a participar do debate p\u00fablico (pois sabem que n\u00e3o t\u00eam como participar em p\u00e9 de igualdade) como, quando participam, suas palavras s\u00e3o menosprezadas: 'deixa de ter preconceito. ', 'voc\u00ea v\u00ea <b> racismo </b>em tudo', 'assim j\u00e1 \u00e9 ditadura gay', etc.\n\nO discurso de \u00f3dio \u00e9 silenciador. O discurso de \u00f3dio \u00e9 o pai da cultura do sil\u00eancio.Portanto, para que as v\u00edtimas do discurso de \u00f3dio possam de fato exercer sua liberdade de express\u00e3o, \u00e9 preciso limitar o discurso de \u00f3dio que as silencia.J\u00e1 permitimos que o Estado imponha limites \u00e0 nossa liberdade de a\u00e7\u00e3o para um bem maior.\n\nNo caso de limitar o discurso de \u00f3dio, o bem maior seria promover a exist\u00eancia de uma sociedade autenticamente democr\u00e1tica, onde a livre express\u00e3o das pessoas privilegiadas n\u00e3o silencie ou sufoque a livre express\u00e3o das desprivilegiadas.''\n\nSensivelmente<b>  Idiota</b> se voce quer ficar bem para a  Sociedade e ate quer comparar o que se passa com os portugueses que imigram, tu sabes que um portugues se for para a suica por exemplo precisa de um visto de trabalho vamos lutar contra isso ou devemos entender que e para seguranca desse pais?? comparar a situacao dos refugiados com quem imigra e realmente idiota",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghCyaggDn5NA3gCoAEC",
            "user": "Paulo Almeida",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644930,
            "commentText": "Muita merda dizes tu. Deves ter tirado o curso de rep\u00f3rter na retrete e aprendeste bem a cultura dos coitadinhos dos mu\u00e7ulmanos que s\u00e3o fofos e indefesos quando levaste o papel ao olho do cu. Devias era ponderar bem a maneira como tratas as pessoas porque pelo que demonstras no video n\u00e3o passas de um passarinho a tentar mostrar solidariedade quando tu nem pelos que aqui vivem tens.  PALHA\u00c7O\n\n\nEm vez de andares na rua a fazer merda vai pra l\u00e1 ajudar palha\u00e7o.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiqYDekD5xP_HgCoAEC",
            "user": "Rock Forever",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644932,
            "commentText": "pessoas que esp\u00edrito de porco e pensam que vai viver pra sempre! lembre-se que vcs pessoas de m\u00e1 cora\u00e7\u00e3o, vcs quando morrerem vcs v\u00e3o para o mesmo buraco, os vermes v\u00e3o comer a sua bunda, sem pena e 100 d\u00f3! abram o cora\u00e7\u00e3o e lembre se que vcs s\u00e3o apenas poeiras no universo., fa\u00e7am o bem e plante o bem e isso \u00e9 essencial, pra aqueles que precisam.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjZmHXzDkTqx3gCoAEC",
            "user": "Goro Fujita",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644933,
            "commentText": "\"Nesta altura \u00fanica coisa mais grave que os refugiados de guerra que t\u00e3o a tentar uma vida melhor na europa\"...\u00e9 este pretenso chico-esperto semi-analfabeto vir dar numa de supremo moralista perante quest\u00f5es geopol\u00edticas que muito o ultrapassam. \nDiogo Faro, era mais produtivo sentares-te durante umas horitas a ler qualquer coisa na tua biblioteca local, do que andares, feito <b> idiota,</b> \u00e0s voltas pelas ruas \u00e0 procura de gente desprevenida que te permita fazer propaganda para exibires em frente \u00e0s c\u00e2maras, juntamente com esse teu - j\u00e1 patol\u00f3gico - narcisismo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghTdv3clRdlaHgCoAEC",
            "user": "Gabriel Brito Vieira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644935,
            "commentText": "Que cara <b> imbecil.</b>.....\nPortugueses se protejam desses imigrantes..... \nPa\u00eds em grave crise vai dar acolhimento e emprego pra pessoas de outra pa\u00edses em vez de seus pr\u00f3prios cidad\u00e3os... Que coisa sem no\u00e7\u00e3o... Que loucura..\nMais dinheiro do contribuinte Portugu\u00eas pra sustentar essas pessoas..\nSer\u00e1 que as pessoas n\u00e3o pensam.\n\n\nPrimeiro deve-se cuidar dos seus para depois cuidar dos outros..\nSauda\u00e7\u00f5es de um descendente de portugu\u00eas sauda\u00e7\u00f5es do Brasil.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggJlP83VKS5RHgCoAEC",
            "user": "Max Rock",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644937,
            "commentText": "Portugal n\u00e3o tem dinheiro nem pros seus ,imagines para os outros .e n\u00e3o esquecemos que Portugal passou 5 s\u00e9culos nas m\u00e3os dos \u00e1rabes ou mouros .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghyKHRNxhLwOHgCoAEC",
            "user": "J\u00falio Vaz de Carvalho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644939,
            "commentText": "Sens\u00edvelmente n\u00e3o... absolutamente um parvo <b> Idiota.</b>..",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggg1_uzJ_JdR3gCoAEC",
            "user": "al 65",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644941,
            "commentText": "Quem est\u00e1 a levar com bombas na cabe\u00e7a n\u00e3o se preocupa se vai viver na Alemanha ou em Portugal, quer \u00e9 n\u00e3o levar com elas HeHeHe. Os refugiados t\u00eam documentos para entrar na Turquia , L\u00edbano, etc mas para entrar na Uni\u00e3o Europeia j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam, entre a esmagadora de verdadeiros refugiados est\u00e3o a entrar na U.E os futuros bombistas. A Uni\u00e3o Europeia tornou-se o primeiro pa\u00eds do mundo que n\u00e3o controla as suas fronteiras mas os Portugueses s\u00e3o t\u00e3o est\u00fapidos que ficam a chorar que n\u00e3o podem pescar sardinha na santa terrinha quando podem pescar coca\u00edna na Colombia HeHeHe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiiTV1CwCAISngCoAEC",
            "user": "Revolver Ocelot",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644942,
            "commentText": "Se queres tanto que venham os refugiados para c\u00e1 entao meteos na tua casa \u00f3 ''palerma'' e ainda por cima a fazer-se de engra\u00e7adinho sem ter piada nenhuma, tu s\u00f3 deves ver o que aparece na televisao ainda nao deves ter visto a merda que eles tao a fazer na gr\u00e9cia e na fran\u00e7a por exemplo, e diz l\u00e1 atao porque \u00e9 que estes ''refugiados'' recuzaram comida da cruz vermelha s\u00f3 por ter uma cruz, \u00e1 se calhar nao sabias nao \u00e9, e j\u00e1 agora se tiveres <b> mulher </b>diz a ela para nao usar saia por que estes''refugiados'' podem sentir-se ofendidos e violarem-na.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi753ZIr9G3BXgCoAEC",
            "user": "Gabriel",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644944,
            "commentText": "Informem-se, antes de apoiarem essas pessoas que n\u00e3o sabem viver em sociedade, a maior parte destes mu\u00e7ulmanos \u00e9 xenof\u00f3bico, estamos a abrir as portas a refugiados disfar\u00e7ados de jihadistas. O terrorismo ir\u00e1 instalar-se na Europa num curto espa\u00e7o de tempo, isto v\u00ea-se na imprensa internacional. Acho isto uma grande palha\u00e7ada, num pa\u00eds onde h\u00e1 cortes nas reformas, os estudantes est\u00e3o a ir pro exterior por n\u00e3o haver emprego, querem acolher refugiados...",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjMz8EuH8yodXgCoAEC",
            "user": "Luis F.",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644946,
            "commentText": "A maior parte desse povo, n\u00e4o s\u00e4o detentores do \"gene pacifista\" e nem t\u00e4o pouco conhecem o significado de \"humildade\". O que se passa AQUI na Alemanha, \u00e9 nada mais nada menos, do que uma sucessiva invas\u00e4o em massa de gente, numa dimens\u00e4o astron\u00f3micamente gigantesca , entra em territ\u00f3rio alem\u00e4o. S\u00e4o na sua maioria muculmanos do m\u00e9dio oriente e africanos, que trazem o \"mundo nas suas m\u00e4os\" (atrav\u00e9s dos Smartphones e seus mil e uns Apps - e seus sistemas de navegac\u00e4o, etc, etc e etc)... O que se tem evidenciado aqui, atrav\u00e9s dos \"media\", \u00e9 que at\u00e9 nos enormes campos de refugiados daqui, eles pr\u00f3prios trazem a guerra consigo (!!!): confrontos entre culturas e religi\u00f6es (por exemplo: confrontos entre  muculmanos da L\u00edbia e muculmanos da S\u00edria (e vice-versa). Reinvidicam melhor comida, protestam pelas condic\u00f6es, que n\u00e4o correspondem aos seus anseios... Etc e etc. (O \"YouTube\" pode constatar isso mesmo!)... \u00c9 realmente um aut\u00eantico cen\u00e1rio apocal\u00edptico!!!... (Esperemos que a evoluc\u00e4o da \"mentalidade europeia\", que n\u00f3s conhecemos dos tempos de hoje, n\u00e4o se atrofie pela agressiva invas\u00e4o de povos de mentalidade isl\u00e2mica - que hoje fogem das suas p\u00e1trias (v\u00edtimas das suas pr\u00f3prias ideologias!) e que depois mais tarde, poem em causa as ideologias dos pa\u00edses liberais do ocidente, que hoje os acolhem!!!...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughr9oe2rCjesngCoAEC",
            "user": "F\u00e1bio Pereira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994644948,
            "commentText": "Isto \u00e9 tudo muito bonito mas... n\u00f3s c\u00e1 temos os nossos problemas para resolver e depois:\n\n- No meio de muita gente boa vem tamb\u00e9m muita gente m\u00e1, nem sequer sabemos quantos terroristas j\u00e1 estar\u00e3o na Europa devido a estas vagas que entraram com controlo no m\u00ednimo duvidoso;\n\n- J\u00e1 h\u00e1 relatos de migrantes a insultar mulheres por estas andarem \"mais despidas\";\n\n- Se eles s\u00e3o de pa\u00edses t\u00e3o pobres, onde \u00e9 que eles arranjam o dinheiro para pagar fortunas para as travessias?\n\nIsto c\u00e1 para mim tem muito mais do que salta \u00e0 vista e estamos a lidar com assuntos muito perigosos para a Europa e Portugal, sabe-se l\u00e1 quantos do ISIS est\u00e3o a vir para Portugal, para depois colocarem o plano da conquista do nosso pa\u00eds at\u00e9 2020? Pois... n\u00e3o se sabe porque muitos milhares entraram sem controlo nenhum, sem documentos, sem nada.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjWzO35uK3JCHgCoAEC",
            "user": "Luis F.",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646258,
            "commentText": "\u00c9 de facto incr\u00edvel constatar a pura ignor\u00e2ncia da maior parte das pessoas (que nem falar sabem! - que nem conseguem articular o pensamento pelo uso da palavra!)... Com excepc\u00e4o de 3 pessoas, que j\u00e1 demonstram algum n\u00edvel de opini\u00e4o sensata!...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgipKWBGLMMGiHgCoAEC",
            "user": "Spinner Syndrom",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646260,
            "commentText": "ja viste por acaso o perigo dos mu\u00e7ulmanos em Inglaterra ? informaste-te ao menos como o \u00e9 a sharia? ja viste o perigo de ter uma comunidade em que diz que se nao fores da religiao deles mereces morrer e arder no inferno? ao qual eles seguem essa regra a risca..  ja viste que estao a entrar sem qualquer identifica\u00e7\u00e3o ou seja qualquer um pode dizer que e <b> refugiado </b>e depois ser um terrorista? eu nao me importo de os ca ter (se forem controlados a risca e nao me venham com tretas de bloquear um acesso ao bairro porque nao sou mu\u00e7ulmano como fazem em Inglaterra e na Fran\u00e7a) mas tem que ser identificado. sou<b>  imigrante</b> britanico e tive ser porque e que eles nao? menino nao andas la muito tempo nisto sinceramente, cuidado com os cavalos de Tr\u00f3ia e so um sinal...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg28yDR0eo8_3gCoAEC",
            "user": "Rafael Marques",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646261,
            "commentText": "Daqui a uns anos os refugiados somos n\u00f3s",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiMssL6EOm5IHgCoAEC",
            "user": "Rafael Marques",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646263,
            "commentText": "DEVIAS LEVAR COM UMA BOMBA NOS CORNOS PARA VER SE ACORDAS, AI DE TI QUE ME FALASSES COMO FALASTE COM AS PESSOAS QUE ENTREVISTASTE, IA TE LOGO AOS CORNOS CABRAO! ACORDA PA VIDA MAL EDUCADO, MERECIAS UM PORRADAO P N TE ARMARES EM ESPERTO!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggIX6ef2P6MN3gCoAEC",
            "user": "Rafael Marques",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646265,
            "commentText": "Eles v\u00eam p\u00e1 c\u00e1 qnd uma casa t4 enqt vamos ali a Lisboa \u00e9 s\u00f3 gente a mendigar nas ruas e nos t\u00faneis, ent\u00e3o e aonde ficam os nossos? quantos portugueses que sim vivem com casa mas \u00e0s vezes passam dificuldades e fartam se de trabalhar? n\u00e3o me digas que achas que se fossemos nos os refugiados a ir para a s\u00edria que \u00f1 eras morto logo q pisasses o terreno deles? Enfim informa te rapazinho, n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 fazer papel de bom",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi0XIl18t5tRHgCoAEC",
            "user": "Rafael Marques",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646267,
            "commentText": "Tu \u00e9 que es desinformado oh parvalh\u00e3o! n\u00e3o \u00e9 eles virem para c\u00e1, \u00e9 virem com eles terroristas disfar\u00e7ados de refugiados e de ainda virem para c\u00e1 impor regras! Uau querem fazer papel de bons mas n\u00e3o pensam nas consequ\u00eancias! eles querem conquistar a Europa seu rid\u00edculo! Al\u00e9m disso eles nem conseguem suportar crist\u00e3os, homossexuais, piercings nem mto menos gajas nuas nem semi nuas! Quero ver qnd tiveres a passar na rua e um apontar te uma arma simplesmente por acreditares em deus lol! vai te informar rapaz",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi39Iyr836TSHgCoAEC",
            "user": "Maria Gaspar",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646269,
            "commentText": "Gostei muito.\u00a0 Muio bem feito!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiUz69QXtLa6ngCoAEC",
            "user": "daniel nunes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646270,
            "commentText": "ho diogo faro , e muito engra\u00e7ado dar a tua imagem de humano para teres a tua cara limpa nos medias e aumentares a tua popularidade , muito bem . Mas tas-te a esquecer que portugal nem meios tem para ajudar o seu proprio povo , todos os dias veijo gente a dormir na rua , outros a procura de trabalho com familias desesperadas sem pao na mesa e muitos mais casos como este ou piores , e tu chegas ai como uma floresinha cor de rosa  a diser que se pode ajudar toda a gente , menino acorda e tenta ver a realidade olhos nos olhos !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjT0npzAMyE5XgCoAEC",
            "user": "mike the bogoss",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646272,
            "commentText": "e essa <b> puta </b>brasileira, andou demasiado com tugas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC",
            "user": "mike the bogoss",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646274,
            "commentText": "Os tugas s\u00e3o <b> racista,</b> orgulho de ser brasileiro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 81,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-R_EAGQM5K",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646768,
                    "commentText": "+mike the bogoss Epa ent\u00e3o \u00e9 melhor mandar os mu\u00e7ulmanos todos para a\u00ed. Pode ser que eles te v\u00e3o ao cu e aprendas ahahah. Se Portugal \u00e9 <b> racista </b>ent\u00e3o ainda n\u00e3o viste a opini\u00e3o do resto da Europa...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-R_VgMgv4L",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646771,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nBrasil j\u00e1 conta com muitos mu\u00e7ulmanos, Estados Unidos tamb\u00e9m, os Europeus \u00e9 que s\u00e3o xen\u00f3fobos e n\u00e3o sabem integrar os imigrantes.\nOs Europeus s\u00e3o um povo assassino como se viu na hist\u00f3ria.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-Ra_6o_l3q",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646773,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Isso \u00e9 uma piada? que grande <b> atrasado </b>que tu \u00e9s.\nO Brasil concordou com 2000 refugiados e os estados unidos com 10 000.\nPortugal concordou em receber 5000 refugiados. Comparativamente isso seria 160 000 nos estados unidos e 100 000 no Brasil de acordo com o tamanho da popula\u00e7\u00e3o.\nE em termos de integra\u00e7\u00e3o de imigrantes a Europa est\u00e1 muito acima da Am\u00e9rica e Portugal \u00e9 o 2\u00ba pa\u00eds que melhor integra os seus imigrantes ;)\n\n [LINK] ",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-RbNgU3O4U",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646775,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nMas tu achas que esperamos para essa crise para acolher refugiados de qualquer parte do mundo, antes do teu pa\u00eds sequer conhecer a palavra refugiados, n\u00f3s j\u00e1 t\u00ednhamos palestinianos, iraquianos, Colombianos etc, os EUA tamb\u00e9m com os Cubanos que chegavam em massa nas costas da Florida por exemplo.\n\nE acho bem que voc\u00eas acolhem que eu saiba a guerra do Iraque come\u00e7o a ser desenhada nos A\u00e7ores, Quem destru\u00ed a L\u00edbia foram os Europeus, e na S\u00edria deram armas a terroristas, agora pensam duas vezes antes de destruir na\u00e7\u00f5es e depois se queixar de refugiados.\n\nYour shit, you clean.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-RbuN3Gl5A",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646777,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Quem destruiu a L\u00edbia e a S\u00edria foram os americanos. Queres que eu te explique a situa\u00e7\u00e3o no m\u00e9dio oriente?\nQuais refugiados? Tu n\u00e3o sabes a diferen\u00e7a entre emigrantes e refugiados.\nPortugal n\u00e3o teve nada a ver com esta guerra e mesmo assim estamos a receber mais refugiados que o Brasil.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-Rd748Apzt",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646780,
                    "commentText": "+Raul Pinto Olha caro amigo, adoraria que tu me explicasse mas pareces um ter um desconhecimento nesta mat\u00e9ria.\n\nA L\u00edbia foi a Nato, Portugal faz parte da Nato por isso tem que arrecadar com as consequ\u00eancias.\nA S\u00edria foram a boleia dos outros pa\u00edses Europeus (Fran\u00e7a, U.K, Alemanha) juntamente com os USA e concordaram para entregar armas a terroristas, terroristas esses que rebetaram as casas dessas pessoas que est\u00e3o fugindo.\nOu seja t\u00eam culpa s\u00f3 pelo seguimento dessas pol\u00edticas.\n\nComo j\u00e1 disse Brasil j\u00e1 acolheu muitos e muitos mais que Portugal ao longo dos anos (palestinianos, Liban\u00eas, Iraquianos)\n\nE n\u00e3o sei at\u00e9 que ponto voc\u00eas conseguem integrar os vossos imigrantes, N\u00e3o conseguiram integrar ainda a vossa comunidade cigana por exemplo.\nSem falar que com essa crise dos refugiados eu fui dar uma vistas nas redes sociais portugu\u00easas e nem podemos falar de ser contra os refugiados, vi coment\u00e1rios claramente racistas e xen\u00f3fobos, foi contra os mu\u00e7ulmanos e muitos aproveitaram a boleia para destilar odio sobre os negros, romenos etc, fiquei mesmo surpreendido...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-YkQjhV9nh",
                    "user": "nazbuk",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646782,
                    "commentText": "+mike the bogoss N\u00e3o sei o que dir\u00e1 o nordestino a ler o teu coment\u00e1rio .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-Ymco6tPUH",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646784,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0O brasil acolheu o caralho. Vem a Portugal e v\u00ea por ti pr\u00f3prio. Os pr\u00f3prios brasileiros que vivem c\u00e1 dizem-se impressionados com tanta gente diferente.\nAs redes sociais s\u00e3o cancro mas protestar contra estes \"refugiados\" faz todo o sentido. Tu deixas de ser <b> refugiado </b>quando chegas a um pa\u00eds seguro e maior parte destes refugiados nem S\u00edrios s\u00e3o.\nA comunidade cigana nunca se quis integrar mas mesmo assim eu vivo com ciganos aqui ao lado e eles t\u00eam os mesmos direitos que todos os outros, at\u00e9 t\u00eam mais porque n\u00e3o pagam impostos alguns deles.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-aqB5UAYA4",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646786,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nOi <b> portuga </b>vai l\u00e1 cantar o Fado com os teus compatriotas num jantar de bacalhau.\nEnquanto voc\u00eas est\u00e3o todos preocupados por 5000 pobrezinhos prevalecendo a <b>  xenofobia</b> em todas as vossas redes sociais \"ah n\u00e3o so<b> u racist</b>a mas\" mas qu\u00ea? mas \u00e9 o caralho foram destruir o pa\u00eds deles e querem que eles morram?Aceita eles e acabou, o Brasil j\u00e1 anda a acolher h\u00e1 mais de 15 anos esses n\u00fameros por ano, capiche o quer um desenho?\nAqui j\u00e1 h\u00e1 palestinianos, libaneses, s\u00edrios, congoleses e colombianos.\nOs brasileiros s\u00e3o surpreendidos? T\u00e1 falando \u00e0 s\u00e9rio ainda h\u00e1 algum brasileiro normalmente constitu\u00eddo que fica em Portugal.\nOs ciganos n\u00e3o se integram em Portugal mas na Espanha.\n46% dos ciganos espanh\u00f3is s\u00e3o doutorados.\u00a0\nCoincid\u00eancia n\u00e3o se querem integrar dizem eles.\nDeve achar que s\u00e3o todos como voc\u00ea...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-aqZcQPWdn",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646788,
                    "commentText": "+nazbuk \n\nOi cara quer comparar as piadas sobre os Nordestinos no qual fa\u00e7o parte.\nCom as merdas escritas no Facebook pelos tugas? t\u00e1 de sacanagem n\u00e9? \nN\u00e3o viu porra, que vergonha digno de Hitler at\u00e9 se chamou ele, muito orgulho em n\u00e3o ser assim nem a maioria do meu povo, voc\u00eas ao contr\u00e1rio....t\u00eam hist\u00f3ria....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-asLVunxfW",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647167,
                    "commentText": "@mike the bogoss\nN\u00e3o te excites rapaz que isso faz-te mal ao cora\u00e7\u00e3o. Eu n\u00e3o sei onde \u00e9 que viste isso dos ciganos em Espanha porque em todos os pa\u00edses onde h\u00e1 ciganos eles n\u00e3o se integram. A Rom\u00e9nia e a Bulg\u00e1ria s\u00e3o um bom exemplo disso.\n\nPortugal teve pouco ou nada haver com esta guerra. Se queres culpar algu\u00e9m, culpa os americanos que s\u00f3 desestabilizaram a regi\u00e3o com a guerra no Iraque.\nA culpa \u00e9 dos S\u00edrios que n\u00e3o conseguem fazer a <b> puta </b>duma revolu\u00e7\u00e3o sem come\u00e7ar a cortar cabe\u00e7as, violar mulheres e comer cora\u00e7\u00f5es. N\u00f3s tamb\u00e9m tivemos uma revolu\u00e7\u00e3o aqui em Portugal para depor um ditador e fizemos isso sem matar ningu\u00e9m.\n\nPorque \u00e9 que n\u00e3o haveriam de estar em Portugal? O que est\u00e1 mal em Portugal \u00e9 n\u00e3o haver emprego porque de resto \u00e9 um \u00f3ptimo pa\u00eds para viver, sobretudo para criar uma fam\u00edlia. Se tiveres emprego est\u00e1s safo.\n\nComo eu j\u00e1 te disse, tu n\u00e3o sabes a diferen\u00e7a entre<b>  emigrante</b> <b> e refugiad</b>o. N\u00f3s emigrantes temos aos montes.\nDe certeza que n\u00e3o foi Portugal que lhes destruiu o pa\u00eds e o verdadeiro problema \u00e9 que n\u00f3s de \"refugiados\" vamos acolher poucos. N\u00f3s s\u00f3 vamos acolher escumalha que finge s<b> er refugia</b>do para entrar na Europa.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-axGY-l-K-",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647168,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\n+Raul Pinto \n\nToma a\u00ed cara que j\u00e1 vi que pensa muito fechado.\nAh e enganei s\u00e3o 36 % que estudam na universidade o que j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 mau, com visto para progredir.\n [LINK] \n [LINK] \n\n\nOs portugueses n\u00e3o fizeram a <b> puta </b>mordomia ao Bush na bases das lajes, nos A\u00e7ores? oi n\u00e3o preparam o cafezinho para ele matar 200 000 iraquianos? Indiretamente ajudaram a criar o Estado isl\u00e2mico j\u00e1 que ele nasceu no Iraque p\u00f3s-Sadam, s\u00e3o culpados e muito.\n\nSim Portugal \u00e9 um pa\u00eds \u00f3timo para se viver quando temos 75 anos, Portugal \u00e9 um pa\u00eds para velhos simplesmente, mas quem t\u00eam olhos na cara consegue ver isso.\n\n\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\nMas tu sabes o que \u00e9 uma revolu\u00e7\u00e3o?\nJ\u00e1 viste a Revolu\u00e7\u00e3o francesa 30 000 cabe\u00e7as cortadas em poucos meses, viu a Ucr\u00e2nia? viu a Tun\u00edsia, viu Hong Kong? viu o Egito? \nUma revolu\u00e7\u00e3o s\u00f3 se faz com sangue e mortes, a vossa revolu\u00e7\u00e3o foi um golpe militar, o vosso povo \u00e9 demasiado cobarde e manso para fazer revolu\u00e7\u00f5es, Revolu\u00e7\u00e3o com flores, lol onde se viu isso no mundo da Alice.\n\nAprende um pouco de hist\u00f3ria e diz me l\u00e1 onde j\u00e1 viste uma revolu\u00e7\u00e3o sem sangue. \nkkkkkkkkkkk\n\nQuem chegar\u00e1 ao teu pa\u00eds ser\u00e3o s\u00edrios j\u00e1 que est\u00e3o registrados na Alemanha como sendo S\u00edrios e refugiados, por isso diz me l\u00e1 onde tu viste que eles eram escumalha? Conheces eles de algum lado? \"ah n\u00e3o sou<b>  racista</b> mas....\" e continua....\n\nEssa foi boa o paralelo entre as revolu\u00e7\u00f5es e a brincadeira que houve em Portugal.\n\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude1d\ud83d\ude02\ud83d\ude1d\ud83d\ude01\n\n\u00c0 s\u00e9rio voc\u00eas acham que a vossa merda foi uma revolu\u00e7\u00e3o??? \n\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude04\ud83d\ude09\ud83d\ude04\ud83d\ude09",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-b-aODy5lo",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647169,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Ahahah que zuca mais burro. N\u00f3s tamb\u00e9m tivemos uma esp\u00e9cie de revolu\u00e7\u00e3o francesa e poucos morreram. Acho que isso \u00e9 um bom exemplo de civiliza\u00e7\u00e3o e acredita que revolu\u00e7\u00f5es sem os militares s\u00e3o poucas.\u00a0\nOs refugiados que v\u00e3o chegar a Portugal n\u00e3o s\u00e3o da Alemanha mas sim da It\u00e1lia e da Gr\u00e9cia. Os refugiados da It\u00e1lia s\u00e3o pretos por isso acho que podemos dizer que n\u00e3o s\u00e3o S\u00edrios.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-b13fAFd_w",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647171,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nAh ah ah ah.\n\nMas voc\u00ea sabe o que foi a revolu\u00e7\u00e3o francesa? \u00c0 s\u00e9rio, pesquisa um pouco man\u00e9, n\u00e3o t\u00eam nada a ver com a tua \"revolu\u00e7\u00e3o\", a vossa revolu\u00e7\u00e3o foi feito por militares, a revolu\u00e7\u00e3o francesa foi feito pelo povo baseada em guilhotinas, porra \u00e9 burro e faz uma transfer\u00eancia nos outros, as Revolu\u00e7\u00f5es s\u00e3o sempre violentas, a vossa foi uma brincadeira para floristas, \u00e9 normal s\u00e3o um povo manso, repito para tu entender bem revolu\u00e7\u00e3o=sangue foi sempre assim.\nCivilizado nah, isso \u00e9 o argumento que voc\u00eas usam para justificar a vossa covardia isso e \"somos pac\u00edficos\", quando o povo t\u00eam de sair a rua para se defender \u00e9 sin\u00f3nimo de civiliza\u00e7\u00e3o, voc\u00eas s\u00e3o os c\u00e3es domesticados, \"sim senhor\" \"okay senhor\"\nLevam na bunda dos bancos francos-alem\u00e3es e n\u00e3o dizem porra nenhuma ali\u00e1s ainda querem mais, quando foi o bra\u00e7o de ferro com a Gr\u00e9cia voc\u00eas ficaram do lado.....\n\n\n\nFranco-alem\u00e3o. \ud83d\ude01\n\n#FortesComOsFracosFracosComOsFortes\n\n\nO cara s\u00f3 quem estiver documentado como refugiados \u00e9 que t\u00eam direito de asilo, h\u00e1 leis internacionais, conheces a conven\u00e7\u00e3o de Genebra? v\u00e1 l\u00e1 estudar um pouquinho que j\u00e1 vi que \u00e9s mais facebookeiro.\n\nloooooooooooooooooool",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-b5E-Wrwng",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647172,
                    "commentText": "@mike the bogoss\nEu n\u00e3o estava a falar do 25 de Abril eu estava a falar da revolu\u00e7\u00e3o republicana quando mataram o Rei. Fizeram o mesmo que os franceses mas sem matar metade da popula\u00e7\u00e3o. e neste caso n\u00e3o foram militares.\nAt\u00e9 teve mais sucesso que a revolu\u00e7\u00e3o francesa\u00a0 que acabou com a mesma monarquia que tinha come\u00e7ado.\nChamar cobarde aos portugueses \u00e9 s\u00f3 raz\u00e3o para rir. S\u00f3 tenho que mostrar a nossa hist\u00f3ria e os nossos feitos, ou j\u00e1 n\u00e3o te lembras quando te fomos ao cu?\nOs zucas coitados vivem no lixo e at\u00e9 gostam, ainda assim chamam cobardes a um povo que resolve os seus problemas sem chacina.\nVoc\u00eas, macacos das favelas, s\u00f3 querem \u00e9 matar-se uns aos outros mas no final s\u00f3 votam em atrasados mentais.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-bEqklygfI",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647173,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\n\nkkkkkk.\n\nPorra esse man \u00e9 burro, ent\u00e3o a revolu\u00e7\u00e3o que proclamou a Rep\u00fablica Portuguesa foi mais eficaz que a Francesa?\nloooooooooooooooool\nOi com a revolu\u00e7\u00e3o francesa houve os direitos humanos, com os Portugueses houve o qu\u00ea? Ditadores kkkk, mas voc\u00eas pensam que s\u00e3o uma refer\u00eancia por algu\u00e9m? kkkk A vossa revolu\u00e7\u00e3o foi um atentado no rei e nada mais como o estado isl\u00e2mico ou seja digno de cobardes, sem falar de toda a conjuntura da \u00e9poca que protagonizou essa \"revolu\u00e7\u00e3o\".\nQuando h\u00e1 uma revolu\u00e7\u00e3o a sempre um per\u00edodo transit\u00f3rio de conflitos e quez\u00edlias para os franceses durou d\u00e9cadas antes de se impor os ideias, voc\u00eas levaram logo com os ditadorezecos e ficaram todos happy. A\u00ed fomos eficaz \ud83d\ude01.\n\nDe resto a tua resposta mostra o porqu\u00ea de eu achar esse povo irrelevante e cobarde.\nVamos por partes.\nEm Primeiro n\u00e3o foram ao c\u00fa dos brasileiros, foram ao c\u00fa dos \u00edndios que viviam l\u00e1.\nEles acolheram vos, voc\u00eas come\u00e7aram a enganar-los com espelhos e outras merdas, depois tentaram converto-los ao cristianismo, mataram-los, crucificaram-los, violaram as mulheres tudo isso feito num povo mais fracos e que n\u00e3o estava preparado.\nComo se chama isso? Covardia.\n\nSegundo todas as vossas guerras foram sempre ajudados pelos ingleses, foi assim contra os espanh\u00f3is e o Napole\u00e3o onde o vosso rei cobarde teve que fugir para se proteger aqui.\nN\u00e3o tiveram uma \u00fanica vit\u00f3ria sem ajuda externa.\n\nterceiro esse tempo j\u00e1 era, agora v\u00e3o pela sombra, nenhum portugay agora anda a gritar alto aqui, o primeiro a esticar-se leva logo com um high kick e n\u00e3o recome\u00e7a mais, s\u00e3o o saco de boxe de toda a gente, eles nem sa\u00edam, est\u00e3o com medo \u00e9 muito bem assim, agora quem v\u00e1 ao c\u00fa de quem? Pois....\nE isso vale onde todos os pa\u00edses onde est\u00e3o presentes, Na \u00c1frica do Sul e no Venezuela s\u00e3o sequestrados, Na Fran\u00e7a limpam os WC dos Franceses, no Luxemburgo s\u00e3o discriminados, Na Su\u00ed\u00e7a j\u00e1 n\u00e3o querem de voc\u00eas, e n\u00e3o dizem nada porqu\u00ea? \u00f3bvio s\u00e3o cobardes.\n\n\n\nN\u00e3o se preocupe connosco apesar de tudo somos a s\u00e9tima pot\u00eancia mundial, somos uma refer\u00eancia para muitos pa\u00edses no mundo, quando falamos com os nossos aliados temos uma palavra a dizer, voc\u00eas s\u00f3 fazem presen\u00e7a \u00e9 vota o que vos disser.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-bQFSsHcfA",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647175,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Burro \u00e9s tu caralho, que tens sorte de ter um ensino de merda. Aqui em Portugal nem passavas da creche.\n\nQuais direitos humanos? Depois da revolu\u00e7\u00e3o francesa tiveram o imp\u00e9rio napole\u00f4nico e depois tiveram de novo a monarquia, os direitos j\u00e1 existiam antes da revolu\u00e7\u00e3o e foram primeiramente aplicados nos estados unidos.\n\nAqui em Portugal tivemos realmente uma Rep\u00fablica at\u00e9 ao come\u00e7o da segunda guerra onde tivemos que fechar o nosso pa\u00eds das influ\u00eancias comunistas e fascistas do resto da Europa.\n\nMaior parte das nossas guerras e vit\u00f3rias foram sem os ingleses, e quando t\u00ednhamos os ingleses como aliados os espanh\u00f3is tinham os franceses e italianos. N\u00e3o sabes o que dizes seu merdas, abre um livro.\n\nN\u00f3s viaj\u00e1mos por todos os mares e todas as terras. N\u00f3s conquistamos cidades com apenas uma nau. N\u00f3s dividimos o globo com os espanh\u00f3is. Tudo isso com um pequeno peda\u00e7o de terra.\n\nBrasil \u00e9 a 7\u00ba pot\u00eancia do mundo na tua cabe\u00e7a. Voc\u00eas s\u00e3o como a Russia, 3\u00ba mundo em todos os aspectos s\u00f3 que t\u00eam um grande territ\u00f3rio. Por menos a Russia tem poder militar e ideol\u00f3gico...\n\nPortugal s\u00f3 precisa de ser um bom pa\u00eds, n\u00e3o necessita de ser uma grande pot\u00eancia. E isso Portugal \u00e9, independentemente da crise e independentemente dos zucas invejosos.\n\nBom dia para ti...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-bVASRfjuq",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647177,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nkkkkkkkkkkkk.\n\nO <b> portuga </b>t\u00e1 empolgado, oi man\u00e9 teu pa\u00eds \u00e9 uma bosta irrelevante, supera.\nA vossa hist\u00f3ria \u00e9 a mesma coisa que o vosso pa\u00eds ou seja uma merda.\nColoniza\u00e7\u00e3o, Genocidios, Escravatura etc.\nN\u00e3o trouxeram nada de bom a humanidade, vejamos os gregos filosofia, democracia, os Romanos Parlamento, t\u00e1ticas de guerra, os \u00c1rabes Matem\u00e1tica, Astronomia, os Franceses direito humanos (sim foram os franceses depois da revolu\u00e7\u00e3o 1789 que. declaram os direitos humanos e do cidad\u00e3o, mas tu \u00e9 muito burro s\u00f3 sabe a hist\u00f3ria do c\u00fa da Europa) les lumieres, grandes escritores, Zola, victor hugo, Lamartine, os alem\u00e3es tiveram Hegel, Nietzsche, Enfim e voc\u00eas? S\u00f3 criam burros\ud83d\ude01.\nCom tanto pa\u00edses no mundo t\u00ednhamos de ser colonizados por essa merda, n\u00e3o podiam ter sido franc\u00eas, italianos ou holandeses n\u00e3o teve que ser os assassinos do bigode com a concord\u00e2ncia da merda do papa.\n\nDe resto teu pa\u00eds nos \u00faltimos cem anos foi dirigido por ditadores e pol\u00edticos submissos aos franco-alem\u00e3s agora voc\u00eas s\u00e3o col\u00f3nia \ud83d\ude0a.\n\nSim Brasil \u00e9 s\u00e9tima pot\u00eancia econ\u00f3mica mundial, os Russos s\u00e3o os nossos aliados fazem parte da Brics juntamente com a China, \u00c1frica do sul e \u00cdndia.\n\nPortugal nunca mais ser\u00e1 pot\u00eancia, ser\u00e1 sempre a<b>  puta</b> vivendo de subs\u00eddios dos outros \u00e9 s\u00f3 cortar a eletricidade e voc\u00eas ser\u00e3o os refugiados, mas n\u00e3o venham para aqui tudo o que voc\u00eas tocam transforma-se em bosta.\n\ud83d\ude0a\ud83d\ude0b\ud83d\ude04\ud83d\ude01\ud83d\ude1c\ud83d\ude1d\ud83d\ude06\ud83d\ude02\ud83d\ude09\ud83d\ude0f",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-jwmvUu-NQ",
                    "user": "Gabriel Brito Vieira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647179,
                    "commentText": "+mike the bogoss  Epa brasileiros s\u00e3o contra tamb\u00e9m..\nEu sou contra.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-kkg7IjL2F",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647180,
                    "commentText": "+Gabriel Brito Vieira \n\nt\u00e1 falando dessa <b> puta </b>a\u00ed no v\u00eddeo com o<b>  gordo</b> ela n\u00e3o faz parte do nosso crew, nem ela nem os outros aportuguesados assistindo novela ou viados da Jet set,  com a cara cheia de botox.\nHep cara c\u00ea \u00e9 contra, ora o teu pa\u00eds t<b> \u00e1 velh</b>o um dos mais velhos da Europa sen\u00e3o o ma<b> is vel</b>ho, uma taxa de natalid<b> ade rid\u00edc</b>ula, ora cara j\u00e1 que n\u00e3o s\u00e3o muitos valentes em pedir satisfa\u00e7\u00f5es a quem te dirige vai ter que encontrar solu\u00e7\u00f5es e a imigra\u00e7\u00e3o \u00e9 a via que vai ter que ser tomada.\nc'est la vie, enquanto aceitar isso melhor ou ent\u00e3o ir\u00e3o desaparecer do mapa. Darwin explica.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-knKcPJeUJ",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647536,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Tanto Portugal como v\u00e1rios pa\u00edses das Europa t\u00eam uma elevada popula\u00e7\u00e3o envelhecida, os idosos vivem durante mais tempo e os casais t\u00eam menos filhos, isso \u00e9 algo normal que obviamente cria a necessidade de m\u00e3o de obra <b> imigrante.</b> Ningu\u00e9m est\u00e1 contra isso mas \u00e9 preciso tamb\u00e9m tomar as devidas precau\u00e7\u00f5es para que esses imigrantes se integrem sem criar problemas sociais.\nN\u00f3s temos 60 000 mu\u00e7ulmanos vivendo em Portugal e at\u00e9 agora n\u00e3o houve qualquer tipo de conflito, claro que tamb\u00e9m n\u00e3o nos podemos esquecer que em v\u00e1rios outros pa\u00edses Europeus, como Reino Unido e Fran\u00e7a, os mu\u00e7ulmanos tornaram-se um grande problema. Sem contar com o facto de serem os pa\u00edses menos seguros e com maior \u00edndice criminal da Europa. Est\u00e3o quase ao mesmo n\u00edvel dos Estados Unidos e do Brasil.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-ko95HFmJx",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647537,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nh\u00e1 leis de Fran\u00e7a ou do U.K s\u00e3o para todos os cidad\u00e3os qualquer um t\u00eam de se sujeitar, \u00e9 secular e t\u00eam de ser assim a criminalidade n\u00e3o tem nada a ver com a religi\u00e3o, no entanto as pol\u00edticas dos guetos que estes pa\u00edses implementar foi demasiada burra parece que estavam a pedi-las, Portugal se quer integrar esses refugiados s\u00f3 tem de espalhar-los do norte ao sul e a\u00ed tenho a certeza que poder\u00e3o se tornar uma mais valia.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-o-Kmxp5xC",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647539,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0N\u00e3o \u00e9 apenas a religi\u00e3o, mas tamb\u00e9m a falta de integra\u00e7\u00e3o, o \u00f3dio ao ocidente e \u00e0 sua cultura secular. N\u00e3o nos podemos esquecer que os fantasmas do colonialismo ainda est\u00e3o bem presentes.\nMas o problema nem \u00e9 esse. Os refugiados s\u00e3o s\u00f3 uma desculpa para criticar as imposi\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o europeia. Perdemos muito ao ter entrado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-oLPwvO8FM",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647540,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nCara h\u00e1 muito desconhecimento no que tu est\u00e1s a falar, o \u00f3dio ao ocidente n\u00e3o \u00e9 apenas singular para os \u00e1rabes ou mu\u00e7ulmanos.\nOs gringos aqui na Am\u00e9rica do sul s\u00e3o odiados, os negros africanos tamb\u00e9m odeiam o ocidente, podes alargar ao Extremo-oriente como Jap\u00e3o, China, Coreia do sul e os Russos idem.\nCulpa muito da pol\u00edtica externa da Europa e dos E.U.A nestas \u00faltimas d\u00e9cadas.\nEsquecemos a coloniza\u00e7\u00e3o de Portugal no Brasil ou na Angola, esquecemos os crimes dos franceses na Arg\u00e9lia, esquecemos os massacres dos ingleses na India, dos Belgas no Congo etc etc.\nN\u00e3o aqui falo de pol\u00edtica internacional, e isto engloba o apoio incondicional aos crimes de coloniza\u00e7\u00e3o de Israel, duas guerras no Iraque,  a destrui\u00e7\u00e3o completa da L\u00edbia, o golpe de estado no Ir\u00e3 assassinando Mossadegh, o apoio ao Pinochet, assassinato de l\u00edderes progressista como Lumumba no Congo ou Sankara no Burkina Faso etc etc como \u00e9 que tu queres que n\u00e3o fica uma certa animosidade em rela\u00e7\u00e3o ao ocidente? \u00c9 claro que tu n\u00e3o t\u00eam nada a ver com o que se passou, mas honestamente man h\u00e1 raz\u00f5es para qualquer pa\u00eds do terceiro mundo ter receio aos ocidentais, no dia  (espero) que a Europa tiver uma pol\u00edtica externa coerente e para de ser o c\u00e3ozinho domesticado dos EUA ver\u00e1 que o \u00f3dio ir\u00e1 desaparecer aos poucos por enquanto haver\u00e1 sempre uma esp\u00e9cie de vingan\u00e7a pelos crimes.\n\nEnquanto a quest\u00e3o Europeia n\u00e3o estou no assunto. n\u00e3o vou me pronunciar mas acho que o vosso pa\u00eds por exemplo devia ter apoiado os gregos na \u00faltima crise e n\u00e3o o fez, foi atr\u00e1s da pol\u00edtica alem\u00e3 de uma maneira muito covarde.\nEu acho que teriam muito a ganhar caso havia uma esp\u00e9cie de alian\u00e7a dos pa\u00edses do sul da Europa (Portugal, Espanha,It\u00e1lia, Gr\u00e9cia) para contra-golpear o Eixo Franco-Alem\u00e3o, pelo menos restabelecer um pouco a balan\u00e7a, mas olha vi que h\u00e1  elei\u00e7\u00f5es em Portugal brevemente ainda vai a tempo de mudar o paradigma, e a seguir v\u00eam elei\u00e7\u00f5es na Espanha....\n\nNo entanto isto n\u00e3o <b> muda </b>que o vosso pa\u00eds precisa claramente de emigra\u00e7\u00e3o.\nA Solu\u00e7\u00e3o \u00e9 integrar bem esses imigrantes mesmo sendo eles de uma cultura diferente e com boas pol\u00edticas ver\u00e1 que os imigrantes ser\u00e3o uma grande for\u00e7a para Portugal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-oQq6wLp2G",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647541,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Eu estou s\u00f3 a constatar um facto. O \u00f3dio ao ocidente existe e \u00e9 algo que dificulta muito a integra\u00e7\u00e3o e a coes\u00e3o e paz social.\n\nA Europa nunca ser\u00e1 coesa porque a Alemanha \u00e9 demasiado grande para o resto da Europa, desde a sua unifica\u00e7\u00e3o que isso acontece. J\u00e1 foi muita sorte a \u00c1ustria ter sido separada.\u00a0\n\n\u00c9 muito bonito ser revolucion\u00e1rio e tudo isso, mas n\u00f3s neste momento estamos dependentes dos credores e da nossa imagem est\u00e1vel. Temos uma divida para pagar e isso \u00e9 um problema s\u00e9rio.\n\nA tend\u00eancia dos pa\u00edses do Sul (It\u00e1lia, Espanha) \u00e9 de desintegra\u00e7\u00e3o n\u00e3o de uni\u00e3o. A Espanha vai se dividir em v\u00e1rios estados e a It\u00e1lia do norte vai se dividir da It\u00e1lia do Sul.\nA Europa est\u00e1 na merda.\nA Inglaterra vai sair da Uni\u00e3o.\nA Fran\u00e7a vai tentar-se afirmar contra a Alemanha mas n\u00e3o vai conseguir nada.\u00a0\nOs pa\u00edses eslavos v\u00e3o-se afastar da Alemanha.\nOs escandinavos v\u00e3o continuar na sua uni\u00e3o n\u00f3rdica.\nA gregos v\u00e3o continuar na mesma.\nE os portugueses voltam ao \"orgulhosamente s\u00f3s\"",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn7-ugR4PjeFh",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647543,
                    "commentText": "preocupem se com o vosso pa\u00eds e deixem os portugueses em paz, fds que persegui\u00e7\u00e3o do caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn708gKmS3U3H",
                    "user": "Bruno Da Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647544,
                    "commentText": "+Raul Pinto C\u00e1 j\u00e1 tens Mu\u00e7ulmanos,eles vivem pacificamente convosco",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn708yCfmg6dh",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647545,
                    "commentText": "@Bruno Da Silva\u00a0Eu sei 60 000 mas isso \u00e9 tamb\u00e9m uma quest\u00e3o de percentagem. No reino unido e em Fran\u00e7a eles criaram grandes comunidades que praticamente t\u00eam um mundo pr\u00f3prio com as suas leis e costumes.\nEles andam nas ruas controlando o que as pessoas bebem e como se vestem. Isso nunca ir\u00e1 acontecer em Portugal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709WoENDOHC",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647547,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nisto \u00e9 completamente mentira, principalmente em Fran\u00e7a....no U.K eles t\u00eam um problema chamado Paquist\u00e3o e uma antiga pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o que deu a <b> nacionalidade </b>inglesa a quem se opunha aos socialistas do m\u00e9dio oriente ou seja os islamistas. Mas mesmo assim muito longe do catastrofismo que est\u00e1s a descrever enquanto na Fran\u00e7a \u00e9 propaganda pura.\nE o Isl\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uniformizado h\u00e1 de todas as variedades \u00e9 como a caipirinha.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709XBauj9Tz",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647548,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nEnt\u00e3o?!?! charuto <b> preto </b>fuma um bagulho e agora s\u00f3 fala merda?\nA discuss\u00e3o com o Raul est\u00e1 a ser \u00f3tima, podes te juntar mas com intelig\u00eancia, fuma l\u00e1 a pipa da paz.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709YbFSyLdE",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647933,
                    "commentText": "Eu fa\u00e7o o que quero, metam-se na vossa vida e parem de nos chatear, este problema \u00e9 nosso n\u00e3o venham meter o bedelho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709Z6CyHEQU",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647934,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nui ui que grande problema, j\u00e1 cheira a fim de Portugal n\u00e3o sei se v\u00e3o se safar, melhor o suic\u00eddio para n\u00e3o sofrer muito. Tr\u00eas jogos a porta fechada.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709ZHxQpi5L",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647936,
                    "commentText": "Isso \u00e9 problema nosso, mete-te na tua vida que aqui ningu\u00e9m te chamou, n\u00e3o te metas em assuntos que n\u00e3o te dizem respeito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709ZzJPziF-",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647937,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\noi quer brigar, bora l\u00e1 morada, nome \u00e9 vamo no oct\u00f3gono.\nAqui \u00e9 Yt, n\u00e3o h\u00e1 Apartheid cibern\u00e9tico, falo e opino com quem quiser, n\u00e3o t\u00e1 feliz pode vazar em 3msgs n\u00e3o disse nada de relevante.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709arZIZBmi",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647939,
                    "commentText": "Vc pode se meter em assuntos que n\u00e3o lhe dizem respeito de pa\u00edses alheios, e n\u00f3s podemos lhe dizer para ir meter o bedelho longe daqui.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709fcjYJPFZ",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647940,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\n\u00d3bvio que n\u00e3o vou fazer um julgamento sobre uma reportagem, mas como eu j\u00e1 referi a Inglaterra sofre da sua pol\u00edtica de imigra\u00e7\u00e3o que se baseia em ter dado morada aos islamitas opositores de estado socialistas. Mas continuando essas reportagens s\u00e3o irrelevantes eles podem brincar aos tribunais da Sharia ou outras merdas isto n\u00e3o \u00e9 normativo os Hells Angels e a Cosa Nostra tamb\u00e9m t\u00eam as suas \"leis\" mas quando \u00e9 apanhado na fraude vai dar tudo na mesma pris\u00e3o!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709fo4HM-rB",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647941,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nE vendo bem at\u00e9 os mu\u00e7ulmanos est\u00e3o contra essas \"patrulhas\" como disse uma tempestade num copo de \u00e1gua.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709gDTCZnxd",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647943,
                    "commentText": "Leva os pra tua casa j\u00e1 que gostas tanto deles :)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709hC1hm4Hp",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647944,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nNa minha casa h\u00e1 uma mesquita mesmo ao lado, tenho dois dos meus melhores amigos que s\u00e3o palestinianos e adoram o Brasil, trabalham, um do mengo outro \u00e9 mineiro, bebem cacha\u00e7a, e dan\u00e7am samba e funk se n\u00e3o querem os s\u00edrios podem enviar pra nois, steve jobs tinha origem S\u00edria os refugiados podem se tornar mais valias para o pa\u00eds que acolhe, h\u00e1 v\u00e1rios estudos que indicam isso basta saber \u00edntegra-los, mas cara se tu quiser ver o teu pa\u00eds desaparecer ent\u00e3o continua com essa mentalidade, a sele\u00e7\u00e3o natural vai dizer cum\u00e9!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709iGzvP7oy",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994647945,
                    "commentText": "Ent\u00e3o deixe o meu pa\u00eds desaparecer, n\u00e3o \u00e9 problema seu pois n\u00e3o? V\u00e1 cagar senten\u00e7as para o raio que o parta que n\u00f3s n\u00e3o andamos as tuas ordens, tens amigos \u00e1rabes? Que bom pra ti, que te fa\u00e7am bom proveito, agora n\u00e3o venhas c\u00e1 armar-te em Chico esperto a enfiar as tuas opinioes guela abaixo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709j_0t30oU",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648268,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nOh burro, tou tentando ter uma conversa normal mas o grau de dem\u00eancia no teu c\u00e9rebro n\u00e3o d\u00e1 para mais.\n\n\u00c9 claro que otarios como tu ir\u00e3o desaparecer o problema de Portugal \u00e9 que voc\u00eas s\u00e3o a maioria por isso \u00e9 que t\u00eam um pa\u00eds cheio de velhos, e numa crise sem fim, nem fode, nem conseguem pagar uma <b> puta </b>com cellulite para descargar frustra\u00e7\u00e3o.\n\nEu fosse portugu\u00eas fazia uma troca 1000 s\u00edrios contra 1000 palha\u00e7os como tu. \u00c9 uma win-loose situa\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709jhkvbeR1",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648270,
                    "commentText": "Pois, mas vc n\u00e3o \u00e9 portugu\u00eas, por isso fique no seu cantinho e deixe aqui os burros palha\u00e7os em paz que t\u00e3o cagando pra ti :*",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709kUCCnMkI",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648272,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nNa aqui n\u00e3o h\u00e1 espa\u00e7o \"portugu\u00eas only\" quem vem poluir esta conversa \u00e9 tu e a tua diarreia escrita, nada de relevante, mas eu dou te trela e por isso o c\u00e3ozinho t\u00e1 contente para ir mijar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709koI3qzqT",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648274,
                    "commentText": "Mijo em ti seu <b> estrangeiro </b>do caralho, nos n\u00e3o nos metemos na tua vida nem nos assuntos e na crise do teu pa\u00eds pois n\u00e3o? Tamos aqui quietos no nosso cantinho vcs \u00e9 que vem como os chatos que s\u00e3o sempre a meter conversa parece que s\u00f3 vivem para isso, n\u00e3o existe espa\u00e7o portugu\u00eas only mas devia de existir que aqui os tugas t\u00e3o fartos de vos aturar deixem-nos em paz de uma vez por todas suas carra\u00e7as do caralho.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709lRUVR_yS",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648275,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nXiiiii, Cara que rebeldia \u00e9 essa? C\u00ea n\u00e3o foi convidado na conversa, caiu de para-quedas <b> roto </b>numa discuss\u00e3o que at\u00e9 estava a ser elevada e saud\u00e1vel. Falo, debato porque gosto de ouvir opini\u00f5es diferentes de brasileiros, tugas, Americanos etc o mundo \u00e9 vasto e globalizado, entende \u00f3 rebelde? vai mandar a porra numa vagina paga, relaxa...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709m1Npw1Q0",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648277,
                    "commentText": "Vc  n\u00e3o passa de lixo humano, um monte de esterco que s\u00f3 vem aqui denegrir Portugal e os tugas, conversa saud\u00e1vel uma ova, vc \u00e9 s\u00f3 mais um doente mental, nojento e asqueroso, que passa a sua vida a comentar em v\u00eddeos alheios e a cagar senten\u00e7as, quem \u00e9 que tu pensas que \u00e9s para vir aqui falar do MEU pa\u00eds ou de quem quer que seja? Eu quero \u00e9 que tu, sua esc\u00f3ria do caralho, v\u00e1s morrer longe, mas bem longe mesmo, para que n\u00f3s, al\u00e9m de levarmos com a tua merda e lixo em vida,  n\u00e3o tenhamos tambem que levar com ela depois de morreres, faz um favor a todos e cai fora dos nossos v\u00eddeos, vai para a <b> puta </b>que te pariu, rato tuberculoso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709moH8lAEk",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648279,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nloooooool.\n\n\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a\ud83d\ude0a.\nQuer brigar? Pena n\u00e3o estar aqui a gente subia no ringue.\nOlha vou ficar, Supera. \ud83d\ude01",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709pK1JL385",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648281,
                    "commentText": "N\u00e3o me importava de subir no ringue e de te partir a <b> puta </b>da cabe\u00e7a seu metido do caralho, anda que logo se te acaba o cantar de galo seu monte de esterco imprest\u00e1vel",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn709uoCs62ZX",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648282,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Portugal tem muita gente <b> idosa </b>mas n\u00e3o tanto como outros pa\u00edses europeus, o problema \u00e9 que os jovens mais qualificados n\u00e3o t\u00eam trabalho e ordenado ao seu n\u00edvel e por isso emigram. Depois os idosos vivem tamb\u00e9m muito tempo, a esperan\u00e7a m\u00e9dia de vida portuguesa \u00e9 de 81, a espanhola \u00e9 de 83 e a mais alta de todas no mundo \u00e9 a japonesa de 84. Isso s\u00e3o quase 30 anos sem produzir.\n\u00c9 verdade que a emigra\u00e7\u00e3o pode ajudar a acalmar a crise demogr\u00e1fica mas isso \u00e9 s\u00f3 uma desculpa para n\u00e3o se falar do verdadeiro problema.\nEsta uni\u00e3o europeia criou o neg\u00f3cio mais corrupto de sistema de cotas de produ\u00e7\u00e3o que destroem completamente a economia dos pa\u00edses e criam uma grande depend\u00eancia com a uni\u00e3o Europeia.\nTiveram a fazer um estudo sobre o crescimento econ\u00f3mico portugu\u00eas e repararam que a economia portuguesa teve um grande crescimento p\u00f3s 25 de Abril mas que parou completamente quando entr\u00e1mos na uni\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70A47V_g03d",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648284,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nEnt\u00e3o Portugal t\u00eam que tentar uma sa\u00edda da U.E, voc\u00eas tem elei\u00e7\u00f5es \u00e9 fazer valer o seu voto, s\u00f3 mesmo para ter consci\u00eancia tranquila e em adequa\u00e7\u00e3o com as tuas ideias/ideais. Se o Euro \u00e9 negativo para Portugal t\u00eam de sair e viver com as suas realidades, no in\u00edcio ser\u00e1 duro mas aos poucos acredito que ir\u00e3o crescer novamente.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70A4J38NuM2",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648611,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nE em consequ\u00eancia com toda os imigrantes portugueses que h\u00e1 no mundo poderiam esperar regressar e ajudar para desenvolver.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AG-RNJ360",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648613,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0O problema \u00e9 que sair agora \u00e9 praticamente suic\u00eddio pol\u00edtico, ainda mais quando acab\u00e1mos de sair de uma crise. A Europa vai fazer de tudo para fazer de n\u00f3s um exemplo a n\u00e3o seguir como fez com a Gr\u00e9cia.\nO partido <b> comunista </b>fez uma proposta de sa\u00edda do Euro e calculou os danos que isso iria causar. Seria como se o nosso pa\u00eds fosse destru\u00eddo numa guerra. Consequentemente acabar\u00edamos numa guerra civil.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AHSHCooij",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648615,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nUma pergunta s\u00f3, tu vai votar? \nEu acho que voc\u00eas podiam ser os pioneiros, sabe j\u00e1 falei com muitos Europeus e muitos querem dar o Bazz-off da U.E, Portugal podia ser o primeiro, iria ter muita ajuda e reconhecimento dos outros europeus (falo dos povos, n\u00e3o d\u00e1 elite), a Gr\u00e9cia faltou-lhes os cojones no momento certo, eu fui pesquisar e vi a vossa d\u00edvida p\u00fablica aumentou com a chegada da Troika acho que para o bem do povo <b> tuga </b>v\u00e3o ter de pensar em reestrutura\u00e7\u00e3o da d\u00edvida porque ela \u00e9 simplesmente impag\u00e1vel por mais que t\u00eam boa vontade....mas para isso v\u00e3o ter que enfrentar as elites da Europa mas acho que seria a \u00fanica solu\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel, acredita t\u00eam duas solu\u00e7\u00f5es ou continua submissos com os vossos governantes c\u00e3ozinho da merkel com mais imigra\u00e7\u00e3o<b>  tuga</b>, desemprego, privatiza\u00e7\u00e3o aos chineses eu segui o processo da privatiza\u00e7\u00e3o da TAP, cara isso foi uma barbaridade?! venderam uma empresa aos saldos! Qu\u00ea isso nem a Dilma faria essa barbaridade... ou v\u00e3o a luta e haver\u00e1 estragos mais pelo menos pode haver um futuro mais risonho, todas as maneiras a vossa gera\u00e7\u00e3o \u00e9 a sacrificada agora t\u00eam que pensar nos vossos filhos e netos, tu n\u00e3o podes esperar grandes melhorias....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AHv0WwULu",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648617,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Vou votar PS ou Bloco de esquerda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AJBdoSiL5",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648619,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nCom o PS seria pedir a mesma governa\u00e7\u00e3o, austeridade suave, eu fosse voc\u00ea iria votar no Bloco de Esquerda, as perip\u00e9cias da menina Mariana Mort\u00e1gua com banco BES fizeram echo em toda a Europa e no Brasil tamb\u00e9m no movimento no qual fa\u00e7o parte \u00e9 reconhecida, eu votaria no BE. N\u00e3o h\u00e1 voto \u00fatil agora, a que dar um kick nos governantes corruptos (PS e os da direita ultra-capitalista) a vossa direita \u00e9 a ISIS neo-liberal, e n\u00e3o digo s\u00f3 para voc\u00eas mas com um mundo globalizado podem ser inclusive uma esperan\u00e7a para o Brasil, o resto da Europa e muitos outros povos, os Gregos falharam eu espero que voc\u00eas n\u00e3o!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ANnc4VJ-Z",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648621,
                    "commentText": "Raul Pinto n\u00e3o v\u00e1s na conversa deste esquerdalha do caralho.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AOKXv-iMB",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648623,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nE sou cara n\u00e3o escondo.\nhttps://pt.m.wikipedia.org/wiki/Movimento_Estudantil_Popular_Revolucion%C3%A1rio\n\nEsse \u00e9 o nosso movimento.\nPortugal amanh\u00e3 vai ser o primeiro verdadeiro pa\u00eds com rutura com a austeridade, para o bem do mundo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AP1BsOXFO",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648625,
                    "commentText": "+mike the bogoss fode-te, isso nunca vai acontecer meu jovem, querem esquerda entao fa\u00e7am a esquerda no vosso pais, parem de enfiar as vossas politicas guela abaixo, portugal nao deve nada ao mundo e nao vai fazer NADA pelo mundo, se os outros querem revolu\u00e7ao comuna entao que a fa\u00e7am eles, e que se fodam, logo vamos ver se a esquerdalha ganha, veremos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AQ3-y6z5U",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648627,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nPorra tu \u00e9 mesmo o prot\u00f3tipo do <b> atrasado,</b> aqui n\u00e3o se fala em<b>  comunista</b> ou revolu\u00e7\u00e3o, mas o discurso \u00e9 o mesmo, argumento pat\u00e9tico at\u00e9 ao infinito, ent\u00e3o abre bem a boca aos chineses comunas palha\u00e7o, nem sei o que vos resta a vender pouca coisa imagino, d'aqui pouco at\u00e9 o teu c\u00fa vai ser vendido a um angolano e vais gostar do xixi neg\u00e3o porque \u00e9s burro e formatado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AQRvYwh5w",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648629,
                    "commentText": "fode-te seu esquerdalha do caralho, vai l\u00e1 esquerdar para a tua terra, e aproveita e vai estudar hist\u00f3ria, que \u00e9 coisa que n\u00e3o manjas, vcs esquerdalhas que tanto criticam a coloniza\u00e7\u00e3o e a escravatura, e que mataram mais de 100 milh\u00f5es de pessoas em apenas um s\u00e9culo, vcs que cometeram as maiores e mais b\u00e1rbaras atrocidades da hist\u00f3ria, v\u00e3o se foder seus sanguessugas e assassinos, hip\u00f3critas sem espelhos em casa.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ARA9Hjxqz",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648931,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\n\nkkkkkkkkkk.\n\nEsse man \u00e9 o chefe dos burros, eu nasci em 87 n\u00e3o fiz porra nenhuma. kkkkk.\nMas \u00e9 bem continua a k7 enquanto pagas a d\u00edvida com juros para a banca franco-alem\u00e3, mas bom j\u00e1 vi que voc\u00ea \u00e9 uma boa pornstars gosta de DP franco-germ\u00e2nico.\n\nDarkwaenecro=brazzers.\nkkkkkkkkkkkkkkkkk\nfilho da <b> puta,</b> bosta como tu s\u00e3o para desaparecer.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ARazvKPVn",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648934,
                    "commentText": "vcs \u00e9 que deviam desaparecer seus parasitas do caralho, antes pagar uma divida eterna do que viver num inferno ao estilo coreia do norte ou uniao sovietica, que \u00e9 exatamente isso que vcs anseiam para o mundo, seus pobres coitados, nunca conseguirao, de portugal tu nao levas a revolu\u00e7ao esquerdalha, leva pa tua terra e fazia la, e que se fodam todos os que alinharem nessa merda, vai estudar historia e economia, a situa\u00e7ao portuguesa e tudo culpa da esquerda, se quer meter o bedelho em assuntos que nao lhe dizem respeito, e falar mal dos outros paises, ao menos informe-se como deve ser oh vermelhinho.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ASV_b1CWb",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648936,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nTens dois problemas.\nO primeiro \u00e9 n\u00e3o seres muito inteligente mesmo quando tu pensas que sim ora vamos ver um pouco o que se passou em Portugal nos \u00faltimos anos.\n\nO primeiro resgate surgiu em 1978 num governo de iniciativa presidencial, governo liderado por Mota Pinto (PSD).\u00a0\n\nO segundo em 1983 num governo de coliga\u00e7\u00e3oPS/PSD\u00a0liderado por M\u00e1rio Soares. Dizer que nesse ano devido \u00e0 grave situa\u00e7\u00e3o das contas externas levou, naquele ano de 1983, \u00e0 queda do\u00a0Governo da AD (PSD/CDS), provocando elei\u00e7\u00f5es antecipadas realizadas em Abril das quais resultou\u00a0uma vit\u00f3ria do PS, com maioria relativa, que o obrigou a um entendimento com o PSD\u00a0e \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de umGoverno de bloco central, chefiado por M\u00e1rio Soares e tendo como vice-primeiro-ministro Mota Pinto.\n\nE o segundo \u00e9s mais um papagaio. kkkkkkkkk\nVou parar o debate contigo, n\u00e3o t\u00eam gra\u00e7a.\nFor\u00e7a Mariana Mort\u00e1gua!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AT0gou4YX",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648937,
                    "commentText": "podes berrar pela Mariana at\u00e9 a tua garganta se foder, mas ela nunca ir\u00e1 ganhar, n\u00e3o passa de uma minoria, j\u00e1 agora n\u00e3o percebo o porque deste interesse todo por uma revolu\u00e7ao esquerdista em portugal, odeias assim tanto os tugas que queres que viremos uma proxima cuba? se o teu problem \u00e9 esse diz logo, fica menos ridiculo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ATz7VJZBM",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648939,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nN\u00e3o odeio tugas como tu! E de vez em quando generalizo um pouco (my bad), sim sim claro o Bloco de Esquerda vai fazer de Portugal uma nova cuba, n\u00e3o falando s\u00e9rio babaca s\u00e3o esses os teus argumentos?! Muito pobrezinho, mas continua....d\u00e1 sempre para rir.\nE eu zelo pelo bem de todos os povos at\u00e9 o <b> Tuga.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AWD6YYisp",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648941,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nDesgra\u00e7a?!?! Mas j\u00e1 viste um pouco o panorama em Portugal?!?! 4 anos de governo de direita, corta-se as pens\u00f5es, os sal\u00e1rios, os subs\u00eddios, uma taxa de desemprego de 17%, jovem licenciados obrigados a imigrar quando podiam ser uma mais-valia para Portugal, 500 000 portugueses imigraram em 4 anos, ouviu babaca 500 mil!!! Bancos salvos pelo dinheiro do contribuinte, aumento do IVA, aumento dos impostos, regalias e aus\u00eancias de impostas para reformados europeus que v\u00eam se instalar em Portugal, destrui\u00e7\u00e3o do vosso servi\u00e7o nacional de Sa\u00fade, popula\u00e7\u00e3o envelhecendo, taxa de natalidade baix\u00edssima, corrup\u00e7\u00e3o, partidocracia...\nE tu gostas do teu pa\u00eds? kkkkkk.\nPorra que burro, acho que at\u00e9 eu gosto mais do teu pa\u00eds, mas hey! \u00e9s um papagaio...n\u00e3o se pode pedir muito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70AYlUEKzwl",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648943,
                    "commentText": "+DarkwaveNecro \n\nA\u00ed \u00e9 que voc\u00ea n\u00e3o entende, n\u00e3o vai sair de porra nenhuma por v\u00e1rias raz\u00f5es, em primeiro voc\u00eas n\u00e3o t\u00eam moeda pr\u00f3pria nunca ser\u00e1 independente, uma nova crise internacional e ol\u00e1 FMI again,.\n\nSegundo a vossa d\u00edvida \u00e9 impag\u00e1vel ouviu impag\u00e1vel, v\u00e3o ter de reestruturar a d\u00edvida (j\u00e1 agora ela aumentou nestes \u00faltimos 4 anos), e c\u00ea acha que ainda acabou com a austeridade?! tira o cavalinho da chuva cara! A imigra\u00e7\u00e3o for\u00e7ada \u00e9 muito mau para um pa\u00eds ainda mais quando s\u00e3o licenciados. E sinceramente cara n\u00e3o me digas que tenho de te explicar porqu\u00ea? N\u00e3o pode ser burro a esse ponto, tu gostas do teu pa\u00eds?!?! Confesso fico perplexo.\n\nTerceiro a uni\u00e3o Europeia prejudica os povos europeus do sul para engordar os bancos do norte, a vossas produ\u00e7\u00f5es foram destru\u00eddas para consumir tudo o que v\u00eam da Fran\u00e7a e Alemanha ou seja vivem de empr\u00e9stimos com juros (claro t\u00eam de haver benef\u00edcios para a banca) e n\u00e3o produzem nada.\n\u00c9 um Win-loose se me t\u00e1 a entender.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70Cl9Eva6on",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994648944,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0A esquerda portuguesa \u00e9 uma anedota. Partidos atr\u00e1s de partidos que n\u00e3o se entendem mas que dizem praticamente a mesma coisa. Gente ut\u00f3pica que apenas procura protagonismo e n\u00e3o tem qualquer interesse de governar.\nHoje o PSD-CDS ganha com 40% dos votos precisamente porque a direita est\u00e1 unida e com inten\u00e7\u00f5es de governar.\nEu queria uma coliga\u00e7\u00e3o entre o BE e o PS mas isso j\u00e1 seria sonhar demasiado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70ClRAh1LO2",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649266,
                    "commentText": "Ainda bem que ganhou a PAF o PS levaria Portugal \u00e0 bancarrota",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70DBHy6-RDH",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649268,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nBem fui ver os resultados, fui analizar os differentes partidos. Acho que se confunda esquerda, o P\"S\" de Socialismo n\u00e3o t\u00eam nada \u00e9 um Pasok ou um Hollande, governa para os seus patr\u00f5es, para o BCE, s\u00e3o \"democratas\" gordos e corruptos \u00e9 como o nosso PT, um governo do PSD  ou PS n\u00e3o <b> muda </b>nada nos seus fundamentos, cheira a bosta. O problema da esquerda \u00e9 que t\u00eam a mania de atirar falsos-combates os nudistas, bebedores de sumos naturais, pseudo-feminismo e outros libertinos s\u00e3o chamados os idiotas \u00fateis, o combate de uma pessoa de esquerda t\u00eam as suas prioridades, trabalhadores, agricultores, desempregados etc e soberania de um pa\u00eds (isto antes de ser internacionalista que \u00e9 a etapa seguinte)Voc\u00eas em Portugal t\u00eam dois partidos de verdadeira esquerda chamam-se o BE e o hist\u00f3rico PCP.\nPCP \u00e9 um partido algo antiquado com tique estalinistas eles levam o conceito de ditadura do<b>  proletariado</b>. Mas \u00e9 um hist\u00f3rico no combate ao fascismo por isso ainda entendo a sua vota\u00e7\u00e3o.\nOutro o Bloco de Esquerda normalmente n\u00e3o costume gostar dessa esquerda porque ela se enquadra nos idiotas \u00fateis que falei em cima. No entanto tenho dar os parab\u00e9ns a essas duas mulheres que se chamam Mariana Mort\u00e1gua e Catarina Martins, s\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o da minha vis\u00e3o do mundo, vou mais longe Mariana a ministra de economia seria uma salva\u00e7\u00e3o para Portugal, oxal\u00e1 um dia, todo o mundo precisa de um l\u00edder...\n\nAgora vi que embora a vossa direita venceu n\u00e3o t\u00eam a maioria parlamentar e para continuar os seus programas de trai\u00e7\u00e3o popular ter\u00e1 de pedir permiss\u00e3o ao PS e esperemos que assim seja para tirar a foto ao P\"S\" e por a nu a realidade do partido, espero que o BE n\u00e3o se alia com ningu\u00e9m e continua o seu bom trabalho, podem sonhar ainda mais na pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es aos poucos v\u00e3o caminhando...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70EfXZETHav",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649270,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Sim, o que interessa \u00e9 o n\u00famero de deputados no parlamento.\nO PSD-CDS apenas teve 38% dos votos e por isso n\u00e3o tem maioria parlamentar que \u00e9 quem aprova as medidas do governo.\nPara a coliga\u00e7\u00e3o poder governar eles precisam de se coligar ao PS ou conseguir que o PS aprove as suas medidas. Ant\u00f3nio Costa disse que n\u00e3o iria aprovar o or\u00e7amento de Estado.\nN\u00e3o nos podemos esquecer que 40% dos portugueses n\u00e3o votou e por isso os 38% da coliga\u00e7\u00e3o representam apenas 20% da popula\u00e7\u00e3o. Provavelmente corresponde \u00e0s grandes empresas e \u00e0 classe m\u00e9dia alta que j\u00e1 cagaram para o resto do pa\u00eds...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70Fe-XbPofC",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649272,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nporqu\u00ea tanta absten\u00e7\u00e3o? N\u00e3o entendo. N\u00e3o se pode dizer que Portugal vive bem? Entendo que nestes \u00faltimos anos tiveram um monte de \"refugiados\" a sair do pa\u00eds mas mesma assim...\u00e9 estranho, os franceses por exemplo t\u00eam um taxa de absten\u00e7\u00e3o de 20% s\u00f3, os ingleses 25/30%...Ent\u00e3o quer dizer que o <b> gajo </b>do PS n\u00e3o vai aprovar novas medidas de austeridade? Como vai ser ent\u00e3o, de novo elei\u00e7\u00f5es? Acho que seria um pr\u00f3prio um suic\u00eddio do P\"S\" no Poker chama-se um all-in com um par de 2. \n\nFui dar uma vista de olhos nas not\u00edcias europeias e portuguesas sobre as elei\u00e7\u00f5es portuguesas e encontrei isso.\n\n [LINK] \n\n\u00c9 muito, mas muito mau v\u00e3o se reformar aos 70 anos em Portugal a Uni\u00e3o Europeia, prejudica Portugal, acho que \u00e9 tempo de acordar man\u00e9.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70Ffv12jGIO",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649273,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0A absten\u00e7\u00e3o \u00a0n\u00e3o est\u00e1 relacionada apenas com pessoas que n\u00e3o querem saber de pol\u00edtica mas tamb\u00e9m com uma grande quantidade de hipsters e pseudo-intelectuais que se acham contra o sistema e que n\u00e3o votam para mostrar a sua indigna\u00e7\u00e3o. Ironicamente, eles s\u00e3o os que mais ajudam o PSD a ganhar elei\u00e7\u00f5es.\n\nEsses filhas da <b> puta </b>da uni\u00e3o europeia devem querer levar um bal\u00e1zio nos cornos. O meu av\u00f4 tem 90 anos e ainda trabalha para conseguir pagar os impostos que triplicaram com este governo e estes paneleiros em vez de diminu\u00edrem os impostos e aumentarem as pens\u00f5es v\u00e3o meter os cotas a trabalhar mais pelo mesmo...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70Klxqp-zMo",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649275,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nDeviam fazer como no Brasil, voto obrigat\u00f3rio e ainda bem que \u00e9 assim sen\u00e3o a nossa absten\u00e7\u00e3o batia recordes mundiais, h\u00e1 gente muita burra, t\u00eam um pa\u00eds no ch\u00e3o mas mesmo assim n\u00e3o v\u00e3o votar e imagino que s\u00e3o os que se queixam mais...coer\u00eancia...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70MlT-6RtKg",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649277,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0S\u00e3o os que se v\u00e3o queixar no Facebook. Cambada de atrasados mentais.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70_3BZoC1gN",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649279,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nHey galera. Que passa a\u00ed em Portugal? N\u00e3o h\u00e1 governantes?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70_53N9biET",
                    "user": "DK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649281,
                    "commentText": "t\u00e1 tudo em stand by por causa da bosta da esquerda.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70_6CsSJgWa",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649282,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0O PC disse que apoiava o PS incondicionalmente e o BE disse o mesmo implicitamente. Isso quer dizer que o PS pode governar em vez do PSD porque tem maioria partid\u00e1ria.\nO presidente n\u00e3o quer isso e apelou a uma coliga\u00e7\u00e3o PS/PSD/CDS e ambos estiveram a negociar hoje mas n\u00e3o chegaram a nenhuma conclus\u00e3o.\nS\u00f3 para a pr\u00f3xima semana \u00e9 que teremos um governante se tudo correr bem.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70dXi32yutx",
                    "user": "mike the bogoss",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649672,
                    "commentText": "+Raul Pinto \n\nQuer dizer que os comunistas e o bloco de esquerda v\u00e3o se aliar ao PS para formar governo? Bem ningu\u00e9m diria, pode ser bom, o que achas?\nE o Euro como fica? E a pol\u00edtica internacional de Portugal \u00e9 a mesma? Se h\u00e1 coliga\u00e7\u00e3o das esquerdas o presidente politicamente n\u00e3o pode fazer nada, agora \u00e9 ver no terreno jur\u00eddico.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn70dcO0ec8K7",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649673,
                    "commentText": "@mike the bogoss\u00a0Eles n\u00e3o v\u00e3o fazer uma coliga\u00e7\u00e3o, apenas v\u00e3o deixar passar as propostas do PS no parlamento.\u00a0\nEu n\u00e3o concordo muito com estes esquemas mas eu votei no PS por isso quero que seja o PS a governar.\nN\u00e3o sei o que vai acontecer com o Euro mas o Costinha tem boas rela\u00e7\u00f5es com a Europa.\nO presidente \u00e9 quem nomeia o primeiro-ministro e tem poder absoluto nessa decis\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghhHrwG2E3qsngCoAEC.83yARieHnFn87axXOymoCP",
                    "user": "Sou Brasil",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994649675,
                    "commentText": "+Gabriel Brito Vieira Concordo, sou brasileiro e n\u00e3o quero esses falsos refugiados aqui.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghVLWAkUlEmXXgCoAEC",
            "user": "Jose Barbosa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646276,
            "commentText": "O que acho cada vez mais piada neste pa\u00eds \u00e9 que os chamados tolerantes e acolhedores, est\u00e3o a ser mais extremistas que os fundamentalistas!! Mas porque carga de \u00e1gua \u00e9 que eu tenho de ser favor\u00e1vel \u00e0 vinda de refugiados?!?! Porque, de acordo com as mentes iluminadas, quem n\u00e3o \u00e9 a favor, \u00e9 xen\u00f3fobo!! Ora ai est\u00e1 uma conclus\u00e3o que \u00e9, simplesmente brilhante e que releva, nada mais nada menos, do que da pol\u00edtica do Estado Novo, onde n\u00e3o se pode ter opini\u00e3o pr\u00f3pria! Ou \u00e9s a favor e passas a ser um <b> gajo </b>fixe, mas se n\u00e3o \u00e9s a favor, j\u00e1 n\u00e3o prestas porque \u00e9s xen\u00f3fobo!! Grande li\u00e7\u00e3o de democracia e de sentido de liberdade!!!!! A verdade \u00e9 esta: esta malta que se diz tolerante e favor\u00e1vel \u00e0 vinda dos refugiados, simplesmente n\u00e3o admite opini\u00e3o contr\u00e1ria!!! E isto \u00e9 uma atitude t\u00edpica de um regime ditatorial, coisa que eu pensava que tinha terminado com o 25 de Abril de 1974!!! Era o que faltava se eu agora tenho de ser obrigado a alinhar por essa corrente de ideias!! E era o que faltava se eu tenho de justificar a algu\u00e9m porque \u00e9 que sou contra: sou contra e ponto final, \u00e9 apenas a minha opini\u00e3o pessoal e reflecte o exerc\u00edcio do meu direito \u00e0 liberdade de pensamento!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugiq6CeulSqvengCoAEC",
            "user": "Salvador Costa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646278,
            "commentText": "Parece que nem precisaram de chegar para j\u00e1 estarem a ser tratados melhor que os pr\u00f3prios Portugueses. A vossa c\u00e2mara municipal alguma vez vos deu ajudas destas? Partilhem esta vergonha! Assinem a nossa peti\u00e7\u00e3o!\nPETI\u00c7\u00c3O: \"Pelo fim imediato da entrada de refugiados em Portugal\"\nAssinem aqui: http://peticaopublica.com/pview.aspx?pi=PT78324\nLink do post: https://www.facebook.com/amigos.do.salvador/posts/1042090102491573",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghMuv-YD4zO9ngCoAEC",
            "user": "DeerStegeen",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646279,
            "commentText": "Anjinho, conv\u00e9m que n\u00e3o leves este assunto na brincadeira e que n\u00e3o sejas mal educado com as pessoas que tem opini\u00e3o diferente da tua! At\u00e9 porque n\u00e3o me parece que tenhas os mesmos argumentos f\u00edsicos proporcionalmente iguais aos da l\u00edngua! Outra coisa n\u00e3o menos importante, escolhestes os entrevistados a dedo ou s\u00f3 editaste aquilo que te apeteceu no video! Contudo deixa que te diga que \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o n\u00e3o v\u00e1s tu ter um surpresa um dia...",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugils90lw3DdsXgCoAEC",
            "user": "bruno trancoso",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646281,
            "commentText": "sinto revolta, muita revolta interior por viver num pais que amo e ver a facilidade com que deixamos que estraguem aquilo por que tanto lutamos e que tanto trabalho deu para criar.\ntemos um pais organizado e civilizado e a troco de nada estamos lixar tudo...\nentendo e tenho pena que esta gente queira fugir da situa\u00e7\u00e3o pela qual est\u00e3o a passar mas n\u00e3o podemos de forma alguma abrir simplesmente as portas da nossa \"casa\" e deixar que estas pessoas  imponham qualquer tipo de atitude, religi\u00e3o, comportamento...\nn\u00e3o me sinto nada comodo...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiXbF7O8zM6THgCoAEC",
            "user": "Rodrigo Santos",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646283,
            "commentText": "\"UZE QUI J\u00c1 TAC\u00c1 ! \" quote",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggeXdt4F4f6TngCoAEC",
            "user": "Rodrigo Santos",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646284,
            "commentText": "Este tipo de Humor do tipo fazer vox-pops na rua e procurar dar dicas aos entrevistados para faze-los dizerem disparates ainda maior do q j\u00e1 disseram EX:\" porque eles s\u00e3o assim mais feios?\"... n\u00e3o tem HUMOR nenhum . \u00c9 SO PARVO ... DIOGO.. Falha o objectivo do humor... e tb pouca fidelidade tem , especialmente em temas sensiveis como este.... bora l\u00e1 amigo ... existem formas bem mais imaginativas de ganhares buzz e likes.... do que ser oportunista com o tema quente do momento. Desculpa l\u00e1.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgidcvY0EgMOl3gCoAEC",
            "user": "Claudio Rodrigues",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646287,
            "commentText": "Muita merda dizes tu. Deves ter tirado o curso de rep\u00f3rter na retrete e aprendeste bem a cultura dos coitadinhos dos mu\u00e7ulmanos que s\u00e3o fofos e indefesos quando levaste o papel ao olho do cu. Devias era ponderar bem a maneira como tratas as pessoas porque pelo que demonstras no video n\u00e3o passas de um passarinho a tentar mostrar solidariedade quando tu nem pelos que aqui vivem tens.  PALHA\u00c7O",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjwz0rEaQ9xy3gCoAEC",
            "user": "Jay007Fox",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646289,
            "commentText": "Rapaz, primeiro que tudo se queres ser jornalista, tens um caminho muito mas muito longo a percorrer, n\u00e3o \u00e9s mau, \u00e9s p\u00e9ssimo. Jogas e brincas com as palavras \u00e0 toa. Escolheste todas as pessoas a dedo, j\u00e1 reparaste?! Ou se calhar sou xen\u00f3fobo.. ainda assim, denotas tu bastante falta de informa\u00e7\u00e3o, est\u00e1s a l\u00e9guas do q realmente se est\u00e1 a passar.. mas pelo que vi \u00e9s mais um dos iluminados de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o que para ai andam. Penso que o t\u00edtulo do v\u00eddeo se adequa bem \u00e0 situa\u00e7\u00e3o .. da ignor\u00e2ncia das pessoas (arma mais poderosa do mundo ;) )",
            "likes": 24,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjwz0rEaQ9xy3gCoAEC.83wTndNuS9R7-H63kEMTyP",
                    "user": "Rodrigo Santos",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646669,
                    "commentText": "+Jay007Fox \"se queres ser jornalista\" - nunca o ouvi dizer isso .... ele faz stand up comedy e escreve textos ir\u00f3nicos com ou sem piada (conforme a opiniao de cada um ) ..... isso nao \u00e9 SER JORNALISTA .",
                    "likes": 4
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghHTTWFb-rqI3gCoAEC",
            "user": "Ricardo Lu\u00eds Sevilha Coelho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646291,
            "commentText": "https://video-mad1-1.xx.fbcdn.net/hvideo-xfa1/v/t42.1790-2/11786791_1618119165122221_852700093_n.mp4?efg=eyJybHIiOjQ1OSwicmxhIjoxNTQ4fQ%3D%3D&rl=459&vabr=255&oh=9d02fb3114d52fb6375236454e9324a4&oe=55F22BCB  Ser\u00e1 que este senhor foi pago para dizer isto???? Ser\u00e1 q os apedrejamentos de mulheres s\u00e3o penas justas ? Ser\u00e1 uma coincidencia o q s est\u00e1 a passar na gr\u00e9cia???? Ser\u00e1 q o facto de para eles os infieis (tudo q n\u00e3o acredita no mesmo que eles) ter de morrer \u00e9 preocupante ??? \u00c9 caso para pensar . . .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghHTTWFb-rqI3gCoAEC.83wMEi15neF7-IkEwZTmwA",
                    "user": "Claudio Rodrigues",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994646656,
                    "commentText": "+Ricardo Lu\u00eds Sevilha Coelho  o video j\u00e1 n\u00e3o d\u00e1 tem outro link?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi_Z9kicdy8QngCoAEC",
            "user": "RuiMRC23",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994646294,
            "commentText": "Eu sei que \u00e9 sempre mais f\u00e1cil ser politicamente correcto, se for preciso quando come\u00e7ar a haver problemas com os \"refugiados\" este \"comediante\" ser\u00e1 um dos primeiros a falar mal deles. Pa\u00eds de hip\u00f3critas, eu n\u00e3o os quero c\u00e1 e n\u00e3o \u00e9 por serem encardidos (como ele diz) mas sim por n\u00e3o respeitarem as leis do ocidente nem a liberdade de express\u00e3o, algo que ele como \"comediante\" deveria querer preservar. N\u00e3o aceito li\u00e7\u00f5es morais de um tipo desinformado. J\u00e1 agora defendes a liberdade de express\u00e3o? \u00c9 que se defendes n\u00e3o parece, s\u00f3 porque os outros tem ideias diferentes j\u00e1 s\u00e3o racistas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjsdX2L0qlT0XgCoAEC",
            "user": "Pedro Costa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650676,
            "commentText": "palavras chave para o goolge : \"grooming in the uk\", \"1400 children roterham\". \"sharia law in the uk\", \"rape crisis in sweden\", \"is there moderate muslins?\", \"norway and the muslin problem\",  isto \u00e9 a classe media alta destes paises, se eles saem o que l\u00e1 fica? nunca vai ser resolvida esta quest\u00e3o, se a classe social que mais influ\u00eancia e possibilidade de orientar aqueles buracos sair de l\u00e1!?.\nA ONU tem protocolos para refugiados, recentemente houve problemas no tibete, anteriormente aos terramotos (guerra causada por religi\u00f5es como sempre) foram todos para um campo de refugiados, o problema foi resolvido e l\u00e1 foram eles de volta para o pais deles reconstruir o que ficou para tr\u00e1s, estes \"refugiados\" v\u00eam para ficar de vez. Informa-te por favor sobre o que j\u00e1 acontece nas cidades onde predominan os mu\u00e7ulmanos (londres - sim londres- malno etc...) v\u00ea como eles se integram t\u00e3o bem..... \nAs\u00e9rio antes de falares porque n\u00e3o estudas a situa\u00e7\u00e3o dos 2 lados? sabias que na su\u00e9cia as mulheres come\u00e7aram a andar de hijab e a pintar o cabelo de <b> preto </b>para evitar as viola\u00e7\u00f5es? professores na alemanha a enviar cartas a ordenar as miudas a tapar os bra\u00e7os e as pernas? o que \u00e9 isto afinal? o que tens a dizer sobre isto?\nA su\u00e9cia era o pais do mundo com a menor taxa de criminalidade de sempre, \u00e9 hoje a capital de viola\u00e7\u00e3o da Europa, o que tens a dizer sobre isto?\nEm 2011 a comunidade isl\u00e3 na sui\u00e7a fez um referendo para mudar a bandeira da sui\u00e7a? (tudo bem que pode ser uma minoria mas wtf??????) \n1400 crian\u00e7as violadas exclusivamente por homens mu\u00e7ulmanos em roterham durante 10 anos, em que os respons\u00e1veis legais como a policia e oficiais de camara sabiam o que se passava mas tiveram medo de agir por serem apelidados de xenofobos? sabias disso? \nEsta a ser feito um referendo em inglaterra para adjudicar a lei sharia junto \u00e1 lei brit\u00e2nica, como se vive num pais com 2 conjuntos diferentes de leis? f\u00e1cil, faz-se a separa\u00e7\u00e3o de um povo (boa integra\u00e7\u00e3o n\u00e3o?) \nEu n\u00e3o digo que eles v\u00eam para c\u00e1 matar e por bombas isso \u00e9 ridiculo, mas uma coisa \u00e9 um FACTO n\u00e3o se adaptam simplesmente est\u00e1 provado, estes povos n\u00e3o se adaptam a nossa cultura e obrigam-nos a moldarmos a nossa a deles. N\u00e3o que isso seja mau aten\u00e7\u00e3o, eles ainda devem ter coisas boas na cultura deles (n\u00e3o me recordo de nada agora), mas a minha liberdade acaba onde come\u00e7a a do outro. Na autralia querem obrigar as escolas a retirarem os simbolos religiosos das entradas, MAS QUE CARALHO \u00c9 O PROBLEMA DE TER SIMBOLOS RELIGIOSOS NAS ESCOLAS????? porque raz\u00e3o isso os incomoda? PORQU\u00ca??? eu n\u00e3o sou religioso sou ateu e nunca me ia dar ao trabalho de exigir semelhante porque tenho compreens\u00e3o e toler\u00e2ncia para simplesmente deixar cada um acreditar no que quiser, n\u00e3o me incomoda que elas andem feitas ninjas, porqu\u00ea que uma cruz a entrada de um pa\u00eds com costumes enraizados na religi\u00e3o crist\u00e3 incomoda tanto????? podiam ao menos pedir  (ENFASE NO PEDIR) para colocar um simbolo qualquer deles ao lado, pedir, como se eu for a tua casa pe\u00e7o um copo de \u00e1gua n\u00e3o exijo. \nA Europa quer curar uma art\u00e9ria rebentada com um penso r\u00e1pido quando devia de usar a sutura. \n\n\nE assim por aqui fico que tenho mais que fazer, gostava mesmo que respondeses ao meu coment\u00e1rio da mesma forma educada com que eu o fiz.\nQuem se der ao trabalho de comentar a minha ortografia, pe\u00e7o desculpa, utilizo di\u00e1riamente v\u00e1rias linguas diferentes e n\u00e3o \u00e9 num coment\u00e1rio de youtube que me vou preocupar com isso. Acho que me fiz entender se tiverem problemas digam que \"eu traduzo\" xDD \n\nFiquem bem e Allah Snakbar que estou com sede .",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjsdX2L0qlT0XgCoAEC.83vdxaHSnWy8hJ6rpHStVH",
                    "user": "Joker\u00e9",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651145,
                    "commentText": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\nBons argumentos, ia para dizer que s\u00f3 faltava arranjares a ortografia but you beat me to the punch.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghwtIOW20QPwXgCoAEC",
            "user": "Daniel Mendes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650686,
            "commentText": "Sim \u00e9 tudo muito bonito e o povo portugu\u00eas \u00e9 muito bom a receber e ajudar outros e quem \u00e9 contra eles virem \u00e9 est\u00fapido e <b> racista </b>mas depois quando eles quiserem impor as tradi\u00e7\u00f5es deles e tiveres tu que te adaptar a eles em vez de serem eles a adaptarem-se a n\u00f3s j\u00e1 vai ser tarde porque eles n\u00e3o perderam a vida l\u00e1 para vir tirar a tua c\u00e1. N\u00e3o sou<b>  racista</b> e n\u00e3o sou contra eles virem para c\u00e1 o problema \u00e9 que na religi\u00e3o deles n\u00f3s n\u00e3o somos crist\u00e3os, n\u00e3o somos ateus ou outra qualquer religi\u00e3o, somos infi\u00e9is est\u00e1 tudo no mesmo saco... DEUS queira que nada do que eu falei se passe e que corra tudo bem e quem era contra n\u00e3o tivesse raz\u00e3o para tal... Daqui a uns anos iremos ver como esta...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghwtIOW20QPwXgCoAEC.83vcwYBb4W-7-TziYzuTXH",
                    "user": "Luis F.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651251,
                    "commentText": "+Daniel Mendes O teu parecer sobre este tema, \u00e9 realmente deveras sensato! - Estou plenamente de acordo contigo!... (Aproveito para frisar: este, \u00e9 mais um reflexo da evoluc\u00e4o do universo da internet - e vamos a ver, at\u00e9 onde isto ir\u00e1 parar!!!... (?).",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC",
            "user": "ciganodask7s",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650688,
            "commentText": "E j\u00e1 agora vai ao dicion\u00e1rio seu desinformado e aprende a diferen\u00e7a entre REFUGIADOS e MIGRANTES !!! Porque \u00e9 que n\u00e3o se identificam esses supostos refugiados ? t\u00eam mochila para trazer o smartphone mas n\u00e3o d\u00e1 espa\u00e7o para a ID ? enfim",
            "likes": 56,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28WcKNQABhOR",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651236,
                    "commentText": "QUAL E DIFEREN\u00c7A DE UM <b> IDIOTA </b>DE UM<b>  IMBECIL</b>?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YGAdW_Px3O",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651237,
                    "commentText": "um tem 6 letras outro 7",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YGBBW4V17X",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651239,
                    "commentText": "Pinto Loureiro QUAL A DIFEREN\u00c7A DE VC PRA UM ANIMAL, EU RESPONDO O ANIMAL E MAS SENSATO",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YGDPNw1EN3",
                    "user": "lleoluna",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651240,
                    "commentText": "Pinto Loureiro VC PODE SE ACHA UM ANIMAL EU N\u00c3O",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YIHNwdbQZR",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651241,
                    "commentText": "ai n\u00e3o te achas \u00e9s mesmo zuca inculto do caralho, somos todos animais uns racionais outros irracionais para ti animais s\u00f3 os selvagens kkk ot\u00e1rio. \u00e9s um mamifero? n\u00e3o? alien ent\u00e3o",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YIHSyyFZkc",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651243,
                    "commentText": "as vossas escolas privadas nem chegam aos calcanhares das nossas publicas assim como a sociedade",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28YIHboNFjUF",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651245,
                    "commentText": "es um ser superior por isso \u00e1 tanta merda no mundo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28jF2eLmfMPy",
                    "user": "The Rider",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533745051246,
                    "commentText": "ciganodask7s isto \u00e9 o da quando temos extrema esquerda querem o mesmo que aconteceu em col\u00f3nia na Alemanha que na v\u00e9spera de fim de ano violaram 1500 mulheres este <b> gajo </b>que se interne ou se quer isto para a fam\u00edlia dele vai para o Afeganist\u00e3o",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg1Bu7PPLHz_3gCoAEC.83vcgsF9Rp28t_w-n6C7kY",
                    "user": "paulo alexandre",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1557332251248,
                    "commentText": "@lleoluna ha ha, you a fucking prick, i will look for you soon",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiiXgmH56_fqHgCoAEC",
            "user": "ciganodask7s",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650691,
            "commentText": "\u00c9s um triste <b> imbecil </b>que fazes um julgamento da reac\u00e7\u00e3o das pessoas e falas de desinforma\u00e7\u00e3o das pessoas, e que sabes tu sobre a tem\u00e1tica ? \u00e9s s\u00f3 um manso que nada sabes sobre migra\u00e7\u00e3o, refugiados, Siria, Isl\u00e3o, UE, Europa etc. Vai estudar e aprende, apresenta todos os factos e n\u00e3o s\u00f3 o que te apetece... falas da merda que se diz no Facebook e este teu video \u00e9 mais lixo que vai aparecer por l\u00e1, \u00e9 uma merda in\u00fatil e nem fundamentas uma opini\u00e3o com fundamento.",
            "likes": 27,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjR08bFPtTnP3gCoAEC",
            "user": "Paula Batista",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650692,
            "commentText": "Ficas te tao ofendido por aqueles que como eu n\u00e3o sao a favor da entrada dos refugiados que sinceramente acredito que sais te  do arm\u00e1rio....v\u00e1 assume de uma vez por todas que tamb\u00e9m \u00e9s da religi\u00e3o deles.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg9JV2psmSG3ngCoAEC",
            "user": "Andr\u00e9 Costa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650694,
            "commentText": "\u00c9s um pato de merda mete os em tua casa , a maior parte da popula\u00e7\u00e3o ... N\u00e3o os quer c\u00e1 . Queres que eu d\u00ea a minha cara ? \u00c9 na boa",
            "likes": 25,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghGoD__YppyyngCoAEC",
            "user": "Nuneko",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650696,
            "commentText": "Se a ironia pagasse imposto aquela brasileira estava lixada. Eu acho que a opini\u00e3o que cada um tem sobre isto n\u00e3o \u00e9 muito relevante porque Portugal \u00e9 obrigado a acolher os refugiados(devido a um acordo) quer queiram quer n\u00e3o.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghDtw3QiyAE9XgCoAEC",
            "user": "ZECANAL",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650697,
            "commentText": "J\u00e1 acolhestes alguns ou ficas te pelas opini\u00f5es e o que achas? Ou ent\u00e3o \u00e9s dos que partilhas a tua opini\u00e3o neste caso usando o video (e impondo a tua opini\u00e3o aos entrevistados e desinformando) e n\u00e3o fazes nada sobre o assunto \u00e0 espera que algu\u00e9m resolva? Preconceito \u00e9 relativo dada a situa\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se deve considerar opini\u00e3o contraria ou divergente como sendo preconceito ou algum tipo de fobia.",
            "likes": 34,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghDtw3QiyAE9XgCoAEC.83tkT_hOOou7-IyIh_aVwx",
                    "user": "RuiMRC23",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651174,
                    "commentText": "+ZECANAL  Ele tem de parecer ser fixe,  para ter mais uns gostos e parecer humano. Espero que de facto ele ajude os refugiados, e que quando lhes for servir uma posta mirandesa eles se recusem a comer porque a <b> vaca </b>n\u00e3o foi morto segundo os costumes deles.",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UghDtw3QiyAE9XgCoAEC.83tkT_hOOou7-JCG7Zkbxy",
                    "user": "ZECANAL",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651176,
                    "commentText": "@RuiMRC23\u00a0\u00c9 isso mesmo. Mai nada!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghDtw3QiyAE9XgCoAEC.83tkT_hOOou8twIkm3TRuc",
                    "user": "Manuel Alvarez",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1557332251177,
                    "commentText": "Sensibiliza\u00e7\u00e3o? Ver quais os argumentos (fraquissimos) da popula\u00e7\u00e3o geral sobre este?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi-RWTASd4_U3gCoAEC",
            "user": "Pedro Nogueira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650700,
            "commentText": "Eu concordo porque a vida l\u00e1 \u00e9 horr\u00edvel mas o problema \u00e9 a quantidade de terroristas que v\u00eam misturados.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg5ft0b2cTJHngCoAEC",
            "user": "Pedro Nogueira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650702,
            "commentText": "+Tiagovski o rapaz com a camisola #VSKI",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughsd8d1yV1o23gCoAEC",
            "user": "TiagoFazTudo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650703,
            "commentText": "Problema n\u00e3o \u00e9 eles virem para c\u00e1, mas quando c\u00e1 chegarem e come\u00e7arem a impor as vontades religiosas e leis deles ai quero ver quantos v\u00e3o defender a vinda deles, \u00e9 certo que no facebook h\u00e1 muita aldrabice, pergunta que aqui deixo..ser\u00e1 que se fosse ao contr\u00e1rio se fossemos n\u00f3s a ir para o pais deles seriamos acolhidos da mesma maneira?",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC",
            "user": "jo\u00e3o",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650705,
            "commentText": "Que iluminado que tu \u00e9s \nA partir do momento que chegam \u00e0 Turquia ou a qualquer outro pa\u00eds n\u00e3o em guerra, e querem chegar \u00e0 Europa, passam a ser imigrantes. Est\u00e3o a chegar CENTENAS de soldados do Estado Isl\u00e2mico \u00e0 Europa (eles pr\u00f3prios admitem), mas isso ningu\u00e9m quer saber porque na TV s\u00f3 d\u00e1 os coitadinhos dos refugiados. Porque \u00e9 que nenhum outro qualquer pa\u00eds rico \u00e1rabe os acolhe? H\u00e3 isso n\u00e3o interessa, o que interessa \u00e9 gastar o pouco dinheiro que se tem em Terroristas. \nV\u00ea-se mesmo que \u00e9s um <b> gajo </b>que nunca saiu deste pa\u00eds. Vai a Londres. Aquela que foi uma magnifica cidade \u00e9 agora uma col\u00f3nia \u00e1rabe qualquer(onde ser ingl\u00eas<b>  branco</b> \u00e9 uma minoria), em que os gajos n\u00e3o obecem \u00e0s normas c\u00edvicas e t\u00eam tribunais clandestinos para fazer justi\u00e7a pr\u00f3pria. L\u00ea mais, e n\u00e3o s\u00f3 que aparece no CM seu palerma. \u00c9 estat\u00edstico: as zonas com imigrantes notaram um ENORME crescimento de viol\u00eancia: viola\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as; viola\u00e7\u00e3o de mulheres; homic\u00eddios; vandalismo. \nPode ser que a tua vontade de multiculturalismo fa\u00e7a que um dia a tua filha use uma burca e leve porrada todos os dias. Prepara-te para a ser \"culturalmente enriquecido\". \nO teu alias quase faz jus ao que \u00e9s: totalment<b> e idiot</b>a.",
            "likes": 89,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-IUF7smpYW",
                    "user": "Rui Romao",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651260,
                    "commentText": "+Ian Curtis E tu es parvo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-Idpef318A",
                    "user": "Nuneko",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651262,
                    "commentText": "+Ian Curtis Ele por acaso at\u00e9 viaja bastante.  S\u00f3 para saberes...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-JD7vGnSD6",
                    "user": "Miguel Lobato",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651263,
                    "commentText": "+Ian Curtis Ele nunca saiu de Portugal, tu nunca sa\u00edste de tua casa, mas com toda a certeza.. N\u00e3o precisas de sair de Portugal, aviso-te desde j\u00e1, basta ires \u00e1 rua augusta e \u00e1s suas transversais e conta os sem abrigo que l\u00e1 est\u00e3o ao frio, sem qualquer tipo de ajudas do estado.. Quando terminares d\u00e1 um toque ;)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-JfsEY76Bz",
                    "user": "jo\u00e3o",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651265,
                    "commentText": "+Rui Rom\u00e3o importaste de elaborar?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-JfuwVd8WP",
                    "user": "jo\u00e3o",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651267,
                    "commentText": "+TheMysticWarlord Se viaja bastante ent\u00e3o devia estar a par dos problemas que a multiculturiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 a trazer.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh07-JfyfgDh3J",
                    "user": "jo\u00e3o",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651268,
                    "commentText": "+Miguel Lobato e at\u00e9 que ponto isso me tira a raz\u00e3o?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08PfDti6Dqf-",
                    "user": "Paulo Almeida",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651270,
                    "commentText": "jo\u00e3o  tai bom assunto  para debater  na onu o porque os paises mais ricos nao estao catologados pela onu    por merda me vo submeter  as leis  laicas  de uma relegiao que nao respeita mais nenhuma  a nao ser a sua religi\u00e3o  de barbrari   isto vai acarbar em guerra civil e a  senhira merkel devia de responder  por atentado  as institui\u00e7\u00f5es  europeias   do valores   e direitos humanos  uma vez que o povo europeu ta em devantagen vao se queixar na onu que nos manda ha merda entao agora nao vao para o aeroporto   dizer bem vindos refugidos violadores ladr\u00f5es    sao pior que o Hitler   a religi\u00e3o  mesturada com politica onde isto uma  relegiao  nao vanhao por panos quentes  com convites  para   mesquita em lisboa e so uma lavagem de olhos para cegos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08S8cm6TdHG5",
                    "user": "D\u00ea Jr",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651271,
                    "commentText": "Joao comprova a estupidez do mundo contra imigrantes. A imagem do povo btasileiro que vai ao exterior eh pessimamente visto pois passam que todos os brasileiros roubam, enganam, trapaceiam, etc. VOCE ACHA QUE TODOS NOS SOMOS BANDIDOS? Nao ne! OBVIO? Mas \u00e9 isso que estamos fazendo com eles, estamos os rotlando so pelo fato de serem reugiados ou de serem sirios.  O que devemos fazer sim eh solicitar seus documentos, verificar na INTERPOL se essa pessoa tem ficha <b> negra,</b> se nao tiver eh sim bem vinda, pois estao na condicao de refugiados. Se tiver lista<b>  negra</b> pide devolver para a siria.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08VEqc2eyCh0",
                    "user": "Ricardo Serras de S\u00e1",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651273,
                    "commentText": "Bem dito! subscrevo!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08XCV24AkdqN",
                    "user": "Joao G. Pinheiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651274,
                    "commentText": "imigrantes/emigrates nao e a mesma coisa que refugiados",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08YG9Iw59l0b",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651557,
                    "commentText": "ele s\u00f3 tem cora\u00e7\u00e3o mole com quem n\u00e3o conhece ou s\u00f3 quando esta na camera.. otario",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08YGATl6Kp-8",
                    "user": "Pinto Loureiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651559,
                    "commentText": "eles adoram pessoas segas como tu que olh\u00e3o para numeros ou documentos, como se todo bandido nacesse com documento de bandido, eles nem recrut\u00e3o pessoas limpas nem nada",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi5PMEv1arsoXgCoAEC.83tS6l4CSh08cAPY1DYBSC",
                    "user": "Ferdinand Magellan",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651560,
                    "commentText": "Obrigado por n\u00e3o teres medo de dizer a verdade!",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh8aBi0HmGV73gCoAEC",
            "user": "FlickerBeat",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650708,
            "commentText": "Muito bom v\u00eddeo!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh8aBi0HmGV73gCoAEC.83tRq07vW7g8WbkZ_ZDBWj",
                    "user": "Arnaldo Monteiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531066651155,
                    "commentText": "Porque n\u00e3o os levas para tua casa ?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC",
            "user": "Porsuka",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467994650710,
            "commentText": "Uma brasileira a dizer que n\u00e3o concorda com o acolhimento de refugiados em Portugal e veio \u00e1 procura de uma vida melhor em Portugal, e pensa que eles v\u00e3o ocupar o lugar de outras pessoas s\u00f3 que ela n\u00e3o ocupou..... hahahahah braziuuu",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg87axKWiOFzh",
                    "user": "Sou Brasil",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651206,
                    "commentText": "+Porsuka Wheelie Levando-se em considera\u00e7\u00e3o que h\u00e1 mais portugueses no Brasil do que brasileiros em Portugal n\u00e3o sei do que est\u00e1s tanto a rir. Vai ver \u00e9 outro hip\u00f3crita como o mo\u00e7o rid\u00edculo do v\u00eddeo - quer combater preconceito sendo mais preconceituoso ainda. Cuidado, o veneno que acusas os outros de terem est\u00e1 a escorrer pelos cantos da tua boca.",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg88D_gBlFx_O",
                    "user": "LordSeth",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467994651207,
                    "commentText": "+Porsuka Wheelie Ir a um pa\u00eds para trabalhar, respeitar os seus costumes e leis \u00e9 bem diferente de invadir, cometer crimes, querer impor a sua religi\u00e3o e viver de assist\u00eancia governamental como os \"\"refugiados\"\" fazem.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg8I6XO2ro4Hr",
                    "user": "pedro ayres",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651209,
                    "commentText": "Ela foi para Portugal se adaptou, e olha que a cultura n\u00e3o \u00e9 t\u00e3o diferente assim. A diferen\u00e7a \u00e9 que os brasileiros n\u00e3o t\u00eam como objetivo destruir a cultura ocidental, agora j\u00e1 n\u00e3o posso falar o mesmo dos mu\u00e7ulmanos.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg8Sfib3EnlAB",
                    "user": "Breno Alves",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651211,
                    "commentText": "Porsuka Wheelie, Voc\u00ea quer comparar qualquer <b> refugiado </b>do mundo com uma<b>  imigrante</b> brasileira? Voc\u00ea parece se<b> r idiot</b>a igual a esse rep\u00f3rter! Ela quis dizer que \u00e9 contra a imigra\u00e7\u00e3o em massa de refugiados mul\u00e7umanos que com o islamismo tem uma cultura totalmente diferente da cultura dos portugueses, j\u00e1 a brasileira tem no sangue a cultura que foi ensinada por voc\u00eas portugueses durante s\u00e9culos, hoje o Brasil \u00e9 o pa\u00eds mais cat\u00f3lico do mundo devido a voc\u00eas portugueses. Sem contar dos problemas futuros que refugiados isl\u00e2micos podem trazer a um pa\u00eds ocidental. E o nome do meu pa\u00eds \u00e9 BraSiL com S e L no final.",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg8TWl60ciLFt",
                    "user": "jotapiraja",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651213,
                    "commentText": "Os imigrantes brasileiros (gente que nasceu na classe m\u00e9dia brasileira mas que n\u00e3o consegue se manter nela) de fato procuram na UE usufruir do leque de pol\u00edticas de bem estar social implementadas em toda Europa depois da Segunda Guerra. \u00c9 por isso que dizem \"viver bem\" mesmo que n\u00e3o tenham grandes empregos ou trabalhos de elevado status social. \n\nA contradi\u00e7\u00e3o nisso tudo \u00e9 que essas pessoas, que em geral estudaram pouco mas acham que os \"outros\" \u00e9 que s\u00e3o \"pouco instru\u00eddos\" n\u00e3o t\u00eam muito ac\u00famulo cognitivo e cultural para perceber isso: no Brasil, s\u00e3o contra pol\u00edticas de inclus\u00e3o social, porque l\u00e1 se acham superiores (n\u00e3o lavam seus pratos nem sua pr\u00f3pria roupa...), mas querem usufruir das pol\u00edticas sociais implementadas h\u00e1 d\u00e9cadas em pa\u00edses da UE. \n\nEssas pessoas s\u00e3o contra pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o (pasmem!!!) na UE, embora sejam elas pr\u00f3prias imigrantes. Trata-se da forma\u00e7\u00e3o mesquinha que a classe m\u00e9dia-fracassada-imigrante-brasileira possui, eles n\u00e3o conseguem entender em perspectiva quem de fato s\u00e3o no mundo. Falam de Deus para justificar a satisfa\u00e7\u00e3o de viver em sociedades que levam a s\u00e9rio as pol\u00edticas sociais. S\u00f3 a ral\u00e9 \u00e9 contra pol\u00edticas de imigra\u00e7\u00e3o e solidariedade entre os povos, o Nazismo ganhou vulto junto \u00e0 ral\u00e9 alem\u00e3 e tornou-se brutalidade e agress\u00e3o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg8UUPrS6POMK",
                    "user": "Baxnatu Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651214,
                    "commentText": "Porsuka Wheelie ela quis disse isso porq eles s\u00e3o uma amea\u00e7as ao pa\u00eds intendeu <b> idiota </b>burro pen\u00e7a bem antes de defecar pelas m\u00e3os<b>  Portuga</b>.# sabedenadaportuga@#*@&&!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgguYkVi7h01f3gCoAEC.83tRnTefCRg8UUQ1wFo2IR",
                    "user": "Baxnatu Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499530651216,
                    "commentText": "Sou Brasil cara vcs \u00e9 sabio,ele \u00e9 um <b> imbecil,</b>somos do brazil sabemos mais.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}