{
    "header": {
        "title": " BALAN\u00c7O GERAL - Racismo e pris\u00e3o! PM negro \u00e9 chamado de macaco ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " TV Parana\u00edba ",
        "views": "128362",
        "likes": "1,6 mil",
        "dislikes": " 87 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 07/03/2016 ",
        "dateExtraction": " 2019-05-28 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=19e9SnulXb0 ",
        "postText": " Uma mulher foi detida ap\u00f3s fazer coment\u00e1rios racistas a respeito de um policial militar negro. Ela insinuou que os militares faziam uma blitz para arrecadar dinheiro e comprar ovos de p\u00e1scoa. ",
        "numberPosts": " 544 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Gender - Female sexuality,Ethnicity - Black,Gender - General,Ethnicity - White,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Gender - Female age and physical appearance,Physical Identity - Physical Features,Age - Over 65s,Social Class - Working class",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Puta,Safada,Vagabunda,Quenga,Vadia,Rid\u00edcula,Cadela,Vaca,Piranha,Mula,Cachorra,Negra,Macaco,Negro,Macaca,Preto,Preta,Africano,Mulher,Branco,Idiota,Cretina,Atrasada,Velha,Feiosa,Gorda,C\u00e3o chupando manga,Feia pra caralho,Gordo,Velha,Idoso,Analfabeta,Bronca,Mulherzinha,Gay,Homofobia,Vagabundo,Favelado,Na\u00e7\u00e3o,Nacionalidade,Amarelo,Amarelo,Bicha,Idade,Cigano,Vermelho,Vermelho",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "Ugw-Z9Ffk1srD_cMBOt4AaABAg",
            "user": "n\u00e3o sei de nada",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558965541357,
            "commentText": "Eu tenho certeza que a maioria das pessoas aqui nos coment\u00e1rios quando ve uma pessoa <b> negra </b>se aproximando atravessa a rua correndo,agarra a bolsa,esconde o celular ou trava as portas do carro tem muita gente hip\u00f3crita",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyk3uUzOCCwToJhH_V4AaABAg",
            "user": "n\u00e3o sei de nada",
            "date": "1 day ago",
            "timestamp": 1558965541367,
            "commentText": "A policia por si s\u00f3 j\u00e1 \u00e9 <b> racista </b>esse pm deve ter sofrido dos seus superiores os mais diversos tipos de preconceitos e tudo isso ganhou notoriedade por ser um pm se fosse outra pessoa ia passar desapercebido",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxJlW6EOSP_wgnSMZF4AaABAg",
            "user": "Gameplay Jogos de Android",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558447141369,
            "commentText": "velha filha da <b> puta </b>essa porra deveria da pris\u00e3o aqui no lix\u00e3o do brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx7K1BmiE0Dczj_Rnt4AaABAg",
            "user": "Magno Jorge",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558447141371,
            "commentText": "Racismo no Brasil n\u00e3o existe ! Palavras do presidente ! Ent\u00e3o se o Bozo fala eu atendo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwR-zQbCfeZslrrNqJ4AaABAg",
            "user": "Ideias e tecnologias",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558447141374,
            "commentText": "Pior que \u00e9 gente que sofre preconceito, sendo <b> racismo.</b> Porque uma pessoa que tem como profiss\u00e3o empregado dom\u00e9stico, com certeza sofre preconceito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyC2JpdO-GbywPM3yp4AaABAg",
            "user": "Layla Carneiro",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558447141377,
            "commentText": "A\u00ed  vem um presidente e fala que <b> racismo </b>no Brasil QUASE NAO EXISTE.\ud83d\ude44",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwy4K1LLEcQMc6bQLV4AaABAg",
            "user": "Lucas FUNK!",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558447141379,
            "commentText": "Esses <b> racista,</b> tem que morrer!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCfoLoArwJn4byoVl4AaABAg",
            "user": "Guilherme Ackermann",
            "date": "2 weeks ago",
            "timestamp": 1557842341381,
            "commentText": "Safada, teve inten\u00e7\u00e3o sim, est\u00fapida.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVvSGj8iTwB_jKmBh4AaABAg",
            "user": "Paulo Sergio",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557237541384,
            "commentText": "Vagabunda <b> safada,</b> v\u00e1 brincar com um cavalo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztNf4GYgrn1K5lfeB4AaABAg",
            "user": "Lucas Ant\u00f4nio",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632741386,
            "commentText": "vagabunda desgra\u00e7ada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1daOjHXMaRpRVCGx4AaABAg",
            "user": "maram jau",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632741389,
            "commentText": "Kkkkkkk como a senhora \u00e9 burra! Tem a cor branca do <b> macaco </b>e tamb\u00e9m tem a cor<b>  negra</b>, todos nos somos macacos ta minha burra ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwanuqzcCBCebsC5jh4AaABAg",
            "user": "maram jau",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556632741391,
            "commentText": "Eu sinto pena de qu\u00eam n\u00e3o valorisa o trabalho de Deus!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy1N_HV9PWQAidmB-p4AaABAg",
            "user": "Isidorio Cear\u00e1",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941393,
            "commentText": "Vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjlhglwULqhAf8dlZ4AaABAg",
            "user": "Antonio jefferson pompom Pompom",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941395,
            "commentText": "N\u00e3o sei como disseram que ela tem \"problema mental\"",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz94AC4YT-i3FCUVMJ4AaABAg",
            "user": "Moacir Pereira",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941398,
            "commentText": "o policial cendo <b> negro </b>e bem melho que ela trabalha dia e noite pra nos dar ceguramsa como tem gente asim a cor de pele nao e carat",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwiGezJEYsKBmX7xEh4AaABAg",
            "user": "Marileia Leia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941400,
            "commentText": "Que abisurdo , nao pode perdoar uma a\u00e7\u00e3o  dessa , somos tds filhos e amados de Deus ,e principalmente irmaos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOakwxsbLM9vxJ_kN4AaABAg",
            "user": "Teresinha Ortega",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941402,
            "commentText": "Tem gente que nos comentarios ofendem os petista um absurdo temos muitos petistas gente boa que lutam para ajudar o proximo se for para falar mal dos petistas e melhor calar porque somos todos filhos de Deus o caixao que vai um petista vai tambem outros partidos o ceu e para todos...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7GWW18jtANtbJ_Mh4AaABAg",
            "user": "Teresinha Ortega",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941404,
            "commentText": "Tem pessoas que tem pele escuras mais e muito valorosos  coracoes de ouro e vale mais que muitos brancos iguinorantes que nao respeita o proximo....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzM7WEyubswmRCeeZB4AaABAg",
            "user": "Wolnay Parker",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941406,
            "commentText": "ACHO QUE ELA QUERI DAR PRA ELE.....MS \u00c9 DEMAIS FEIA E BURRA....PERDE ATE PARA <b> GAY.</b>...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwFwGdS27XVCKm1BxV4AaABAg",
            "user": "Anna Aneia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459941409,
            "commentText": "N\u00e3o \u00e9 o meu pensamento e nem os de muitos \n Pois somos todos feituras de \nDeus \nPoema de Deus !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7khaWtB6_AOTdIzR4AaABAg",
            "user": "Anna Aneia",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459942166,
            "commentText": "O lixo n\u00e3o \u00e9 dele e dessa <b> mulher </b>mal\nAmada , cheia de \u00e1cido que pensa que uma viol\u00eancia dessa e brincadeira \nExpor uma pessoa que ainda por cima estava trabalhando  , levando a humilha\u00e7\u00e3o p\u00fablica sem justificativa alguma \nEu acho \u00f3timo esse tipo de gente que vive usando redes sociais s\u00f3 pra fazer o mal , pagarem pelo que atr\u00e1s de uma tela se armam de coragem para fazer pensando que est\u00e3o protegido \nBesta de quem pensa hoje que internet e terra de ningu\u00e9m .\nDeve ser punida sim !\nPois se n\u00e3o tem vergonha e nem respeito pelo pr\u00f3ximo tem que ter ao menos medo !\n\nPorque respeito e bom e cabe em qualquer lugar !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRLu21lF__8Er38iV4AaABAg",
            "user": "tiago freire",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1556459942170,
            "commentText": "Um lixo de <b> mulher </b>dessas quer criticar algu\u00e9m",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxTT_859NAw8itNL254AaABAg",
            "user": "Edenildo silva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542172,
            "commentText": "Lament\u00e1vel  Deus  e contigo policial",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzUYQa5Qk2SAz25NyJ4AaABAg",
            "user": "Ricardo Silva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542175,
            "commentText": "Lament\u00e1vel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3_nLroFe1BXfiz-x4AaABAg",
            "user": "Anonimous",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542179,
            "commentText": "Mano eu fico muito triste com essas pessoas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwG2k3JeBqd2HA-G914AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Fernando",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542182,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>n\u00e3o passa de uma<b>  analfabeta</b> burra q merece pagar bem caro.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRGjdGf56PfajqvaJ4AaABAg",
            "user": "Ocassio Rodrigues",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542184,
            "commentText": "O policial n\u00e3o pode abaixar a cabe\u00e7a para uma v****** dessa n\u00e3o ele tem que agir fazer valer a justi\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyGNJz5n-59IyemASZ4AaABAg",
            "user": "Kaua Moreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542186,
            "commentText": "E triste mais o Brasil e assim mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxpUGbsr6XH7RZTrfZ4AaABAg",
            "user": "wellida Silva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542189,
            "commentText": "E trister ver um policial militar ser tratado dessa forma s\u00f3 porcausa da cor isso n\u00e3o importa ele \u00e9 gente um ser que Deus criou ela parece estar precisando de pisicologo gente assim n\u00e3o ama ningu\u00e9m",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy6g1NGyz3AC79FWzF4AaABAg",
            "user": "Cruzada Milagres",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542191,
            "commentText": "Coisa feia n\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwEfqvijiPebhSAw4h4AaABAg",
            "user": "Weslley Marques",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542195,
            "commentText": "Se fudeu kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyWELmdE6uKX7UxSaR4AaABAg",
            "user": "Wagner Silva",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542197,
            "commentText": "O soldado tem que processar ela e pronto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzWZa2NcETZaiEKw1B4AaABAg",
            "user": "Menina Curtis",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542200,
            "commentText": "Racista ot\u00e1ria!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyfaImuUHlPYUMcP8R4AaABAg",
            "user": "jorge chanbs",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542221,
            "commentText": "Dom\u00e9stica nossa,\nHahaha.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGuYgVVdKUk7EgHNx4AaABAg",
            "user": "John Tanner",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542223,
            "commentText": "Que ir\u00f4nico, os tra\u00e7os dela kakakakaakak",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKXGVYhWUMvPttYs54AaABAg",
            "user": "Neiva Moreira Moreira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553781542225,
            "commentText": "Se n\u00e3o fosse t\u00e3o alienada teria conhecimento q a internet \u00e9 mais \u00fatil do q as finalistas das q ela tem dispensado a web\ud83e\udd23",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxoJRH1m9x9vuFPuid4AaABAg",
            "user": "silverdunas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342226,
            "commentText": "Claro que o <b> negro </b>\u00e9 o alvo. Pq n\u00e3o fazer uma \"brincadeira\". As mesmas ofensas e as mesmas desculpas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyr1lbb72El5pvkMtB4AaABAg",
            "user": "Angie Saint",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342228,
            "commentText": "Processa essa desgra\u00e7a. Ela tem que pagar por isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztHAzB709SvuUPsgp4AaABAg",
            "user": "Marcio Gama",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342230,
            "commentText": "PIOR : A \"JUMENTA\" E MESTICA!!! <b> RACISMO </b>SO VEM DE PESSOAS IGNORANTES E BURRAS!!! MARCIO GAMA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxmdPMGyc5Q0Z-rGHd4AaABAg",
            "user": "Lucival Guedes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342231,
            "commentText": "Injuria racial um caralho isso e <b> racismo </b> crime  eu nunca vi nem ouvi falar que uma m\u00e3e pariu um<b>  macaco</b>  nem um ser himano e registrado com o nome d<b> e macac</b>o <b> ou maca</b>c<b> a   mac</b>aco e um animal irracional     o ser  humano raciocina  faz cauculos  constr\u00f3i  avi\u00e3o  navios  computadores carros  coisa que e imposs\u00edvel  um  Animal cha<b> mado ma</b>caco fazer <b>  essa M</b>ulher<b>  e uma </b>idiota cabe\u00e7a  de camar\u00e3o  eu gostaria  muito  q<b> ue todo </b>racista que chamasse um ser h<b> umano d</b>e macaco  virasse  um  babu\u00edno  na hora ou como eu ficaria feliz em ver esses racistas  ser transformados por  Deu<b> s  em u</b>m  macaco  seria  o melhor castigo pra esses debil mental",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVaJz4Mchvu_jQWDh4AaABAg",
            "user": "Carlos Ferandes Ferandes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342923,
            "commentText": "Cor da pele n\u00e3o significa nada mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzz0W-te7AI0P_FxFZ4AaABAg",
            "user": "osvaldo caderros",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342925,
            "commentText": "Isso \u00c9 O C\u00daMULO DA VERGONHA NA CARA FAZER ISSO CADEIA DIRETO SEM PASSAR NA DELEGACIA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzp82v03k_I_ut_7ZJ4AaABAg",
            "user": "Ariberta Duarte",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342928,
            "commentText": "Meu Deus, quanta falta de amor e respeito ao pr\u00f3ximo, um fato mostra uma discrimina\u00e7\u00e3o racial, vem uma defende o <b> racismo </b>com uma discrimina\u00e7\u00e3o igual ou pior, ofendendo a ofensora de lixo, s\u00f3 porque \u00e9 dom\u00e9stica? Ser\u00e1 que existe sentimento bom em um cora\u00e7\u00e3o desse??? S\u00f3 Jesus pode tocar em um cora\u00e7\u00e3o t\u00e3o vazio e plantar algum sentimento bom.\ud83d\ude14\ud83e\udd14",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwThfllMJLUqemXMzd4AaABAg",
            "user": "Hemilho Eduardo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342929,
            "commentText": "Vagabunda racista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzj2gnSRK3oEKVI_BV4AaABAg",
            "user": "dione castro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342931,
            "commentText": "Eu n\u00e3o entendo como que uma pessoa e <b> negra </b>e nega a sua<b>  ra\u00e7a</b> que mau que tem de se<b> r negr</b>o n\u00e3o tem problema nenhum e um ser humano como qualquer outro<b>  o racis</b>mo come\u00e7a com os propios negros que n\u00e3o gostam da sua cor  agora si o car<b> a e ne</b>gro as pessoas tem que chamar de loiro si n\u00e3o o cara ti processa <b> si e P</b>re<b> to ou b</b>ranco somos todos iguais esse neg\u00f3cio de vc n\u00e3o pode falar q<b> ue sou</b> negro si n\u00e3o ti processo tem que acabar somos todos iguais e pronto independente da sua cor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZn5F5jEvyroVkp794AaABAg",
            "user": "Alessandra Silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342933,
            "commentText": "N\u00e3o  teve gra\u00e7a  nenhuma",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyj9htk1VyDF-tutLN4AaABAg",
            "user": "Graziela Lima",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342935,
            "commentText": "Tadinho do policial quase tava chorando por isso n\u00e3o me enporto com a cor eu quero da um abra\u00e7o nesse pol\u00edcia lindo maravilhoso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxmtLUk3WnsRyFB13l4AaABAg",
            "user": "Carlos Eduardo Barros nascimento",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342937,
            "commentText": "Rodrigo , voc\u00ea \u00e9 um excelente guerreiro, estamos com voc\u00ea.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx9wZttfYGnauhKEtd4AaABAg",
            "user": "Vera Gon\u00e7alves",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342939,
            "commentText": "Que d\u00f3 desse rapaz policial. Que por sinal \u00e9 muito bonito. Essa <b> mulher </b>tinha que esta presa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmqenyEbtw7ClDt_14AaABAg",
            "user": "Elisabete Gon\u00e7alves",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342942,
            "commentText": "Meu deus quando vai acabar o racismos.somos todos iguais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxr9d85wRcCES1byDh4AaABAg",
            "user": "Julie Brk",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342943,
            "commentText": "Velha <b> racista </b>maldita\nOs racistas sempre usam as mesmas desculpas,\"uma brincadeira,n\u00e3o teve a inten\u00e7\u00e3o de ofender,n\u00e3o \u00e9 assim,tenho v\u00e1rios amigos negros,a mas ela tem problema mental\"\nRacistas merecem apanhar muito!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz4JQ0ea6muBmI1XEt4AaABAg",
            "user": "Jorge Araujo",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342945,
            "commentText": "Racista s\u00e3o seres atrasados,fdps nojentos,ordin\u00e1rios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugya-dpBAsERMofY4lN4AaABAg",
            "user": "Roberto Albuquerque",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342948,
            "commentText": "Lament\u00e1vel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxgIP7T5Ui0G7lxMRt4AaABAg",
            "user": "CANAL ANJOS DE DEUS M DAS GRA\u00c7AS FERNANDES",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342950,
            "commentText": "Liga n\u00e3o amigo, vc \u00e9 lindo lindo esta coitada s\u00f3 PQ ser amarela ACHA ser melhor  pq branca ELA n\u00e3o \u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTCPRR9v5whRactFB4AaABAg",
            "user": "Ricardo Oliveira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342952,
            "commentText": "E.....foi liberada!Como acreditar em lei no Brasil?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyVqET9elT8x4Jv2uV4AaABAg",
            "user": "Lucio Augusto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342953,
            "commentText": "Racismo n\u00e3o e brincadeira",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZvSCYCp5IhhOOhuR4AaABAg",
            "user": "Vilma Vi",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342955,
            "commentText": "Essa <b> safada </b>tem que apanha ate' no ceu da boca. Pilantra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgynvjDuqRoV1L2RjoR4AaABAg",
            "user": "marcelo luis schumann",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342957,
            "commentText": "Deus \u00e9 Mais Rodrigo voc\u00ea \u00e9 um bom homem n\u00e3o deixe isso te abalar a justi\u00e7a vai ser feita Deus te aben\u00e7oe voc\u00ea e sua fam\u00edlia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwaKJsR4jkel_AlbTl4AaABAg",
            "user": "Natanael Lopes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342958,
            "commentText": "Nossa isso \u00e9 muito triste mesmo \ud83d\ude22\ud83d\ude22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyzeFt2s2V840t0G_54AaABAg",
            "user": "Vanderlei Pulquerio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362342960,
            "commentText": "Tem que tomar no c\u00fa essa v\u00e9ia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwR2pGry3DQqzS1_CN4AaABAg",
            "user": "F\u00e1bio J\u00fanior s",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343630,
            "commentText": "Policial vc \u00e9 um guerreiro o orgulho do nosso pa\u00eds",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwwHw0H0JbdItuGIeJ4AaABAg",
            "user": "Laersio Antonio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343632,
            "commentText": "Se  foi  brincadeira,  foi  mau  gosto.  E  <b> racismo </b> sim,  e  faltou  com  respeito  com  o  militar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEGhUJIlpjTNj5xPl4AaABAg",
            "user": "Juliano Rondinelli",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343633,
            "commentText": "E a\u00ed da deram ideia pra essa dom\u00e9stica?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxvONSihyx5ysnDFUd4AaABAg",
            "user": "Sabrina Galdino",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343635,
            "commentText": "Essa <b> gorda </b>feia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw4KO0nFeYinkk5xvV4AaABAg",
            "user": "Gandalf o Cinzento",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343637,
            "commentText": "Esse pol\u00edcial e um her\u00f3i",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzSzFykmzSdw1otqO54AaABAg",
            "user": "Evander Neto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343639,
            "commentText": "toma chupa <b> racista </b>do caralho no brasil n\u00e3o brincam com isso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy2F7rPQadWfzC4xR94AaABAg",
            "user": "Shirley Maria",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343641,
            "commentText": "Bicha feia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy8qjt3eWxKq_P8sLd4AaABAg",
            "user": "Consolacao Ribeiro Ribeiro",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343642,
            "commentText": "esse policial e lindo!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxrdox_ivNxnaX-pYh4AaABAg",
            "user": "Helio Leite",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343645,
            "commentText": "Ela Neusa que se acha pagou por essas ofensas. A pol\u00edcia deve prender ela por brincadeira.\nAs autoridades precisam parar de invalidar o trabalho do policial que prende aquele que comete atos cab\u00edveis de puni\u00e7\u00e3o e quando chegam diante do delegado ou do juiz s\u00e3o soltos. Tem que parar com isso, porque isso s\u00f3 tira a autoridade de quem tem o pleno direito de exerce-la \n\"Da\u00ed aparece um pra moralizar fica impossibilitado porque ningu\u00e9m quer respeitar.\"\nO feito \u00e9 usar a for\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVBqOYIKbZfzvQr9R4AaABAg",
            "user": "Maria Das dores Domingues",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343648,
            "commentText": "Brincadeira  nada .ela sabe  muito  bem ,o que falou .Ela tem mais \u00e9  que  respeitar  os outros. E dobrar  a l\u00edngua. Isso sim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwqeV0uBsHFXFHCvUB4AaABAg",
            "user": "geanderson fonseca",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343649,
            "commentText": "Rapariga",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzC0dN06hYjcpUZX5x4AaABAg",
            "user": "Edu SG",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343651,
            "commentText": "Problema n\u00e3o e ser comparado ao <b> macaco </b>e sim a intona\u00e7ao da sua voz e do modo de escrever com ar de desprezo e superioridade contra a pessoa, essa ai vai ganhar o troco da pr\u00f3pria vida nem precisam preocupar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQm-3xEAtBkIoJSy54AaABAg",
            "user": "Maria Rocha",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343653,
            "commentText": "Nos n\u00e3o somos macacos, somos seres humanos criados, a imagem e semelhan\u00e7a de Deus",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzDqFTRJ4Qm3Bd17Px4AaABAg",
            "user": "Maria Rocha",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343655,
            "commentText": "Respeito cabe em qualquer lugar lugar, tem sim que ser punida , o fato de ser branca n\u00e3o te faz melhor do que ningu\u00e9m",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwqOtHcqyp43AwAkt4AaABAg",
            "user": "Guilherme Ackermann",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551362343657,
            "commentText": "Tem que ser presa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy05wkYvTMV20mXUu14AaABAg",
            "user": "Iolaanda Oliveira",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683943658,
            "commentText": "Essa <b> puta </b>,os policiais est\u00e3o trabalhando e essa discabelada com palha\u00e7ada , vai nas lojas redis comprar pente e pentear esse cabelo discabelada vagabumda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxw_yXEV2hONAOhIpZ4AaABAg",
            "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683943660,
            "commentText": "Eu dei um tiro na cara da minha vizinha ontem. Foi s\u00f3 uma brincadeira, n\u00e3o tive a inten\u00e7\u00e3o de matar ela n\u00e3o....\ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83d\ude06\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 n\u00e3o fiz isso n\u00e3o, s\u00f3 foi pra dar um tiro um exemplo do que essa <b> CRETINA </b<b> >RACISTA</b> falou!!!!<b> ! RACIST</b>A, espero que o policial tenha o bom senso de te processar.....",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyy6qioj7Ugeq2h3r54AaABAg",
            "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683943662,
            "commentText": "Caramba, que <b> mulher </b>feia e horrorosa....o policial deve meter processo!!!!!!!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz4c3XVcwtlV1Y1BEN4AaABAg",
            "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683943664,
            "commentText": "\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83e\udd14\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31\ud83d\ude31",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgytsBtnVqWDdpqge3J4AaABAg",
            "user": "Urusuny",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683943667,
            "commentText": "Tem mostrar para este\u00a0tipo de pssoas que nem esta senhora que os sangues brasileiros e tudo mesti\u00e7o quer dizer smos todos sangue do nossos antepassado que eram Indios que se mestruram com os descubridores do Brasil em 1500 no descobrimento do Brasil.\nEu sou mesti\u00e7o.\n\nO Brasil todo \u00e9 mesti\u00e7o\n\nOlha o seguinificado de mesti\u00e7o\r\n\nadjetivo substantivo masculino\n\r\n1.\rdiz-se de ou pessoa que prov\u00e9m do cruzamento de pais de ra\u00e7as diferentes.\n2.\rdiz-se de ou animal nascido do cruzamento de esp\u00e9cies diferentes.\n\nNingu\u00e9m \u00e9 melhor de que Ningu\u00e9m chega de <b> racismo.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwxpcDXf6e_hf2riUN4AaABAg",
            "user": "Pedro Henrique",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944368,
            "commentText": "Kkkkkkk,o cara e <b> negro </b>mais e um pm que com certeza tem o respeito da sociedade de bem,ainda por cima estou e passou ni concurso da pm,j\u00e1 ela e so uma dona de casa semi-analfabeta que nunca teria capacidade de passar no concurso nem de gari.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwjsELvaaKvLDfOLLx4AaABAg",
            "user": "genivaldo pereira",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944369,
            "commentText": "O soldado parece ser boa pessoa \u00e9 a <b> mulher </b>parece falsa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhCCADJQjfo3zmlhF4AaABAg",
            "user": "N\u00fabia Amaral",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944371,
            "commentText": "Meu Deus tenho vergonha de ser brasileiro uma emprega dom\u00e9stica  com <b> racismo </b>por cima burra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzTlaOPuOcCneHIjUN4AaABAg",
            "user": "Daniel 365dias Costa",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944372,
            "commentText": "Os pobres sao os mais racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhwPqhvqzP4UzT4FZ4AaABAg",
            "user": "sara vaz",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944374,
            "commentText": "Uma vez a professora de meu filho mandou me chamar pra perguntar se eu aceitava que o meu filho desfilasse dia 5 de setembro com meia cal\u00e7a de algod\u00e3o(Como os escravos usavam no dia a dia) e segurando uma corrente  representando a escravid\u00e3o no brasil ( meu filho e <b> negro)</b>. Me posicionei a uma certa dist\u00e2ncia e disse: REPETE<b>  QUENGA</b>! N\u00c3O OUVI DIREITO! O resto fica subentendido ne? A diretora entrou no meio e foi um Deus nos acuda. Ela foi exonerado daquela escola. Deve ter ido dar aula no inferno.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw9lfnNuSTAV8IcVMB4AaABAg",
            "user": "Gilvania Guerra",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944375,
            "commentText": "Parab\u00e9ns policial fa\u00e7a valer seus direitos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6GQhWThDbFyEpZlB4AaABAg",
            "user": "Juarez Olegario Cardoso",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944377,
            "commentText": "Tinha que da 6 meses a um ano ou mais de prisao pra essa <b> vagabunda </b>o bolsonaro ta ai ate agora nao vi mudancas codigos penais nada so vi falar vamos mecher na reforma da previdencia reforma trabalhista e e isso ai kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDkK9ZSqJrPp_uE-x4AaABAg",
            "user": "Juarez Olegario Cardoso",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944379,
            "commentText": "Povo doido somos todos iguais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwEiX13EmsiYvAZWM54AaABAg",
            "user": "GIOVANNI MAGALDI",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944380,
            "commentText": "E se s\u00f3 por brincadeira a gente te chamar de <b> puta </b<b> >safada</b> <b> e vadi</b>a horrorosa,como \u00e9 que fica?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzL1y8bShJaNdLV-_J4AaABAg",
            "user": "MACISTE Granha",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944382,
            "commentText": "PROCESSA ESTA <b> VAGABUNDA </b>METE ELA NA CADEIA.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyOSDzKUombMkKxaK94AaABAg",
            "user": "Fatima Bezerra",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944383,
            "commentText": "Que sem vergonha <b> rid\u00edcula!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyqFQGLtt2k9b90DB14AaABAg",
            "user": "Mestre Jedai Kenobi",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944385,
            "commentText": "Parab\u00e9ns Policial !!! Meus parab\u00e9ns!! Sou pardo e sou concursado e estudo muito... mais muito mesmo!!! Isso  a\u00ed!! Deixa ela falar e destilar seu \u00f3dio, mais no contexto social voc\u00ea est\u00e1 bem!! Tem uma profiss\u00e3o digna e admir\u00e1vel, e tenho certeza que tem plano de carreira e proporciona uma vida est\u00e1vel a voc\u00ea  e sua fam\u00edlia. \nFico feliz , est\u00e1 ACIMA , N\u00c3O ABAIXO ... \u00c9  ISSO AI... DEIXEM SENTIR INVEJA , MAIS ELES SABEM A REAL....  ESTOU ORGULHOSO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyZRnPNqECGZpLlFox4AaABAg",
            "user": "Iraneide Brasil",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944386,
            "commentText": "Ele \u00e9 lindo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCrkQ5UK5f3nsoX-d4AaABAg",
            "user": "Roni D",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944388,
            "commentText": "Cara esse povo n\u00e3o aprende mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzBE7rdjU9EPbopX-54AaABAg",
            "user": "Lina Silva",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944390,
            "commentText": "DESCULPA MAS EU SO ESTOU APROVEITANDO A DEIXA .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyqQbatpyE1sDclGFV4AaABAg",
            "user": "Lina Silva",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944391,
            "commentText": "ESTE TIPO DE ATITUDE E INACEITAVEL COMO DISSE O POLICIAL LAMENTAVEL ......\nAGORA GOSTARIA DE FASER UMA PERGUNTA .\nQUANDO UM <b> NEGRO </b>CHAMA UMA CRIANCA POR SER LOIRA DE AMARELA .\nQUAL E A QUALIFICACAO??\nE<b>  RACISMO</b> OU TUDO BEM ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxMP2-tbxBHmb1z3TJ4AaABAg",
            "user": "Cleusasantosdebarros Barros",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944393,
            "commentText": "\u00d1 esquente com essas pessoas q n\u00e3o tem car\u00e1ter . Vc \u00e9 lindo \u00e9 a imagem e semelhan\u00e7a do nosso Deus",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxb03d3OjVuWFCv-od4AaABAg",
            "user": "Bet\u00e2nia Silva",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944395,
            "commentText": "Essa <b> vaca </b>se acha melhor porque? Que brincadeira<b>  cadela</b> fdp, voc\u00ea tem que pagar pelo se<b> u racism</b<b> >o vagabun</b>da fdp porcaaaa nogenta,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwjPEYWWfBKLkQa7At4AaABAg",
            "user": "Wellington Oliveira",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548683944398,
            "commentText": "Soldado Rodrigo vc \u00e9 um guerreiro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzkgjMPobeDlKQrvrt4AaABAg",
            "user": "Xandinho Rocha",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005544400,
            "commentText": "Cadeia nela deixa ela numa cela juntamente com detentas negras pra ver como ela vai se sair. visite meu canal deixa um like  se inscreva e ajude a fortalecer o canal \"POL\u00caMICAS DA VIDA DE LOCUTOR A CUIDADOR DE <b> IDOSO </b>COM XANDINHO ROCHA clica na foto a esquerda assista meus videos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwlG9U8cxSaEdaaV854AaABAg",
            "user": "poderoso macaco da mafia",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545045,
            "commentText": "Vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzdjafZ0HiuUrsmQfR4AaABAg",
            "user": "Sales Segundo",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545046,
            "commentText": "Brincadeira de muito mal gosto viu\nDeveria ficar presa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwHbiJZP_YUM3UpOTh4AaABAg",
            "user": "CANIS MAJORIS",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545048,
            "commentText": ".....esta <b> mulher </b>provou que \u00e9 bem inferior.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZZxYR7vG3qYGxTqV4AaABAg",
            "user": "Tito Aroucha",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545050,
            "commentText": "Bota ela pra morder grade ...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxmbvsZfLfWBo7kjcx4AaABAg",
            "user": "Carmelita Mello",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545052,
            "commentText": "Aonde que essa <b> mulher </b>e branca olha o nariz dela kkkkisso e ridiculo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJ95asLeiHk866iap4AaABAg",
            "user": "Cacauzinha Cacau",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545053,
            "commentText": "Escrota,miser\u00e1vel,<b> feiosa </b>e com cara de sebosa ferindo uma pessoa de bem com seu<b>  racismo</b> que \u00e9 prova de sua amargura e frustra\u00e7\u00e3o por ter nascido igual a u<b> m c\u00e3o chupando mang</b>a!Cresce e aparece sua mulambenta!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzXWLtYErg-0FEQi1Z4AaABAg",
            "user": "Cacauzinha Cacau",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545055,
            "commentText": "Racismo nunca foi brincadeira sua porca horrorosa maldita!Vontade de dar uma surra de criar bicho nessa praga dos infernos!Se acha a top com essa cara de leitoa!Desgra\u00e7ada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzYwAc8ebtiwDcZe5V4AaABAg",
            "user": "Roberto Bebeto",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545057,
            "commentText": "Da banana",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwWRoXsINI4QX1pVCN4AaABAg",
            "user": "Lu #Nour",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545058,
            "commentText": "Tadinho! \ud83d\ude26\ud83d\ude22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxukqbwaUfKrGDHPZt4AaABAg",
            "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545060,
            "commentText": "era so ter chamado de feio mas <b> macaco </b>n\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxHj1_gJwwIYUzvtJt4AaABAg",
            "user": "Iago santos",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545062,
            "commentText": "vai brincar com a sua mae filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxijhCJQqoI56_NKwV4AaABAg",
            "user": "Iago santos",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545063,
            "commentText": "desgra\u00e7ada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyGJ8hR9ZjR1JjKYbh4AaABAg",
            "user": "Iago santos",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545065,
            "commentText": "essa desgra\u00e7ada tem que ter pena d morte <b> mulher </b>filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz9GIksuAN_EU6s81R4AaABAg",
            "user": "Ricmann3",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545067,
            "commentText": "QUANDO EST\u00c1 NA FRENTE DA POL\u00cdCIA, TODO MUNDO VIRA SANTO.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxVQZUFUtGoK_VF1Jx4AaABAg",
            "user": "Brasil Silvinho",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1546005545069,
            "commentText": "Brincadeira besta n\u00e3o retardada pleno s\u00e9culo ainda tem gente ignorante",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymlGsjR3faXY1tZk14AaABAg",
            "user": "Jurandir Artes\u00e3o",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545071,
            "commentText": "Rodrigo infelizmente isso vai continuar, at\u00e9 os nossos gloriosos pol\u00edticos tomarem vergonha na cara e criar leis severas contra essas barbaridades , fique c Deus meu querido um abra\u00e7o do seu irm\u00e3o Jurandir artes\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGdyfMZy6CVi6DEn94AaABAg",
            "user": "Dpr Avelino",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545073,
            "commentText": "Policiais negros me representam",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwple3FNLpddpeoLjZ4AaABAg",
            "user": "Wolnay Parker",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545075,
            "commentText": "E QUANDO UM DELEGADO <b> NEGRO </b>OFENDE OUTRO<b>  NEGRO</b> DE FDP E OUTROS TITULOS....SOU ORF\u00c3O DE PAI E M\u00c3E DESDE QUE NASCI.MINHA M\u00c3E NAO TEVE TEMPO DE SER M\u00c3E <b> E MULHE</b>R,,,,E AGORA NA BOCA DO DELEGA<b> DO NEG</b>RO ELA JA HA 53 ANOS DEFUNT<b> A \u00c9 P</b>UTA....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz6OYmZrAGmrHB62EF4AaABAg",
            "user": "Odair Aparecido",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545076,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>disgracadaaa merecia manda uma<b>  mulher</b> morena forte tira roupa dess<b> a vac</b>a da nela sento e noventa Chinabatada na bundaaaaa dela pra ela aprende respeita direito do z out<b> ro racis</b>ta filadaputa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRdhgzIaZrG69t58N4AaABAg",
            "user": "Navier Stokes",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545078,
            "commentText": "Mas ela n\u00e3o mandou a mensagem para o policial. Logo ela estava fazendo um coment\u00e1rio em grupo privado. Sem ofender diretamente o policial , logo podemos concluir:\n\nAlgu\u00e9m do grupo em quest\u00e3o  delatou para pol\u00edcia o \" crime \";\n\nIsso n\u00e3o pode ser considerado crime , ser <b> racista </b>n\u00e3o \u00e9 crime , mas , ofender as pessoas sim , no caso de uma ofensa<b>  racista</b> o caso \u00e9 mais grave ( embora eu descorde )\n. Como ela n\u00e3o ofendeu diretamente ele , n\u00e3o \u00e9 crime. Pois foi um coment\u00e1rio pessoal entre amigos. N\u00e3o uma ofensa ao policial.;\n\nSe eu estiver errado me corrigam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgynDvxOg3L6CYX_FON4AaABAg",
            "user": "Andr\u00e9a Mara de Oliveira Figueiredo",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545770,
            "commentText": "Retardada racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgylfM_udQEeSslgwgB4AaABAg",
            "user": "Caruzo Bren",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545772,
            "commentText": "O correto \u00e9 injuria de cunho racial..\nMais essa <b> mulher </b>ter\u00e1 o que merece ..... nunca desonre o seu proximo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_kvQfcmedK1DzSrd4AaABAg",
            "user": "Diana P\u00e9rola",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545773,
            "commentText": "Cadeia nessa pobretona de grana e de esp\u00edrito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyug-e4lF2ETokij8t4AaABAg",
            "user": "santiago bcll",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545775,
            "commentText": "Essa empregada e <b> feia pra caralho </b>e q falar dos outros s\u00f3 q fazer gra\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwxgYj7ZVD_SKn1TRJ4AaABAg",
            "user": "Marcos Rogerio Mour\u00e3o Montiel",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545777,
            "commentText": "tem que ser penas exemplares !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwDmBarBsNpECjHzTh4AaABAg",
            "user": "Raimundo Souza",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545786,
            "commentText": "Uma dom\u00e9stica e <b> racista.</b> Imagina se ela fosse Rica.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxM7IzckcyBr8dKq_54AaABAg",
            "user": "sempre juntos",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545788,
            "commentText": "Tem que ser presa mesmo, <b> vagabunda!</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZO9mwUUy9wXEM3D54AaABAg",
            "user": "Rafael Souza",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543413545791,
            "commentText": "Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxc7wB5Utpvl4IiurJ4AaABAg",
            "user": "tafuk cu",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145793,
            "commentText": "Rid\u00edcula podre",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx95EWE6kh_wBZPxXl4AaABAg",
            "user": "Tia Lilith Historias Sobrenaturais",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145794,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>deveria reencarnar numa senzala e o policial reencarnar como o capataz que d\u00e1 as chicotadas nela pra ela sentir na pele essa maldita dor por causa desse maldito preconceito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw4APGpBa8e0-_1N0F4AaABAg",
            "user": "Erika Fernandes",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145797,
            "commentText": "Como pode uma <b> mulher </b>visivelmente mesti\u00e7a ter preconceito racial... S\u00f3 neste pa\u00eds onde netos e at\u00e9 mesmo filhos de pessoas negras se julgam brancos apenas por terem a cor da pele mais clara...SOMOS TODOS NEGROS NO BRASIL! Basta ir l\u00e1 pra fora para entender o que \u00e9 um<b>  branco</b> de verdade e como eles nos tratam como LIXO!!!! Pris\u00e3o a ess<b> a mulhe</b>r !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzybVvsv3BoHlYOhOx4AaABAg",
            "user": "Dalila Barbosa",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145799,
            "commentText": "Ue <b> racismo </b>virou moda pq ficarem espantados.... Lamentavel",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw1vT643Jo8Mom3zN94AaABAg",
            "user": "ALEXANDER BRRJ",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145801,
            "commentText": "Acista para ver como a globo ajuda a combater o (<b> racismo)</b>.  \n [LINK] ",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycLuDifHhiHClnHbd4AaABAg",
            "user": "Maykon James",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145803,
            "commentText": "Branco nenhum n\u00e3o vai fazer nada, nem ju\u00edz muito menos desembargador. \u00c9 Paran\u00e1 ! \u00c9 Sul ent\u00e3o esque\u00e7a, infelizmente....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzzHTb4Q-U7DZ39n54AaABAg",
            "user": "Josimar Pereira",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145804,
            "commentText": "brincadeira de muito mal gosto. Se fosse comigo pediria indeniza\u00e7\u00e3o, nem que ela pagasse cem reais por m\u00eas durante vinte anos. Seriam vinte anos lembrando-se do que fez e talvez isso faria ela refletir mais um pouco e respeitar as pessoas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwnJZ1WtDGJPhN5dIB4AaABAg",
            "user": "por ctz v\u00e1 do",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145806,
            "commentText": "ELA  QUER UM PERU PRETO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgynMTUgL0WsLdTn0rd4AaABAg",
            "user": "Bona Sous",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540735145808,
            "commentText": "Um homem que t\u00e1 ai para nos proteger sendo chamado de <b> macaco </b>por uma dom\u00e9stica... o mundo ta foda...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzoj65247xhIJzBuzp4AaABAg",
            "user": "Luiz Phellipe",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143145810,
            "commentText": "Ela n\u00e3o chamou o PM de <b> macaco </b>n\u00e3o gente, algu\u00e9m pegou o celular dela e chamou e depois p\u00f4s na casa dela kkkkk filha da<b>  puta</b>! Fica uns 15 min CMG q te torturo at\u00e9 t\u00fa cagar as tripas sua LIXOOOOOOOOO",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzYpoUe4XKXRjDxVnp4AaABAg",
            "user": "Luiz Phellipe",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143145812,
            "commentText": "Filha da <b> puta </b>desgra\u00e7ada do caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgylNuxHCQA2w9GmaPh4AaABAg",
            "user": "adelson Magrao",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143145813,
            "commentText": "Jovem voc\u00ea representa a sociedade,nos traz orgulho pela sua farda e fun\u00e7\u00e3o, n\u00e3o d\u00ea ouvidos a pessoas sem Deus,seus pais devem se orgulhar de voc\u00ea.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyHV-q6RF0Gbr2_Ypt4AaABAg",
            "user": "adelson Magrao",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146479,
            "commentText": "A PM mineira \u00e9 nota 10, #for\u00e7ajovemmilitar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5iAXEFKCc5Tznrix4AaABAg",
            "user": "Jose Valter",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146480,
            "commentText": "Esta tudo certo, no Brasil pode tudo, s\u00f3 n\u00e3o pode ser honesto e respeitador, o resto mesmo que erre as nossas leis da sempre uma brecha para o transgressor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZ-wawXFBAk9ag3Ft4AaABAg",
            "user": "casa da m\u00e3e",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146482,
            "commentText": "QUE TRISTE AINDA HOJE AGENTE VER UMA SENHORA ASSIM, POBRE DESEQUILIBRADA  E <b> RACISTA,</b> MAS ESSE \u00c9 A CULTURA DOS MINEIROS, ELES ODEIAM OS NORDESTINO,ENTRE OS MINEIROS \u00c9 COMUM SER ORGULHOSO POR SER MINEIROS",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwZ2ObEFbNmpqBtdwl4AaABAg",
            "user": "CAD\u00ca SEU BI CAMPEONATO???",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146484,
            "commentText": "Resumindo, LAMENT\u00c1VEL...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzEBvurkSO2sFQDHpN4AaABAg",
            "user": "Maiara Rubia",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146486,
            "commentText": "Muito triste...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzDxAvoOrLDAQN5Hth4AaABAg",
            "user": "Larissa Manoela",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146487,
            "commentText": "Agora gual era a atitude do patrao dela demitir essa <b> vagabunda </b>racista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzwTY8X07r7EbH72LJ4AaABAg",
            "user": "Cristiano Oliveira",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146489,
            "commentText": "Meu filho \u00e9 negor, se uma pessoa chamando ele assim realmente n\u00e3o se oq eu faria com ela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUcQISBOiEiYpcgMp4AaABAg",
            "user": "Playboydeescolapublica aaenois",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146491,
            "commentText": "Nem deve ter apanhado kkkkkk s\u00f3 um pouquinho kkkkkk,mais s\u00e9rio <b> racismo </b>e crime galera vamos respeitar a todos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRtFpQR8UTzHc_0T54AaABAg",
            "user": "Wagner Silva",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146492,
            "commentText": "Que estranho no Brasil as mulheres s\u00e3o mais racistas que os homens, depois de lerem meu comentario ja v\u00e3o vir de conversinha de feminicidio,  e complicado hoje em dia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwFlTKDN4bEG0-jHIt4AaABAg",
            "user": "Tereza B",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538143146494,
            "commentText": "Foi liberada, engra\u00e7ado quando \u00e9 rica se paga uma fian\u00e7a antes de ser liberada que coisa n\u00e3o? Kkkk esse \u00e9 meu Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4u4DgkoyxJHdxuld4AaABAg",
            "user": "Lucas Bf",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746496,
            "commentText": "O neg\u00e3o trabalhando e tendo que ouvi isso ai -__-",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1TyTEKnXeeXaiqI54AaABAg",
            "user": "nicoly nick",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746497,
            "commentText": "Racismo e a maior falta de respeito com o pr\u00f3ximo",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzeCOEKd_5mNbjKlWV4AaABAg",
            "user": "Marcio Gomesribeiro",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746499,
            "commentText": "Se eu tronbo  uma <b> vaca </b>dessa na rua eu dou umas porrada  nesse lixo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxB8-ePeGYaI7MdI8d4AaABAg",
            "user": "Ceverino Filho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746501,
            "commentText": "Obrigado a todo que tomar\u00e3o a dor desse policial ele esta triste ele e <b> preto </b>mais estudo para ser policial para ajuda o pr\u00f3ximo merece respeito eu s\u00f3<b>  negro</b> mais dei estudo para meus filho uma e advogada o outro professor univesit\u00e1rio  de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica  adoro minha cor est<b> a mulhe</b>r e u<b> ma va</b>ca um lixo este policial esta ai para proteger seus filho voc\u00ea mesma se precisa dela primeiro deus segundo a pol\u00edcia mais que deus tenha miseric\u00f3rdia de voc\u00ea e n\u00e3o bota teus filho contra a pol\u00edcia n\u00e3o por favor ensin\u00e1 o caminho certo a eles e a melhor coisa que um pai faz para um filho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwoMxI8u_Amj1C5ROl4AaABAg",
            "user": "Ceverino Filho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746502,
            "commentText": "Vagabunda  queria voc\u00ea ser uma policial lixo ele ta ai para te proteger vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxA-cRyinmyeYzu5Ox4AaABAg",
            "user": "Rei le\u00e3o Sousa",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746504,
            "commentText": "Me d\u00e1 teu c\u00fa brincando",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysV3bJ0FGyJHXrEzh4AaABAg",
            "user": "Diego Galv\u00e3o",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746506,
            "commentText": "Mulher \u00e9 feia. Eu gosto <b> negro </b>\u00e9 bonito muito coitado triste...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwzS553al4_Qb7w1PZ4AaABAg",
            "user": "gustavo silva",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746508,
            "commentText": "Q coisa feia de hein minha senhora ... <b> Racismo </b>\u00e9 nojento ... Tinha q agradecer ao policial pelo trabalho duro e di\u00e1rio realizado por ele !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGdMyQyq8K5iq5o0J4AaABAg",
            "user": "Chiquinha Azevedo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535464746510,
            "commentText": "LAMENTAVEL \u00c9 QUANDO PM MATA CRIANCAS COM BALA PERDIDA, IDOSOS E SERES HUMANOS,EST\u00c3O COLHENDO O QUE PLANTARAM.VERGONHA NACIONAL.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzwQwP_ul_DaQonDlh4AaABAg",
            "user": "henrique campelo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786346512,
            "commentText": "Sou <b> branco </b>mas  todo respeito, eu n\u00e3o me imagino casado com uma<b>  mulher</b> branca. As mulheres negras s\u00e3o as mais atraentes pra mim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyWFajmgxAX-potCRl4AaABAg",
            "user": "henrique campelo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347180,
            "commentText": "Todas as pessoas t\u00eam direito a liberdade de express\u00e3o mas isso n\u00e3o d\u00e1 o direito cometer inj\u00faria",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLZo5flF6jzdeOBkZ4AaABAg",
            "user": "viagem ao fundo do mar Mota",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347182,
            "commentText": "Branca <b> feiosa </b> Tem muita mulata modelo 1oo veses mais bela que  tu  guarde esta mensagem  pro resto desta vida  e eu sou Negr\u00e3o  tou brincando sou moreno",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwC2HLc4ZKfM_dSypp4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Marques",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347183,
            "commentText": "velha <b> vagabunda </b>e retardada kkkk brincadeira?  c fode ai sua<b>  ve<b> lha</b</b>> murcha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwUOxTJ6ZXmbQvIUqR4AaABAg",
            "user": "bizarro o verdadeiro superman",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347185,
            "commentText": "Esses 3 e desacato a autoridade ela chamou o pm de \ud83d\udc35",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnpQSowR8v657KC6t4AaABAg",
            "user": "Dmj d",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347187,
            "commentText": "Deve ter tomado ums tapas antes de ir na delegacia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQwcbQLP7be0sF--V4AaABAg",
            "user": "Victor Andrade",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347189,
            "commentText": "Vem aqui em casa PM, que eu j\u00e1 gosto de um nego! kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyzu5P8DRPex0Z9B-J4AaABAg",
            "user": "Maria Helena Oliveira",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347191,
            "commentText": "Tinha que deixar ela 30 dias guardada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz32JUIMu44UjZtLYR4AaABAg",
            "user": "Elvis Gon\u00e7alves",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347193,
            "commentText": "Mulher rid\u00edcula",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwfGEvLHYz9LnyIql14AaABAg",
            "user": "Diogo Martins",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532786347195,
            "commentText": "Kkkkk pelo menos n \u00e9 sulista,mineira boa de pica kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzzEVNPN0306AYfwsx4AaABAg",
            "user": "Fabricio Cabral Cunha",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347196,
            "commentText": "fico de cora\u00e7a\u00f5 partido.e muito triste ver uma <b> mulher </b>numa<b>  idade</b> deste falar as neiras umilhar uma aoutoridade onde deveria reverenciar.todos nos devemos horrar  as outoridades.pois sa\u00f5 costituidas por Deus.ela deveria ficar preza.e linpar os deoartamento do quartel.deichar tudo perfumadinho.pros meninos trabalhar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzN-VDHr9-8Wk0xVqh4AaABAg",
            "user": "oviedo",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347198,
            "commentText": "\u00c8 assim MESMO o racism e preconceito existe em toda momento................IMAGINA OQUE MUITA GENTE PENSOU?  Tinha que ser POBRE, branca e ainda empregada domestica!.....TO MENTINDO?",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzN-VDHr9-8Wk0xVqh4AaABAg.8hjDVTOXxEl8rONDv2HqM1",
                    "user": "JESSICA PEREIRA",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362347434,
                    "commentText": "O seu foi o comentario mais sensato at\u00e9 agora\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f at\u00e9 os que reclamam de preconceito,s\u00e3o preconceituosos!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxuTypnSHNmkkfZhzd4AaABAg",
            "user": "Serginho Magal",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347201,
            "commentText": "Falta de educa\u00e7\u00e3o!!!!  Coisa feia, pobre de esp\u00edrito!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwoKLKmMEd7qj4vB-x4AaABAg",
            "user": "Pol\u00edcia Federal",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347203,
            "commentText": "Mulher feia da porra\ud83d\ude02\ud83d\ude02,ela que parece com a <b> macaca </b>chita",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxL6VAjkOZrSvUODS94AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Pereira",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347205,
            "commentText": "Noe' era.um <b> vagabundo </b>alcoolatra.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzm54OV0n5QV_vj45N4AaABAg",
            "user": "irving souza",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347212,
            "commentText": "Sabe nem mentir direito",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyncS4NAmneAYLyTQt4AaABAg",
            "user": "Eu sou o A do seu amor& Voc\u00ea \u00e9 o M do meu fim.",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347214,
            "commentText": "Como tenho nojo de pessoas assim. Como um ser humano pode se sentir melhor q o outro, mesmo sabendo q as mesmas necessidades q uns tem, todos tbm t\u00eaem? Somos todos a mesma coisa. Todos sentimos frio, precisamos de \u00e1gua, comida, sentimos dor e um dia todos iremos pro mesmo lugar. Por q diabos algumas pessoas se acham superiores a outras? Vontade de abrir a cabe\u00e7a desse povo e fazer essas criaturas entender isso.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyp2QS-rS0CZSzr7CN4AaABAg",
            "user": "Fabio Carvalho",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347216,
            "commentText": "parab\u00e9ns PM,pela brava atitude!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzjs5GVTtJyR-RcEDh4AaABAg",
            "user": "Fabio Carvalho",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347218,
            "commentText": "todo <b> racismo </b>\u00e9 repudiado!Bem feito teve inten\u00e7\u00e3o sim!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx3Jy_N8KYmoCi_Wq54AaABAg",
            "user": "Wagner Da Silva",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530194347220,
            "commentText": "Emprega tem que se fuder mesmo! mente de ameba",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwd4UOGxuOYzMrPDSN4AaABAg",
            "user": "Mineira Betinense",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515947222,
            "commentText": "Kkkkkkk a <b> vaca </b>se fudeu kkkkkk bem feito. Pat\u00e9tica!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmVOPnMbPS3uYM-254AaABAg",
            "user": "LEOES DA TUF",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948242,
            "commentText": "Rapariga <b> safada </b>merece levar uns tapa essa bixa ssfado do caralho ainda diz q nao escreveu",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyr-NJqw0X5okZBaE14AaABAg",
            "user": "Solange Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948245,
            "commentText": "Era pra ficar presa\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21Racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyz2vAVpFnw6xJDlxp4AaABAg",
            "user": "Derivan soares",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948248,
            "commentText": "O valor do homem ou da <b> mulher </b>n\u00e3o est\u00e1 na sua cor ou posi\u00e7\u00e3o social e sim no seu car\u00e1ter.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzsp88Vm05ydJI89O14AaABAg",
            "user": "Francisco Carlos Amado Francisquinha Transsexual",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948251,
            "commentText": "AO MENOS PODERIA TER FALADO DE CHOCOLATE GOSTOSO SAFADO...N\u00c3O VALE A PENA FALAR BESTERIAS DE BABACA! uI!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwrn_fhbh4oPc5ReKN4AaABAg",
            "user": "Renata Azevedo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948253,
            "commentText": "Cor n\u00e3o mandar nada nos todos somos igual .O q  defer\u00eancia e o car\u00e1ter.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjBapkcHunc93Kwz94AaABAg",
            "user": "Billy Poll de Lima Costa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948256,
            "commentText": "Prestou esclarecimentos e foi embora fazer + merda na Internet  s\u00f3 que desta vez ela vai pensar + antes de ofender as pessoas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy17ny7AWaEzvll4hN4AaABAg",
            "user": "joao Ribeiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948259,
            "commentText": "perante aos olhos de DEUS somos todos iguais pois DEUS n\u00e3o faz acep\u00e7\u00e3o de pessoas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzgIuiGVj428gKqu6d4AaABAg",
            "user": "joao Ribeiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948262,
            "commentText": "eita <b> mulher </b>pobre de esp\u00edrito e de alma",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxGX3LRjxLNbV0eseR4AaABAg",
            "user": "Ataides Barros",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948265,
            "commentText": "eu sou bran\u00e7o j\u00e1 me chamaram de <b> macaco </b>tamb\u00e9m, isso s\u00e3o pessoas pobre de mente que comete estes crimes, samos todos filhos de deus.  eu tenho orgulho de ser de familia de<b>  negro</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx33gdpsynd1Ih-ERp4AaABAg",
            "user": "Planeta Atl\u00e9tico MG",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948267,
            "commentText": "Racista fdp",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzM_KQjkbDSUhh7ov94AaABAg",
            "user": "Reginaldo Lobo Lobo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948270,
            "commentText": "E olha que e empregada imagina se fosse patrao essa sem moral alguma tem responder pra ter mais respeito com a raca negra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzymoC63xYATdW7VGV4AaABAg",
            "user": "Marcelino Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948273,
            "commentText": "Isso \u00e9 um absurdo todos somos iguais n\u00e3o tem essa de brincadeira, tem mais \u00e9 que responder na justi\u00e7a estamos em um pa\u00eds multi racial estamos juntos e misturados ningu\u00e9m \u00e9 melhor que ningu\u00e9m \u00e9 parab\u00e9ns para a equipe temos de dar um basta nestas condutas insanas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxDaj4yWdbZUeIIDrZ4AaABAg",
            "user": "Jorge Silva JLS",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948276,
            "commentText": "Agora \u00e9 brincadeira n\u00e9 sua <b> racista </b>respeita os policiais, se n\u00e3o tem oque fala cala essa boca suja.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxwjo4JO2khpByJNhB4AaABAg",
            "user": "Ivana Lage",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948278,
            "commentText": "Desrespeito ao ser humano e \u00e0 PM!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxYrN5a4znSd4ExJHd4AaABAg",
            "user": "Paulo Roberto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948281,
            "commentText": "Cad\u00ea o <b> racismo </b>da PM??????\nCad\u00ea os esquerdistas burgueses, n\u00e3o v\u00e3o generalizar ????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzk_lmht838TGxT1xJ4AaABAg",
            "user": "Valdson Santos De Jesus Santos De Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948283,
            "commentText": "S\u00f3 poderia ser faxineira mesmo,limpa privado dos outros e se acha a melhor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx3q8X3Hkhpcx06gVd4AaABAg",
            "user": "Anderson Teodoro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948286,
            "commentText": "Ate Desmotiva O Cara De Trabalhar,Muito Triste",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzIv1ME_BcEQvqKMJp4AaABAg",
            "user": "Anderson Teodoro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948288,
            "commentText": "E Muita Sacanagem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwiw9rtHjxImlxXoVF4AaABAg",
            "user": "Saiki Kusuo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948290,
            "commentText": "Brincadeira \u00e9 meu ovo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwQ1pYMw1_IrJfosHJ4AaABAg",
            "user": "apocalipse fim",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948291,
            "commentText": "al\u00e9m de nogenta mentirosa covarde q usa um celular pra manifestar sua maldade",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRW0jHz1MQhvDU_Qx4AaABAg",
            "user": "Rio de Buracos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948974,
            "commentText": "Pega essa <b> vadia </b>e coloca na cela com um monte de neg\u00e3o estilo do watsap",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxqC68F_ieCSFx9XIV4AaABAg",
            "user": "Rozilene Do O",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948976,
            "commentText": "\u00c9 lament\u00e1vel mesmo\ud83d\ude22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPTK-jheyx7DlK-NJ4AaABAg",
            "user": "Noticias 24 horas Noticias 24 horas",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948978,
            "commentText": "\u00c9 uma questao de inteligencia tudo indica que foi o filho dela e ela esta assumindo a bronca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwhgDMo6QkM0mVx1QN4AaABAg",
            "user": "Evaldo Batista",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948979,
            "commentText": "KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK KKKKKKKKKKKKKKKKKKK KKKKKKK",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzA0arHdZNrzkPSpt54AaABAg",
            "user": "Sheng Lun",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948981,
            "commentText": "E se chama um <b> gordo </b>de porco, e um oriental de de cara de de c\u00fa , E ai, \u00e9<b>  racismo</b> ?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwVImryf5hZ3V_18T14AaABAg",
            "user": "brunna Gomes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948983,
            "commentText": "Mulher FDP vai morre vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzo9CAeCLRdmGGZqsh4AaABAg",
            "user": "Monge Sinistro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948985,
            "commentText": "Sou <b> branco </b>e me indigno quando algu\u00e9m chama um afro-descendente de<b>  macaco</b>!\nLixo! Se vc fosse daqui de S\u00e3o Paulo eu te cuspia na cara!\nEu n\u00e3o tenho vergonha de fazer isso em vc que n\u00e3o presta para nada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzlOmHIcpPtrVNjf1x4AaABAg",
            "user": "Bruno K\u00e4fer",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948986,
            "commentText": "Que <b> piranha </b<b> >safada</b> lazarenta do caralho.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjUZJMj50fc2j_OWt4AaABAg",
            "user": "Vandeir Ramos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948988,
            "commentText": "E essas coisas que nos deixa triste, policial sofre, Bolsonaro 2018.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyvvkR__BX-pRLdvOt4AaABAg",
            "user": "Mand Marques",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948990,
            "commentText": "Voc\u00eas s\u00e3o nojentos, ela errou e errou muito e com certeza vai pagar por isso, mas xingando ela voc\u00eas s\u00f3 est\u00e3o ficando no mesmo n\u00edvel. Povo nojento. Deus que aben\u00e7oe todos, no final de tudo todos n\u00f3s vamos para o mesmo lugar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRvQfvARckgz-Q58p4AaABAg",
            "user": "Alpha & \u00d4mega",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948992,
            "commentText": "Sim se ela conseguisse um neg\u00e3o PM deses, nem um <b> mula </b>branquelo descascado ela consegue",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZMHkv04fqsnwxMXl4AaABAg",
            "user": "Alpha & \u00d4mega",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948994,
            "commentText": "Eu apaixonada por neg\u00e3o e vem esse fumo <b> branco </b>descascado praticar<b>  racismo</b> com PMs por cor, s\u00f3 Brasil mesmo, ah eu queria se<b> r negr</b>a e queria tanto que algu\u00e9m me chamasse <b> de neg</b>ra, eles iam ver o presentinho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzwLBTGBz4XLL6WYvx4AaABAg",
            "user": "Yumi- Chan :3",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948995,
            "commentText": "Brincadeira d\u00e1 cadeia sua otaria babaca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx65y2OKy-ce22meEt4AaABAg",
            "user": "Alexandre Vin\u00edcius",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948997,
            "commentText": "Agora vai ter q dar a bunda na esquina pra pagar advogado, <b> vagabunda </b>do caralho kkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwcYhJI2a4W6gVH-6F4AaABAg",
            "user": "Mercen\u00e1rios PB",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515948999,
            "commentText": "Tem que apodrecer na cadeia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQxJYITQBIY8D_GKZ4AaABAg",
            "user": "Ana Gl\u00f3ria",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949002,
            "commentText": "Meu Deus quando \u00e9 que as pessoas v\u00e3o parar com isso ? N\u00e3o suporto mais ver isso. A pessoa ofender a outra por causa da cor da pele?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwpYCZnnEMO7GsO-Dd4AaABAg",
            "user": "Josiane Medeiros De Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949004,
            "commentText": "Achei foi pouco.\nBrincadeira  de  mal gosto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgydI2gaHaQAOv4-9Cl4AaABAg",
            "user": "Meces Tres Lagoas",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949005,
            "commentText": "Racismo e discrmina\u00e7\u00e3o existe muito.\nOs gordos sofrem mais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgywHC8T6vjAMk3FYG54AaABAg",
            "user": "Dinho 346",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949007,
            "commentText": "Isso \u00e9 brincadeira \ud83d\ude21\ud83d\ude20",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzyxsrWZ1q9oCL9cSl4AaABAg",
            "user": "Natalino Viana",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949009,
            "commentText": "interessante e que elas gostam de negao n\u00e3o entendo \ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22\ud83d\ude22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyaDjFvAweJ2H2PIr14AaABAg",
            "user": "Victor Luiz Silva barbosa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949729,
            "commentText": "Policial <b> negro </b>\u00e9 igual ao escravo que recebia o cargo  de capturar os outros escravos s\u00f3 porque ele recebia esse cargo se achava melhor que os outros escravos policial<b>  negro</b> tem esse mesmo racioc\u00ednio se acha superior que outros negros s\u00f3 porque usa farda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjLwB1sXIiOwMU16l4AaABAg",
            "user": "Derci Dias",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949731,
            "commentText": "Ele e Lindo isto sim, que Bocao, forte, Maravilhoso!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwBol0zK9h0hagCEDx4AaABAg",
            "user": "Asthar",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949733,
            "commentText": "Quando se trata de cor BR n\u00e3o leva na brincadeira kkkkkkk como se fosse uma doen\u00e7a , se eu chamar um <b> macaco </b>de<b>  negro</b> vou se<b> r racist</b>a ? Ou ao contr\u00e1rio ?\nCade o UEHEUEHUEHEU BR  ? Pelo menos para mim quando eu <b> li maca</b>co safado bateu vontade de rir kkkkkkkkkkkkkkkkk e a foto do PM atr\u00e1s uheueehueheu ....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwyJ77qg3KdzU4SRHZ4AaABAg",
            "user": "Clebson Santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949735,
            "commentText": "Racista safadaaa pris\u00e3o nelaaa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3slmPoauR-0i4WsF4AaABAg",
            "user": "Francisco Lucas Nunes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949737,
            "commentText": "ESSA DEVERIA PEGAR PENA DE MORTE",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzhdbgbgj6ctjv1v6N4AaABAg",
            "user": "Walker 078",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949740,
            "commentText": "cara eu meto o processo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxmzBwzV8OpX-OpQWR4AaABAg",
            "user": "JR Gilmour",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949742,
            "commentText": "Pobre de dinheiro E de esp\u00edrito. Filhinho foi multado \u00e9??? Tadinho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzudpnMAzoj-785MZZ4AaABAg",
            "user": "Matheusn Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949744,
            "commentText": "Sem contar que por isso quando uma pessoa dessa <b> racista </b>morre com certeza fede bem mais Que as outras por que deve ter problema cerebral s\u00f3 pode ser\u00e1 que n imagina Se o policial<b>  negro</b> est\u00e1 ali \u00e9 por que teve compet\u00eancia pra isso quantos brancos n passam em concurso algum ?!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyM-FMoRxrPPWoxG1d4AaABAg",
            "user": "Matheusn Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949746,
            "commentText": "Gente sou <b> negro </b>com um orgulho sem tamanho oq acontece \u00e9 que sabe quando a pessoa n tem classe nenhuma \u00e9 alienada<b>  analfabeta</b> recalcada muito mais muito baixa execr\u00e1vel lixo da sociedade esterco Ainda por cima tenho certeza que isso nunca foi amada infeliz E isso tmb serve para esses que est\u00e3o contra os o policial nos coment\u00e1rios Gentinha pobre de esp\u00edrito n ?!!! Por isso que sempre digo mendigo n fede nada perto desse tipo de gente Jesus o filho de Deus er<b> a negr</b>o pra isso a todas as provas da \u00e9poca Ent\u00e3o salve todos os negros do mundo orgulho sem tamanho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz5D01Uw4p2I0_Ki4F4AaABAg",
            "user": "Matheusn Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949748,
            "commentText": "Uma corre\u00e7\u00e3o : o <b> racismo </b>n incomoda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzE5yPp0FJRTXo2WOd4AaABAg",
            "user": "Matheusn Jesus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949750,
            "commentText": "Qualquer <b> racista </b>nesse mundo n tem culpa nenhuma de tal ato ou atitude isso \u00e9 a mais pura verdade e certeza Quando a pessoa n tem Deus na vida \u00e9 assim O diabo o dem\u00f4nio satan\u00e1s capeta toma conta do esp\u00edrito dela da mente da alma at\u00e9 onde o<b>  racismo</b> existir n \u00e9 culpa de ningu\u00e9m s\u00f3 tem um culpado s\u00e3o os nomes que citei l\u00e1 no come\u00e7o do meu coment\u00e1rio \u00e9 isso \u00e9 uma das mais puras verdades nesse mundo c\u00e3o Se aqui nesse planeta at\u00e9 a vida as pessoas tiram uma das outras !!! Pensando muito bem se for refletir mesmo o rascunho nem incomoda O mundo Jas do maligno est\u00e1 na B\u00edblia sagrada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxkAl_AXZ01VRekJz14AaABAg",
            "user": "israel sousa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949752,
            "commentText": "uma simples domestica branca que se acha superior aos demais qui pat\u00e9tico saiba que voc\u00ea n\u00e3o passa de um saco de lixo viu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzQNkDB_MVa8gLpYs94AaABAg",
            "user": "Di\u00e1rio de um forasteiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949755,
            "commentText": "Isso , tem que aparecer  , passar vergonha , <b> racista </b>, todos n\u00f3s somos iguais amiguinha ,",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKkeVsXIHH5MvfOTl4AaABAg",
            "user": "D\u00e9bora Mendes Pereira Da Silva Mendes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949757,
            "commentText": "Brincadeira ou n\u00e3o ofendeu!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwZPyua7tp79zWDXzZ4AaABAg",
            "user": "D\u00e9bora Mendes Pereira Da Silva Mendes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949759,
            "commentText": "Coloca essa nojenta na cadeia ou pagar multa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyOYL7kHOumvjfXYTF4AaABAg",
            "user": "Daniel Branco",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949761,
            "commentText": "\u00d3 coitadinho,se fosse um <b> branco </b>ningu\u00e9m ia ligar...tudo o pessoal acha q \u00e9<b>  racismo</b>! Dane se o politicamente correto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwYljokMeYbow9qaOR4AaABAg",
            "user": "Janaina Sousa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949764,
            "commentText": "#VAGABUNDARACISTA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgygY5UQgpprw44dZC54AaABAg",
            "user": "hmm interesting",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949766,
            "commentText": "Kk o pior \u00e9 que ela acha que \u00e9 branca kkkk",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGPDX6gQDkz8u5BlF4AaABAg",
            "user": "Paula Tejando",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949768,
            "commentText": "Mulher miser\u00e1vel, que nem ela tem muitos, a maioria dos brasileiros s\u00e3o, so que \u00e9 <b> negro </b>sabe do que eu to falando.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxoKTSFQODZGLB62vd4AaABAg",
            "user": "Michel portugu\u00eas",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515949770,
            "commentText": "Esse neg\u00f3cio l\u00e1 de didin foi de brincadeira. Sinceramente no pleno s\u00e9culo XXI existe ainda pessoas com mentalidade rid\u00edculo.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzzl7z4oNPTivelJ5h4AaABAg",
            "user": "Edmilson de Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950464,
            "commentText": "Foi abandonada por um neg\u00e3o, kkkkkkkkkkkkkkkkkkk kkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx55jzEssz2uMNSc1N4AaABAg",
            "user": "Humanity",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950466,
            "commentText": "infelizmente ha <b> racismo.</b>..e sou<b>  cigano</b> e os policiais tambem nao gostam de ciganos..<b> ..racism</b>o ha em todo lado,nao \u00e9 so contra os negros... mas Deus \u00e9 grande,,,abra\u00e7o de Portugal",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyYdZczVqpCl5uN5yp4AaABAg",
            "user": "Wilson Caullee",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950468,
            "commentText": "Nossa!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx31G_WLMGtW4qJpD94AaABAg",
            "user": "Marinete Marinete dos Santos cabral",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950470,
            "commentText": "Acho isso uma falta de respeito com o proximo. Nos brancos ou amarelos, n\u00e3o somos melhores que os negros. Querendo ou n\u00e3o,  todos somos iguais! Deus ama  a todos e n\u00e3o avalia nos por cor de pele, <b> ra\u00e7a </b>e etc...Quem ofende e discrimina o proximo, n\u00e3o est\u00e1 aceitando o amor de Deus por todos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyTg8CcJjTeuO3MpQd4AaABAg",
            "user": "Nefertare_ fL",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950473,
            "commentText": "Essa <b> mulher </b>\u00e9 o pr\u00f3prio  esgoto!!!  esc\u00f3ria do mundo!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxEtgJFDYzGL8hCssJ4AaABAg",
            "user": "Jabes Felix",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950475,
            "commentText": "pobre <b> racista </b>\u00e9 a pior coisa, e o que mais tem na favela.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWsPuq5psPigcss5Z4AaABAg",
            "user": "Savage",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950478,
            "commentText": "Lixo humano , feia pra porra e quer julgar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxONFFkZEj6DgJzWst4AaABAg",
            "user": "CLAUDIO CORREIA",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950480,
            "commentText": "MARGINAL E ASSIM MESMO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxUbsNbibT3upQI_CF4AaABAg",
            "user": "Parceiros Em A\u00e7\u00e3o",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950482,
            "commentText": "Que filha da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_WH6RsX8_x__Ha7F4AaABAg",
            "user": "uRafaelz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950485,
            "commentText": "vagabunda, um dia voc\u00ea ainda vai precisar dele.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwf3bDWsxzO0BRu9Yt4AaABAg",
            "user": "natas 6.6.6",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950487,
            "commentText": "A raz\u00e3o pela qual intoler\u00e2ncia, sexismo, <b> racismo,</b><b>  homofobia</b> existem \u00e9 o medo. As pessoas t\u00eam medo de seus pr\u00f3prios sentimentos, medo do desconhecido.\n N\u00e3o h\u00e1 esta hist\u00f3ria toda de preconceito racial\nN\u00e3o h\u00e1 lugar mais para estas discuss\u00f5es\nN\u00e3o faz mais a m\u00ednima diferen\u00e7a de que cor somos!\n... Somos almas e isso basta.\nQuanto mais combatermos a desigualdade\nmais estaremos afirmando que ela existe.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzkektOV8LhzegewOJ4AaABAg",
            "user": "Kleber Pedroso",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950490,
            "commentText": "Tem que  morrer  todos  os racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwOGZUwXOFZysewlsN4AaABAg",
            "user": "lilian da silva Vieira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950492,
            "commentText": "hahahah ah mas ela eh muito brincalhona.... gosta de brincar...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQsAJrI8iM1yJ2SZN4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Gomes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950494,
            "commentText": "Que <b> vagabunda!</b> Bandida !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxPpKcejPVqiU4XIzl4AaABAg",
            "user": "Samira Adiva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950496,
            "commentText": "Vagabunda desgra\u00e7ada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzn_QNCW47p630e0pZ4AaABAg",
            "user": "Guilherme Barreto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950498,
            "commentText": "Brincadeira o caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7B0Oi5qEB5kpwbHB4AaABAg",
            "user": "Art Games",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950501,
            "commentText": "Enquanto ela ta fazendo um monte de filho, e dando essa educa\u00e7\u00e3o lixo pra eles e limpando privada. O cara ta estudando pra ser algu\u00e9m na vida e j\u00e1 ate recebe mais que ela. E na hora que algum bandido roubar o celular dela q ela paga de 12x n liga pro <b> macaco </b> ir resolver n :D",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyTNo3yf9hO-uooj_N4AaABAg",
            "user": "\u300aMarCos\u300bP o l a d o f u l L",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950503,
            "commentText": "Se fudeu puta",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxm5np06ZzSJliZWi94AaABAg",
            "user": "miguel wilian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950505,
            "commentText": "Eu nunca espero justi\u00e7a de governo eu msm fa\u00e7o a minha justi\u00e7a, quem fica pensando q vai acontecer alguma coisa \u00e9 trouxa , eu pego fervo uma panela de gordura quente levo ela p mato e e despejo no seu rosto ai depois ela q se vire com sua dor pra la agonizando, td q fizer cmg ou com um ente meu pode esperar par\u00e7eiro vou te pegar e tu vai se fuder muito e se arrepender muito de ter mechido com familia errada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg",
            "user": "Jhennifer Brosk",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515950508,
            "commentText": "e \u00e9 empregada uma Pobre dessas kkkk s\u00f3 Rindo lixona",
            "likes": 81,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_7------MFf5",
                    "user": "Jonatas Nunes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950847,
                    "commentText": "n\u00e3o defendendo ela.. pois ela est\u00e1 errada e tem que pagar... mas qual o problema ela ser dom\u00e9stica?",
                    "likes": 24
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_7------12Mn",
                    "user": "G G",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950856,
                    "commentText": "Jonatas Nunes pois \u00e9, foi preconceituosa igual ela",
                    "likes": 19
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_7------0dac",
                    "user": "Jonatas Nunes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950859,
                    "commentText": "sem d\u00favidas... n\u00e3o teve diferen\u00e7a nenhuma....",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8fOeHvrzK8K",
                    "user": "Fredy",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950862,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk Qual problema de ser domestica?",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8fOeMFCq0O9",
                    "user": "Fredy",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950864,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk Preconceito com a profiss\u00e3o de dom\u00e9stica? Seu lixo",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8fOeWzq9i5z",
                    "user": "Fredy",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950866,
                    "commentText": "Fankeira de merda",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8fUGwjSNo3k",
                    "user": "Soneca",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950867,
                    "commentText": "O ''Jhennifer Brosk'', empregada ganha bem viu 250,00 reais por dia trabalhado, fique voc\u00ea sabendo o ''Funkeira Noob''.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8gJh53GPnMv",
                    "user": "moreira rodrigues",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515950869,
                    "commentText": "essa <b> vadia </b>dessa JHENNIFER BROSK E PIOR que ela! qual o problema de ser domestica ?????",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8hImBpLbBAS",
                    "user": "Talissa Madeira",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530194350871,
                    "commentText": "querida pare de se pagar de rica, que t\u00e1 feio!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8i9sBt4uHYn",
                    "user": "eu posso ter opini\u00e3o sim posso pensar diferente sim",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532786350873,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8iwocm-h24P",
                    "user": "Lara Rodrigues",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532786351328,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk t\u00e1 bom que ela foi <b> racista </b>mas qual o problema de ser empregada dom\u00e9stica minha m\u00e3e e empregada dom\u00e9stica e n\u00e3o tenho vergonha disso vc tem que tomar vergonha na sua cara",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8k5u2LgaRl-",
                    "user": "TheVenomousCumbersome",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535464751330,
                    "commentText": "isso \u00e9 preconceito! voc\u00ea sabe n\u00e9?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8l99dbTr4A1",
                    "user": "Daniela Santos",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538143151332,
                    "commentText": "@TheVenomousCumbersome Ela mesma sendo pobre n\u00e3o aprendeu a ser humilde.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8l9CasZUD9Z",
                    "user": "TheVenomousCumbersome",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538143151334,
                    "commentText": "Daniela Santos ham..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8l_voq8rfv8",
                    "user": "CONTATO 9502-J",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538143151336,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk uma <b> puta </b<b> >vagabunda</b> safadona igual a ela",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8lpaJmi0ofo",
                    "user": "YG NEGO DA GLOCK",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151338,
                    "commentText": "Cala a boca sua arrombada chupa piroca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8lrmBBWV4m1",
                    "user": "CONTATO 9502-J",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151340,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk <b> puta,</b><b>  vadia</b><b> , vagabund</b>a, filha <b> da pu</b>ta, tua m\u00e3e aquela kenga tirana deveria ter te abort<b> ado va</b>dia batata, chupadora de rola, buraqueira de gozar, boca de p<b> elo, ca</b><b> dela, </b>vadia, medonha sem vergonha, perdida, meretriz pobre,<b>  ral\u00e9, ca</b><b> chorra,</b> cadela no cio, putona, buceta fedorenta, sua cagada, grelo duro, mau comida, sem valor.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8lrmTtuGXP8",
                    "user": "CONTATO 9502-J",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151342,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk putinha bagaceira <b> cadela </b>sem vergonha mete as patas pelas m\u00e3os e n\u00e3o me atoxas nunca mais, vem c\u00e1 vem para c\u00e1 vem rapariga vem conversar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8lrmZh7L5a1",
                    "user": "CONTATO 9502-J",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151344,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk vem c\u00e1 vem para c\u00e1 vem safadona vem conversar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8lrmdEaIHnP",
                    "user": "CONTATO 9502-J",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151346,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk teu lugar \u00e9 no puteiro, lugar de gente perdida como voc\u00ea.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8mNsALGFycy",
                    "user": "Dalila Barbosa",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151348,
                    "commentText": "Se for rica pode?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8myZPE24CtL",
                    "user": "Sazuque Utirra",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735151350,
                    "commentText": "Funkeira fudida, voc\u00ea \u00e9 preconceituosa igual a ela seu lixo humano",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8orfBqqCWMM",
                    "user": "Johnny B Goode",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005551352,
                    "commentText": "Ent\u00e3o se fosse rica n\u00e3o teria problema em ser <b> racista?</b>?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8qCjRlvWqUD",
                    "user": "Paulo C\u00edscium",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683951354,
                    "commentText": "Tem gente q quer lacrar chamando os outros de <b> racista </b>e acaba deixando cair a pr\u00f3pria m\u00e1scara.\ud83d\ude1b",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8qmuPe8mSSZ",
                    "user": "boris brejcha",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362351356,
                    "commentText": "Esse coment\u00e1rio foi t\u00e3o rid\u00edculo quando o do <b> racismo </b>da outra , o que tem a ver a profiss\u00e3o dela ? Ent\u00e3o ela pode te chamar de<b>  puta</b> por t\u00e1 empinando o rabo na internet se liga",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8qw6JcMRLNX",
                    "user": "Felipe Matias",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362351358,
                    "commentText": "voc\u00ea n\u00e3o si torna diferente dela dosmetica \u00e9 uma profiss\u00e3o honesta ainda por cima",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8rIjpB4_ZS5",
                    "user": "Julie Brk",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362351360,
                    "commentText": "E ser empregada \u00e9 motivo de ofensa agora ??",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8rLKiLmp9SS",
                    "user": "Roger Fernandes",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362351362,
                    "commentText": "Olha ia falar umas verdades, mas quando vi essa raba na foto desisti",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw-0et-lODuBks3dRd4AaABAg.8aMIOS_ZZz_8rz2F2zAI4T",
                    "user": "Daniel Nascimento",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553781551363,
                    "commentText": "Jhennifer Brosk, ela \u00e9 <b> racista </b>por chamar o policial de<b>  macaco</b> mas qual \u00e9 o problema dela ser empregada dom\u00e9stica? Voc\u00ea \u00e9 um<b> a idiot</b>a por ter falado isso, t\u00e1 ela chamou o policial <b> de maca</b>co mas isso n\u00e3o lhe d\u00e1 o direito de voc\u00ea chamar ela de pobre s\u00f3 porque \u00e9 empregada dom\u00e9stica. Voc\u00ea \u00e9 <b> uma rid\u00edc</b>ula cara, essas mulheres de hoje em dia se acham melhores do que os outros s\u00f3 porque \u00e9 riquinha e tals  mas o  dinheiro n\u00e3o \u00e9 tudo na vida n\u00e3o sua escrota, dinheiro traz coisas boas mas tamb\u00e9m traz mis\u00e9ria t\u00e1 e mais uma coisa o mundo da voltas t\u00e1 man\u00e9zona, passar bem lixo humano",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzYomsdfKzzfV-i7Up4AaABAg",
            "user": "Sd. Alysson 3 BPE",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952135,
            "commentText": "cadela vagabunda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwvP77yb7mEMcio17B4AaABAg",
            "user": "Golem Sinistro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952138,
            "commentText": "Eu vou acabar com esse arrombados de merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJhdDPpzetfPwgEup4AaABAg",
            "user": "Golem Sinistro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952140,
            "commentText": "Esses filhos da <b> puta </b>de merda racistas desgracados",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwG8BXNpiW6pCi1UhN4AaABAg",
            "user": "Golem Sinistro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952142,
            "commentText": "Cara se eu ver algum <b> racista </b>e se eu estiver armado eu vou sentar \u00e0 bala at\u00e9   acabar o cartucho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOeipnf8tf4Bngq294AaABAg",
            "user": "Augusto Tavares",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952144,
            "commentText": "Uma cadela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwW3gTBJCCshSLm_st4AaABAg",
            "user": "Paulo R",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952148,
            "commentText": "Sacanagem em tia o PM n\u00e3o merece isso cor de pele tia n\u00e3o define car\u00e1ter da pessoa e outro se n\u00e3o ele n\u00e3o estaria onde est\u00e1 \nSalve  POLiCIAS MILITARES DE todo o  BRASIL  Q Deus os protejam cada dia de trabalho.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwW3gTBJCCshSLm_st4AaABAg.8aAdE5Dkzrc8fO6IcGA1ke",
                    "user": "Marcelino Silva",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515952423,
                    "commentText": "Esses pol\u00edciais s\u00e3o nossos erois pois nos defende do mal que impera em nosso pa\u00eds temos que ama-los e valiriza-los ,e discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9 crime ediondo med\u00edocre nunca se deve praticar com ningu\u00e9m t\u00e3o pouco com nossos her\u00f3is",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwq0rNMydgTGIy24tB4AaABAg",
            "user": "Danielle Assis",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952151,
            "commentText": "Mulherzinha escrota e primitiva! \n\n\u00c9 uma pena que n\u00e3o vai ficar presa!\n#Brasileiros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw9AcCdMUD4QHUwi2B4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Rodrigues",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952153,
            "commentText": "MULHERZINHA BESTA DO CARALHO ELA PENSA QUE FEITA DE OURO.\nFOI DE PORRA MESMO SUA TRANQUEIRA.\nVC MERECIA UMA CADEIA SUA <b> CADELA.</b>\nVC UM DIA VAI MORRER E VAI PRO MESMO BURACO E VAI FEDER A MESMA COISA.\nBABACA DO CARALHO.\nVC DEU SORTE QUE N\u00c3O FOI COMIGO.\nVAGAL",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXMNOR71V70p_TwAl4AaABAg",
            "user": "Forte Hoje",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952155,
            "commentText": "Poxa vc \u00e9 uma DOM\u00c9STICA  coleguinha, seja mais humilde.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx8gRgqs3YjmLJbwW54AaABAg",
            "user": "everaldo roque",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952157,
            "commentText": "desgra\u00e7ada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwUUTtCdUf0ctAmuRR4AaABAg",
            "user": "Maria Roos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952160,
            "commentText": "Brincadeira Senhora ??????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxH0XIf4vzbU2ezC3d4AaABAg",
            "user": "Rodrigo Von Kluge",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952162,
            "commentText": "Soldado est\u00e1 coberto de raz\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwv-TY48HjZ_acQzlp4AaABAg",
            "user": "Sieg Heil \u5350 \u03df\u03df 14\\88",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952164,
            "commentText": "ela n\u00e3o tem o direito de ser <b> racista </b>ela \u00e9 domestica ela eh pobre \u00e9 farinha do mesmo saco que os negros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwv-TY48HjZ_acQzlp4AaABAg.8_HLe8gru1u8aB9ykspDXJ",
                    "user": "Sieg Heil \u5350 \u03df\u03df 14\\88",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515952413,
                    "commentText": "kkkkkkkk voc\u00ea \u00e9 o que?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwv-TY48HjZ_acQzlp4AaABAg.8_HLe8gru1u8aHEQp0Fn-s",
                    "user": "Sieg Heil \u5350 \u03df\u03df 14\\88",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515952415,
                    "commentText": "n\u00e3o sou seu parente!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzQMbXgQolevTgsqUp4AaABAg",
            "user": "LibertyKiller \u2020",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952167,
            "commentText": "CADELA DESGRA\u00c7ADA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzHhH10er4kI9cb0cN4AaABAg",
            "user": "Raphael Leal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952169,
            "commentText": "Hahahahaha. Ela por ser empregada, deve morar na favela, com muitos vizinhos e amigos negros.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwe2ZE2SaOtSkACxy54AaABAg",
            "user": "Roberto Antunes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952171,
            "commentText": "\u00c9 uma <b> idiota </b>trouxa se acha melhor que  os outros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyxwePSOE_XN4NLU6J4AaABAg",
            "user": "leandro gomesdasilva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952174,
            "commentText": "Olha vou te fala uma coisa eu luto contra coloniza\u00e7\u00e3o racial de <b> branco </b>dentre o povo colorido e sou contra o<b>  racismo</b> mas tem deles que usa gente cor pra tira o proximo e dizer qu<b> e racism</b>o usaro pra min pirra\u00e7a querendo que eu fala-se etc bom n\u00e3o sei quale des<b> se mulh</b>er mas se me interferi vai ter vai ter que conviver comigo assim por que aj<b> udo ne</b>gro pardo povo crist\u00e3o n\u00e3o prejudico nem derrubo blz ent\u00e3o cuidado comigo por que se eu tiver de dizer isso v\u00e3o se explico num juri o por que",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyD8-xQj0CYcqifnoh4AaABAg",
            "user": "Sargento Ferreira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952176,
            "commentText": "Se fosse um pobre <b> favelado </b>iria ficar impune pode ter certeza, os militares o respeito e outro n\u00edvel.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyoQCuWYSA9ysrer6F4AaABAg",
            "user": "junior almeida",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952178,
            "commentText": "Ent\u00e3o vc t\u00e1 presa de brincadeira ,,sua porra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy8160VzIvv8B407Ll4AaABAg",
            "user": "Gabriel silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515952181,
            "commentText": "Ela que parece kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxvXqSmvO2vzO3lWj54AaABAg",
            "user": "Ray Vidal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953147,
            "commentText": "Tenho muito orgulho de todos os meus amigos negros e de todos os negros e negras de bem.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6XURlToM5hRTxHw54AaABAg",
            "user": "Augusto Batista",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953149,
            "commentText": "Safada a PM \u00e9 sim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxAre0RFsj1I6t5dpR4AaABAg",
            "user": "beto cause",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953151,
            "commentText": "Brincadeira ou n\u00e3o, isso \u00e9 crime!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxqv2q59NUFKn2PKtp4AaABAg",
            "user": "Lia Santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953152,
            "commentText": "Brincando sua \ud83d\udca9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwz1fj9HbaSOez3Gg54AaABAg",
            "user": "Rafael Sobral",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953154,
            "commentText": "Se fosse esse policial eu pegava ela dava logo um fim",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwdi5_WVW7fpRjaUhF4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Rodrigues",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953156,
            "commentText": "ESsa branquela feia pra caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz4kDtRhrfkP_TcXUF4AaABAg",
            "user": "Fab\u00edola Soares",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953158,
            "commentText": "Desgra\u00e7ada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwU7Upkt6RzGXCvxsJ4AaABAg",
            "user": "Dean Angel Winchester S P N",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953159,
            "commentText": "Engra\u00e7ado n\u00e9 \nSe ela n\u00e3o tivesse dito \nPq ela apagou as mensagens ent\u00e3o.\nQuem n\u00e3o deve, n\u00e3o teme\nComo minha fam\u00edlia e amigos dizem\nTudo o que se digita em um computador ou celular\nFica registrado.\nAgora assume e paga pelo que disse e ve se aprende a n\u00e3o fazer isso com ningu\u00e9m \nSua preconceituosa, covarde, escrota, sem no\u00e7\u00e3o.\nVoc\u00ea n\u00e3o \u00e9 melhor que ele e nem que ningu\u00e9m.\nFalou\nAgora assume seus atos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyXPzFHALSxDtWteMd4AaABAg",
            "user": "eu sou o youtube pixel",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953161,
            "commentText": "Que coisa triste \ud83d\ude26",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg",
            "user": "maria viebrantz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953163,
            "commentText": "lindo esse pm",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8_-5f-H29bQ",
                    "user": "Carrapato Sem Dono Sem Dono",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515953489,
                    "commentText": "e meu irm\u00e3o g\u00eameo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8k5uHdbqDqs",
                    "user": "TheVenomousCumbersome",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535464753490,
                    "commentText": "Carrapato Sem Dono Sem Dono kkkkkk azideia",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8qSKLdoR6lL",
                    "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683953491,
                    "commentText": "D\u00e1 um caldo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8r22g1KQ0Zr",
                    "user": "Mohamed Ali Qbar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362353493,
                    "commentText": "Sou irm\u00e3o mais novo dele mas bem parecido e solteiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8r22r9bYaTq",
                    "user": "Mohamed Ali Qbar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362353494,
                    "commentText": "@eduardo azambuja parece que t incomodou",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8rK3Cmt4Roq",
                    "user": "mnbD-jaum",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362353495,
                    "commentText": "@eduardo azambuja O cara com teta de <b> cadela </b>gr\u00e1vida acha que tem moral. Ficou com ci\u00fames kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugxy6UVqICoDBsI7eFd4AaABAg.8ZoClQR-r-_8rKuezQvZSk",
                    "user": "mnbD-jaum",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362353497,
                    "commentText": "@eduardo azambuja U\u00e9.. se sentiu incomodado quando a menina explicitou seu gosto",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy66-tpWbVhL_0IWWd4AaABAg",
            "user": "Adrian Stoker",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953165,
            "commentText": "Brincadeira porra nenhuma, <b> vel<b> ha </b</b<b> >>safad</b>a!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzrqsejLAuUj7e6vZB4AaABAg",
            "user": "jai Souza",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953167,
            "commentText": "Pais de merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzTj61A1xxJCg_OHg14AaABAg",
            "user": "L\u00e1zaro Bispo dos Anjos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953168,
            "commentText": "Mas...isso n\u00e3o aconteceu no brasil n\u00e3o, n\u00e9? Aqui n\u00e3o \u00e9 um para\u00edso? N\u00e3o \u00e9 um lugar perfeito?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwKZTJ1L9zWehNhfbV4AaABAg",
            "user": "Zyzz Shaversian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953171,
            "commentText": "Coitado do policial ele falou com voz de tristeza....",
            "likes": 33,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyADhXzKbz-ibgfKnB4AaABAg",
            "user": "Matheus Roberto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953173,
            "commentText": "Fica de boa PM ela  vai morrer como os traficantes est\u00e1 bem",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx6OGOwtkmR9ygtArF4AaABAg",
            "user": "roger m",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953174,
            "commentText": "Essa disgrama nem cabelo penteia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTHeC3GqC1b6B0-K94AaABAg",
            "user": "Mano Fl\u00e1vio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953176,
            "commentText": "Aaaaa  tava brincando kkkkkkkkk que <b> vagabunda </b>quando morrer vai virar carni\u00e7a e ainda t\u00e1 cheia de direito....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwJt2bSEf-55T9uzr54AaABAg",
            "user": "Julio Rodrigues",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953178,
            "commentText": "Toda descabelada coitada \ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzGFTL04kyaOOFw7Ht4AaABAg",
            "user": "kelly Alves",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953179,
            "commentText": "Ela chamando algu\u00e9m de <b> macaco </b>s\u00f3 por conta da cor de pele , mais n\u00e3o se enxerga que ela parece uma babuina!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzhsu-LleQJVIMn35l4AaABAg",
            "user": "Marcelo Gomes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515953181,
            "commentText": "Somos todos iguais <b> racismo </b>To fora",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwGpBSsHQwLhS4G_Rx4AaABAg",
            "user": "Reginaldo Lobo Lobo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954339,
            "commentText": "olha eu sou <b> negro </b>mas digno e estudado gracas a minha familia agora isso ai e uma tremenda falta de respeito ao proximo e tem que ser punida que e pra tomar vergonha na cara essa<b>  cachorra</b> que defama a categoria dela por que todas empregadas domesticas sao digna e honesta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxvj-eH5iXElDxwdy54AaABAg",
            "user": "Rengard",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954341,
            "commentText": "ninguem brinca falando essas porra",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAUInPjh-9KjgVqUR4AaABAg",
            "user": "Nome Sobrenome",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954343,
            "commentText": "OL\u00c1, BOA TARDE!! EU ME LEMBRO QUE QUANDO EU ERA MAIS CRIAN\u00c7A, ISSO JA FAZ MAIS DE 50 ANOS... ISSO ERA MODA OU SEI L\u00c1, AT\u00c9 COSTUME ANTIGO QUANDO SE QUERIA ZUAR ALGUEM; SE O CARA \u00c9 <b> BRANCO </b>\u00c9 BARATA DESCASCADA SE O CARA \u00c9<b>  NEGRO</b> <b> \u00c9 MACAC</b>O, SE ERA JAPONES ERA PIOR, QUE CHAMAVAM DE JAPONES CALABRES BEIJA ABUNDA DO CHINES TIPO ISSO, AS GORDAS ERAM CHAMADAS CARINHOSAMENTE DE BALEIAS, OS MAGROS DE ESQUELETOS, OS NARIGUDOS DE LADR\u00c3O DE OXIGENIO  E POR AI VAI... POR\u00c9M EU VEJO NOS DIAS DE HOJE, QUANDO ALGUM ADULTO TENTA OFENDER OUTRAS PESSOAS POR SUAS CARACTERISTICAS, EU N\u00c3O VEJO CO<b> MO RACIS</b>MO, MAS SIM COMO CRIME DE OFENSA CONTRA O SER HUMANO, N\u00c3O IMPORTA QUAL SEJA A OFENSA E NEM QUAL SEJA A COR.. VEJO QUE A PALAVRA DESSE TIPO N\u00c3O DEVE SER CRIME, MAS SIM OS MOTIVOS QUE LEVARAM A PESSOA A OFENDER A OUTRA,,, NESSE CASO A OFENSA ELA DISSE QUE SE DEU POR UM MOTIVO, QUE ELA DEVE ENT\u00c3O PROVAR ESSE MOTIVO... AMIGO, POR OUTRO LADO, ISSO \u00c9 MUITO PEQUENO, EXISTEM A REAIS CAUSAS QUE  N\u00d3S, O POVO DE<b> SSA NA</b>\u00c7\u00c3O ESTIVEMOS POR MUITO TEMPO SEM PODER LUTAR CONTRA O REAL INIMIGO, QUE DEIXA O SEU POVO ASSIM, COM ESSA CUL<b> TURA ATRA</b>SADA, NOSSA<b>  VIDA ATR</b>ASADA... CREIO QUE TEMOS ALGUNS PODERES MAIORES, TEMPO DE INTERVIR, TEMPO DE COOPTAR,. VALEU, N\u00c3O DESANIME DE SUA HONRA, SEJA EM QUALQUER PROFISS\u00c3O... EU FRANCAMENTE ESPERO O MOMENTO EM QUE ESSES 3 PODERES CAIAM.. ISSO SIM EST\u00c1 TRAVANDO NOSSA VIDA E NOSSA CULTURA,  CONTINUA ASSIM, FA\u00c7A DE SUAS OBRAS O SEU ESCUDO CONTRA QUALQUER PALAVRA PROVOCATIVA E, SE ESTAMOS TRISTES, VAMOS LEMBRAR DAS PALAVRAS DE CARINHO QUE PLANTAMOS E IREMOS COLHER, ABRA\u00c7O MANO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwsLDxX7AM1fZzOJUV4AaABAg",
            "user": "Andre Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954345,
            "commentText": "Aqui vai minha solidariedade ao Policial Militar ofendido, cumpridor de suas obriga\u00e7\u00f5es. Enquanto o Policial trabalha dia e  noite  para proteger e amparar a sociedade, muitos dormem o \"sono dos justos\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWQflxPZzYOsmcolB4AaABAg",
            "user": "Suzanete Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954346,
            "commentText": "Rodrigo procure seus direitos. Desde quando ser <b> negro </b>\u00e9 ser diferente? J\u00e1 pensou se essa senhora fosse rica no per\u00edodo da mis\u00e9ria chamada ESCRAVID\u00c3O? Senhora  acorda pra Jesus!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz3cS7VSce1C8LxKkt4AaABAg",
            "user": "Adeodato Lindo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954348,
            "commentText": "Felicidades SD Marcelino, Deus \u00e9 contigo guerreiro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzuooPHz_W5UKcoZ514AaABAg",
            "user": "Tatiele Gon\u00e7alves silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954350,
            "commentText": "Meu deus  n\u00e3o vai acabar  com <b> racismo </b>jete ele pode se<b>  negro</b> mais ejete tabem igual atondos nos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg",
            "user": "Antonio Geraldo Pedrosa junior",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954352,
            "commentText": "\u00c9 branca, pobre , <b> racista </b>e<b>  analfabeta</b> funcional, deve ser ptista!",
            "likes": 38,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28m6IHIIgbnN",
                    "user": "Raphael Santos",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735154685,
                    "commentText": "Antonio Geraldo Pedrosa junior n\u00e3o, pt luta por isso deve ser do bozonabo,ele que gosta de dividir ra\u00e7a",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28qSK94HwDD_",
                    "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683954687,
                    "commentText": "Um preconceito falando de uma preconceituosa!!!!!!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28qSKEbuOIA4",
                    "user": "Mirela Diana Aline Luana Andrade",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683954688,
                    "commentText": "Preconceito \u00e9 coisa do Bolsonaro <b> RACISTA.</b> Deve ser uma eleitora dele",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28quILcDUNGe",
                    "user": "Eduardo messima",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354689,
                    "commentText": "Nessa campanha eleitoral eu vi muitas atitudes racistas de eleitores do Bolsonaro .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28qxHW5nu7Q_",
                    "user": "Nan Pendragon",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354691,
                    "commentText": "Ela \u00e9 parda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rHJRO1Jfn-",
                    "user": "Rosana NFP",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354692,
                    "commentText": "Certeza absoluta que \u00e9 eleitora do Bozo, ele e a corja que votou nele \u00e9 quem tem esse discurso .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rKMCsKUViT",
                    "user": "LIL GUMMIES",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354693,
                    "commentText": "\u00d3bvio.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rKMISyhHmj",
                    "user": "LIL GUMMIES",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354694,
                    "commentText": "Lula n\u00e3o gostava de negros, gays, etc.\nD\u00e1 uma pesquisada, a esposa dele fala isso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rOMcVKwRgu",
                    "user": "JESSICA PEREIRA",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354696,
                    "commentText": "@Raphael Santos dividir <b> ra\u00e7a?</b>oi?kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk enquanto estavam tentando dividir o povo entre:Homossexuais,negros e mulheres,ele quis unir e fazer que todos tenham o mesmo direitos sem privilegios...mas vcs usam o famoso ditado \"CHAME SEU INIMIGO,DO QUE VOC\u00ca \u00c9\"....e essa<b>  mulher</b> \u00e9 tipica petista mesmo,s\u00e3o mal educados,xingam e humilham todos que n\u00e3o concordam com eles,e t\u00eam essa aparencia desleixada,um bando de amargurados!!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rQxywbomMi",
                    "user": "Seja Zoeira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354967,
                    "commentText": "S\u00f3 vejo petista fazendo discurso <b> negro </b>no twitter, sei l\u00e1 se s\u00e3o realmente petistas, mas s\u00e3o de esquerda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28rQy0r-t9v5",
                    "user": "Seja Zoeira",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362354969,
                    "commentText": "@Eduardo messima Tamb\u00e9m",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28sVP5k6SHFQ",
                    "user": "Ocassio Rodrigues",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553781554970,
                    "commentText": "Infelizmente muitas dessas pessoas se apega a cor n\u00e9 \u00e9 o caso dessa imprest\u00e1vel a\u00ed",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28t4PhzcqNYH",
                    "user": "Nan Pendragon",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556459954972,
                    "commentText": "@RABBIT CHANNEL Que eu saiba, <b> branco </b>tem pele branca.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyKbPhdWDvSTyZ9Amd4AaABAg.8ZQbYzNFFo28uqfm9p43Yz",
                    "user": "Wilson Junior",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557842354973,
                    "commentText": "Pow cara tu \u00e9 bem <b> idiota?</b> N\u00e3o me leva.  mas vc \u00e9 pior que ela",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw7ak6PZfmdfLk8oEZ4AaABAg",
            "user": "marinho marinho",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954354,
            "commentText": "segundo alguns cabos eleitorais <b> racismo </b>n\u00e3o existe e foi coisa inventada pelo pt",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgySeW127c2KYAD5gex4AaABAg",
            "user": "Calo Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954356,
            "commentText": "Tenque mete bala nos racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyc63jXmXdiqPhRT994AaABAg",
            "user": "Eletrical Sergio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954357,
            "commentText": "Ain, a pol\u00edcia \u00e9 <b> racista.</b> Ain, a pol\u00edcia \u00e9 preconceituosa. T\u00e1 ok, valeu...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrmyOwYAKzCv_ggih4AaABAg",
            "user": "GILMAR CESAR PORFIRIO",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954359,
            "commentText": "Prende uns 30 dias de brincadeira igual ela fez esses coment\u00e1rios  nesse BRASIL as leis s\u00e3o falhas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxb2Axoi1nGJ2hYwMp4AaABAg",
            "user": "Onyx Guard",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954361,
            "commentText": "Vagabunda <b> vel<b> ha </b</b>>do karalio tem que se fode mais e mais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwfk0W1xJodCrfRKjd4AaABAg",
            "user": "Anderson Magalh\u00e3es",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954362,
            "commentText": "Peido fininho kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyiJy-2xGoN3mBSXfF4AaABAg",
            "user": "Emanuel Deus est\u00e1 no cora\u00e7\u00e3o dos homens puros !!!",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954364,
            "commentText": "Coitado do kra nao tem culpa de ser <b> negro,</b>eu tbm sou de cor uma vez quando eu trabalhava de garcom um playboy perguntou se eu era haitiano so quem passa por isso q o rapaz sofreu sabe a dor q e.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxh4Iy0-6yc6w8KtEZ4AaABAg",
            "user": "Rebeca Aguirrer",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954366,
            "commentText": "Engra\u00e7ado se ela tivesse chamado um policial <b> branco </b>de branquelo ningu\u00e9m ia falar nada,  bando de gente hip\u00f3crita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxSwY5LQQ76tJwKgi54AaABAg",
            "user": "LOGAN JAMES",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954368,
            "commentText": "GRANDES HER\u00d3IS BRASILEIROS POLICIAIS HONESTOS QUE LUTAM POR N\u00d3S. E ESSA DONA , VAI QUEIMAR NO PIU PIU DO DIABO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxD8Pku2-aMoFpmaeV4AaABAg",
            "user": "Mauro Luiz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954369,
            "commentText": "N\u00e3o me convenceu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxBjmsMT7eRfebi62B4AaABAg",
            "user": "Maria Madalena Da Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954371,
            "commentText": "\u00c9 uma pessoa desinformada, porqu\u00ea si tivesse n\u00e3o estaria lavando privada de madame e nem t\u00e3o pouco calcinhas sujas de corrimento, logo si nota uma <b> mulher </b>pobre ,feia e ainda por cima<b>  racista</b>,sua revoltada<b>  ,atrasad</b>a.quanta fei\u00fara numa pessoa s\u00f3.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLaSkoejYuYzK_Vpp4AaABAg",
            "user": "Junior Miranda",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515954372,
            "commentText": "Pipoqueira",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbojsfIkVNELBRRaV4AaABAg",
            "user": "gabriel Duarte",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955630,
            "commentText": "\u00c9 EM MUITAS BRINCADEIRAS QUE SAEM MUITAS VERDADES",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwuqiN-Izy0lEPfwzd4AaABAg",
            "user": "Cavaleiro Solit\u00e1rio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955632,
            "commentText": "Na pol\u00edcia tem policiais brancos,negros, asi\u00e1ticos e at\u00e9 \u00edndios , estamos num pa\u00eds que n\u00e3o \u00e9 \" <b> ra\u00e7a </b>pura' e sim miscigenada, ent\u00e3o porque isso? O sangue de toda pessoa n\u00e3o \u00e9<b>  ve<b> rmelho</b</b>>?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyTk35YB_CrWFxjrIl4AaABAg",
            "user": "well eLLe",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955633,
            "commentText": "Racismo na da cadeia infelismente",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwaXkFpKpl4ddh6YyN4AaABAg",
            "user": "J\u00falio Cesar Goes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955635,
            "commentText": "Brincando o caralho sua Porca <b> Gorda.</b> Vc Falou pra ofender mesmo e por Isso mesmo \u00e9 que agora Vc vai \u00e9 se fuder pra Rimar Bem Legal......",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyvpgEs05Fx_T86J54AaABAg",
            "user": "tata Costa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955638,
            "commentText": "Safada vai leva uma surra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzm2gJDMOLE_FJeDJB4AaABAg",
            "user": "African Felix",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955639,
            "commentText": "Baranga merece um pau no c\u00fa essa puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwa7OSsfSRYvc4b8z94AaABAg",
            "user": "PROTETOR 84",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955642,
            "commentText": "N\u00e3o sou <b> racista </b>mas me responde a\u00ed d\u00e1 pra contar nos dedos negros em destaque n\u00e3o rep\u00f3rter \"loirinha\" Brasil pa\u00eds da hipocrisia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwbThPM1qpLacaDv3t4AaABAg",
            "user": "Macelin m",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955643,
            "commentText": "Mulher <b> vel<b> ha </b</b>>feia relenta mim pope",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJKKsY_5ufFpxYEV54AaABAg",
            "user": "Shorlak Gamer",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955646,
            "commentText": "Brincadeira ?? Kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk <b> Safada </b>vagabunda",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzJKKsY_5ufFpxYEV54AaABAg.8YIxrvKXfdF8dfnvsKqE8b",
                    "user": "M\u00ebN\u00efn\u00f6\u00d6 Do\u00d6 M\u00e2L",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515955921,
                    "commentText": "DJ Gamer Tutoriais e game plays sKskskksks era brincadeira",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzcBix1HenZDksShix4AaABAg",
            "user": "Shorlak Gamer",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955649,
            "commentText": "Velha trocha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzCaWqNQWieya4aauB4AaABAg",
            "user": "Wilson Conceicao",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955651,
            "commentText": "Essas putas sempre vem com essa de dizer que era brincadeira. Odeio essa gente",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxfVOTX2sDXLJFSeoJ4AaABAg",
            "user": "Wilson Conceicao",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955653,
            "commentText": "FDP ele deveria trombar ela na esquina e botar pra subir <b> puta </b>branca de merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxFLa-7g3r6JR9dIgF4AaABAg",
            "user": "Valtercides Morais",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955655,
            "commentText": "\u00c9 cadeia mesmo!",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRbSous83_MHnV0ZJ4AaABAg",
            "user": "Jusue Nune",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955657,
            "commentText": "Isso \u00e9 miseravel",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgweQA7qCtMcdZhYyMV4AaABAg",
            "user": "Paulo Roberto Aguiar",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955659,
            "commentText": "\u00c9 verdade \u00e9 lament\u00e1vel ,este tipo de preconceitos  .eu sou <b> branco </b>,mas gosto de<b>  preta</b> !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx_R0Htd_hOQqtgqb14AaABAg",
            "user": "Gustavo Nunes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955661,
            "commentText": "Nossa que <b> puta,</b> essa<b>  analfabeta</b> nem sabe escrever, ela n\u00e3o gostaria se chamassem ela de empregadinha, pobre, feia<b> , gord</b>a porque \u00e9 isso que ela \u00e9, o trabalho do policial est\u00e1 acima do n\u00edvel do dela, n\u00e3o necessariamente pelo fato de ser diarista.",
            "likes": 16,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyh6jcqnkTYBg39dQx4AaABAg",
            "user": "Quaresma Digna",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955662,
            "commentText": "Ato repulsivo.\nPorca !",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwi_FDNq41PK90Luat4AaABAg",
            "user": "ju 2002",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955664,
            "commentText": "Vcs que postam o que quiserem em grupos,fica a dica.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxrZzi09CGzl6ghl854AaABAg",
            "user": "Adilson Veiga",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955666,
            "commentText": "Tem que ser preza mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZ6ZqvgmNmRdOAL-F4AaABAg",
            "user": "Adilson Veiga",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515955667,
            "commentText": "Se lascou se",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwk_WKGU1tJP1afiB14AaABAg",
            "user": "Canal Tudo Misturado",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956570,
            "commentText": "tinha que colocar o Kid Bengala pra fuder o toba Dela... <b> vaca.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg",
            "user": "I Love you Bts",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956572,
            "commentText": "MANO O HOMEM E LOGO BONITO E FICAM FALANDO ISSU AAAA V\u00c1 SE CAGAR SE EU FOSSE ELA IA CHAMAR ELE DE LINDO ETC..... N\u00c3O VOU ISAGERAR KKKK",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38_RDFbvWcO7",
                    "user": "Joe Dinis Rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956957,
                    "commentText": "I Love you Bts bonito? J\u00e1 viu o tamanho da boca e do nariz dele?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38_RE8SK2T4P",
                    "user": "I Love you Bts",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956958,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa  so por causa do nariz ? E da boca ? Issu \u00e9 preconceito oque inporta nao \u00e9 o rosto e sim o carater!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38_REuXLCcbX",
                    "user": "Joe Dinis Rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956959,
                    "commentText": "I Love you Bts Ue, e no coment\u00e1rio vc disse que ele \u00e9 lindo. Se referiu a personalidade dele? N\u00e3o n\u00e9, vc nem o conhece. Eu n\u00e3o sou obrigado a achar ele bonito. Pra mim ele \u00e9 feio, olhos amarelados, nariz grande e largo, l\u00e1bios exageradamente carnudos, e arcada de neeandertal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38cjuGFBsQ-o",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956961,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa Pois eu acho ele Lindo..A boca do jeito q eu gosto\nA cor tbm gosto..E n\u00e3o sou Racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38cjuSlSyUbu",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956962,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa N\u00e3o vida nada de anormal na boca dele..e nem no nariz..\u00e9 muito menos nele..Oxe...Eu gosto de Cor <b> Negra.</b>..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38dEIrs5aYS-",
                    "user": "Derci Dias",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956963,
                    "commentText": "I Love you Bts : muito bonito mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38dEIzt97kfs",
                    "user": "Derci Dias",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956964,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa : vc e uma bichinha, com cara de menininha, ele e macho, bonitao!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38dEJVc4V0c8",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956966,
                    "commentText": "Derci Dias Tomara q ele tenha processado Essa <b> Mulherzinha\n</b>s\u00f3 pq \u00e9 Branca..se acha melhor. q ele\n\nEu sou Branquela..Mandioca descascada\nNem p\u00f4 isso..Fico Humilhando as pessoas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38oQtqEQgfbi",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005556969,
                    "commentText": "ele \u00e9 feio pra caralho. ...se fosse uma <b> mulher </b<b> >negra</b> seria limda ...mas o Pol\u00edcia \u00e9 feio mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38oQu-0KN2M5",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005556971,
                    "commentText": "+Claudia Concei\u00e7ao kkkkkkk ...tu n\u00e3o aceita que na <b> ra\u00e7a </b<b> >negra</b> so as mulheres s\u00e3o lindas aceita que doi menos ...ele \u00e9 feio e pronto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38oQu79CIukS",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005557264,
                    "commentText": "+Derci Dias ele \u00e9 feio mesmo ...bonita deve ser a m\u00e3e dele ou as irm\u00e3s ...pq as negras s\u00e3o lindas...ja os homens negros s\u00e3o feios pra caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxIZVtrBhigJXcTLhh4AaABAg.8XLeZZRvHd38omuLo5MLNU",
                    "user": "Diego David",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005557266,
                    "commentText": "Joe diniz rosa idiota",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzV6z5C3JjExL2pNER4AaABAg",
            "user": "Julinha Fernandes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956574,
            "commentText": "Essas pessoas que s\u00e3o pol\u00edcia s\u00e3o maravilhosas  eles protegem vigiam e algumas pessoas faz isso",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyRY9cKV4EsXffpTWN4AaABAg",
            "user": "ganhando dinheiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956576,
            "commentText": "Essa <b> vadia </b>e empregada dos outros e acha que pode chamar algu\u00e9m de<b>  macaco</b> essa filho da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgykabPAITHWLp6g2HV4AaABAg",
            "user": "Maic\u00e3o Batera",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956577,
            "commentText": "Soldado \u00e9 bem humilde e bem inteligente, se conhece um PM com maturidade e com bravura na conversa, igual esse PM...",
            "likes": 36,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzfzb1FFZaop4tMTa54AaABAg",
            "user": "cristiano jonaldo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956579,
            "commentText": "Toma <b> vadia </b>FDP",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy6MbWE9SLbAnWx5Sp4AaABAg",
            "user": "Andr\u00e9 Flamenguista",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956585,
            "commentText": "Depois falam que o Brasil \u00e9 um Pais sem <b> Racismo!</b> #SemRacismo\u2665",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxm7u_bUpzhtknJnB94AaABAg",
            "user": "Rafael Henrique",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956587,
            "commentText": "O que vale \u00e9 a alma, honestidade e cora\u00e7\u00e3o da pessoa, n\u00e3o a cor.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzExCMK5E4N1rOXktZ4AaABAg",
            "user": "vitor velasque",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956589,
            "commentText": "S\u00f3 a cara dela j\u00e1 dis tudo, <b> vagabunda </b> favelada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwEF4UtL0YT1bPpm594AaABAg",
            "user": "Helio da Silva San\u00e7\u00e3o Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956590,
            "commentText": "joga essa feia na cadeia, brincadeira voc\u00ea vai ver na pris\u00e3o",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggAQ8HhntLCxHgCoAEC",
            "user": "furia jiu jtsu",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956592,
            "commentText": "Ainda tem gente besta que se acha melhor doque os outros somos todos iguais porra",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggAQ8HhntLCxHgCoAEC.8VX8xj8-F2H8cjunM8tvNp",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956861,
                    "commentText": "furia jiu jtsu Verdade!!!\n\nj\u00e1 sofri muito preconceito nessa vida, e humilhada..\nSe eu fosse esse cara a\u00ed..meteria um processo nessa <b> mulher.</b>.pra ela aprender a respeitar os outros..",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC",
            "user": "Wesley Tavares",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956594,
            "commentText": "coitado do policial vi a tristeza em seu rosto lamentavel isso machuca o proximo as pessoas se acham melhor por causa de ra\u00e7a",
            "likes": 157,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8ZT6MjxTvmN",
                    "user": "Sizinio De Jesus Santana",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956991,
                    "commentText": "Wesley Tavares A culpa foi dos traficantes dos navios  negreiros  que capiturava os negros  no litoral <b> africano </b>para servir de escravos  aqui no Brasil  na \u00e9poca  colonial. Os<b>  branco</b> acha que  os \u00e9  pra ser escravos. Nunca  vai acabar essa  indiferen\u00e7a.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8Znub2y8Uf0",
                    "user": "Vinicius F. R.",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956992,
                    "commentText": "Cara, olha o rosto deste guerreiro... \u00c9 triste ver algu\u00e9m com uma mente t\u00e3o pequena assim.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8_REO4_56cd",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956994,
                    "commentText": "Wesley Tavares Verdade,Se perante Deus somos todos iguais\n\nS\u00f3 por causa de cor..<b> Ra\u00e7a.</b>.Esse povo Se acha no direito de ofender..Nossos Irm\u00e3os",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8bNKM1i6WAi",
                    "user": "QMRR :3",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956995,
                    "commentText": "Realmente, \u00e9 lament\u00e1vel.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8cjtJnZ4ule",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956996,
                    "commentText": "Acho q n \u00e9 por causa da escravid\u00e3o pq n existiu escravid\u00e3o de negros na europa at onde sei. Isso \u00e9 pq a sociedade acha os negros feios mesmo, o padr\u00e3o de beleza q seguimos \u00e9 o europeu: cabelo liso ou ondulado/cacheado, l\u00e1bios finos, nariz afilado etc. Todo mundo q tem caracter\u00edsticas de negros sofre pode ser at\u00e9 mais claro mas sofre do mesmo preconceito",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8maXmUV4Q31",
                    "user": "Carolina Silva",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540735156997,
                    "commentText": "POVo <b> racista </b>n\u00e3o ama si pr\u00f3prio bolso vem a\u00ed pra governar para os<b>  racista</b> mas Jesus \u00e9 mais poderoso ainda ningu\u00e9m escapa do julgamento final \u270c\ufe0f",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8pQp5ARaWTW",
                    "user": "Jack Nobody Da Silva",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005556999,
                    "commentText": "@Carolina Silva\nBozzo vem a\u00ed pra governar \u00c0 FAVOR dos racistas.\n\nEle pr\u00f3prio j\u00e1 deu, em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, mostras de seu <b> racismo </b>radical.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8qCizg4C6OA",
                    "user": "Paulo C\u00edscium",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683957001,
                    "commentText": "@Sizinio De Jesus Santana j\u00e1 t\u00e1 desviando do assunto <b> idiota.</b> Que man\u00e9 aula de Hist\u00f3ria .Passado \u00e9 passado.\ud83d\ude09",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8quHztn0g3R",
                    "user": "Eduardo messima",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362357002,
                    "commentText": "isso s\u00f3 me afeta quando vem de uma <b> mulher </b>,mas quando vem de homens eu fa\u00e7o \u00e9 rir.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi8wBF0fgi7C3gCoAEC.8VK-GoPQR2u8rXOluOzrZh",
                    "user": "dione castro",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362357235,
                    "commentText": "@Vinicius F. R. nada a ver o <b> racismo </b>come\u00e7a com os propios negros que n\u00e3o gostam da pr\u00f3pria cor somos todos iguais independente da cor",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggyAdQw37bxXXgCoAEC",
            "user": "Eu Mi AMO",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956596,
            "commentText": "a capacidade de um cara <b> negro </b>ser policial as vezes incomodar , as pessoas. \u00e9 o pior que eles ainda tem que defender aqueles que s\u00e3o preconceituoso com eles.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggyAdQw37bxXXgCoAEC.8V8pLF1bl1U8Xaz7Ad4KRL",
                    "user": "Rodrigo Porto",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515956855,
                    "commentText": "Eles est\u00e3o trabalhando para ganhar dinheiro... n\u00e3o para nos defender.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggRlo9fwAl2cXgCoAEC",
            "user": "Rodrigo ANDRADE SILVA",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956598,
            "commentText": "se eu fosse o patr\u00e3o dela eu daria uma dura nela e a demitiria, porqu\u00ea lugar de <b> racista </b>\u00e9 no canil",
            "likes": 12,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggRlo9fwAl2cXgCoAEC.8UgMd9Z6ojF8l1iZWbijjR",
                    "user": "Gislene maria",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538143156878,
                    "commentText": "Ah n\u00e3o, no canil n\u00e3o, cachorros S\u00e3o \u00f3timos \ud83d\udc36\ud83d\ude0dn\u00e3o pode misturar este tipo de lixo com eles.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggRlo9fwAl2cXgCoAEC.8UgMd9Z6ojF8r22T9rUuOg",
                    "user": "Mohamed Ali Qbar",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362356879,
                    "commentText": "Poxa,n\u00e3o estrague o canil",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiQLkwq6RH8jngCoAEC",
            "user": "Elton Sutcliffe",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956600,
            "commentText": "Liberdade de express\u00e3o , e foda , a torcida da ponta a <b> macaca </b>tamb\u00e9m \u00e9 preconceito.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiQWdJt6ZkyHXgCoAEC",
            "user": "Malcolm X",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956602,
            "commentText": "E voc\u00eas negros da casa (maioria) n\u00e3o querem se organizar economicamente e politicamente. Nossa <b> ra\u00e7a </b>vai se ferrar por culpa de voc\u00eas, ot\u00e1rios.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjWDdsu4sIjmXgCoAEC",
            "user": "Marcelo Caetano Sonhador",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956604,
            "commentText": "na verdade n\u00e3o foi <b> racismo </b>,mais sim uma injuria racial.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjwGerlUANOYHgCoAEC",
            "user": "Shadow Of Mago",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956605,
            "commentText": "fala que foi o tradutor kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi3Lswz1w_IgngCoAEC",
            "user": "Jonhy Dionisio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956607,
            "commentText": "racista de merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjrR-pfde3szngCoAEC",
            "user": "Elcio Jose",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515956609,
            "commentText": "preconceito desgracado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjCOkk0i6NHYHgCoAEC",
            "user": "Daniel Mendes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515958061,
            "commentText": "eu ri mas meu cora\u00e7\u00e3o diz que errado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugizt7V8eOPLZHgCoAEC",
            "user": "Thiago_- Dias",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527515958063,
            "commentText": "brincadeira?  vai se fuder leite azedo do caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggc6jzKiKkhH3gCoAEC",
            "user": "Joao Lazanha TV",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958065,
            "commentText": "kkkkk falo a bugiu trabalha de dom\u00e9stica kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjC3nCfYustT3gCoAEC",
            "user": "Vitor Rosa Calopsita",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958067,
            "commentText": "tem que processar ESA mulher",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggLKHygVWNTOXgCoAEC",
            "user": "Alice Silva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958069,
            "commentText": "Engra\u00e7ado que as pessoas costumam reclamar de blitz, se obedecer as leis e ningu\u00e9m precisar\u00e1 ser punido com multas.  Fim de papo. Preferem ser parados por policiais ou por ladr\u00f5es?! Hipocrisia maldita.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjmC8r_ln_JY3gCoAEC",
            "user": "Otako game play",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958070,
            "commentText": "todaos nos sangramos todos nos temos sentimentos todos nos somos humanos",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugibt5a6DQqfbXgCoAEC",
            "user": "Roseval heleodoro dos santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958072,
            "commentText": "SE ME CHAMAREM DE <b> MACACO,</b>URANGUTANGO  OU PARDO ISSO N\u00c3O \u00c9<b>  RACISMO</b<b> > RACISM</b>O \u00c9 ELES (BRANCOS DE MERDA) TE IMPEDIREM DE TODAS AS FORMAS DE ASCENDER SOCIALMENTE, TE PRIVAR DE MELHORES EMPREGOS, TE EXCLUIR DA SOCIEDADE ISSO<b>  \u00c9 RACIS</b>MO!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghOzmqO-LWY5HgCoAEC",
            "user": "joel oliveira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958074,
            "commentText": "cara que coisa infantil",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjW0xbvOxCGx3gCoAEC",
            "user": "SurfistaoS7",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958075,
            "commentText": "faz td q pode para proteger o povo,e \u00e9 assim q ela agradece",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggZm0m6j1roxngCoAEC",
            "user": "Jc.soares Soares",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958077,
            "commentText": "Se um autoridade passa por isso imagine pessoas comuns com eu ? Eu j\u00e1 sofri v\u00e1rios ms dei a volta por cima .",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggZm0m6j1roxngCoAEC.8S9CQRRIg9g8hZiA1iHie0",
                    "user": "Jo\u00e3o Pereira",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530194358357,
                    "commentText": "Ex <b> gay </b>arrombado?kkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugjjwm9EZ1Up_XgCoAEC",
            "user": "waschington felix pereira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958080,
            "commentText": "ESTA VAGABA DEVIA  ESTAR PRESSA    POR INSULTAR UM POLI\u00c7IAL  PELAR COR DA  PELE   NIMGUEM TEM SANGUE AZUL   INDEPENDETE  DE COR OU RA\u00c7A",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghiHYaKomfFsHgCoAEC",
            "user": "Fatima Araldi",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958082,
            "commentText": "nojenta  desgra\u00e7ada  ...para gente como vc ..nsi tem mais lugar na terra  sua hip\u00f3crita...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjw7-Hq-2CQZXgCoAEC",
            "user": "marcos rodrigues",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958083,
            "commentText": "eu deveria ter mandando prender os clientes que servia em uma pizzaria eles me chamavam de cachorro assoviando creio que o cachorro deles tinha nome por isso assoviavam pra min",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjw7-Hq-2CQZXgCoAEC.8RszgDnshOo8a0_63CM97B",
                    "user": "L\u00e9o",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515958334,
                    "commentText": "marcos rodrigues kkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghG7SZ2r-YoSXgCoAEC",
            "user": "Anderson Cardoso",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958086,
            "commentText": "\"Adianta ter pele clara e se julgar \"<b> branco\"</b> em um Pa\u00eds mesti\u00e7o \nse nem escrever sabe\"....aqui \u00e9 um exemplo!!! kkkkk",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj0b7CdTleiEXgCoAEC",
            "user": "Sizino Silva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958088,
            "commentText": "S\u00f3 tem uma solu\u00e7\u00e3o Deus criador matar uma das duas ra\u00e7a",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj4fSHNNyRD93gCoAEC",
            "user": "Antonio Enrique Montero Martins",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958090,
            "commentText": "\u00d4, seu puli\u00e7a! Deixa de ser cag\u00e3o e seja homem. Se uma <b> mulher </b>te chamando de <b> \"macaco</b>\" te desestabiliza tanto, teu lugar n\u00e3o \u00e9 na pol\u00edcia. Deixa a corpora\u00e7\u00e3o porque o dia que u<b> m vagabund</b>o te enquadrar feio, tu vai dar vexame...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi_zKBmuEgDCngCoAEC",
            "user": "pou hater",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958091,
            "commentText": "RACISTA DESGRA\u00c7ADA MALDITA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyjGTL76Cr1AUlQzQ94AaABAg",
            "user": "Fiscal Do Povo Fiscal Do Povo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958093,
            "commentText": "Nem d\u00e1 CADEIA !\ne n\u00e3o \u00e9 <b> RACISMO!</b>\n\u00e9 inj\u00faria racial!\nM\u00eddia<b>  idiota</b> <b> e analfabet</b>a.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj4KST1HQSvR3gCoAEC",
            "user": "Buenas Intenciones",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958096,
            "commentText": "Pq brasil cria tanta drama por causa de palavrinhas? Delegacia e cadeia por causa disso? Juro que bastaria uma multa. O <b> negro </b>brasileiro adora se fazer de vitima. Muito patetico isso. Os brancos de hj nao tem culpa do passado e os negros de hj nao viveram o passado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj4KST1HQSvR3gCoAEC.8PyVFA-N2JR8RLLAZfb5zO",
                    "user": "Ananda nanda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495979958344,
                    "commentText": "vc \u00e9 pat\u00e9tico.  mais os negros continuam sofrendo de a\u00e7\u00f5es do passado.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj4KST1HQSvR3gCoAEC.8PyVFA-N2JR8YImfHzCWZw",
                    "user": "Lenite Olivetti",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515958346,
                    "commentText": "Frankie Mancini   Ja para casa dormir...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh1rrwC9irLK3gCoAEC",
            "user": "Marco Queiroz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958098,
            "commentText": "Uma miser\u00e1vel que n\u00e3o tem onde cair morta cujo \u00fanico orgulho \u00e9 de ser branca !!!!",
            "likes": 25,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghZxT-1bW56S3gCoAEC",
            "user": "Josu\u00e9 Benvindo H\u00f3ng",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958996,
            "commentText": "o importante pra mim \u00e9 ter dinheiro e DEUS porque sem isso agente n\u00e3o vive, agora olhar <b> ra\u00e7a </b>\u00e9 perder tempo vlw fui kkkkkk",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghBo0M_UKDHN3gCoAEC",
            "user": "Joaoraimundo Joao",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979958998,
            "commentText": "Samos todos iquas odesteno desa a\u00ed vai ser trajico",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghkIBjgexBvCXgCoAEC",
            "user": "lautaro El loquillo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959001,
            "commentText": "manda esa <b> mulher </b>pra cadeia",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC",
            "user": "Gilberto Prado Ortega",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959004,
            "commentText": "Eu. sou <b> Branco </b>mas.  amo  uma  negras",
            "likes": 39,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 28,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18VkA9oEecrK",
                    "user": "Andro Ribeiro Cafe",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959416,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega Existe muito <b> Racismo </b>contra O Povo DO NORDESTE e com os<b>  negro</b> Eu j\u00e1 Vi na minha cara???\ud83e\udd18\ud83d\ude0e\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\udc94\ud83d\udc94\ud83d\udc94\u26e9",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18XizM8CMMKF",
                    "user": "brayan silva saga",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959418,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega voc\u00ea gosta de neg\u00e3o ne guloso kk",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18Yi9bj4TFLA",
                    "user": "gabriel Duarte",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959419,
                    "commentText": "Hm... ne safadinho XD ushushushskkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18ZKEu3rIWV9",
                    "user": "Sou CAT\u00d3IDOLATRA, e vadia dos padres!",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959421,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega ent\u00e3o somos dois... tamb\u00e9m sou <b> branco!</b>",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18ZTMj46eG59",
                    "user": "Matheus Guedes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959422,
                    "commentText": "African Felix vai se fuder seu filho da puta",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18Zg2-4PTEqS",
                    "user": "Gabiru",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959424,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega esse \u00e9 dos meus n tem nada melhor que um chocolate kkkkk",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_--r-nHuJm",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959425,
                    "commentText": "Vivian Ferreira Vc \u00e9 doida??ou o q em???\u00d1 viu q ele\nFalou Umas Negras..No Femenino\nE \u00f1 No masculino",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_--y9P-j7z",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959427,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega Eu tbm Sou Branca\nMas Amo Um Neg\u00e3o kkkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_BdMXFNtDg",
                    "user": "RuGaL MB",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959428,
                    "commentText": "Andro Ribeiro Cafe eu sou <b> negro </b>e nordestino fudeu\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RCurkGZ_0",
                    "user": "Joe Dinis Rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959430,
                    "commentText": "Kkk bom pra ti, j\u00e1 eu n\u00e3o troco uma pele branquinha rosada, olhos azuis verdes, cabelos loiros castanho e ruivos por nada nesse mundo \u2764\u2764",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RDNMqs-Ry",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959857,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa T\u00e1,Como se isso Fosse tudo Na vida\n\nEu por exemplo..Eu sou Branquela..Tenho olhos verdes Chega doer..E \u00f1 Tenho esse teu pensamento\n\nQuando algu\u00e9m gosta de uma pessoa,Cor \u00c9 o q menos importa\nNo Meu caso,Sou Brnaquela\nMas Eu gosto de Neg\u00e3o rsrsrs",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RDYlh_qLB",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959859,
                    "commentText": "Vivian Ferreira Vc  S\u00f3 pode Ser Maluca,N\u00e9.???\n\nEle Falou q gosta de Mulheres Negras\n\nN\u00e3o Homens Negros..\nEntenda as Coisas.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RE3VcVxgr",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959860,
                    "commentText": "Andro Ribeiro Cafe Eu acho,q o <b> racismo </b>Est\u00e1 em qualquer lugar do mundo.\u00d1 s\u00f3 no povo do Nordeste\n\nEu sou Branca,E j\u00e1 sofri muito<b>  racismo</b>,preconceito..Sempre era humilhada na Escola.Etc.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RFERS--N0",
                    "user": "Joe Dinis Rosa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959862,
                    "commentText": "Claudia Concei\u00e7ao Ainda prefiro as brancas... Seus tra\u00e7os suaves e delicados a tornam mais femininas e sexys. Minha opini\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_RFdxNtaf-",
                    "user": "Claudia Concei\u00e7ao",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959863,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa kkkkk T\u00e1 bom,Vc fica a\u00ed cm suas Branquelas rsrs\n\nGosto \u00f1 se discute\n\nAgora a\u00ed A cima..Se discute o Tal <b> racismo\n</b>Q \u00e9 uma vergonha.. pra quem Tem essa atitude \n\nTem um ditado..q eu sempre uso\nNunca queir\u00e1 ser melhor q ninguem,Mas tbm \u00f1 deixe q algu\u00e9m seja melhor q vc\n\nIsso serve pra Tanto<b>  Branco</b>,Como Negros..Igualdade Sempre",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_TDr697Rkv",
                    "user": "Gustavo Mike",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959865,
                    "commentText": "Pau no seu cu (2)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18_tcjfapybO",
                    "user": "ganso bravo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959866,
                    "commentText": "+Vivian Ferreira kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18aiuhzdwyDO",
                    "user": "Raquel M\u00fcller",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959868,
                    "commentText": "+Claudia Concei\u00e7ao . '-'",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18am8Iks6jHY",
                    "user": "marcos Kim",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959869,
                    "commentText": "Gosta de um neg\u00e3o que eu sei kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18cjtv9J8EyE",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959871,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega E??? Os portugueses tbm gostavam das negras pra deitar com elas no per\u00edodo colonial, mas nem por isso n\u00e3o eram racistas. Ainda hj as pessoas pensam que s\u00f3 pq namora algu\u00e9m de cor diferente ou <b> nacionalidade </b>n \u00e9<b>  racista</b> ou xen\u00f3fobo, q idiotice hein?!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18gZ6Hzen15O",
                    "user": "LEOES DA TUF",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959872,
                    "commentText": "Gilberto Prado Ortega vcs sao burros seu animais ele falou uma <b> negra </b>nao o negao ler direito",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18hHLJNw6Mbb",
                    "user": "Pedro William",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530194359873,
                    "commentText": "Joe Dinis Rosa mais a\u00ed ser\u00e1 que esse PADR\u00c3O que vc ADORA te quer ?? \ud83e\udd14 Kkkkkkkkkkkkkkkk acho que n\u00e3o hein e outra viva sempre a divercidades de cores e o verdadeiro amor \ud83d\udc4d e j\u00e1 eras",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18oQsXMKeuM3",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559875,
                    "commentText": "+African Felix seu bosta eu venho te acompanhado seus passos em coment\u00e1rios de tudo sobre <b> racismo.</b> ..seu pau no cu ...tu n\u00e3o aceita que nos homens Brancos casados com negras maravilhosas. ...sou loirao casado com uma<b>  preta</b> linda. ..ja os homens negros iguais a vc s\u00e3o feios pra caralho. ..e ningu\u00e9m liga pras Brankelas feias",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18oQshN48D2u",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559876,
                    "commentText": "+Iszaquel Mendes Gon\u00e7alves somos tr\u00eas entre milh\u00f5es amigo sou <b> Branco </b>minha vida \u00e9 uma<b>  Negra</b> linda sou casado com ela e muito feliz",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18oQspIVunx7",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559878,
                    "commentText": "+Joe Dinis Rosa kkkkkkkkkk Brankela feia seu trouxa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18oQt2hOnaHy",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559879,
                    "commentText": "+Claudia Concei\u00e7ao eu por exemplo sou mais <b> Branco </b>que a neve olhos verdes e as minhas ex namoradas sempre foram negras e hoje sou casado com uma<b>  negra</b> linda. ..nunca fiquei com Brankela feia ..amo minha nega \ud83d\ude0a",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18q7_TN6lk3T",
                    "user": "Davi Serrano",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683959881,
                    "commentText": "Boa...Eu tamb\u00e9m.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9Ix-TKSx1Y3gCoAEC.8PURge0Ar-18r1_G9F7qlN",
                    "user": "Renaldo Rodrigues",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551362359882,
                    "commentText": "Cara na verdade todo mundo \u00e9 <b> racista!</b>!! So que nem todos sabem respeitar... Uma vez uma<b>  mulher</b<b> > negr</b>a me chamou <b> de bran</b>co sujo, e nem por isso processei ela. Tem mu<b> ito ne</b>gro que o<b> deia br</b>anco e muitos brancos que <b> odeia </b>negro... O neg\u00f3cio \u00e9 n\u00e3o se mistura com pessoas que n\u00e3o presta....",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjDM7vbfvluX3gCoAEC",
            "user": "st\u00fadio v\u00eddeo9",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959006,
            "commentText": "valeu amig\u00e3o por ter dado voz de pris\u00e3o  \u00e1 essa vaga  \u00e9 por isso  que eu amo \u00e1 minha <b> ra\u00e7a </b>eu te amo meu neg\u00e3o com todo respeito  porque tamb\u00e9m sou <b>  negro</b> e amo \u00e1 minha cor e sempre defendo muito \u00e1 minh<b> a ra\u00e7</b>a.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiZ3AwqbaH94XgCoAEC",
            "user": "Taylon Rogerio",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959008,
            "commentText": "lamentavel somos todos iguais perante deus <b> mulher </b>pobre de ispirito",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh0QOM5lYapVngCoAEC",
            "user": "Matheus",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959010,
            "commentText": "A pol\u00edcia dar a vida para proteger essa popula\u00e7\u00e3o de merda ignorante, esses brasileiros de merda merecem essa rep\u00fablica imunda, que foi criada por traidores",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggL6nO8LiRQlngCoAEC",
            "user": "LPS Gamer Mil Grau",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959012,
            "commentText": "Que brincadeira o qu\u00ea sua <b> vaca </b<b> >gorda</b>.",
            "likes": 35,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggL6nO8LiRQlngCoAEC.8OhKx4pKKwa8_E1RV-lW7Q",
                    "user": "V\u00edtor Teixeira Lacerda",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959346,
                    "commentText": "LPS Gamer Mil Grau HAhaha",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggL6nO8LiRQlngCoAEC.8OhKx4pKKwa8bgc9ifpoPh",
                    "user": "sempre que voc\u00ea ler os comentarios eu estarei l\u00e1 ??",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959348,
                    "commentText": "E uma <b> vaca </b>leiteira",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggL6nO8LiRQlngCoAEC.8OhKx4pKKwa8pnpqioDjSv",
                    "user": "Etemoura Bucho De Lama",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683959349,
                    "commentText": "LPS Gamer Mil Grau KB NB",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugjt9xJwyHzD83gCoAEC",
            "user": "Junior Azevedo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959014,
            "commentText": "eu fico com raiva e odeio !!!!!!!!!!! pessoas que faz isso chamando as pessoas do que ela chamou.\u00a0\u00a0 odeio isso\u00a0ao policial\u00a0 quero dizer quer n\u00e3o fique triste com isso\u00a0 vcs tem o meu valor saiba que tem pessoas que ti defende n\u00e3o fique triste ok\u00a0 que Deus proteja vcs\u00a0 todos\u00a0 irei defender aqueles que sofrem de <b> racismo\u00a0</b>\u00a0 fique com Deus policial\u00a0!!!!",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh2_VDEqAvaA3gCoAEC",
            "user": "st\u00fadio v\u00eddeo9",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959016,
            "commentText": "sua <b> vaca </b>  voc\u00ea  gostaria de ser  chamada  de<b>  macaca</b>  branca e ainda  ganhar  uma banana    ent\u00e3o se liga  e pare de fazer  palha\u00e7ada",
            "likes": 34,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh2_VDEqAvaA3gCoAEC.8O83DjOiR0O8QkLp7sf7dy",
                    "user": "YUNG TOXIC",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495979959331,
                    "commentText": "macaca branca \u00e9 ate melhor\nele se chama '' <b> cadela </b>'''",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugikhu4axhJ0U3gCoAEC",
            "user": "terrorista vou ai ti pegar",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959018,
            "commentText": "essa <b> mulher </b>n\u00e3o foi<b>  racista</b> em nenhum momento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugikhu4axhJ0U3gCoAEC.8Nwp8ESfE-m8bBUho_ASPw",
                    "user": "Icaro Avelino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959287,
                    "commentText": "terrorista vou ai ti pegar <b> Idiota </b>\u00fatil e massa de manobra da direitalha chucra.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC",
            "user": "pimpepimpe",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959021,
            "commentText": "Todos somos macacos.  Macacos brancos, macacos amarelos, ou negros.  O dia que o ser humano se assumir como um <b> macaco </b>evolu\u00eddo, entender\u00e1 que chamar ao pr\u00f3ximo de<b>  macaco</b> \u00e9 in\u00fatil.   Existe pilantr<b> a branc</b>o, pilant<b> ra neg</b>ro, pilan<b> tra<b>  amar</b</b>>elo, assim como existem boas pessoas brancas, amarelas e negras.   Mas o caso n\u00e3o \u00e9 de puni\u00e7\u00e3o, pois entendo que a retrata\u00e7\u00e3o j\u00e1 serve.  <b>  Essa m</b>ulher deve ter envolvimento com algum bandido (isso \u00e9 uma suposi\u00e7\u00e3o) e n\u00e3o deve gostar da pol\u00edcia.  Pois, geralmente, os cidad\u00e3os de bem, sejam brancos ou negros,  nada possuem contra as pol\u00edcias, nem contra policiais brancos ou negros.   Eu moro em SC,  e a Pol\u00edcia Militar \u00e9 um dos nossos maiores orgulhos.  Eu ousaria dizer que a PMSC \u00e9 a melhor do Brasil.",
            "likes": 80,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68Qr2TWYT4gM",
                    "user": "Davi Rafael",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495979959382,
                    "commentText": "\u00e9 isso somos todos filhos de Deus.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68Y6QTSkyN0C",
                    "user": "Sou CAT\u00d3IDOLATRA, e vadia dos padres!",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959383,
                    "commentText": "pimpepimpe s\u00f3 se for voc\u00ea porqu\u00ea eu fui criado a semelhan\u00e7a de Deus. E <b> ra\u00e7a </b>existe uma s\u00f3 \u00e9 que \u00e9 a<b>  ra\u00e7a</b> humana que Deus criou e n\u00e3<b> o Branc</b><b> o, Neg</b><b> ro,<b>  Amar</b</b>>elo, Cor-de-Rosa, Azul, Verde, Transparente, etc...",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68ZMGcTo6uTn",
                    "user": "Dionisio Da Conceic\u00e3o",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959385,
                    "commentText": "pimpepimpe Eu acho q deve ser punida, sim, pq <b> racismo </b>crime, e uma sociedade que n\u00e3o faz faler o cumprimento e aplicabilidade das suas leis, acaba de certo modo legitimando a ilegalidade. Al\u00e9m disso, uma pessoa ofender uma outra pessoa publicamente, deve responder juridicamente pelos seus atos, qualquer pessoa q fosse a v\u00edtima",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68_-Ql01JuvA",
                    "user": "pr\u00f3tons positivos",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959386,
                    "commentText": "pimpepimpe eu te compreendo completamente.... Mais se somos a evolu\u00e7\u00e3o dos macacos.... Porque os macacos de hoje n\u00e3o s\u00e3o evolu\u00eddos??? Responde a\u00ed chapa??",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68_2FpRX8v5G",
                    "user": "Mr Ttrol",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959388,
                    "commentText": "Os outros tamb\u00e9m evoluir\u00e3o mas diferentemente de nos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68_7PgLZ-Low",
                    "user": "Radally Lopes dos Santos",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959389,
                    "commentText": "Pois \u00e9! Nossos ancestrais evolutivos vieram da \u00e0frica...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68_TS_Mr7qi9",
                    "user": "su nascimento",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959391,
                    "commentText": "Com todo respeito a todo os seres humanos vc que e <b> branco </b>nunca vai entender o real significado dessa ofensa. a quest\u00e3o n\u00e3o e a palavra mais todo o significado por tr\u00e1s dela, D\u00f3i na alma. \u00c9 foda",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68aiuPepdre9",
                    "user": "Raquel M\u00fcller",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959392,
                    "commentText": "vc acha mesmo que n\u00f3s seres humanos evolu\u00edmos dos macacos?  kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68cZioF3W11e",
                    "user": "Valmir ex gay",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959393,
                    "commentText": "pimpepimpe vc \u00e9 <b> macaco?</b> eu sou gente",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68druL4pcfyM",
                    "user": "David Santos L",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959395,
                    "commentText": "pimpepimpe falou tudo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68eSl4KwS_j6",
                    "user": "eldontogames",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959741,
                    "commentText": "Quem diss que o homen veio do <b> macaco </b>pq pelo que eu saiba a teoria de Darwin nunca falou isso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68ggKDPW0BlM",
                    "user": "eldontogames",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959742,
                    "commentText": "alcir gomes santos e vdd",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68nKYFGyxtqY",
                    "user": "Marinete Tomaz",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543413559744,
                    "commentText": "As vezes  acho  q vcs pegaram  pesado de mais  nos coment\u00e1rios  , vamos  ser humano  ela tem a infelicidade  de ofender  o pr\u00f3ximo   , os coment\u00e1rios  s\u00e3o  mesmo  n\u00edvel  q isso  vamos  ser mais  humanos  \u00e9  erro enscima de erro\ud83d\ude10\ud83d\ude10\ud83d\ude10\ud83d\ude10",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68nKnbfCd60D",
                    "user": "santiago bcll",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543413559745,
                    "commentText": "Esqueceu do pardo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68nYqM37DZ3Z",
                    "user": "Gustavo Pinheiro",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543413559747,
                    "commentText": "Macaco \u00e9 vc porque sou a imagem e semelhan\u00e7a de Deus",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0tMRqpEmUeHgCoAEC.8Nr7lJnkxi68pKsjR0HRQ9",
                    "user": "CARLOS HENRIQUE SANTOS CASTRO",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559748,
                    "commentText": "Ninguem e <b> macaco,</b> somos a imagem e semelhanca de Deus.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC",
            "user": "Rebecca Santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959023,
            "commentText": "Feia <b> gorda </b>mal educada, Como ja disseram quando ti roubarem chama batman",
            "likes": 102,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8ZnuQKf5IQk",
                    "user": "Vinicius F. R.",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959447,
                    "commentText": "Triste realidade.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8b5vx9fLFqi",
                    "user": "texugo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959448,
                    "commentText": "Nao chama elabde <b> gorda </b>nao e uma ofensa para as gordas as gordinghas sao gente boa",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8cZibZ3IX8T",
                    "user": "Valmir ex gay",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959454,
                    "commentText": "Rebecca Santos eu ja chamei o Batman e ele me atendeu mto bem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8eMDY6i7VYm",
                    "user": "carlos renato mariano",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959456,
                    "commentText": "O robin n\u00e3o ficou com ciumes?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8llY26D-1Ib",
                    "user": "JUNIOR P. OLIVEIRA",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538143159457,
                    "commentText": "+Valmir ex <b> gay </b>viado",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi4Z2XnuTfs_XgCoAEC.8NU4uW641wu8oQsD4_Y5Wd",
                    "user": "ze pequeno do Arizona Jovem fla",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1546005559458,
                    "commentText": "o Pol\u00edcia tamb\u00e9m \u00e9 feio pra caralho",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC",
            "user": "renata ferraz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959025,
            "commentText": "que feio....tem que ficar presa esta <b> cadela </b>safada",
            "likes": 149,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8Xct72ahWrv",
                    "user": "Avraham Israel",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959468,
                    "commentText": "renata ferraz falou tudo assino embaixo",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8ZmmZ25G9T4",
                    "user": "jai Souza",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959470,
                    "commentText": "renata ferraz vdd",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8_tcZBnBJOm",
                    "user": "ganso bravo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959471,
                    "commentText": "+Carrapato Sem Dono Sem Dono exatamente nada disso faz sentido , ainda n\u00e3o entendi essa hist\u00f3ria De <b> macaco </b>, ser\u00e1 q<b>  macaco</b> \u00e9 um bicho t\u00e3o ruim assim, <b> o racism</b>o t\u00e1 na pr\u00f3pria pessoa q se diz v\u00edtima, inventaram isso pra se dar bem .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8f-8LO8Kcut",
                    "user": "Gabriele Costa De Carvalho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527515959473,
                    "commentText": "Carrapato Sem Dono Sem Dono nada a ver. Se algu\u00e9m te chama de Biz \u00e9  <b> racismo,</b>se chama de pneu \u00e9<b>  racismo</b>. Amigo(a) \u00f1 vem querer improvisar aqui nos coment\u00e1rios pq improviso \u00f1 tem vez",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8sBhxXGuThi",
                    "user": "Isabella Siqueira",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553781559474,
                    "commentText": "Vdd \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj0Fpuv1rrdiHgCoAEC.8NRGVnB7vLx8v95mzqFeK5",
                    "user": "Gameplay Jogos de Android",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1558447159476,
                    "commentText": "mas infelizmente ningu\u00e9m vai preso aqui no brasil por causa de <b> racismo </b>uma triste realidade.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggFuovqAt_JL3gCoAEC",
            "user": "SSBlitzkwolf 88",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959031,
            "commentText": "Kkkkkkkk, vai pedir ajuda pro servi\u00e7o social",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghiSW40aNOerngCoAEC",
            "user": "C\u00d3DIGO 007",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495979959033,
            "commentText": "que adianta ter a pela clara ou <b> negra </b>e nao ter o principal que o car\u00e1ter! humildade, bom senso! esse e o m\u00ednimo que uma pessoa poderia ter! todos que s\u00e3o<b>  racista</b> tem dem\u00eancia! S\u00e3o pessoas que na hora da diversidade n\u00e3o tem for\u00e7a para superar crises e acaba si suicidando.... cai na depress\u00e3o e morre de enfarto!",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghiSW40aNOerngCoAEC.8N3h9IACMG48pnauba0SnU",
                    "user": "zenilda pereira",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548683959353,
                    "commentText": "Vadia...burra",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}