{
    "header": {
        "title": " Em Portugal n\u00e3o h\u00e1 racismo, h\u00e1 racismozinho :: Inferno T4 Ep.5 ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Canal Q ",
        "views": "91409",
        "likes": " 692 ",
        "dislikes": " 244 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 08/09/2014 ",
        "dateExtraction": " 2019-05-27 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=vyE3eyZ09xk ",
        "postText": " Uma reportagem de Jo\u00e3o Arag\u00e3o. Hor\u00e1rio: Segunda a Sexta \u00e0s 22h30 e 01h, no Canal Q. Dispon\u00edvel tamb\u00e9m em facebook.com/canalq e twitter.com/canalq. Grava\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas MEO - prima o bot\u00e3o vermelho do seu comando. Grava\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas NOS - aceda atrav\u00e9s do GUIA do menu IRIS. ",
        "numberPosts": " 1125 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - Black,Ethnicity - White,Gender - Female sexuality,Gender - General,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racista,Racismo,Ra\u00e7a,Etnia,Preto,Negro,Negra,Africano,Africana,Preta,Macaco,Cabelo ruim,Branco,Gajo,Puta,Ganda,Prostituta,Quenga,Mulher,G\u00e9nero,Machista,Sexual,Mudo,Atrasada,Idiota,Atrasado,Imbecil,Cego,Muda,Nacionalidade,Xenofobia,Imigrante,Na\u00e7\u00e3o,Povo burro,Emigrante,Estrangeiro,Tuga,Portuga,Idade,Proletariado,Analfabeta,Analfabeto,Favelado,\u00cdndio,Comunista,Velho,Cota,Viciado,homof\u00f3bico,Amarelo,Amarelo,Canalha,Agarrado,B\u00eabado,Cabelo ruim,Veado",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgxLSWqM16hybayPpsZ4AaABAg",
            "user": "VICtor FERREIRA",
            "date": "2 days ago",
            "timestamp": 1558801205894,
            "commentText": "no pais onde estou  na cidade que vivo  os racistas sao os negros e por  demais",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbdT1pvXcowLJirbN4AaABAg",
            "user": "Angry Templar, Deus Vult",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": 1558714805896,
            "commentText": "Esses s\u00e3o os \"brancos\" que colonizaram o Brasil? Kkkkkkkkkkkkkkkkkk...  se quiserem ver pessoas brancas de verdade v\u00e3o ao sul do pa\u00eds, la tem Norte italianos, alem\u00e3es, poloneses... sabem... brancos de verdade. Acho que o Bolsonaro sozinho \u00e9 mais <b> branco </b>que Portugal inteiro!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzIAPrSlUpj8cqHuK14AaABAg",
            "user": "Filipe",
            "date": "4 days ago",
            "timestamp": 1558628405897,
            "commentText": "uui olha s\u00f3 os portugueses s\u00e3o super brancos \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPKxYgpM3F7_hNfxt4AaABAg",
            "user": "Tutorial varios V\u00eddeos",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1558369205899,
            "commentText": "PORTUGAL <b> RACISTA </b>PAIS DE MERDA",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyaPlEL-k996rn8Tsl4AaABAg",
            "user": "PASTOR VICENTE SILVA Alegria em Cristo",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1557159605902,
            "commentText": "Somos todos iguais!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwJEAmHe-AQMd-9hcd4AaABAg",
            "user": "Josearturnicodemoscandido Jota",
            "date": "4 weeks ago",
            "timestamp": 1556554805904,
            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 eu fico com pena do erracista \nporque eles tenhem um problema que nuca tera fim\n \n\nPara mim ser <b> preto </b<b> >negro</b>  \u00e9 uma onrra \ud83d\udc95\ud83d\udc96\ud83d\ude07",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwHWpRG65IM2uSr0l4AaABAg",
            "user": "Gutemberg Melo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553703605906,
            "commentText": "S\u00f3 que no brasil tem recife de negros com brancos tamb\u00e9m viu...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy-AYvCSPAcoTvQ7r94AaABAg",
            "user": "Reinaldo Gomes",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553703605908,
            "commentText": "Algu\u00e9m poderia me dizer qual \u00e9 o pa\u00eds desenvolvido que foi colonizado por Portugal? tratam-se de um bando de sanguessugas acabaram com os pa\u00edses que colonizaram e ainda se acham superiores fa\u00e7am-me um favor se enxerga!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwFZSNTjL1E_VChasV4AaABAg",
            "user": "Iato yamatto",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553703605910,
            "commentText": "Portugueses  sempre agindo Como portugueses  at\u00e9 agora n\u00e3o notei nenhuma novidade comportamento continua o mesmo do s\u00e9culo ix ,e estamos no s\u00e9culo xxi quando v\u00e3o abrir a mente .",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwFZSNTjL1E_VChasV4AaABAg.8sCQXRnECpp8sPBT0RTu7I",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606224,
                    "commentText": "Isto foi uma entrevista tendenciosa e posteriormente \"arranjada\" de forma a enfatizar algum <b> racismo </b>residual.\nAcredito que \u00e9 a excep\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugyqww2DvbpmCw04gy54AaABAg",
            "user": "Cacha Agua",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553703605914,
            "commentText": "O que que Portugu\u00eas quer discriminar se tem todos eles sangue africanos dos mouros kkkkkkkkkkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugyqww2DvbpmCw04gy54AaABAg.8s7zp5gt-OD8sPCT-9-0R3",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606202,
                    "commentText": "Tamb\u00e9m t\u00eam sangue germ\u00e2nico e n\u00f3rdico. E depois? Faz deles piores que os outros?\nAcha que em \u00c1frica n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo?</b> H\u00e1, e com repercuss\u00f5es mais brutais que em Portugal ou qualquer outro pa\u00eds europeu.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzwqLdkO6pbEBPVYBt4AaABAg",
            "user": "Sandro Reus",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1553703605916,
            "commentText": "Eu quando vejo um pessoa eu vejo um ser humano n\u00e3o vejo cor ,  os negros sofreram tanto nessa vida com a escravid\u00e3o pra que n\u00f3s temos que sofre hoje ainda ,  o <b> racismo </b>nunca vai acabar!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx1qO9-vafOM_HBK3R4AaABAg",
            "user": "Alvaro Cruz",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405917,
            "commentText": "Parece que Portuguese brancos na\u00f5 cometem assaltos ou crimis \u00e8  uma pena que pessoas com estes penssamentos!\nO meu avo \u00e8 Portugues e tenho a <b> nacionalidade </b>Portuguesa a cor da  minha pel \u00e8<b>  negra</b> vivo atualmente na Inglatera juntamente com muitos emigrants Portuguese nunca sofr<b> i racism</b>o da parte dos mesmo mas j\u00e0 vi muitas veses os  Imglese \na serem racistas comtra os Portuguese brancos mesmo a minha frente na\u00f5 gostei, talves os Portuguese emigrates  na\u00f5 seja\u00f5 ta\u00f5 racistas porque passa\u00f5 pelo mesmo .\n\u00c8 triste mas escolho acreditar que nem todos os Portugueses sa\u00f5 racistas pois o meu avo na\u00f5 \u00e8 nem os meus tios e muitos dos meus amigos Portugueses.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwjfj501E1rwBALo_B4AaABAg",
            "user": "links2films",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405919,
            "commentText": "Vejam esta\nhttps://www.youtube.com/watch?v=7THxlY_DfIU",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwgS9ZbAYPzmLjANIZ4AaABAg",
            "user": "CHRISSAD \u30c4",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405921,
            "commentText": "Lembrando voc\u00ea Portugues <b> racista </b>de merda, o inferno de Hitler,Mussolini e qualquer outro te espera",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyMtfhjL7IKXS-5vMF4AaABAg",
            "user": "Paul Lx",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405923,
            "commentText": "Esse justiceiro social ou o que quer seja, \u00e9 um hip\u00f3crita.\nAnda armado em inquisidor a a fazer perguntas aos velhos.\nPorque \u00e9 que n\u00e3o fazem as mesmas perguntas mas aos africanos? Porque \u00e9 que n\u00e3o v\u00e3o \u00e0 Amadora fazer perguntas? Aposto que as respostas seriam bem mais interessantes.\nOutra, \u00e9 o meu gosto musical que vai determinar se eu sou <b> racista?</b> Por n\u00e3o gostar de Rap e Hip Hop? Onde \u00e9 que j\u00e1 se viu isto? Isto \u00e9 mentalidade da esquerda radical.\nA Esquerda que se auto-intitula de ANTI<b> -RACISTA</b> e do BEM,  \u00e9 a mesma esquerda que idolatra um  homens que foi u<b> m racist</b><b> a, homof\u00f3bi</b>co e um assassino.\nO seu nome \u00e9 Che Guevara.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxC-E-LrzAicMZGMG54AaABAg",
            "user": "Rose Dias",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405924,
            "commentText": "Portugal deveria sair da Europa.  A Europa e tao evolida no sentido de tolerancia.  Estao envergonhando dos europeus.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxC-E-LrzAicMZGMG54AaABAg.8rE-56JPmmI8sPJ4Sm12K2",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606213,
                    "commentText": "\u00c9 t\u00e3o evolu\u00edda que na Pol\u00f3nia matam negros na rua ao pontap\u00e9 porque segundo dizem: Precisam proteger a sua <b> ra\u00e7a.</b>",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxcpBCHTL3N7W6Hz_14AaABAg",
            "user": "Rui Miguel",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405926,
            "commentText": "\u00c9 incr\u00edvel ouvir isso no meu pa\u00eds.\rracistas de merda.  ou\u00e7a o que eles dizem, incr\u00edvel !!!\nEspero que estas esp\u00e9cies diferentes da <b> ra\u00e7a </b>humana, desapare\u00e7a rapidamente\r, para que o ser humano possa viver em paz e sem preconceitos e que cada ser humano possa, se emancipar \n\npor qu\u00e9 vida a s\u00f3 uma\r e tudos nos temos  direito a dignidade e o respeito \nmas o que mais me choca\r neste video \u00e9 de  notar que eles s\u00e3o ra\u00e7istas e al\u00e9m disso transmite as mesmas ideias para os seus filhos .\ncomo o oltimu sojeito que ouvi\ncomo se diz aqui na Su\u00ed\u00e7a os c\u00e3es n\u00e3o metem ao mundo gatos\r\neu diria assim \r\nOs burros n\u00e3o metem ao mundo cavalos . o \u00faltimo sujeito que ouvimos a dizer que a filha foi asaltada pelo 2 o 3 pretos,,, ele nem sabe se eram 2 o 3 pretos .\n\ne que ela ja sabe por qu\u00e9 eles sao diferentes\num<b>  racista</b> e mentiroso\r\nPorque se algumas pessoas tivessem agredido\r\nminha fam\u00edlia \u00e9 principalmente um dos meus filhos,,,Eu saberia exatamente quantas pessoas agrediram \u00e0 minha filha \nse eram 2 o 3 pretos,,,,,, o se eram 2 pretos e uma metade dum<b>   branc</b>o \u00e9 porisso que ele nao tem a certeza .\nEu acho que os racistas dizem todos a mesma coisa\r\ndizer coisas falssas sobre os portugueses de orig<b> em africa</b>na \r\ne <b> dos afric</b>ano em geral para validar essas id\u00e9ias de merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxcpBCHTL3N7W6Hz_14AaABAg.8rBlgmlpo-08rYCqd9oKnG",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284406291,
                    "commentText": "\u00c9 ponto assente que os pretos andam a gamar os putos e os velhos.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugzvh6lJQBd7Nej_8fB4AaABAg",
            "user": "Sergio Carvalho",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405929,
            "commentText": "Usando a m\u00e1xima de um \"c\u00e9lebre desconhecido \", eu n\u00e3o sou <b> racista,</b> \"tanto aperto a m\u00e3o a um<b>  branco</b> como o pesco\u00e7o a u<b> m pret</b>o \"!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg",
            "user": "maju blackburn",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405930,
            "commentText": "Bom os portugueses que apareceram no v\u00eddeo aqui no Brasil s\u00e3o considerados pardos, mas ok n\u00e9...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8rDdAioYpzV",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284406337,
                    "commentText": "A maioria dos brasileiros que se consideram brancos no Brasil s\u00e3o considerados mulatos em Portugal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8rDfq2vXBn-",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284406339,
                    "commentText": "Avocado Cute kkkkkk, s\u00f3 se for na sua imagina\u00e7\u00e3o amore, todas as pessoas do v\u00eddeo aqui no Brasil s\u00e3o consideradas pardas, aqui os brancos s\u00e3o descendentes de italianos, holandeses, alem\u00e3es, s\u00e3o brancos puros diferente da\u00ed, se isso \u00e9 ser <b> branco </b>pra voc\u00eas nem imagino o que \u00e9 ser negro",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8rDizv2x9Xe",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284406340,
                    "commentText": "@maju blackburn n\u00e3o, \u00e9  o que assisto em Portugal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8sCC4Zaby6V",
                    "user": "Dumon Swayze",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606341,
                    "commentText": "@Avocado Cute O que vc assiste em Portugal \u00e9 oque a m\u00eddia mostra s\u00f3 o sudeste, S\u00e3o Paulo e Rio de janeiro, esses descendentes de alem\u00e3o holand\u00eas e etc Fica no sul.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8sP5n951Aq9",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606343,
                    "commentText": "@Dumon Swayze o que eu vejo aqui em Portugal \u00e9 que muitos emigrantes brasileiros mulatos se dizem brancos e claramente n\u00e3o o s\u00e3o (n\u00e3o estou a dizer que s\u00e3o melhores ou piores por isso). \nE para a maju, \"<b> branco </b>puro\"? O que \u00e9 um<b>  branco</b> puro? Um caucasiano? Em Portugal h\u00e1 <b> o branc</b>o e h\u00e1 o mulato. Se precisam de chamar uns de \"brancos puros\" e outros de \"brancos pardos\" \u00e9 porque s\u00e3o voc\u00eas brasileiros que t\u00eam problemas de defini\u00e7\u00e3o \u00e9tnica, n\u00e3o somos n\u00f3s.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8sP6GoBRTEt",
                    "user": "Dumon Swayze",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606344,
                    "commentText": "@Avocado Cute No Brasil 106 milh\u00f5es s\u00e3o brancos e 90 milh\u00f5es s\u00e3o pardos e o resto \u00e9 <b> negro.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8sP9-13nrWJ",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606345,
                    "commentText": "@Dumon Swayze O Brasil tem 207 milh\u00f5es de habitantes, 106 milh\u00f5es s\u00e3o brancos e 90 milh\u00f5es s\u00e3o pardos, s\u00f3 tem 11 milh\u00f5es de negros?\nhttps://g1.globo.com/economia/noticia/populacao-que-se-declara-preta-mantem-tendencia-de-crescimento-no-pais-aponta-ibge.ghtml",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwolnlbOH98-rNIwPd4AaABAg.8r2j1Lwb5Ha8sP9Ua4SMdg",
                    "user": "Dumon Swayze",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703606346,
                    "commentText": "@Avocado Cute Cara esses site mistura pardo com <b> negro,</b> e os  pardos n\u00e3o tem nada a ver com<b>  negro</b>, no Brasil s\u00f3 8% S\u00e3<b> o negr</b>o.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxrkWeX3b9PQkJDBuB4AaABAg",
            "user": "R P",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284405932,
            "commentText": "5:00 ca burro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyz08pDkZ84fVVSz_p4AaABAg",
            "user": "Cl\u00e1udio Bastos",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407139,
            "commentText": "n\u00f3s africanos devemos lutar pra desenvolver \u00c1frica \n\ndepois disso que os  Angolanos em particular voltem aqui na banda mais nada !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy-X3zA846I_8-Ajnd4AaABAg",
            "user": "Joana Costa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407141,
            "commentText": "Nem sei para qu\u00ea que ainda vejo estes v\u00eddeos, as respostas das pessoas me d\u00e1 pena, honestamente \u00e9 triste que as pessoas sejam assim t\u00e3o ignorantes e fechadas \ud83e\udd26\ud83c\udffb\u200d\u2640\ufe0f mas espero que as novas gera\u00e7\u00f5es fa\u00e7am algo em rela\u00e7\u00e3o a isto, antes de chamar <b> Branco </b>ou<b>  Preto</b> eu chamo pelo nome, e antes de chamar pelo  nome digo homem o<b> u mulhe</b>r... vamos evoluir minha gente porque \u00e9 isso mesmo que nos todos somos gente !!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwd_RhCwVLlAwMHFFJ4AaABAg",
            "user": "Alfredo Costa",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407143,
            "commentText": "s\u00f3 racistas falem da casa pia s\u00f3 pedofilia isso j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 culpa da minha cor \u00e9 vossa porcos de merda <b> puta </b>que vos pariu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxWIjQB7EWlMJqgZ9B4AaABAg",
            "user": "Let\u00edcia Gomes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407144,
            "commentText": "Que gente estranha!!\npobres homens!!! \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_wweB2suHxSSHHtN4AaABAg",
            "user": "Michele OA",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407146,
            "commentText": "Mas \u00e9 serio esse v\u00eddeo? Ou s\u00e3o atores? Pk se for verdade isso n\u00e3o pode ser normal! As pessoas n\u00e3o tem vergonha?! Chocada \ud83d\ude31\ud83d\ude1f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwcnaKZ-Gs9rrDfbvJ4AaABAg",
            "user": "Evander Neto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407148,
            "commentText": "porque os negros treinam o altetismo para ganhar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyQwvKbHUYDTsHtO0B4AaABAg",
            "user": "Evander Neto",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407150,
            "commentText": "assim o continente mas racistas desse mundo \u00e9 europa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyQwvKbHUYDTsHtO0B4AaABAg.8qpK2oJUArQ8sPEpeyU9Ps",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703607464,
                    "commentText": "Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 o menos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyQwvKbHUYDTsHtO0B4AaABAg.8qpK2oJUArQ8sa6p7NxKGT",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703607465,
                    "commentText": "@Evander Neto ent\u00e3o imagine se vivesse na \u00c1sia: na China era impedido de entrar em lojas, era olhado na rua, tiravam-lhe fotografias etc.\nSe vivesse na \u00cdndia nem podia levantar os olhos para ningu\u00e9m que fosse de uma casta superior que era logo espancado por populares at\u00e9 \u00e0 morte, porque l\u00e1 a lei permite.\nSe fosse para o m\u00e9dio oriente ou norte de \u00c1frica \u00e0 m\u00ednima coisa que fizesse, nem que fosse andar na rua a horas impr\u00f3prias ou dirigir uma palavra a uma <b> mulher </b>era logo decapitado.\nSe vivesse na Am\u00e9rica do sul era lembrado todos os dias da sua<b>  etnia</b> com coment\u00e1rios impr\u00f3prios, para entrar para um emprego do Estado s\u00f3 com cotas porque sem isso os negros nem sequer conseguem uma oportunidade mesmo sendo qualificados.\nNos EUA, \u00e9 o que se v\u00ea, mais depressa um pol\u00edcia prende u<b> m negr</b>o inocente que <b> um bran</b>co culpado. \nTalvez tivesse mais condi\u00e7\u00f5es vida no Canad\u00e1 porque nos outros pa\u00edses americanos...\nNa Oceania n\u00e3o sei.\nNa Europa, ouvem coment\u00e1rios impr\u00f3prios, \u00e9 verdade e \u00e9 triste mas n\u00e3o me parece em nada pior que nos outros continentes. \u00c9 a diferen\u00e7a entre ouvir uma \"boca\" parva mas conseguir viver em paz ou ent\u00e3o ir para outro continente e ser torturado e perder a vida.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyhqOdAlUTetoVn0Ot4AaABAg",
            "user": "Paulo Silva",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407152,
            "commentText": "H\u00e1 uma pra\u00e7a na minha cidade que, se eu perguntar aos b\u00eabados caucasianos  se a terra \u00e9 plana, ou se existe vida extraterreste, eles v\u00e3o responder afirmativanente...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyaaGM4skPPaLOQXsd4AaABAg",
            "user": "Ric Dellai",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407154,
            "commentText": "Sei l\u00e1 eu s\u00f3 fodo <b> mulher </b>loira ent\u00e3o n\u00e3o posso opinar !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzAXtPj9s77i3BBQ9N4AaABAg",
            "user": "Seenolie 7",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407155,
            "commentText": "Nojento,  em Plano seculo 21 ainda existed tanta ignorancia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxyI_kRwJpjWuT8CKp4AaABAg",
            "user": "Vitor Hugo Rodrigues Eugenio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407157,
            "commentText": "Negro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxRO3l5EjLo5qffZ0x4AaABAg",
            "user": "Bruno Graczyk Vida",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407159,
            "commentText": "Ainda acredito que a Europa \u00e9 o continente mais <b> racista </b>de todo o planeta. Imaginem se Hitler tivesse vencido? Triste a falta de amor que existe at\u00e9 em um continente que n\u00e3o vive nem 1/3 de toda a pobreza que a Africa e America Latina vive.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxRO3l5EjLo5qffZ0x4AaABAg.8qlEZ2Es8VT8sPO8BZFfUS",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703607470,
                    "commentText": "Por acaso at\u00e9 \u00e9 o continente mais tolerante.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugxrqk-wsoK4uJ8j-9p4AaABAg",
            "user": "big cenoura",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1551284407161,
            "commentText": "Da mesma maneira que eu n\u00e3o me chamo <b> branco </b>eles tambem n\u00e3o se chamam pretos  .",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgycCJqmGE7tlD6haTR4AaABAg",
            "user": "Care Cup",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007162,
            "commentText": "\"Se s\u00f3 pudesse salvar uma pessoa e fosse entre o Marques Mendes e uma pessoa de cor.\" O canal Q acho que n\u00e3o entende como a pergunta n\u00e3o tem piada nenhuma e \u00e9 <b> racista </b>porque a pr\u00f3pria pergunta assume que os pretos s\u00e3o todos iguais e antes de serem seres humanos s\u00e3o pretos. Que fracasso de v\u00eddeo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw639K18cmNNXQdtCx4AaABAg",
            "user": "sousa paulo",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007164,
            "commentText": "Povo mais burros da uniao europea",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw639K18cmNNXQdtCx4AaABAg.8qXAITRXF668sPCrhpjGNJ",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703607489,
                    "commentText": "Diz voc\u00ea...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzsoKwneg5ZWtnEIz54AaABAg",
            "user": "Joce Cala",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007166,
            "commentText": "Eu sou <b> preta </b>e ser humana",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxEys0r-93DUkZflD14AaABAg",
            "user": "marques antonio",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007168,
            "commentText": "Tinha que entrevistar tamb\u00e9m alguns pretos, para salientar a entrevista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzERMbcvBWql8dq_Ql4AaABAg",
            "user": "Kappa Babidi",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007170,
            "commentText": "Somos todos iguais burros do caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxL38tzbzg-IKGm1FR4AaABAg",
            "user": "jose carvalho",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007171,
            "commentText": "Resposta aos brasileiros que disseram mal dos portugueses e de Portugal: mais de 50 milh\u00f5es vivem na pobreza extrema, em 2016 ouve 15.707 casos de ped\u00f2filia no Brasil, ped\u00f2filia no Brasil n\u00e3o \u00e9 crime,46 milh\u00f5es vivem da bolsa fam\u00edlia,13 milh\u00f5es n\u00e3o possuem banheiro,31 milh\u00f5es n\u00e3o t\u00eam \u00e1gua encanada, a cada minuto e meio uma pessoa morre por erros m\u00e9dicos,2 milh\u00f5es de crian\u00e7as vivem na rua sem abrigo comida dignidade. Quando falarem dos outros,falem primeiro de voc\u00eas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwyctrwKEF606KV35J4AaABAg",
            "user": "Pedro Campos",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606007173,
            "commentText": "Na merda em Portugal as classes m\u00e9dias v\u00e3o pra \u00c0frica em busca de oportunidades melhores",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwubctTDYL6amIfzTl4AaABAg",
            "user": "gabriel heleno camolese",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1548606008329,
            "commentText": "Comment a dit Camus \" L' Afrique commence aux Pyr\u00e9n\u00e9es\".",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjjYQqW2p9GmXh8lJ4AaABAg",
            "user": "Leidy Santos",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545927608331,
            "commentText": "Apetece me mandar todos para um s\u00edtio lindo... Mas yh Se que todos os brancos s\u00e3o santos n\u00e3o fazem nada, porque tudo que \u00e9 mau \u00e9 associado a cor <b> preta!</b>!! E essa conversa de \"ah eu tenho muitos amigos pretos\" mas no fundo s\u00f3 s\u00e3o \"amigos\" para dizerem que n\u00e3o s\u00e3o racistas. Pessoas boas e m\u00e1s encontram se eu todas as ra\u00e7as... Parece que n\u00e3o mas o<b>  racismo</b> est\u00e1 cada vez mais presente na sociedade, est\u00e1 \u00e9 a minha opini\u00e3o... Nas escolas por exemplo, h\u00e1 professores que n\u00e3o gosto de pretos porque se calhar ouviu uma hist\u00f3ria de u<b> m pret</b>o mal criado que fez asneiras e depois todos pagam pelo erro de um... At\u00e9 nos autocarros, nas paragens h\u00e1 pessoas que nem chegam perto de uma pessoa de pele escura!  Isso nem faz sentido, porque vcs brancos precisam de n\u00f3s com n\u00f3s precisamos de voc\u00eas, pretos tamb\u00e9m n\u00e3o m\u00e9dicos, tamb\u00e9m s\u00e3o bombeiros, militares, enfermeiros, professores. As pessoas s\u00e3o diferentes, n\u00e3o \u00e9 porque um fez mal todos v\u00e3o seguir este exemplo... Isso \u00e9 uma grande estupidez",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzcYPF0p_Gz5BDpU_Z4AaABAg",
            "user": "jose carvalho",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545927608333,
            "commentText": "Qualquer merda que o <b> branco </b>diz \u00e9 logo<b>  racismo</b> v\u00e3o pr\u00f3 caralho",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz1wyiqxY4LbxIS7ct4AaABAg",
            "user": "Eduardo Sacramento",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545927608335,
            "commentText": "Isso \u00ea muito grave!\nE no final... todos ir\u00e3o para o mesmo buraco!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyhWzG_s7I-a7YSdZN4AaABAg",
            "user": "Eduardo Gomes",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545927608336,
            "commentText": "Um animal diz claramente que \u00e9 <b> racista.</b> Os outros tem atitudes<b>  racista</b>, no entanto, imbecis tentam procurar justificativa para tamanha bestialidade por parte desse tipo de gente.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxEmuzCx-uN0ivvRyJ4AaABAg",
            "user": "PURPLE Codeine",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1545927608338,
            "commentText": "Que vergonha tenho a certeza que a tua filha j\u00e1 levou com ele",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxij4ZWax3qDq8m_fV4AaABAg",
            "user": "victorsilva Zuca",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543335608340,
            "commentText": "C\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 <b> racismo?</b>??????\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude20existe e muito",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxvaYLnL-0uPbpGHw14AaABAg",
            "user": "Silmara Lino",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1543335608341,
            "commentText": "Eu n\u00e3o acho portugu\u00eas um povo <b> racista,</b> pelo contr\u00e1rio os portugueses amam as negras. Eu j\u00e1 vi tantos com as angolanas, brasileiras negras...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyl-3qOdLhbP8KgPUZ4AaABAg",
            "user": "Nuno Cunh\u00e1 Ataide",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208343,
            "commentText": "Os Portugueses, que primeiro descobriram a Costa da Guin\u00e9, j\u00e1 acharam muitas Na\u00e7\u00f5es com algum <b> g\u00e9nero </b>de Governo, obedi\u00eancia, e subordina\u00e7\u00e3o, com\u00e9rcio, e agricultura; entre as quais j\u00e1 tamb\u00e9m se achava introduzida a escravid\u00e3o, ou dos vencidos na guerra, ou dos r\u00e9us de certos crimes capitais; de tal sorte, que querendo eles comprar aos Portugueses alguns g\u00e9neros, de que eles necessitavam, ofereceram em troca, e permuta\u00e7\u00e3o alguns dos seus escravos, que vindo para Portugal foram comprados por aqueles, que de seus servi\u00e7os precisavam; e ao Senhor infante D. Henrique, como encarregado, e Governador daquelas descobertas, e bons servi\u00e7os, que ele tinha feito a Portugal, lhe deu o Senhor Rei D. Afonso V a dizima dos interesses do com\u00e9rcio dos escravos, como se v\u00ea na sua Carta de 15 de Setembro de 1448 confirmada pelo Senhor Rei D. Manuel por carta de 22 de Fevereiro de 1502. Este com\u00e9rcio foi aprovado por Bula do Papa Nicolau V de 6 de Janeiro de 1454, de Calisto III de 3 de Mar\u00e7o de 1455, de Xisto IV de 21 de Junho de 1481, e de Le\u00e3o X de 3 de Novembro de 1514 por se achar ser este com\u00e9rcio o meio de se introduzir a nossa Santa Religi\u00e3o entre aquelas na\u00e7\u00f5es b\u00e1rbaras, ou ao menos salvar muitas almas, que ali\u00e1s seriam perdidas no centro do Gentilismo. Os Portugueses, que primeiro descobriram as terras do Brasil, n\u00e3o acharam Na\u00e7\u00f5es propriamente, acharam sim alguns bandos de homens selvagens, sem algum<b>  g\u00e9nero</b> de governo, nem de subordina\u00e7\u00e3o; eram algumas fam\u00edlias errantes, e dispersas, que viviam em pobres choupanas, muito ainda no primeiro estado da natureza, talvez desgarradas dos primeiros Habitantes do M\u00e9xico, ou do Peru: em toda a grande extens\u00e3o do Brasil at\u00e9 hoje n\u00e3o se tem descoberto algum vest\u00edgio de grande popula\u00e7\u00e3o, nem um s\u00f3 edif\u00edcio, ou Obra de Arte, que denotasse algum princ\u00edpio de Civiliza\u00e7\u00e3o. Os montes, as serras, os campos, os bosques totalmente incultos, pareciam estar ainda com a mesma face, com que tinham sa\u00eddo das m\u00e3os da Natureza, e que ainda n\u00e3o eram habitados por Entes Racionais. Aqueles bandos de Selvagens errantes apenas usavam da ca\u00e7a, e da pesca, e de alguns frutos silvestres: eles se faziam a guerra como as feras para ou afugentarem os seus inimigos, ou os devorarem: eles ainda n\u00e3o conheciam as Escravid\u00e3o, nem a subordina\u00e7\u00e3o, este primeiro passo para a Civiliza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es. Quiseram os Portugueses entrar naquelas terras, os \u00cdndios se opuseram; principalmente as guerras, houveram prisioneiros, permitiu-se que os \u00e1vidos em justa guerra fossem escravos para cultivarem as terras, que se iam descobrindo, ainda incultas em toda a sua grande extens\u00e3o: os abusos apareceram a par da justi\u00e7a; e a experi\u00eancia foi mostrando, que <b> o \u00cdndi</b>o, o homem selvagem, ainda no primeiro estado da Natureza, sem agricultura, nem alguma sobordina\u00e7\u00e3o, ou era indom\u00e1vel, e um inimigo jurado, sempre disposto a atacar o seu vencedor; ou fugia de uma escravid\u00e3o, de que ele n\u00e3o tinha alguma ideia; ou finalmente sucumbia debaixo de um trabalho, a que ele n\u00e3o estava acostumado. Sou portugues.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyciJN52CN3E5Z5qz54AaABAg",
            "user": "Nuno Cunh\u00e1 Ataide",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208345,
            "commentText": "A <b> nacionalidade </b>portuguesa n\u00e3o \u00e9 mat\u00e9ria alter\u00e1vel, porque adv\u00e9m da pr\u00f3pria ess\u00eancia de Portugal, que \u00e9 imut\u00e1vel por defini\u00e7\u00e3o.\nPortugal, na boa acep\u00e7\u00e3o de Salazar, \u00e9 \"sobretudo uma entidade moral, que se formou atrav\u00e9s de s\u00e9culos pelo trabalho e solidariedade de sucessivas gera\u00e7\u00f5es, ligadas por afinidades de sangue e de esp\u00edrito\". Da\u00ed que nascer em territ\u00f3rio portugu\u00eas n\u00e3o seja condi\u00e7\u00e3o suficiente para Ser Portugu\u00eas, da mesma forma que nascer num galinheiro n\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o suficiente para ser uma galinha.\nJ\u00e1 nas primitivas Cortes de Lamego essa ideia ficou bem clara, quando se deixou escrito que os Judeus e os Mouros n\u00e3o s\u00e3o Portugueses.\nA Rep\u00fablica pode at\u00e9 inventar nacionalidades, mas n\u00e3o pode e n\u00e3o consegue, mudar a natureza e ess\u00eancia de Portugal.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzmcVbojkZNvaFZ8eR4AaABAg",
            "user": "Mandioca",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208346,
            "commentText": "Granda lokas!  \"Por acaso acho que foi quando foi <b> branco\"</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxXeW3pVGQkqgSRYZN4AaABAg",
            "user": "Maria Helena da Silva Lopes",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208348,
            "commentText": "td um bando de cuz\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAxDqSvKCINR0TNsh4AaABAg",
            "user": "S4M1R ,",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208350,
            "commentText": "Portugueses ESC\u00d3RIA DO MUNDO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwAxDqSvKCINR0TNsh4AaABAg.8mCezt7Dvd-8sPE0pADcEm",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703608627,
                    "commentText": "Porqu\u00ea?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwJkGvlo6eT121DykZ4AaABAg",
            "user": "Carlos Barros",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1540657208352,
            "commentText": "MEDO!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzrGuE-b_9F-3_jicF4AaABAg",
            "user": "+*.GH\u2122.*+",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538065208354,
            "commentText": "Portugueses sao racistas sim!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzrGuE-b_9F-3_jicF4AaABAg.8la8a5_f0eW8m3QOoz0jC1",
                    "user": "W0alf PT",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540657208631,
                    "commentText": "Obrigado por generalizares o pa\u00eds inteiro!",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw31pRwO0m_3AWLmO54AaABAg",
            "user": "\u30c3SimSimi",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538065208356,
            "commentText": "P   R    E   T   O  !!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzVippWp2ygEmhy0Rp4AaABAg",
            "user": "Melodias e m\u00fasicas",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538065208357,
            "commentText": "Nem o mesmo <b> branco </b>\u00e9<b>  branco</b> e nem <b> o pret</b>o<b>  \u00e9 pre</b>to n\u00f3s somos pessoas de cor uns t\u00eam mais melanina e outros t\u00eam menos \nTenho 12 e sou mais esperta do que esses adultos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwLXApP0UFrNXPUBMZ4AaABAg",
            "user": "Melodias e m\u00fasicas",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538065208359,
            "commentText": "Pessoas racistas s\u00e3o idiotas",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwhJrLy4rIjHwsD76l4AaABAg",
            "user": "Fernando Aguiar",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1538065208361,
            "commentText": "Realmente tive que dar 'N\u00e3o gostei' que entrevista sem p\u00e9 nem cabe\u00e7a, n\u00e3o consegue criar outro conte\u00fado n\u00e9 !?!?!?....n\u00e3o consegue.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwS-xB5IFK-8R5ig7p4AaABAg",
            "user": "Ant\u00f3nio Manuel",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535386808363,
            "commentText": "Quem disse que os portugueses s\u00e3o brancos??? Al\u00e9m disso n\u00e3o existe <b> ra\u00e7a </b>branca!!!! J\u00e1 ouviram falar dos mouros, que dominaram por muitos anos a pen\u00ednsula ib\u00e9rica???? Leiam a hist\u00f3ria, fa\u00e7am os testes adn! E ver\u00e3o que todos vcs t\u00eam gotas negras, negras!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxwNesut2vPUj4HZaV4AaABAg",
            "user": "Joao Ricardo Albuquerque",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535386809281,
            "commentText": "Tu perguntou ao cara que ser humano ele salvaria o <b> negro </b>ou o<b>  branco</b>, meu amigo, n\u00e3o vi gra\u00e7a nenhuma nisso kkk",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZS1xosO2wWvpcYFd4AaABAg",
            "user": "lkkjhtemmexv",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535386809283,
            "commentText": "VAMOS CONQUISTAR PORTUGAL, O <b> BRANCO </b>ESTUPIDO DE MERDA VAI TER QUE EMIGRAR, V\u00c1 PARA A CHINA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyMUEJRiuHPwABmHOt4AaABAg",
            "user": "Delcio Amador",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535386809285,
            "commentText": "Esse rep\u00f3rter filho da <b> puta </b>cona da tua m\u00e3e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgysZ0NS3GPrmFn8yxt4AaABAg",
            "user": "O MOREIRA",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1535386809287,
            "commentText": "Acho incr\u00edvel . Os brasileiros a preocuparem-se com o <b> racismo </b>em Portugal . Ningu\u00e9m quer saber da vossa opini\u00e3o . \u00c9 mais termo<b>  preto</b> em Portugal n\u00e3o <b> \u00e9 racist</b>a . Eu u<b> so pre</b>to e n\u00e3o <b> sou raci</b>sta . Acho rid\u00edculo porque nos coment\u00e1rios vejo imensos coment\u00e1rios de brs a ofender portugueses mas isso j\u00e1 podem ? Matem se enquanto \u00e9 tempo",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgysZ0NS3GPrmFn8yxt4AaABAg.8jZHM7-KitE8r2jg47B9y8",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284409599,
                    "commentText": "O MOREIRA No Brasil tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>chamar de 'preto' ent\u00e3o quem t\u00e1 reclamando s\u00e3o os africanos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgysZ0NS3GPrmFn8yxt4AaABAg.8jZHM7-KitE8sPNPyJsad3",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609601,
                    "commentText": "@maju blackburn mentira novamente, ainda h\u00e1 minutos respondi a brasileiros que diziam que os portugueses eram burros porque usavam a palavra \"<b> preto\"</b> em vez de <b> \"negro</b>\".",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwtQDF3Y8J1dJNdOs94AaABAg",
            "user": "Rodrigo",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1532708409289,
            "commentText": "Reportagem altamente tendenciosa com vi\u00e9s esquerdista que possui como objetivo colocar os brancos contra a parede e exp\u00f4-los. Perguntas vazias, inclinadas, parciais e racistas contra os brancos. <b> Racismo </b>dentro do politicamente correto colocado em pr\u00e1tica",
            "likes": 7,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyy2YLkyYIv9cFvUxR4AaABAg",
            "user": "SOLDADO Mobaile",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530116409291,
            "commentText": "Lkkk mas os brancos robam tambem tao falar oque ....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg",
            "user": "God of War",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530116409292,
            "commentText": "Sei n\u00e3o mas s\u00f3 \u00e9 eu que percebi que portugu\u00eas n\u00e3o \u00e9 <b> branco?</b> Eles s\u00e3o mulato mesti\u00e7os e pardos e o cara sentado na parada de \u00f4nibus ainda se declara<b>  branco</b> , mano at\u00e9 os brasileiros s\u00e3o mais brancos que os portugueses",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 19,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18rz2FLXeBkN",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609642,
                    "commentText": "macacos como tu fazem me a ri, a maioria de n\u00f3s somos brancos, n\u00e3o compreender onte tu vistes \"mulatos\" em video?, o unico que vistes n\u00e3o ser <b> branco </b>\u00e9s o do 0:59 . voc\u00eas de braziafrica n\u00e3o conseguistes indentificar ra\u00e7as?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sCQvR6OieJ",
                    "user": "Iato yamatto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609644,
                    "commentText": "Portugueses  mulatinhos \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02 ao  cagareeee a bosta  sai  branca  ou <b> preta </b>? Sai  portuguesa   \ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01WTF",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sE09-oH3BW",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609645,
                    "commentText": "O \u00fanico que \u00e9 <b> branco </b>do v\u00eddeo \u00e9 o do minuto 0:24 ,o jornalista e a senhora do minuto 0:54",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sE1Xg4rwCY",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609646,
                    "commentText": "@Lucas o jornalista tens cara de arabe.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sPB68X-D-u",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609648,
                    "commentText": "Escrito por um brasileiro, sendo que no Brasil s\u00f3 40% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 caucasiana. \nE j\u00e1 agora, ser <b> branco </b>ou<b>  preto</b> n\u00e3o te faz um ser melhor nem pior.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sPwLxVY7zl",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609649,
                    "commentText": "@Avocado Cute tu mentes, brancos s\u00e3o superiores as outras ra\u00e7as.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sPzAEe7uvB",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609650,
                    "commentText": "@Pinochet N\u00e3o sou eu ( e os que pensam como eu) que necessito de \u00f3nus da prova.\nQuando ficar provado cientificamente que os caucasianos s\u00e3o de forma inerente superiores a outras etnias eu <b> mudo </b>de opini\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQ-Epe41oy",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609652,
                    "commentText": "@Avocado Cute bastas olhares para a porra de america latina e africa e em seguida compares com europa, estados unidos de america e canada.  a <b> ra\u00e7a </b>branca \u00e9s a que mas prospera em mundo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQ0_uk1UK6",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609653,
                    "commentText": "@Pinochet Quest\u00f5es de determinismo ambiental n\u00e3o servem como marcador gen\u00e9tico.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQ2wJFbP6r",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609654,
                    "commentText": "@Pinochet honestamente n\u00e3o. Basta pensar que a maioria n\u00e3o tem posses econ\u00f3micas, foi criado num ambiente onde o trabalho bra\u00e7al \u00e9 a prioridade por isso largam os estudos cedo e as expectativas de vida s\u00e3o as mais b\u00e1sicas. Quanto mais desemprego e menos tentativas de integra\u00e7\u00e3o, pior \u00e9, porque se acaba por formar grupos sociais de exclus\u00e3o.\nAinda por cima nos EUA n\u00e3o h\u00e1 sistemas sociais que garantam cuidados de sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o gratuitos.\nSe hoje em dia a preocupa\u00e7\u00e3o s\u00e3o os negros e os sul americanos, em tempos os grupos problem\u00e1ticos foram os irlandeses e os italianos. S\u00e3o vagas migrat\u00f3rias influenciadas pelo meio.\nSe houvesse uma lei gen\u00e9tica determinista nunca poderiam existir pretos e sul americanos bem sucedidos e os h\u00e1.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQBO1uqWGB",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609988,
                    "commentText": "\u200b@Avocado Cute tu \u00e9s um maldito marxista, n\u00e3o?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQCBEP0vVG",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609990,
                    "commentText": "@Pinochet n\u00e3o, sou uma pessoa que n\u00e3o tenho interesse particular em pol\u00edtica.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQDXjravAI",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609991,
                    "commentText": "@Avocado Cute pareces, os comunistas que est\u00e3o a foder a economia de portugal, est\u00e3o sempre a falar destas \"causas sociais\".",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18sQE2CUMpFz",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609993,
                    "commentText": "@Pinochet causas sociais s\u00e3o um assunto que deve dizer respeito a todos os partidos pol\u00edticos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18tMENV2R2XL",
                    "user": "Gustavo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382009994,
                    "commentText": "Os portugueses do centro e do norte s\u00e3o bem brancos, j\u00e1 os do sul s\u00e3o mais morenos devido o clima, imigra\u00e7oes \u00e1rabes e etc...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18tMVX_DIlUN",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382009996,
                    "commentText": "@Gustavo brancos = caucasianos. n\u00f3s...brancos n\u00e3o ficar morenos, ficar vermelhos por causa de sol. ali\u00e1s eu n\u00e3o saber  porque voc\u00eas dissestes \"morenos\". n\u00e3o tem h\u00e1veres com cor de pele e sim com a cor de cabelos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18tfQ1MqXeCM",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382009997,
                    "commentText": "@Gustavo s\u00e3o iguais aos outros. Parem de inventar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18tflFaV8wW-",
                    "user": "Gustavo",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382009998,
                    "commentText": "@Avocado Cute eu n estou inventando, quem me falou isso foi meu av\u00f4. Ele \u00e9 de povoa de Varzim e meu v\u00f4 sempre me disse q ALGUNS portugueses do sul s\u00e3o morenos por causa do clima e de imigrantes \u00e1rabes. \nObs: meu v\u00f4 \u00e9 <b> branco </b>de olho claro.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxloPlHUQXtgEktx-94AaABAg.8h708u-8Vt18un7WCUxNM8",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557764410005,
                    "commentText": "@Gustavo o seu av\u00f4 est\u00e1 equivocado.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzlvFuybOLEv2mrQAl4AaABAg",
            "user": "MoiS\u00e9S M",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1530116409295,
            "commentText": "Em Portugal H\u00e1 <b> Racismo </b>Sim, n\u00e3o S\u00f3 em Portugal! Em ToDo o MunDo.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzPxSpB4cCqpRrMiE54AaABAg",
            "user": "Silvino Mendes Miranda",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009296,
            "commentText": "H\u00e1 muita ignor\u00e2ncia neste pa\u00eds. At\u00e9 quando, meu Deus!?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyY8jf3doXnezuTQQ94AaABAg",
            "user": "raphael silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009298,
            "commentText": "moro em portugal   trabalho de limpesa  constru\u00e7\u00e3o   e ainda restaurante   agora deixando de lado  o pouco trabalho que faco em seu pa\u00eds  quero dizer    que a anos que moro em portugal   enquanto brasileiros  indianos chineses  americanos  estao dando duro ralando vcs portugueses passam o dia inteiro em cafes  o dia todo  nao trabalham tem um rei na barriga e uma rainha no nariz  alem disso ainda  sao apeloes  e tudo tem que ser do jeito de vcs  agora que ja  deixei claro quem sao os pregui\u00e7osos  de verdade vamos a parte   da economia sustentabilidade  do seu pa\u00eds  sabe o que e ?   Turismo  hortelaria  vinho  obras mais adivinha 90% dos empregos bra\u00e7ais  sao brasileiros e indianos e angolanos e chineses   seu pa\u00eds  e sustentados  pelo povo brasileiro angolano e chines e indiano enquanto vcs ficam a co\u00e7a  a bunda na cadeira de cafe  com a vida ganha do seguro desemprego do governo   e ainda se acham superiores a todo mundo e digo mais a milhares de vagas de emprego  mais falta documento para vaga pq vcs nao querem trabalhar mais tambem nao querem da documento   e incrivel  entao antes de abrir a boca pra generaliza brasileiro que e pregui\u00e7osos  limpa a boca primeiro amigo  que quem sustenta segura sua mordomia de gringo em seus pa\u00eds  somos nos brasileiro angolano indianos e chineses entao  fica de boa ai  quetinho que de trabalho vcs nao sabem nada",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyourMkE7lgFvqpYbt4AaABAg",
            "user": "K. Krieger",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009300,
            "commentText": "Bizarro",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzidb51tgBj59QqALB4AaABAg",
            "user": "ANA SANTOS santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009301,
            "commentText": "Eu ainda n\u00e3o consegui entender muito bem est\u00e1 hist\u00f3ria da cor da pele principal nos dias de hoje em pleno s\u00e9culo.21 ainda estamos a chatear por causa da cor da pele, a coisa mais est\u00fapida que j\u00e1 vi, se nos preocupamos mais com as crian\u00e7as e benef\u00edcios para a sua e economia acho que seria muito melhor para a sociedade.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugzidb51tgBj59QqALB4AaABAg.8ftVp2cOXW48gItNUsdEnc",
                    "user": "ANA SANTOS santos",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438009607,
                    "commentText": "Ramon Salazar n\u00e3o era africanos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugzidb51tgBj59QqALB4AaABAg.8ftVp2cOXW48qI5NXee5_i",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606009608,
                    "commentText": "@ANA SANTOS santos Minha cara quando o Brasil t\u00eam dois milh\u00f5es de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo, comida ,dignidade, como quer que a gente trate est\u00e1s pessoas?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy38NIewqtt6kNtb2p4AaABAg",
            "user": "Arthur Darlisson GK",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009304,
            "commentText": "Devolvam nosso ouro e nosso pau Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy38NIewqtt6kNtb2p4AaABAg.8fqoqjRV7D48gUIouPJ24C",
                    "user": "Jo\u00e3o Teixeira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438009676,
                    "commentText": "Arthur Darlisson GK devolvam o Brasil..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy38NIewqtt6kNtb2p4AaABAg.8fqoqjRV7D48hW4TQka95f",
                    "user": "Juliano Ferreira",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116409678,
                    "commentText": "Ramon Salazar seria bom s\u00f3 ter ocas mesmo. E ainda ver\u00edamos os crushes nus kkkk. Olha que maravilha! Ao inv\u00e9s disso herdamos esse idioma rid\u00edculo e um monte de d\u00edvidas desses colonizadores pregui\u00e7osos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy38NIewqtt6kNtb2p4AaABAg.8fqoqjRV7D48sPM75ai6bP",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609681,
                    "commentText": "Se os portugueses devolvessem o Brasil aos ind\u00edgenas voc\u00eas seriam os primeiros a sair!\nTodos t\u00eam apelido portugu\u00eas...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxSBeIALLS2DQwXU-l4AaABAg",
            "user": "Olimpio Lourenco",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009321,
            "commentText": "Partam os cornos a esse  filho da <b> puta </b>de jornaleito .porque ele e' um grande<b>  racista</b>, e'a vergonha portuguesa.ele  antes dizia as pessoas para dizerem assim.tambem me disse a mim.eu mandeio a ir a tomar no c\u00f9.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw0-YvVrGU8Dqe5ZTR4AaABAg",
            "user": "Desconhecido Alterado",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009323,
            "commentText": "Sou <b> preto </b>com orgulho s\u00f3 pelos outros roubaram tbm sou ladrao fdss v\u00e3o para o caralho brancos da merda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw0-YvVrGU8Dqe5ZTR4AaABAg.8fY9Qsrhwwy8iP968ZKIn7",
                    "user": "anna \u00daltimo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708409621,
                    "commentText": "Desconhecido Alterado sou branca e s\u00f3 porque h\u00e1 brancos racistas eu tamb\u00e9m sou?!? T\u00e1 bem t\u00e1...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgweYjfc0xa_bEL1QPF4AaABAg",
            "user": "Joao Carlos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009326,
            "commentText": "fds a arranjar problemas onde nao ha <b> puta </b>que pariu",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgybozZlWhAEfpGNyap4AaABAg",
            "user": "Wesley Willian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009327,
            "commentText": "Ei cara fala naturalmente sou <b> racista,</b>devia ser preso",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnUn8jzs-4ZRSKaSN4AaABAg",
            "user": "Wesley Willian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009329,
            "commentText": "Sou <b> branco </b>de pai<b>  negro</b> irm\u00e3o moreno, \u00e9 isso \u00e9 muito comum no Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzo9LiSbyFwSAsnW-t4AaABAg",
            "user": "Wesley Willian",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009331,
            "commentText": "Nunca venha ao Brasil por que vai encontrar muitos negros, morenos, brancos,pardos , ind\u00edgenas, asi\u00e1ticos no Brasil n\u00e3o existe um padr\u00e3o!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw8rkVNu93-07C57jh4AaABAg",
            "user": "Djeff Afonsocorreia",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438009332,
            "commentText": "Bandos de racistas de merda kkk loll Ahh v\u00e3o a bardamerda white melhor que black never salabicth focke racism",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw8rkVNu93-07C57jh4AaABAg.8eYxUC-57zo8sPNhpUC-Kq",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703609685,
                    "commentText": "Meu D_us! O que \u00e9 que \u00e9 isto?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz3nGT13MnXAQC7spV4AaABAg",
            "user": "Pitagoras Habbo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010807,
            "commentText": "Bom, os italianos, espanh\u00f3is, gregos, turcos e portugueses s\u00e3o mais escuros que os demais moradores do restante da Europa. Isso se nota bem que eles t\u00eam aquela cor de pele mediterr\u00e2nea, similar ao dos eg\u00edpcios, israelense, l\u00edbios e marroquinos.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz3nGT13MnXAQC7spV4AaABAg.8eR3s-x8rMM8gJ98jWOC6T",
                    "user": "Pitagoras Habbo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438011110,
                    "commentText": "Ramon Salazar Mas eu n\u00e3o citei que eles s\u00e3o negros, apenas que t\u00eam mais caracter\u00edsticas em comuns com os demais pa\u00edses mediterr\u00e2neos(n\u00e3o necessariamente europeus) do que com os pa\u00edses anglosax\u00f4nicos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz3nGT13MnXAQC7spV4AaABAg.8eR3s-x8rMM8sPMVEC_w7p",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611112,
                    "commentText": "Alguns...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwijRpoc1khxiNRuVd4AaABAg",
            "user": "Leonardo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010810,
            "commentText": "Se essas pessoas do v\u00eddeo s\u00e3o brancas, ent\u00e3o 95% da popula\u00e7\u00e3o brasileira tamb\u00e9m o \u00e9. Aqui no Brasil essas pessoas seriam classificadas como \"Pardos\". Reparem que essas pessoas t\u00eam o mesmo tom de pele que a Ivete Sangalo, por exemplo (alguns s\u00e3o mais escuros). Vou ter que come\u00e7ar a dar raz\u00e3o ao Paulo Hoffmann quando ele diz que o IBGE est\u00e1 colocando as pessoas descendentes de povos ib\u00e9ricos na categoria \"pardo\" e deixando na categoria \"brancos\" apenas os povos germ\u00e2nicos e italianos. O Brasil n\u00e3o \u00e9 os EUA, temos muita gente de ascend\u00eancia ib\u00e9rica e \u00e1rabe. Se for para classific\u00e1-los como \"pardos\", seria mto mais adequado classifica-los como ib\u00e9ricos e/ou \u00e1rabes para evitar imprecis\u00f5es.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgznRQPLnUkKHdkElcp4AaABAg",
            "user": "Andre Batalha",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010811,
            "commentText": "\"Ela ja percebeu porque qe eles sao diferentes\". ????\nCagao de merda v\u00ea um <b> preto </b>caga se tdo,\u00e9 esse o motivo de ser<b>  racista</b>.ou entao \u00e9 para tentar compensar uma micro gaita.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugyr3BcREy9i98upFMB4AaABAg",
            "user": "Iomar Carlos Do Santos Vieira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010813,
            "commentText": "Nossa que rep\u00f3rter mais escroto Portugal t\u00e1 virando o Brasil",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxaBYXQ1aBT2gmcC9p4AaABAg",
            "user": "arnaldo monteiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010815,
            "commentText": "Que v\u00eddeo t\u00e3o est\u00fapido",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwA2ylK3GyIXHbuQQp4AaABAg",
            "user": "Pedro Vaz",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010817,
            "commentText": "Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias \u00e9 uma empresa-fantoche do Globali$mo logo a propaganda que se v\u00ea.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwA2ylK3GyIXHbuQQp4AaABAg.8deDQb3fH9N8sPDnEWIUl-",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611119,
                    "commentText": "\u00c9 a empresa que realiza os programas de cartomantes que aparecem na SIC. Vergonhoso.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzwLcSL3XZk2LGE6zB4AaABAg",
            "user": "Dada Trindade Trindade",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010819,
            "commentText": "Perguntas irrelevantes.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOgNN06Hgbz-Ltplt4AaABAg",
            "user": "fulano tal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010821,
            "commentText": "\"considera-se <b> racista?</b> considero\"  xD  ao menos \u00e9 sincero o cabe\u00e7a de porco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxXJEypY98P6gSOJkF4AaABAg",
            "user": "Malkon Shelton",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010823,
            "commentText": "pessoa de cor, mas que cor azul, verde?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7J6U7O3-9VH0-bv54AaABAg",
            "user": "carlos coldman",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010825,
            "commentText": "99.9% dos negros s\u00e3o racistas fanaticos sempre estao esperando uma oportunidade pra fazer mal a um <b> branco.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5JL6u5A5-x3Q2euh4AaABAg",
            "user": "Jenni Regiane",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010827,
            "commentText": "Meu av\u00f4 era portugu\u00eas e era extremamente <b> racista,</b> n\u00e3o gostava de negros mas para infelicidade dele minha m\u00e3e se casou com um, nasci mesti\u00e7a e ele sempre me falava que eu tinha a obriga\u00e7\u00e3o de clarear a fam\u00edlia e casar com um<b>  branco</b>. Vi esse v\u00eddeo e o pensamento dessas pessoas \u00e9 o mesmo que ele tinha, infelizmente ainda precisam evoluir muito nesta quest\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw5JL6u5A5-x3Q2euh4AaABAg.8ctpV8YTzQk8cwoRu8s4O0",
                    "user": "Samuel Ant\u00f4nio",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438011123,
                    "commentText": "Por isso n\u00e3o fasso como alguns brasileiros bestoes que v\u00e3o morar nesse lugar lixo. E a culpa de o Brasil est\u00e1 assim \u00e9 deles!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugyv_uVykLKKFuo1BD54AaABAg",
            "user": "Luis Nascimento",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010830,
            "commentText": "A t\u00e1 ku faia mina !!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyCoto05oT7SoMvmUh4AaABAg",
            "user": "Bertha",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010832,
            "commentText": "Muitos brasileiros falam mal de Portugal por dois motivos: 1- inveja 2- ignor\u00e2ncia.  \nO ant\u00f4nimo de <b> branco </b>\u00e9<b>  preto</b>.  N\u00e3o exist<b> e ra\u00e7</b<b> >a neg</b>ra. A expres<b> s\u00e3o ne</b>gra talvez seja mais bonita por\u00e9m, n\u00e3o \u00e9 oficial em nenhum pa\u00eds.  Racas existen<b> tes:\n</b>Ra\u00e7a pr<b> eta; </b>\nRa\u00e7a br<b> anca;</b> \nRa\u00e7a amarela<b>  e \nS</b>em ra\u00e7a definida.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz71iCgadCPiSGfsMd4AaABAg",
            "user": "COMPILATV Official",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010834,
            "commentText": "Eu conhe\u00e7o afro-descendentes que s\u00e3o racistas com outros afro-descendentes,e Euro-descendentes que s\u00e3o racistas com outros Euro-descendentes,resumo:pessoas procuram qualquer protesto para se odiarem",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwKOuok7aKsglUanLh4AaABAg",
            "user": "Otrebla SZ",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010836,
            "commentText": "\u00c9 prefer\u00edvel que a pessoas se assumam logo como racistas do que ficar com rodeios. Vivendo em sociedade economicamente desigual, excludente e preconceituosa, todos somos pelo menos um pouquinho preconceituosos. Portanto, quando admitimos (pelo menos n\u00f3s mesmos) que somos preconceituosos, assumimos que uma das primeiras coisas que precisa ser remediada nesse mundo \u00e9 o nosso modo de pensar.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_9qpPzqdWWTJ3TVx4AaABAg",
            "user": "Braima Mariama",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010838,
            "commentText": "Mais olha aqu\u00ed eu tenho uma duvida onde est\u00e1 A PESSOA DE COR <b> BRANCO </b>NESTE V\u00cdDEO?",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx8LP_YoQAEMS3SAkt4AaABAg",
            "user": "Dayvisson Simplicio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010840,
            "commentText": "Sou do Brasil n\u00e3o gosto muito de portugueses porque trouxeram negros para c\u00e1 e n\u00e3o gosto de negros pq depois de estarem aqui n\u00e3o buscam evoluir.... simples assim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxCSDzzFbO4F8pf8cN4AaABAg",
            "user": "Edvaldo Sabino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010842,
            "commentText": "S\u00e3o poucos qui v\u00e3o responder em p\u00fablico qui s\u00e3o racistas, o pior qui esse povo se dizem crist\u00e3os,  o brasil pra alguns brasileiros qui querem serem gringos n\u00e3o presta, saem do brasil pra falarem mal do nosso pais e do nosso povo, o brasil deveria criar uma lei mais severa contra esse povo, como por exemplo acabar com essa bobagem de dupla cidadania,  pessoas brasileiras qui ganharem cidadania de outro pais n\u00e3o poderia entrar no brasil como brasileiro mais, deveria ter visto pra entrar e prazo pra sair do Brasil, assim vamos evitar a  difama\u00e7\u00e3o desse grandioso pais chamado brasil",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg",
            "user": "Lucas Da Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010844,
            "commentText": "N\u00e3o vi nenhum <b> branco </b>nesse v\u00eddeo",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 21,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98aRnhcS_PYG",
                    "user": "Lucas Da Silva",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438011210,
                    "commentText": "Tudo pardo. Ou morenos. N\u00e3o s\u00e3o brancos. Kkkkkk. S\u00e3o tudo misturado que nem os brasileiros",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98asDjfefiHz",
                    "user": "Paulo Roberto",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438011212,
                    "commentText": "Eu sou mais <b> branco </b>que esses caras racistas",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98pfmw8g1dkx",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606011214,
                    "commentText": "@Lucas Da Silva pardo \u00e9 <b> puta </b>que pariu mesti\u00e7o de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98q_bR-uoyj7",
                    "user": "Jo\u00e3o Faim",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606011215,
                    "commentText": "Voc\u00ea \u00e9 dalt\u00f4nico irm\u00e3o?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98r2jJ51MrJh",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284411217,
                    "commentText": "Tamb\u00e9m n\u00e3o vi, aqui no brasil eles seriam considerados pardos, mas n\u00e9",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98rDdZ3FPV8E",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284411218,
                    "commentText": "Daltonismo n\u00e3o tem cura mas <b> racismo </b>tem. Ainda v\u00e3o a tempo...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98rFo9AFNK4j",
                    "user": "Jo\u00e3o Faim",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284411220,
                    "commentText": "@David Burgarelli o meu sobrenome \u00e9 Faim, \u00e9 \u00e1rabe, mas continua a ser <b> branco.</b>..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98rrYrjAlrdN",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284411222,
                    "commentText": "@David Burgarelli Cara cor da pele n\u00e3o tira a dignidade de ningu\u00e9m, ali\u00e1s,os europeus s\u00e3o na verdade a miscigena\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios grupos \u00e9tnicos que deram origem a esta cor da pele,se achar melhor que os outros \u00e9 muita falta de conhecimento...E s\u00e9rio,voc\u00eas s\u00e3o descendentes de Neardetais,um sub grupo de homin\u00eddeos menos desenvolvidos que os Homo Sapiens,pois \u00e9,voc\u00eas carregam na gen\u00e9tica a burrice...\n\n\n\n\nAinda bem que n\u00e3o sou europeu,ufa!!..;-;",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98ryrFHcGSY-",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611223,
                    "commentText": "@David Burgarelli \"<b> ra\u00e7a </b>pura\"mano isso daqui virou pet shop kkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98ryuk3BzC7H",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611225,
                    "commentText": "@David Burgarelli Cara essa miscigena\u00e7\u00e3o Ib\u00e9rica ocorre a quase MIL anos quando os \u00e1rabes isl\u00e2micos invadiram a Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica kkkk mas que besteira,voc\u00ea s\u00f3 t\u00e1 criando estere\u00f3tipos,a cultura portuguesa e a espanhola principalmente tem grandes influ\u00eancias \u00e1rabes,a arquitetura,culin\u00e1ria(voc\u00ea provavelmente come pastel,esfiha e coxinha n\u00e9,pois \u00e9...) e as grandes navega\u00e7\u00f5es s\u00f3 ocorreram(infelizmente) em raz\u00e3o \u00e1 essas influ\u00eancias,e ali\u00e1s,o povo do norte da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica \u00e9 de descend\u00eancia celta,n\u00e3o viking.N\u00e3o vejo nenhum problema nesta miscigena\u00e7\u00e3o,j\u00e1 pensou se a hist\u00f3ria fosse modificada?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98ryvRJqYlBB",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611547,
                    "commentText": "@David Burgarelli A sim o povo do Norte Europeu,os escandinavos....Olha n\u00f3s humanos(independente da cor da pele)viemos da \u00c1frica,e sim,o povo escandinavo n\u00e3o \u00e9 miscigenado mas \u00e9 de origem caucasiana,ou seja,a mistura de v\u00e1rios povos e o clima que resultaram em um indiv\u00edduo de pele branca.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98rz38ur-QZW",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611549,
                    "commentText": "talves sejas porque voc\u00ea \u00e9s um escurinho invejoso que s\u00f3 porque tu n\u00e3o \u00e9s <b> branco,</b> ningu\u00e9m tens que ser. brazil s\u00f3 h\u00e1 macacos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98s8sz-zfyM0",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611551,
                    "commentText": "@Pinochet N\u00e3o preciso ter inveja de voc\u00ea cara pra que eu quero ter inveja de narcizista? vai se tratar psic\u00f3logo t\u00e1 l\u00e1 pra isso,\u00e9 cada coisa kkk,\n\n\nE @David Burgarelli na b\u00edblia n\u00e3o tem nenhuma evid\u00eancia que Ad\u00e3o e Eva eram brancos isso foi representa\u00e7\u00f5es que a igreja achou atrav\u00e9s de pinturas para se assemelhar mais com a sociedade europ\u00e9ia...Um exemplo,os judeus de 2.000 anos variavam demais de <b> etnia </b>a<b>  etnia</b>,ningu\u00e9m sabe ao certo as caracter\u00edsticas daquele povo,a Cle\u00f3patra que era eg\u00edpcia tamb\u00e9m tinha as mesmas representa\u00e7\u00f5es em pinturas e esculturas de artistas de Roma como um<b> a mulhe</b>r caucasiana,mas ela era parda!!e bem,todos n\u00f3s somos racionais n\u00e3o vem meter assuntos como pureza sanqu\u00ednea com religi\u00e3o n\u00e3o kkkk por que isso \u00e9 bastante contr\u00e1rios aos ensinamentos da b\u00edblia...pa\u00edses como Inglaterra,Fran\u00e7a,EUA,Austr\u00e1lia e Nova Zeland s\u00e3o as na\u00e7\u00f5es que tem mais diversidade geneal\u00f3gica entres os pa\u00edses desenvolvidos(Portugal n\u00e3o entra na lista),s\u00e3o impuros por acaso?n\u00e3o tem essa de povo puro,povo impuro n\u00e3o cara isso \u00e9 estere\u00f3tipo de uns 300 anos...e ainda tem gente que em ple<b> na ida</b>de contempor\u00e2nea segue esses conceitos...olha que eu s\u00f3 tenho apenas 13 anos...o que \u00e9 vis\u00edvel nas sociedades n\u00e3o diz nada a respeito de descend\u00eancia...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98s8vTepWyLu",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611553,
                    "commentText": "@Lucas <b> macaco,</b> eu n\u00e3o ler teus comentarios, est\u00e1s muito grande.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sC7QWTWIJt",
                    "user": "Dumon Swayze",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611554,
                    "commentText": "@David Burgarelli 106 milh\u00f5es de brancos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sGV8saAYJy",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611556,
                    "commentText": "@Pinochet <b> Macaco </b>\u00e9 a sua m\u00e3e,resumindo eu n\u00e3o preciso de inveja de ningu\u00e9m e voc\u00ea \u00e9 um narcisista que precisa ir ao psic\u00f3logo,e eu n\u00e3o gastaria meu tempo escrevendo um texto dedicado aos seus coment\u00e1rios bestas que n\u00e3o tem ponto algum,o resto s\u00e3o s\u00f3 esclarecimentos \u00e1 outros coment\u00e1rios sem nexo mas que d\u00e1 pra discutir...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sGYE3nl2Gi",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611558,
                    "commentText": "@Lucas tua mama \u00e9s t\u00e3o <b> preta </b>que cospes achocolatado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sGYT_14faf",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611559,
                    "commentText": "@Lucas ent\u00e3o porque tu escreveres aquele grande texto a mim? <b> africano </b>hip\u00f3crita.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sPHnbs6l1c",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611561,
                    "commentText": "@David Burgarelli  os povos da Escandin\u00e1via s\u00e3o puros porqu\u00ea? S\u00e3o um misto de centro europeus com povos vindos da \u00c1sia mas ok.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98sPIauT7u_H",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703611562,
                    "commentText": "@David Burgarelli por acaso os vikings tamb\u00e9m se misturaram com povos da pen\u00ednsula Ib\u00e9rica e eram t\u00e3o puros, t\u00e3o puros que nos relegaram uma doen\u00e7a heredit\u00e1ria fatal chamada polineuropatia amiloid\u00f3tica familiar.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugwh1veleQb0VhmV_HB4AaABAg.8aRnYYaaLr98tMNXkgU7yx",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382011564,
                    "commentText": "@Avocado Cute n\u00e9,nenhuma pessoa \u00e9 pura esse povo \u00e9 muito burro,e a\u00ed vem meter assuntos envolvendo a B\u00edblia,fica ainda pior...",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwqvS1f1qhOMZ2W2SZ4AaABAg",
            "user": "jo\u00e3o A. C.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438010846,
            "commentText": "Eu se tivesse uma filha que casasse com um <b> preto </b>preferia-a v\u00ea-la num caix\u00e3o. E com a besta desse \"entrevistador\" a mesma coisa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhUXAj086qSSYusOd4AaABAg",
            "user": "Nara Abreu",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012459,
            "commentText": "Portugu\u00eas \u00e9 tudo burro mesmo viuu. \u00e9 negro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxhUXAj086qSSYusOd4AaABAg.8_uuJ9bmq2-8sPK07LD_Jg",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703612855,
                    "commentText": "Preto, <b> negro </b>ou \"de cor\" significam o mesmo e s\u00e3o usados de forma aleat\u00f3ria em Portugal.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzZfcJvLykxJFjikMl4AaABAg",
            "user": "Roger Varej\u00e3o",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012461,
            "commentText": "Vergonha tudo <b> racista </b>fdps",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg",
            "user": "Augusto Freire",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012463,
            "commentText": "Hhhhhhhhhhhhhh. Eu sou <b> preto,</b> pretinho, de cor, black , escuro. Sou tudo e mais alguma coisa. Ah esqueci de dizer tamb\u00e9m sou HUMANO",
            "likes": 78,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8lEeVnuTVjE",
                    "user": "par\u00e1catu-esp\u00e1\u00e7onave.sei-nh\u00e3ooo",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065212960,
                    "commentText": "disse  tudo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8mtbocZe6Me",
                    "user": "Nuno Cunh\u00e1 Ataide",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540657212961,
                    "commentText": "@par\u00e1catu-esp\u00e1\u00e7onave.sei-nh\u00e3ooo   O meu av\u00f4 era muito rico , o meu pai tamb\u00e9m tinha uma vida Boa e algum dinheiro e eu hoje vivo no meu pa\u00eds que \u00e9 Portugal que \u00e9 dele que estamos a falar e n\u00e3o temos nada mesmo nada , um pais sem rumo sem respeito cheio de corrup\u00e7\u00e3o ao mais alto n\u00edvel. Mesmo assim tenho muito orgulho na minha P\u00e1tria e nas minhas origens mas por favor como diz o ditado o passado n\u00e3o enche barriga, muita coisa haveria a dizer sobre isso , mas nem os homens nem as leis de agora t\u00eam a ver com o passado, para terminar digo \u00e0 coisas do passado que fazem tanta falta? F\u00e9 no futuro.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8pHNWIev2AS",
                    "user": "Antonio Aurelio",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927612963,
                    "commentText": "@Nuno Cunh\u00e1 Ataide engra\u00e7ado vc dizer isso, porq hoje os negros tem mais direitos q os brancos no Brasil, porq foram escravizados a 500 anos atr\u00e1s, por Portugueses, n\u00e3o estou culpando vcs, s\u00f3 estou mostrando como o passado \u00f1 pode ser esquecido, pois ele afeta o futuro.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8qOiQ0-nlg4",
                    "user": "Pedro Esp\u00edrito Santo",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606012964,
                    "commentText": "Augusto Freire <b> PRETO </b>na mesma.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rDYw4tKrZ2",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412966,
                    "commentText": "@Antonio Aurelio Quando os portugueses tentaram acabar com a escravatura no Brasil os brasileiros n\u00e3o permitiram.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rDfwQnbolN",
                    "user": "bonus pater familias",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412967,
                    "commentText": "@Avocado Cute  Pois \u00e9 verdade, mas \u00e0s vezes as pessoas ignorantes s\u00f3 conhecem partes da Hist\u00f3ria, o que leva a grandes discuss\u00f5es.. como esta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rE3mL1UUNH",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412968,
                    "commentText": "@bonus pater familias pois isso ia acabar com a economia do pa\u00eds meio \u00f3bvio n\u00e9 a resposta,ali\u00e1s o Brasil tem muito mais respeito que esses restos de parto que voc\u00eas chamam de p\u00e1tria!!tenho 12 anos e sei muito bem disso,portugueses s\u00e3o t\u00f3xicos,desrespeitam seres humanos diferentes quando na verdade voc\u00eas s\u00f3 s\u00e3o Portugal por causa desses povos que voc\u00eas tentaram ridicularizar e ainda por cima explorar e transforma-los em animais,n\u00e3o mudou muita coisa nos portugueses de l\u00e1 pra c\u00e1,voc\u00eas ainda tratam pessoas de pele <b> negra </b>como seres inferiores,quando na verdade eles s\u00e3o bem mais inteligentes que voc\u00eas porque aprenderam a respeitar o pr\u00f3ximo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rEETyBMdeY",
                    "user": "bonus pater familias",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412970,
                    "commentText": "@Lucas gostava de sabes como sabes tanto do meu pa\u00eds tendo tu 12 anos. Vives em Portugal? O <b> racismo,</b><b>  xenofobia</b>, etc \u00e0 medida que as gera\u00e7\u00f5es v\u00e3o passando s\u00e3o um problema que vai diminuindo. No entanto, pela forma como tu te expressas, partindo para um insulto que ningu\u00e9m tinha usado, leva-me a questionar se tu sentes o mesmo, por outro lado pode ser algo que com <b> a idad</b>e, e com alguma forma\u00e7\u00e3o venha a mudar. \n\nO que dizes dos portugueses e da explora\u00e7\u00e3o de povos, imagino que te estejas a referir \u00e0 escravatura, pr\u00e1tica terr\u00edvel claro mas que n\u00e3o foi praticada exclusivamente por n\u00f3s e que j\u00e1 s\u00e9culos antes era praticada. Ali\u00e1s povos de todo o mundo a praticavam. Referes-te a Portugal mas por exemplo a Maurit\u00e2nia s\u00f3 recentemente tornou a escravatura como algo de proibido, e a Ar\u00e1bia Saudita n\u00e3o muito tempo antes..\n\nPortanto o problema n\u00e3o \u00e9 ter escravos tendo em conta que ningu\u00e9m est\u00e1 contra estes pa\u00edses, \u00e9 um pa<b> \u00eds bran</b>co, europeu ter escravos?\n\n\nNo que concerne<b>  ao raci</b>smo.. n\u00e3o faltam estudos que te indiquem que n\u00e3o somos um pa\u00eds m<b> uito rac</b>ista, no entanto \u00e9 natural que<b>  haja ra</b>cismo, porque \u00e9 um problema comum dif\u00edcil de ultrapassar.. o qual tamb\u00e9m est\u00e1 associado a situa\u00e7\u00f5es socio-econ\u00f3micas.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rIw9mqlH6Z",
                    "user": "Demian M 60",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412971,
                    "commentText": "@Lucas o que \u00e9 que tu sabes da vida com 12anos puto,portugal foi o primeiro pais no mundo a abolir a escravatura e a pena de morte,deu e continua a dar comida a muito <b> imigrante </b>por isso n\u00e3o generalize acontece em todo o mundo o<b>  racismo</b> p\u00e1.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rLspcnfzlg",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412973,
                    "commentText": "@Demian M 60 Cara!!o que abolir a escravatura tem haver com o que o seu pa\u00eds vivencia hoje,voc\u00eas aboliram a escravatura antes que todo o mundo,em 1760 se n\u00e3o me engano mas continuam discriminando outras etnias,tamanha \u00e9 sua falta de educa\u00e7\u00e3o voc\u00ea n\u00e3o me conhece e \u00e9 t\u00e3o preconceituoso que vem com a de \"sabe de nada\" s\u00f3 est\u00e1 provando o qu\u00e3o o seu pa\u00eds \u00e9 preconceituoso,a <b> idade </b>n\u00e3o diz o potencial intelectual de ningu\u00e9m,j\u00e1 vi muitas pessoas se matando para resolver dilemas morais e crian\u00e7as de 6,8 anos as-resolvendo em segundos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rLtMs4ARDh",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284413279,
                    "commentText": "@Demian M 60 comida?isso dependeu muito dos propriet\u00e1rios de escravos e n\u00e3o do governo portugu\u00eas,na maioria foram deixados sem nada e acabaram servindo seus antigos propriet\u00e1rios,s\u00f3 que com algumas moedas em troca do servi\u00e7o prestado...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rLuF1SzT5w",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284413280,
                    "commentText": "@bonus pater familias Sim,sim,sim concordo, desculpe pela falta de educa\u00e7\u00e3o mas Portugal e juntamente com muitos pa\u00edses abandonaram seus regimes econ\u00f4micos tradicionais a anos,mas, infelismente ainda h\u00e1 pessoas que se sentem superiores \u00e0s outras,sendo uma heran\u00e7a cultural a pr\u00e1tica do <b> racismo,</b>n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 em Portugal,em pa\u00edses como o Brasil ainda h\u00e1<b>  racismo</b> mas por ser uma sociedade miscigenada \u00e9 menos vis\u00edvel e praticado...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8rz--L9-bNb",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703613282,
                    "commentText": "eu n\u00e3o gostar de tu, <b> preto.</b> voltes para africa, seu lugar n\u00e3o ser aqui.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxKyOrvA5NLQdijHjd4AaABAg.8__aSIwWi8v8sc1Z41kF0e",
                    "user": "Evander Neto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703613283,
                    "commentText": "sim somos todos humanos",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzXhlMYeiuW38PkFGt4AaABAg",
            "user": "Lilith Ammenoxty",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012466,
            "commentText": "N\u00e3o consigo achar essas pessoas brancas, elas s\u00e3o bem mais 'escuras' do que pessoas brancas",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztlSi8ZsKxH9io4GR4AaABAg",
            "user": "Melissa Mel",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012467,
            "commentText": "Eles n\u00e3o parecem portugueses para mim parecem ciganos com <b> nacionalidade </b>portuguesa.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwTiGNypi3iPrIltKF4AaABAg",
            "user": "ricardo silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012469,
            "commentText": "O unico otario que vi no video foi o que fez as perguntas...",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxJV7AghYvHXuVyhqx4AaABAg",
            "user": "Roberto Montemor",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012471,
            "commentText": "Voc\u00eas, brasileiros e portugueses  que est\u00e3o a\u00ed a se ofender mutuamente, alimentando a dor, o rancor e o \u00f3dio, ainda n\u00e3o perceberam, mas voc\u00eas est\u00e3o no mesmo n\u00edvel de intoler\u00e2ncia pat\u00e9tica e est\u00fapida...voc\u00eas est\u00e3o no mesmo lama\u00e7al da ignor\u00e2ncia. Cabe a cada um cuidar da pr\u00f3pria vida e honrar a <b> na\u00e7\u00e3o </b>a que pertencem e n\u00e3o envergonhar o seu pa\u00eds pelas redes sociais. Policiem-se est\u00fapidos!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxJV7AghYvHXuVyhqx4AaABAg.8Zce2lzXL028rz2yikGuit",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703612834,
                    "commentText": "brazil que provocaste primeiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxJV7AghYvHXuVyhqx4AaABAg.8Zce2lzXL028subPYCX_Qk",
                    "user": "Andy Ramos",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703612836,
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 o Brasil. N\u00f3s brasileiros lutamos pelos diretos da igualdade(nem todos). Se ficamos calado a deixar que a situa\u00e7\u00e3o piore s\u00f3 vamos sofrer.  Neta de uma escrava que fala, te garanto que j\u00e1 evolu\u00edmos muito, mas ainda falta uma longa estranha para que a igualdade aconte\u00e7a.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgxJV7AghYvHXuVyhqx4AaABAg.8Zce2lzXL028svDX8T25Pr",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703612837,
                    "commentText": "@Andy Ramos igualdade-social?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyoCxfnrZI5JqAlQQR4AaABAg",
            "user": "from hell",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012473,
            "commentText": "resumo 1 portugues sobre 7 assume ser raciste kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzUDcYLcFvTMjxre3Z4AaABAg",
            "user": "marcos faria",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012475,
            "commentText": "Dizem que o <b> tuga </b>\u00e9<b>  racista</b> mas a indigna\u00e7\u00e3o \u00e9 maior",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwwiKR-gf51wU-tOLJ4AaABAg",
            "user": "the hunter of evil",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012476,
            "commentText": "Os portugueses tel desced\u00eancia <b> africana,</b>na to de pele escura deles todos, como podem ser racistas?",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwwiKR-gf51wU-tOLJ4AaABAg.8YIXbsp_rDc8ZBWfofaGHC",
                    "user": "luffy guim",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438012770,
                    "commentText": "Sabias que os portuguese tenhe um dos gene mais antigo da europa ?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz0JezWIU9XN7SRNSh4AaABAg",
            "user": "newton prestes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012479,
            "commentText": "Na qualidade de ser, proporcionalmente, o maior exportador de material humano de toda a era moderna, a min\u00fascula Portugal deveria, em tese, recriminar ostensivamente o <b> racismo </b>e dar exemplos de conviv\u00eancia aos povos que ascendem ao seu territ\u00f3rio.  Generalizar o car\u00e1ter da algu\u00e9m em fun\u00e7\u00e3o de sua<b>  ra\u00e7a</b> \u00e9 de uma ignor\u00e2ncia sem par e os conterr\u00e2neos de Cam\u00f5es, at\u00e9 em raz\u00e3o de toda a hist\u00f3ria lusitana, deveriam primar por uma conduta mais hospitaleira em rela\u00e7\u00e3o \u00e0queles que escolheram viver ou visitar aquele cantinho da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica,  tal e qual gostariam de ver recepcionados os seus nacionais nas suas andan\u00e7as ao redor do mundo, afinal somos todos de carne e osso e, sem exce\u00e7\u00e3o, iremos todos prestar contas com Deus atrav\u00e9s do mesmo buraco. Reconhe\u00e7o, entretanto, que  - provavelmente devido aos seus s\u00e9culos de emigra\u00e7\u00e3o - dos povos que eu conhe\u00e7o, o portugu\u00eas \u00e9 o meno<b> s racist</b>a e o que mais se adapta \u00e0s diversidades culturais. Mas, de qualquer maneira, em se tratando de gente, ningu\u00e9m \u00e9 perfeito!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCl5l9UMqnKT_4Dih4AaABAg",
            "user": "paulo pantoja",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012480,
            "commentText": "PORTUGAL E ESPANHA     O C\u00da DA EUROPA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxu5f_PXXdNplmb_Xx4AaABAg",
            "user": "Anaisa Brito",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012482,
            "commentText": "Pedro Ribas, n\u00e3o sei agora mas nomomento a escrever isto...da pra perceber que \u00e9s Grande ignorante. Vai la em angola, Cabo verde ou qualquer pa\u00eds <b> africano </b>e ver\u00e1s uma quantidade de portugueses.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbQ9UHbksMQMRD1Ul4AaABAg",
            "user": "Luiz Miranda",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012484,
            "commentText": "Sou brasileiro mas conhe\u00e7o o mundo. Este tipo de document\u00e1rio n\u00e3o explica a qu\u00ea vem e, com perguntas intencionais, induz pessoas a tomar uma ou outra posi\u00e7\u00e3o. Os entrevistados n\u00e3o est\u00e3o adrede preparados como o entrevistador. \u00c9 natural pessoas preferirem companhias da mesma <b> ra\u00e7a.</b> Isso inclui usos, costumes, tradi\u00e7\u00f5es, lembran\u00e7as, ambientes e gostos pessoais, o que torna a \"discuss\u00e3o\" desta mat\u00e9ria algo apenas est\u00e9ril ou tamb\u00e9m desagrad\u00e1vel.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7nwrdZhCfQVrc-R14AaABAg",
            "user": "CPN27 porfirio",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012485,
            "commentText": "Os portugueses s\u00e3o assim? Parecem brasileiros miscigenados, os brancos no Brasil tem mais cara de europeus kk",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz7nwrdZhCfQVrc-R14AaABAg.8WkFdxAkyYH8eNhTWc1BYH",
                    "user": "Leonardo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438012779,
                    "commentText": "Pois \u00e9, os brancos no Brasil s\u00e3o descendentes de alem\u00e3es e de italianos do norte. Esses do v\u00eddeo s\u00e3o o que aqui no Brasil chamamos \"pardos\".",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugz7nwrdZhCfQVrc-R14AaABAg.8WkFdxAkyYH8rDdS0qaTuz",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284412781,
                    "commentText": "@Leonardo complexo de inferioridade e <b> racismo </b>. Vejamos se na Alemanha ou Norte de It\u00e1lia os que se consideram brancos no Brasil continuam a ser considerados como tal.\nNem em Portugal, muitos brasileiros dizem-se brancos e depois s\u00e3o o que chamamos de \"cabritas\".",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwB7DHAf-u1Imcv9TB4AaABAg",
            "user": "F\u00e1bio Neiva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012488,
            "commentText": "O v\u00eddeo n\u00e3o tem nada a ver com Brasileiros, e c\u00e1 t\u00e3o eles. Vcs s\u00e3o escumalha, esc\u00f3ria da sociedade, nem portugu\u00eas falam, vcs falam anglobrasileiro, usam express\u00f5es que nada se associam ao portugu\u00eas, s\u00e3o o povo mais ingrato da Europa principalmente dos que vivem em Portugal, sempre reclamando, s\u00e3o materialistas, invejam todo mundo, acham se um pa\u00eds de 1 mundo, pensam que s\u00e3o um pa\u00eds rico,  vcs s\u00e3o o maior fracasso mundial, p\u00e9s de chinelo favelados, cometendo crimes em todo mundo, at\u00e9 no Jap\u00e3o h\u00e1 lojas com frases em portugu\u00eas a dizer \"n\u00e3o roubar est\u00e1 sendo vigiado \" vcs s\u00e3o uma vergonha em todo lado que pisam denegrindo o portugu\u00eas, falam mal de Portugal sem saber fatos, nunca VI povo t\u00e3o ot\u00e1rio, burro, massuquista, que passado centenas de anos continua a por a culpa de pais fracassado a Portugal, cambada de inocentes burros, ide mas \u00e9 mamar na quinta pata do cavalo. Vcs de hist\u00f3ria sabem tanto quanto o Marcelo Resende fala portugu\u00eas ou seja zerinho.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwB7DHAf-u1Imcv9TB4AaABAg.8Weja3jQlXn8k6MOOqpooQ",
                    "user": "Ramon Angelo de Andrade",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386812816,
                    "commentText": "Calma murrugashhh...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg",
            "user": "Andrea F. Santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012490,
            "commentText": "Sou portuguesa branca e estas pessoas racistas sao nojentas. Que a estupidez grande.",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8jjuYcr7QyA",
                    "user": "lkkjhtemmexv",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386812801,
                    "commentText": "\u00c9 VERDADE.VAMOS CONQUISTAR PORTUGAL, O <b> BRANCO </b>ESTUPIDO DE MERDA VAI TER QUE EMIGRAR DO SEU PAIS.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8koaUZ_znKV",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065212803,
                    "commentText": "Ningu\u00e9m quer saber se tu \u00e9s branca por mim podias ser <b> preta </b<b> >am<b> arelo</b</b>> e arco \u00edris",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8lQxjYvz2Gr",
                    "user": "square pizza",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065212804,
                    "commentText": "@Melodias e m\u00fasicas est\u00e1s picado?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8ng5boTqK-w",
                    "user": "Israeli Of Israel \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543335612805,
                    "commentText": "Oi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8pBBpp_akzZ",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927612807,
                    "commentText": "e agora dizeres que <b> preto </b>\u00e9<b>  preto</b> \u00e9 se<b> r racist</b>a?, vais tomar no cu, putana!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8qI23twdVv7",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606012808,
                    "commentText": "@lkkjhtemmexv Conquistar j\u00e1 conseguiram,as brazucas dando pra gente.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8tMMn9RTdrO",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382012810,
                    "commentText": "@Pinochet voc\u00ea \u00e9 muito sem sentido",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgywqNkHCe6WtnFRqVJ4AaABAg.8WNsPkmUMJK8tMVd5yr7ul",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382012812,
                    "commentText": "@Pediwrek Killbar eu saber disto",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw0Z40R5fKTCMknvRp4AaABAg",
            "user": "Louco de Cristo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012493,
            "commentText": "Portugallllll o pa\u00eds mais rico do mundo \nE a origem desse PIB fenomenal \u00e9 corti\u00e7a \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude01\ud83d\ude01\ud83d\ude01",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw0Z40R5fKTCMknvRp4AaABAg.8WDO_ZgZJhL8WDOuQDUcPJ",
                    "user": "Louco de Cristo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438012821,
                    "commentText": "Portugal \u00e9 pobre \nMais de 200 000 portugueses vivem em Angola \nV\u00e1rios portugueses v\u00e3o procurar emprego em Angola porque Portugal \u00e9 uma merda \nPortugueses s\u00e3o os chineses e os congol\u00eas da Europa \nEsses 3 povos est\u00e3o espalhados pelo mundo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw0Z40R5fKTCMknvRp4AaABAg.8WDO_ZgZJhL8sPEdykxtxS",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703612823,
                    "commentText": "@Louco de Cristo e n\u00e3o s\u00f3.  Irlandeses, italianos, polacos e ucranianos est\u00e3o bem \u00e0 frente dos portugueses no que toca a emigrar.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw-AbZfZwY6fYgysFR4AaABAg",
            "user": "Jonathan Souza",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012495,
            "commentText": "O senhor l\u00e1 se acha <b> branco?</b> hahaha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwd6QbT0cgSD7Qm1KB4AaABAg",
            "user": "Cristina Capitulo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438012497,
            "commentText": "Deus quando fez os homens n\u00e3o disse que era Deus de pessoas de pela amarela , vermelha , branca ou <b> preta </b>. Deus \u00e9 Deus de todos, e para ele somos todos iguais. so a ignor\u00e2ncia humana pode nos difer\u00eanciar pelo tom da pele. por estas coisas, \u00e9 que o mundo anda como anda . somos todos iguais !!!?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxC6KeaLs_gcQkg4194AaABAg",
            "user": "TV Na\u00e7\u00e3o Nesta 2",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014131,
            "commentText": "OU\u00c7A ESSA M\u00daSICA NO YOU TUBE....\n\nRESPEITO \u00c9 LEI - <b> NA\u00c7\u00c3O </b>NESTA \nRESPEITO \u00c9 LEI -<b>  NA\u00c7\u00c3O</b> NESTA",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwI2x2rxM0fLx8l6Rh4AaABAg",
            "user": "J Inglez",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014133,
            "commentText": "N\u00f3s n\u00e3o somos brancos, somos marrons, vermelhos... puro <b> racismo!</b>!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughm_lG6_EuBjHgCoAEC",
            "user": "Pedro de Sousa",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014135,
            "commentText": "esta canal \u00e9 uma trampa !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghOwtWFTt-1rHgCoAEC",
            "user": "Louco de Cristo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014137,
            "commentText": "todos os racistas se fodem \no vosso <b> racismo </b>n\u00e3o vai levar  em nenhum lugar",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggLXt8u3G1U93gCoAEC",
            "user": "Louco de Cristo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014138,
            "commentText": "caralho \nvcs v\u00e3o me dizer que n\u00e3o existe ladroes brancos \ntodos os brancos n\u00e3o s\u00e3o iguais \ne todos os africanos tbem n\u00e3o \nentendido sois burros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugheopcj4s04pXgCoAEC",
            "user": "Pedro Couto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014140,
            "commentText": "E se for um <b> branco </b>de origem<b>  africana</b>?\nTamb\u00e9m qual \u00e9 o sentido de dizer \"de cor\".",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugheopcj4s04pXgCoAEC.8VZn1iBOGqo8tMMtTc3ygB",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014437,
                    "commentText": "N\u00e9",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC",
            "user": "Alice Pimenta",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014142,
            "commentText": "tenho vergonha de ser portuguesa",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8ng76KJM7wr",
                    "user": "Israeli Of Israel \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543335614526,
                    "commentText": "Oi",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8oikA_IVTCY",
                    "user": "Rodolfo M",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927614528,
                    "commentText": "Alice deixa eu te perguntar existe preconceito contra brasileiros em Portugal?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8r2j6es5ya5",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284414529,
                    "commentText": "Rodolfo M existe muuuito",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8rMMnD4M6KD",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284414531,
                    "commentText": "Eu tbm teria se fosse",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8rz2bvD6RNv",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614533,
                    "commentText": "saiste de portugal ent\u00e3o ,<b> puta.</b> n\u00e3o mereceste morar aqui.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8rzFDC7x7AV",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614534,
                    "commentText": "@Pinochet ficastes brava ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8sP9y7RPgsK",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614536,
                    "commentText": "@maju blackburn tamb\u00e9m existe o reverso como acontece por exemplo... consigo. ;)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8sc1h--X8OG",
                    "user": "Evander Neto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614537,
                    "commentText": "porque dizes isso quem te mandou nascer no continente mas <b> racista </b>desse mundo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8sfBUGTvJc5",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614539,
                    "commentText": "@Evander Neto o continente mais tolerante do mundo,o que respeita os direitos humanos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8tBuht5Grc5",
                    "user": "Alan Bueno",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014555,
                    "commentText": "@Rodolfo M muito",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8tMMDL5NOo4",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014905,
                    "commentText": "@Avocado Cute \"Tolerante\"\n\n\nO continente que destruiu grande parte da cultura humana-mundial porque se consideravam \"mais civilizados\" e \"mais humanos\",muitos povos morreram por causa dos antepassados nossos,sujos e imundos indignos que mataram(em todos os aspectos).povos como os astecas,maias,incas e os ind\u00edgenas gerais da Am\u00e9rica perderam suas terras,foram mortos,massacrados pela suas formas de viver,suas apar\u00eancias...O povo do Congo,Mali e os gerais povos da \u00c1frica tbm nem se fala,alguns povos da \u00c1sia perderam suas terras gra\u00e7as aos europeus,os abor\u00edgenes-australianos foram massacrados,tudo gra\u00e7as aos europeus que se achavam os donos do mundo .Tolerante mesmo s\u00e3o s\u00f3 os pa\u00edses n\u00f3rdicos,o resto da Europa continua com pensamentos atrasados de respeito e intoler\u00e2ncia \u00e9tnica.\n\nOBS:fora os massacres que ocorrem at\u00e9 hoje por raz\u00f5es religiosas",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8tfQMMpHqH4",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014907,
                    "commentText": "@Pediwrek Killbar no entanto hoje em dia s\u00e3o os que mais conferem qualidade de vida aos que v\u00eam de outros continentes, sobretudo de \u00c1frica. N\u00e3o \u00e9 por acaso que \u00e9 o continente mais escolhido para se refugiarem.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8ti5e1gFXZA",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014908,
                    "commentText": "@Avocado Cute Voc\u00ea acha que porque s\u00e3o os pa\u00edses com melhor qualidade de vida,qual \u00e9 o motivo disso?pense bem...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8ti6OAJAzYo",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014909,
                    "commentText": "@Avocado Cute N\u00e3o diria que usar for\u00e7a b\u00e9lica para destruir parte do mundo e assim imporem superioridade regional \u00e9 uma forma adequada de construir um continente...Mas tudo bem,ali\u00e1s,os refugiados v\u00e3o a\u00ed procurar o que os seus antepassados arrancaram deles h\u00e1 anos,qualidade de vida!!pesquise o motivo de pa\u00edses como os da \u00c1frica s\u00e3o t\u00e3o pobres.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8ti6ze19Tl2",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382014911,
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00f3 os da \u00c1frica como tamb\u00e9m os da Am\u00e9rica Latina e pa\u00edses polin\u00e9sios,onde os nativos s\u00e3o bem pobres e s\u00e3o ridicularizados",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8uZ3e0GKqTF",
                    "user": "Bruno Palhares",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1557159614912,
                    "commentText": "Ent\u00e3o vai pra pqp !",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8unA3ZWXZb-",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557764414914,
                    "commentText": "@Pediwrek Killbar desculpe mas os refugiados v\u00e3o para a Europa porque querem e porque sabem que \u00e9 o continente que mais lhes d\u00e1 seguran\u00e7a e condi\u00e7\u00f5es de vida. \nOs pa\u00edses europeus s\u00e3o mais ricos porque souberem desenvolver todas as condi\u00e7\u00f5es para tal. Antes mesmo dos Europeus terem chegado \u00e0 \u00c1frica <b> negra </b>j\u00e1 a Europa era o continente mais rico. Porque at\u00e9 no sector prim\u00e1rio da economia a Europa teria sempre um melhor desempenho devido \u00e0s condi\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas do que por exemplo \u00c1frica.\nA Europa tamb\u00e9m ajuda pa\u00edses de sub-desenvolvidos fazendo milhares de donativos e criando organiza\u00e7\u00f5es de suporte. \nA riqueza da Europa n\u00e3o \u00e9 feita \u00e0 custa de \u00c1frica. Era imposs\u00edvel para o continente prosperar se dependesse apenas disso. \nO neocolonialismo existe, \u00e9 verdade mas ser\u00e1 que a culpa \u00e9 dos que v\u00e3o comprar mat\u00e9ria-prima ou \u00e9 dos pr\u00f3prios governantes locais que preferem viver uma vida corrupta do que criar meios de auto desenvolvimento aos locais?\nQue servi\u00e7os oferecem pa\u00edses sub-desenvolvidos ao mundo? Nenhuns.  O que oferecem s\u00e3o materiais que depois s\u00e3o adaptados. Se os governantes africanos n\u00e3o investem na ind\u00fastria, desenvolvimento tecnol\u00f3gico, forma\u00e7\u00e3o acad\u00e9mica, n\u00e3o criam condi\u00e7\u00f5es de investimento a estrangeiros e locais, insistem em manter uma sociedade altamente controlada pelo governo em que todas as empresas pertencem a familiares e amigos dos membros do governo, leis baseadas em premissas religiosas que abalam os direitos humanos etc com o dinheiro que fazem a vender mat\u00e9ria-prima ... o que podem os pa\u00edses europeus fazer? Dar abrigo aos que fogem mas o problema maior permanece.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8unBuxfPIln",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557764414915,
                    "commentText": "@Avocado Cute independentemente ou n\u00e3o a Europa se desenvolveu atravez de grande parte a explora\u00e7\u00e3o humana,e estabelecimento de col\u00f4nias,com isso seus antepassados acabaram explorando recursos mundiais e ocasionando massacres,\u00e9 isto que estou querendo dizer,fora que quando as grandes navega\u00e7\u00f5es se ocasionaram grande parte dos Estados nacionais estavam em crises econ\u00f4micas por falta de m\u00e3o de obra e recursos para o reenriquecimento dos rec\u00e9m criados Estados,fora que os Estados europeus tentaram passar para o mundo inteiro que eram mais \"humanos\",al\u00e9m disto impondo uma globaliza\u00e7\u00e3o imunda que prejudica at\u00e9 os dias de hoje os pa\u00edses menos favorecidos e que tiveram suas riquezas roubadas\n\n\nOBS:voc\u00eas eram t\u00e3o civilizados que trouxeram desordem pro mundo,que tipo de continente \u00e9 esse,voc\u00eas nunca deveriam ter sa\u00eddo do beco que se chama Europa o mundo inteiro estaria feliz assim",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8unD0MIiuu0",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557764414917,
                    "commentText": "@Avocado Cute em parte voc\u00ea est\u00e1 certo os governantes africanos n\u00e3o se adaptaram ao mundo global,mas isso \u00e9 um reflexo do preconceito continental,para voc\u00ea ter ideia negros s\u00f3 come\u00e7aram a ter voz em menos de 5 d\u00e9cadas,e neste mundo global que os europeus imporam brancos sempre foram os mais favorecidos,tal cen\u00e1rio s\u00f3 come\u00e7ou a se modificar em poucas d\u00e9cadas,voc\u00ea tem raz\u00e3o de que os povos africanos n\u00e3o se desenvolvem,mas tal coisa \u00e9 um reflexo da destrui\u00e7\u00e3o europeia por isso a corrup\u00e7\u00e3o se come\u00e7a nas escolas em raz\u00e3o as injusti\u00e7as que o homem <b> branco </b>imp\u00f4s neste continente,se n\u00e3o quer abrir suas pupilas ignorantes,veja a \u00c1frica do Sul,mesmo sendo em um pa\u00eds de maioria<b>  negra</b> quem s\u00e3o os mais ricos?n\u00e3o venha me dizer que \u00e9 por causa de desenvolvimento e bl\u00e1 bl\u00e1,s\u00e3o injusti\u00e7as que at\u00e9 hoje est\u00e3o presentes,s\u00f3 no mandato de Nelson Mandela que os negros na \u00c1frica Do Sul come\u00e7aram a ter voz,n\u00e3o acha isso uma coincid\u00eancia?ou os antigos presidentes favoreciam a minoria branca e apoiavam manifesta\u00e7\u00f5es preconceituosas para que os pr\u00f3prios nativos sejam alvo do rid\u00edculo de imigrantes ignorantes?\nN\u00e3o s\u00f3 na \u00c1frica Do Sul,como os EUA e Brasil tamb\u00e9m,inclusive amanh\u00e3 no Brasil comemora se a \"aboli\u00e7\u00e3o\" da escravatura",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbGuhs5axZf3gCoAEC.8VWjHZOdpcC8unxYSkrAlF",
                    "user": "Mariana sei l\u00e1",
                    "date": "2 weeks ago",
                    "timestamp": 1557764414918,
                    "commentText": "Tenhas , tenho pena de ti porque \u00e9 um dos melhores pais aonde podes morar",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh3YvD45NeCtXgCoAEC",
            "user": "Vitor Ribeiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014145,
            "commentText": "o <b> racismo </b>ir\u00e1 existir sempre em todo o mundo,quer queiramos ou n\u00e3o,nos damos-nos melhor com quem \u00e9 mais parecido com n\u00f3s em todos os aspetos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggpeNqtMtTdlngCoAEC",
            "user": "Tiago83PT",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014146,
            "commentText": "Este canal \u00e9 mesmo est\u00fapido s\u00f3 tem programas de lixo. \nAbaixo ao canal Q",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgidqyWedaXglngCoAEC",
            "user": "cabelodomal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014148,
            "commentText": "Eu sou brasileiro e n\u00e3o acho que manter uma cultura e cruzar com a mesma <b> ra\u00e7a </b>seja<b>  racismo</b>. Os japoneses e chineses n\u00e3o cruzam com outras ra\u00e7as para n\u00e3o perder a gen\u00e9tica.\n<b> .\nRacism</b>o \u00e9 voc\u00ea discriminar, ofender uma pessoa por causa <b> da ra</b><b> \u00e7a, et</b>nia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiXQ7ix1Q51gngCoAEC",
            "user": "Andre Cota",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014150,
            "commentText": "Queixam-se do <b> racismo </b>em Portugal, entrem pela europa a dentro e depois calam-se. Se acham que h\u00e1 muito<b>  racismo</b> em portugal, nao queiram comparar com europa central e de leste ent\u00e3o. Portugal \u00e9 dos pa\u00edses menos racistas da europa.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggwaJGEeyj13ngCoAEC",
            "user": "Deivison Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014152,
            "commentText": "5:25 nunca vi uma pessoa t\u00e3o in\u00fatil na minha vida , kkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjQ2xlYIsU38XgCoAEC",
            "user": "Joao G. Pinheiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014154,
            "commentText": "chamar <b> preto </b>e ser<b>  racista</b>? lol...entao chama<b> r branc</b>o tb e? que merda de reportagens!! o nome <b>  e pre</b>to e e o que esta correcto!!! homem de cor...e outras merda e que e <b> ser raci</b>sta!! ha pretos, mulatos, brancos amarelos azuis etc...cad aum tem a sua cor",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggUPajRP63QE3gCoAEC",
            "user": "The Funspring Guy",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014156,
            "commentText": "E assim se fomenta o <b> racismo </b>em Portugal. \u00c9 poss\u00edvel fazer perguntas ainda mais falaciosas? O pouco vergonha est\u00e1 no trabalho do jornalista e mais nada.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiyLnXrFUDd5XgCoAEC",
            "user": "Paraiba Nordestino",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1527438014157,
            "commentText": "Realmente nao existe compara\u00e7ao entre o pais do futebol da alegria do clima tropical com esse lixo de pais quebradooooooo de salarios defasados e alugueis carissimossssssssss... Seus merdasssssssss, atrasadosssssssss",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiyLnXrFUDd5XgCoAEC.8TN09AadwT28qI6k-jOSt-",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606014427,
                    "commentText": "Pa\u00eds de alegria? Com dois milh\u00f5es de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo,comer,dignidade. <b> ra\u00e7a </b>de bandidos filhos de uma<b>  puta</b> .",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiFhTcW_-HgcngCoAEC",
            "user": "montu silva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902014160,
            "commentText": "Sinceramente, quero que todas as ra\u00e7as  tomem no centro do cu ...acabei de vim de um vel\u00f3rio  fui em outras capelas tinha gente de tudo que \u00e9  cor deitada em um caix\u00e3o. Ent\u00e3o  v\u00e3o  a <b> puta </b>que pariu todos voc\u00eas. .v\u00e3o  ca\u00e7ar uma lou\u00e7a  para lavar.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh7UCC4IvQFungCoAEC",
            "user": "Mario Costa",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902014161,
            "commentText": "O q \u00e9 o DNA Portugu\u00eas ? Uma grande salganhada q de <b> branco </b>pouco tem mas enfim...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh7UCC4IvQFungCoAEC.8S1LKYmqmP58sPQD8U9iNH",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703614452,
                    "commentText": "Mentira.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiZhJAtTmIUjHgCoAEC",
            "user": "Ben DiCaprio",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902014164,
            "commentText": "Muito engra\u00e7ado \u00e9 que ningu\u00e9m nunca \u00e9 <b> racista.</b> \n\"Tenho muitos amigos africanos por isso n\u00e3o sou\" e depois? podes at\u00e9 foder com um/a<b>  africana</b> vis\u00e3o n\u00e3o faz de ti n\u00e3<b> o racist</b>a.\n\"Eu contumo chamar pessoa de cor\"<b>  e bran</b>co n\u00e3o \u00e9 cor? porque s\u00f3 os negros s\u00e3o pessoas de c<b> or? Ne</b>g<b> ro \u00e9 N</b>e<b> gro , B</b>r<b> anco \u00e9 </b>Branco tudo \u00e9 cor.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiGoGaAUJwEgngCoAEC",
            "user": "Rodrigo Von Kluge",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902014165,
            "commentText": "EU fui em Portugal e n\u00e3o sofri <b> racismo </b>algum por ser brasileiro.....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghzxB1ag40O3XgCoAEC",
            "user": "Adriel C. Meirelles",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902014167,
            "commentText": "KKKKKK Eu realmente ri de algumas respostas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh1L7_e5wHeG3gCoAEC",
            "user": "Olimpio Lourenco",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015827,
            "commentText": "o <b> racista </b>e o comentadeiro porco.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiT2BaXTfgZbngCoAEC",
            "user": "G\u00eanica Alexandre",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015830,
            "commentText": "E o homem ainda diz que evoluiu.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiHvgAV0iW1q3gCoAEC",
            "user": "Jesus",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015833,
            "commentText": "porque em todos os v\u00eddeos portuguese mostram sempre os velhotes DEIXEM O PESSOAL JOVEM FALAR CRLH",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiHvgAV0iW1q3gCoAEC.8PNtGhuv8WX8sPDaSGeYOR",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616202,
                    "commentText": "Querem pol\u00e9mica. Fake...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjXyW1CXR8WGXgCoAEC",
            "user": "luiz Marce",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015837,
            "commentText": "Portugu\u00eas racistas iguinorantes,mal sabe eles do dia de amanh\u00e3 \ud83d\ude20\ud83d\ude2c",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjXyW1CXR8WGXgCoAEC.8OjHKC7wFnD8PBYn0oix7h",
                    "user": "Rute Cabriz",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016186,
                    "commentText": "iguinorantes?????",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC",
            "user": "Fleisbester",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015841,
            "commentText": "Por que os portugueses s\u00e3o t\u00e3o escuros?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8Ng01Tus2_z",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016353,
                    "commentText": "os colh\u00f5es dos portugueses s\u00e3o mais claros que a tua fu\u00e7a...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8NgSX-uJvyg",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016356,
                    "commentText": "Serio mesmo, os lusos do video se chamando de brancos, mas todos parecem arabes. Pele escura e cabelo preto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8O5gWUzTrOa",
                    "user": "Dinis Madeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016357,
                    "commentText": "ce ferreira. Na verdade os portugueses praticamente n\u00e3o t\u00eam sangue \u00e1rabe isso \u00e9 um mito, tamb\u00e9m j\u00e1 acreditei nisso mas estudos gen\u00e9ticos apontam para uma influ\u00eancia de aproximadamente 3% de ascend\u00eancia \u00e1rabe.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8O5ksSygrzx",
                    "user": "Dinis Madeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016359,
                    "commentText": "50,4% de contribui\u00e7\u00e3o ibero-it\u00e1lica (origin\u00e1ria da Europa mediterr\u00e2nica)25% de contribui\u00e7\u00e3o noroeste-europeia (origin\u00e1ria das\u00a0Ilhas Brit\u00e2nicas,\u00a0Europa Ocidental\u00a0ou\u00a0Escandin\u00e1via)9,1% de contribui\u00e7\u00e3o eslava-b\u00e1ltica (origin\u00e1ria da Europa do leste e do centro e dos B\u00e1lc\u00e3s)4,2% de contribui\u00e7\u00e3o norte-africana (origin\u00e1ria do\u00a0Magrebe\u00a0e do\u00a0Deserto do Saara)2,6% de contribui\u00e7\u00e3o \u00e1rabe (origin\u00e1ria da\u00a0Pen\u00ednsula Ar\u00e1bica\u00a0e do Nordeste da \u00c1frica)2,5% de contribui\u00e7\u00e3o leste-mediterr\u00e2nica (origin\u00e1ria dos atuais\u00a0Chipre,\u00a0Malta\u00a0e de judeus europeus)1,2% de contribui\u00e7\u00e3o do\u00a0Chifre da \u00c1frica\u00a0(atuais\u00a0Eti\u00f3pia\u00a0e\u00a0Som\u00e1lia)1,9% de contribui\u00e7\u00e3o da Cordilheira do C\u00e1ucaso (atuais\u00a0R\u00fassia,\u00a0Ge\u00f3rgia,\u00a0Arm\u00e9nia,\u00a0Azerbaij\u00e3o,\u00a0Ir\u00e3o\u00a0e\u00a0Turquia)1,0% de contribui\u00e7\u00e3o ur\u00e1lica (atuais\u00a0Finl\u00e2ndia, norte da R\u00fassia e montanhas ur\u00e1licas)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PFFiFSIPbI",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016360,
                    "commentText": "Desculpe, mas para mim essas pessoas n\u00e3o s\u00e3o totalmente brancas, pois possuem uma pele muito escura, nada contra...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PFI6JVMyi6",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016362,
                    "commentText": "a tua generaliza\u00e7\u00e3o mostra qu\u00e3o est\u00fapido \u00e9s..o mesmo portugu\u00eas, morando na Su\u00e9cia \u00e9 mais p\u00e1lido do que morando em Portugal. O mesmo em rela\u00e7\u00e3o aos suecos que moram em Portugal..tem tudo a ver com as horas de sol do pa\u00eds. Os portugueses s\u00e3o obviamente caucasianos. Ser\u00e1 que n\u00e3o tens no\u00e7\u00e3o que dos teus coment\u00e1rios s\u00f3 d\u00e1 para concluir que \u00e9s ignorante e ainda por cima <b> racista?</b>???? 60% dos brancos brasileiros s\u00e3o de origem portuguesa! Acorda Manuel!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PFIBUbzXjy",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016363,
                    "commentText": "rapaz tu est\u00e1s mt baralhado..tenta distinguir \u00e1rabes de mouros...n\u00e3o s\u00e3o a mesma coisa sequer, apesar de ambos serem caucasianos LOL",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PFnvJzNTa2",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016365,
                    "commentText": "O que eu quero dizer, \u00e9 que os portugueses n\u00e3o s\u00e3o arianos, n\u00e3o s\u00e3o brancos claros, s\u00e3o brancos escuros pele oliva, cabelo escuro e olhos escuros, assim como os mouros ou arabes. Alias apenas 30 milh\u00f5es dos brancos brasileiros s\u00e3o de origem portuguesa, 40 s\u00e3o de origem norte italiana e 25 milh\u00f5es de origem germ\u00e2nica e o restante de origens diversas. A maior parte dos descendentes portugueses no Brasil s\u00e3o pardos.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PFpOe8XJUh",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016367,
                    "commentText": "o que tu queres dizer \u00e9 que n\u00e3o sabes nada do assunto. Nem a realidade brasileira tu conheces ehehehhe t\u00e3o tipicamente brasileiro isso. Acontece que h\u00e1 40% de ditos brancos brasileiros que n\u00e3o sabem identificar a sua origem. E todos os estudos concluem o mesmo. Esses brancos s\u00e3o obviamente de origem portuguesa pois os portugueses s\u00e3o os \u00fanicos brancos que v\u00e3o para o Brasil desde 1530. Quando dizes que os portugueses \"s\u00e3o escuros cabelos escuro e olhos escuros\" est\u00e1s a esconder os de olhos claros? Ou est\u00e1s a tentar dizer que um <b> branco </b>tem cabelos claros e olhos claros? \u00c9s daqueles idiotas que acha que um<b>  branco</b> de olhos castanhos e cabelos castanho tem mistura d<b> e negr</b>o? Os pardos brasileiros t\u00eam sang<b> ue neg</b>ro! O portugues n\u00e3o \u00e9 pardo. Gostas de ser ignorante \u00e9 isso?!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PG1P6D3sYJ",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016368,
                    "commentText": "Interessante ver um portugu\u00eas acreditar que sabe mais do Brasil do que um brasileiro. Eu n\u00e3o disse que n\u00e3o s\u00e3o brancos, eu s\u00f3 disse que n\u00e3o s\u00e3o arianos, e isto \u00e9 a realidade. Talvez existam arianos em Portugal, mas em n\u00fameros insignificantes, alias os pardos brasileiros por sua maioria possuem sangue portugu\u00eas e <b> negro </b>ou ind\u00edgena, pois os portugueses foram o povo europeu que mais tiveram filhos com negros e \u00edndios, ent\u00e3o sim os pardos s\u00e3o descendentes de portugueses",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PG8sIvfF9D",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016683,
                    "commentText": "interessante ver um brasileiro tentar fazer jogo de palavras em portugu\u00eas precisamente face a um portugu\u00eas. Os pardos no Brasil podem e t\u00eam de facto ascend\u00eancia portuguesa, mas isso n\u00e3o significa que os portugueses sejam pardos. Arianos s\u00e3o caucasianos...l\u00ea este livro e fala depois: https://www.wook.pt/livro/o-patrimonio-genetico-portugues--filipa-m-ribeiro/2081023",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PIBCpspscu",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016684,
                    "commentText": "Interessante ver um portugu\u00eas achar que a lusofonia \u00e9 exclusiva de seu pais Eu nunca disse que os portugueses s\u00e3o pardos, eu afirmei que eles s\u00e3o brancos n\u00e3o arianos, o que eu quis dizer \u00e9 que os pardos brasileiros por sua maioria s\u00e3o descendentes de portugueses, pardos s\u00e3o mesti\u00e7os entre <b> branco </b>e<b>  negro</b> ou indio.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PICR-3KAmj",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016686,
                    "commentText": "+ce ferreira Onde eu moro a taxa de alfabetismo \u00e9 maior que a portuguesa, se voc\u00ea usa regi\u00f5es pobres do Brasil como par\u00e2metro e comparativo  o problema \u00e9 seu. \nO que eu afirmei foi justamente em dizer que voc\u00eas n\u00e3o s\u00e3o arianos como os alem\u00e3es ou n\u00f3rdicos, voc\u00eas s\u00e3o mediterr\u00e2nicos e possuem tra\u00e7os f\u00edsicos semelhantes aos \u00e1rabes e mouros, que no meu ponto de vista n\u00e3o \u00e9 uma ofensa, apenas uma caracter\u00edstica. \nNo Brasil \u00e9 considerado <b> branco </b>quem tem a pele muito clara, pois os pardos tem a pele morena alem dos olhos e cabelo escuros.\nE n\u00e3o tenho ascend\u00eancia portuguesa, pois meus av\u00f3s vieram todos da Alemanha, e na regi\u00e3o onde eu moro 80 porcento das popula\u00e7\u00e3o s\u00e3o de origem germ\u00e2nica, mas n\u00e3o vejo isso como algo superior, s\u00e3o apenas heran\u00e7as culturais diferentes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PItn6Tgd4A",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016687,
                    "commentText": "o que \u00e9 um <b> branco </b>n\u00e3o ariano?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PIusHrrv6h",
                    "user": "Dinis Madeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016688,
                    "commentText": "br3menPT. Deve ser um humano com carapinha nariz largo l\u00e1bios grossos e pele cor de cal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PIvgrR_79x",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016690,
                    "commentText": "pois..s\u00f3 se for isso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjCfbiiTxvPcXgCoAEC.8NfoTF1q1br8PIwiVz9b0K",
                    "user": "Dinis Madeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016691,
                    "commentText": "br3menPT. Os americanos gostam muito dessa express\u00e3o para se referirem a tudo o que \u00e9 <b> branco </b>mas acho que a moda foi criada pelo Hitler para definir uma<b>  ra\u00e7a</b> pura que na verdade nunca ningu\u00e9m conheceu.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh3IWPPpAKz-3gCoAEC",
            "user": "UNIGAINS",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015845,
            "commentText": "\"pessoa de origem <b> africana\"</b>.. Nem todo o<b>  africano</b> <b> \u00e9 negr</b>o!!! Santa ignor\u00e2ncia. Existem africanos brancos, b\u00e9rberes, mesti\u00e7os e negros!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiY-R8xPYzFHXgCoAEC",
            "user": "Valdir",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015848,
            "commentText": "Que nojo!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC",
            "user": "Welisson Santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015850,
            "commentText": "Da\u00ed, eu lhes Pergunto, Quem Vez O Golo da Final da Eurocopa?",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8N_J8XVp_Py",
                    "user": "Adriano Lima",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016221,
                    "commentText": "Prero de merda parem de vr para c\u00e1 ja chega de imigracao",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8NfnOYQ0gzC",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016223,
                    "commentText": "\u00e9 muito engra\u00e7ado ver arabes racistas, \u00e9 quase como um chines xingar um indiano",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8NlnkdXPfqy",
                    "user": "Welisson Santos",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016224,
                    "commentText": "@Adriano Lima Eu nem Sou <b> Preto </b>e Moro no Brasil",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8OX6IC-jkkC",
                    "user": "Val\u00e9ria Moreira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016226,
                    "commentText": "+Adriano Lima rrsrs se n\u00e3o fosse um <b> preto </b>vcs nunca teriam ganho o Euro, seus in\u00fateis. ..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8OXk2ZC_QJ4",
                    "user": "Adriano Lima",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016227,
                    "commentText": "Nah sua mosca insignificante mulata. N\u00f3s ganhamos o euro pelo Rui Patr\u00edcio",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8OXtk15Yd8F",
                    "user": "Welisson Santos",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016229,
                    "commentText": "Adriano Lima Uma Conquista no Futebol, Nunca \u00e9 Concebida por um Jogador S\u00f3, Se N\u00e3o Fosse o \u00c9der, N\u00e3o Haveria Gol E Possivelmente o Jogo iria para os P\u00eanaltis e Sabe Deus o que Aconteceria, Se Um Time dependesse de apenas um jogador para Ganhar um Jogo, O Futebol Seria um Esporte Individual",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8OZL_pf4v-o",
                    "user": "Adriano Lima",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016230,
                    "commentText": "Por isso mesmo que naonfoi o eder que nosfez ganhar o europeu foi a equipa que tem l\u00e1 o rui patricio",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8PHLzVsaLVC",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016232,
                    "commentText": "\u00e1rabe \u00e9 o teu cu oh burraldo do 3\u00bamundo. Vai estudar p\u00e9 de chinloe dos tr\u00f3picos",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8PHM4fuq0kR",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016234,
                    "commentText": "inutil? acho que tu \u00e9s mais inutil que qualquer portugu\u00cas uma vez que Portugal j\u00e1 fez e deu mais ao mundo que o Brasil....oi??? burra",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8PHME5Dk0Hx",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016236,
                    "commentText": "quem fez o golo da final foi um <b> preto </b>que veio da Guin\u00e9 (antigo territorio portugu\u00eas e que sempre dependeu de Porutgal)..Portugal deu-lhe educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia m\u00e9dica e possibilidade de praticar um desporto e fazer vida disso....ele agradeceu a Portugal marcando um golo! Muito simples",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8R9dJobwrkK",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016765,
                    "commentText": "\"Dependeu\" ...O caralho que dependeu! Se vcs n\u00e3o INVADISSEM a terra dele, ele n\u00e3o dependeria de vcs pra nada! e vcs ainda ficariam sem o gol do <b> negro </b>de guin\u00e9!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8RANWeLhygh",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016767,
                    "commentText": "cala a boca ignorante...ainda hoje a Guin\u00e9 depende de Portugal...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8RANyAOwXc-",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016769,
                    "commentText": "Vcs que invadem a terra dos outros, roubam tudo e eu que sou o ignorante? Ah va te catar <b> tuga </b>de merda!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8RAQSxfWcWB",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016770,
                    "commentText": "Ningu\u00e9m rouba aquilo que \u00e9 seu!  vai-te fazer de coitado para o caralho que te foda seu terceiro-mundista imundo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj9jjEsqdf2vngCoAEC.8NEw7iZ8vEU8rYCJ0jwiSM",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284416772,
                    "commentText": "Fez o golo porque aprendeu e deram lhe a m\u00e3o em Portugal se n\u00e3o jogava no caralho.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiqVEZfKIaLv3gCoAEC",
            "user": "Olimpio Lourenco",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015852,
            "commentText": "o jornaleiro e' que e' um <b> racista </b>de primeira .o que quer dizer cor?ambessil tu es mouro.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggBMa6zqDJHQ3gCoAEC",
            "user": "neide souza",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015854,
            "commentText": "os cara nem disfar\u00e7a",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughi1Jqb0CHLUHgCoAEC",
            "user": "Alexandre speed",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015856,
            "commentText": "Bando de filhos da putas !!! Voc\u00eas portugu\u00eases escravizaram e espalharam os negros por todos os cantos do planeta !! Isso por que vcs os portugueses s\u00e3o porcos pregui\u00e7osos !! Acostumado a mandar o lixo de Portugal para as col\u00f4nias e transformar em lixo as col\u00f4nias como Portugal \u00e9 um lixo de pa\u00eds !!!  Pior pa\u00eds d\u00e1 Europa e nunca de deixou de ser condado portucalense , que foi um cala boca pra uma fam\u00edlia de merda metida a nobre!!! V\u00e3o todos pro cu de vcs!!!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughi1Jqb0CHLUHgCoAEC.8MvbjnUIB6A8Nj5XCb7Eyq",
                    "user": "tumblr girl",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016159,
                    "commentText": "n\u00e3o consigo entender o que \u00e9 que escravatura, imp\u00e9rios, coloniza\u00e7\u00f5es, e invas\u00f5es tem a ver com o \"<b> racismo.</b>\" Todos os povos tiveram imp\u00e9rios, conquistas, e coloniza\u00e7\u00f5es.\nE Voc\u00ea esqueceu um fato muito importante, que muita gente como tu esquece, \u00e9 que...os Africanos tambem invadiram a Europa, e escravizaram os Europeus primeiro, durante os califados Om\u00edada e Fat\u00edmida.\n\nEscravid\u00e3o :\n\n\"Na \u00e9poca anterior \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de Portugal como reino existe registo da pr\u00e1tica de escravatura pelos Romanos, pelos Visigodos e durante o Al-Andaluz a escravid\u00e3o dos crist\u00e3os capturados e dos Saqaliba. Depois da independ\u00eancia de Portugal tem-se conhecimento de ataques de piratas normandos a vilas costeiras, das razias que Piratas da Barb\u00e1ria faziam entre a popula\u00e7\u00e3o costeira e das ilhas. As vilas ficavam geralmente desertas e a popula\u00e7\u00e3o era vendida no mercado de escravos do norte de \u00c1frica. Havia chefes cors\u00e1rios que vinham do norte de \u00c1frica at\u00e9 \u00e0 pen\u00ednsula que eram elches, \"renegados\" da f\u00e9 crist\u00e3 ou mouriscos capturados que mudavam de \"lado\". Os prisioneiros de guerra capturados na pen\u00ednsula tornavam-se escravos. S\u00f3 em 6 de julho de 1810 com a assinatura do primeiro tratado luso-argelino de tr\u00e9guas e resgate, confirmado em 1813, com a assinatura do Tratado de Paz, acabou a razia nas vilas costeiras de Portugal e captura de portugueses para a escravatura no norte de \u00c1frica.\nah, vamos comparar a situa\u00e7\u00e3o de Portugal e a do Brasil, ou de Portugal e Angola, q tal comparar Portugal com a Argentina, Paraguai, Bol\u00edvia ou Venezuela? venhamos e convenhamos, Portugal est\u00e1 MUITO MELHOR q muitos pa\u00edses por a\u00ed!",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Uggrq6JZTABzIngCoAEC",
            "user": "inquiett",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015858,
            "commentText": "Mais de metade das coisas aqui ditas nem <b> racismo </b>s\u00e3o. \nChamar<b>  preto</b> a u<b> m pret</b>o<b>  \u00e9 racis</b>ta porqu\u00ea?\nQual \u00e9 o objetivo da quest\u00e3o dos corredores? Eles s\u00e3o geneticamente mais aptos para correr. E os brancos s\u00e3o melhores a nadar. Isto est\u00e1 comprovado.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghnMdLxq6dq4ngCoAEC",
            "user": "Nelson Nascimento",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015860,
            "commentText": "esse jornalista \u00e9 um <b> racista </b>de porcaria!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC",
            "user": "Lucas Teixeira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015862,
            "commentText": "Todos sabem que para manter a cultura de seu pa\u00eds \u00e9 preciso manter primeiramente seus tra\u00e7os gen\u00e9ticos.\nOs japoneses e coreanos, chineses, russos nunca se misturam com outras ra\u00e7as porque eles n\u00e3o s\u00e3o um <b> povo burro,</b> \u00e1 uma diferencia entre<b>  racista</b> e racialista, primeir<b> o racist</b>a \u00e9 perseguir pessoas de outras ra\u00e7as, e racialista \u00e9 organizar ca<b> da ra</b>\u00e7a com <b> sua r</b>a\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 crime voc\u00ea ser racialista, pois \u00e9 um direito de um povo preservar sua cultura.",
            "likes": 26,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8KnoFVXQU7J",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016309,
                    "commentText": "Eu sou descendente de Alem\u00e3o Voce deveria ter nascido na epoca de Hitler kkkk A Ciencia ja comprovou  que quando mais vari\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica os descendentes s\u00e3o mais fortes , em rela\u00e7\u00e3o a cultura O Brasil e Estados Unidos receberam durante as duas grande guerra milhares de imigrantes , aconteceu uma adapta\u00e7\u00e3o cultural",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8Ldf-z-xYap",
                    "user": "Matheus Horacio",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016311,
                    "commentText": "Lucas Teixeira T\u00e1 falando nada com nada, meu chapa.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8LdpbxrXzCg",
                    "user": "Lucas Teixeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016312,
                    "commentText": "talvez sim, talvez n\u00e3o. Elder Felten pode estar certo, porem s\u00f3 discordo de alguns detalhes como uma miscigena\u00e7\u00e3o de <b> branco </b>com<b>  africano</b>, Eu me importaria de como meu filho iria nascer sim, todos pais e m\u00e3es querem que seus filhos sejam semelhantes a eles ou melhores que eles.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8Lo1nDv0N1p",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016325,
                    "commentText": "@Lucas Teixeira Lucas Teixeira voce tem que se preocupar \u00e9 com os arabes na Europa kkkk  Quem informo a voce que todo brasileiro \u00e9 miscigenado O Brasil \u00e9 grande, depende aonde a pessoal nasceu .O Brasil tem colonias Alem\u00e3es , Colonias Italianas , Colonias russas O Brasil tem 30 milh\u00f5es de desentendes de italianos A miscigena\u00e7\u00e3o foi do <b> branco </b>portugues com negros Temos sirios japoneses O pais foi invadido por Holandeses e frances que ficaram pos mais de 100 anos\nTemos negros tambem nossos negros e negras lindos",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8N_-MniV_kD",
                    "user": "UNIGAINS",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016327,
                    "commentText": "Mas que cultura? Portugal j\u00e1 tem tanta mistura.. Muitos portugueses t\u00eam sangue \u00e1rabe, por exemplo. Inclusive, eu tenho amigos que s\u00e3o considerados BRANCOS e t\u00eam av\u00f3s mesti\u00e7os ou negros..Isso n\u00e3o faz sentido nenhum. A miscegena\u00e7\u00e3o est\u00e1 em todo o lado!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8NfmjQe8PzY",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016329,
                    "commentText": "A tendencia \u00e9 que no futuro s\u00f3 existam pessoas multirraciais, as fronteiras est\u00e3o muito abertas e a globaliza\u00e7\u00e3o tornou muito f\u00e1cil pessoas de diversas partes do mundo, manterem relacionamento.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8OtuXGWizff",
                    "user": "M4X D0S S4nT0S",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016330,
                    "commentText": "Lucas Teixeira Ohw porTugueses Tem cnl portugu\u00eas que faz  pegadinha aeh ? tipo Dvc oh everson Mix Reynald e etc ... sei q \u00f1 tem nd haver com o v\u00eddeo aeh mais aki s\u00f3 Tem pts ,Iaeh Tem ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8SAo3EC1c-1",
                    "user": "Roseli Castro",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016332,
                    "commentText": "\"Os japoneses e coreanos, chineses, russos nunca se misturam com outras ra\u00e7as\" De onde voc\u00ea tirou isso!?minha amiga \u00e9 casada com um Russo, o meu cunhado \u00e9 casado com uma Chinesa.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8Sb-pqBYQoU",
                    "user": "Aiman Farhat",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016333,
                    "commentText": "Eu aposto que tu eras uma merda em biologia pq o tamanho da tua ignor\u00e2ncia \u00e9 t\u00e3o grande que da pena portanto eu te aconselhava em fazer algumas pesquisas antes de soltar porcarias da tua boca",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8TOFcegvK2u",
                    "user": "Paraiba Nordestino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438016613,
                    "commentText": "So faltou SEU OTARIOOOOOO kkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8_uv0l2wLua",
                    "user": "Nara Abreu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438016615,
                    "commentText": "Lucas Teixeira vc \u00e9 <b> racista </b>para de ficar inventando nome.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8sM2OaGM7-f",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616616,
                    "commentText": "N\u00e3o existe essa de se misturar,todos n\u00f3s viemos de uma mesma popula\u00e7\u00e3o e nenhum pa\u00eds hoje em dia mant\u00e9m sua cultura ancestral,todos os pa\u00edses s\u00e3o ocidentalizados e mesmo assim conseguem manter sua cultura,apar\u00eancia f\u00edsica de uma popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o preserva cultura nenhuma isso \u00e9 a pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughwydu19yYXLngCoAEC.8KQVScP7awj8sPH71FNLK2",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616618,
                    "commentText": "Os russos? Os russos formaram um bloco multi-nacionalista, al\u00e9m disso tinham uma pol\u00edtica <b> comunista.</b> \nNos anos 40 foi tentado um plano para engravidar mulheres russas de chimpanz\u00e9s, o Chimpanzomem. \nA Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica englobava pa\u00edses asi\u00e1ticos.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggbIlgjb3zvHXgCoAEC",
            "user": "vagas sjc",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015864,
            "commentText": "J\u00e1 vi um colega portugu\u00eas levar uma porrada por desferir ofensas racistas a um rapaz aqui no Brasil. Agora o brasileiro dizer que portugues \u00e9 um povo <b> racista </b>e ir morar em Portugal \u00e9 no m\u00ednimo se fazer de v\u00edtima.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggbIlgjb3zvHXgCoAEC.8Jq97carYKk8McqJCop2kN",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016282,
                    "commentText": "tu outra vez.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggbIlgjb3zvHXgCoAEC.8Jq97carYKk8Nfnn8mPaMP",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016284,
                    "commentText": "Mas um brasileiro <b> branco </b>se faria de vitima por que?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiDmL-aLxQmMHgCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Baptista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015867,
            "commentText": "racistas!\nos brancos tamb\u00e9m assaltam.... lol !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiDmL-aLxQmMHgCoAEC.8JjiD4ALsvN8LJgAg_f5Cw",
                    "user": "inquiett",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016154,
                    "commentText": "Ya. A quest\u00e3o \u00e9 que se 1% dos brancos assaltam e 5% dos pretos assaltam as preocupa\u00e7\u00f5es das pessoas t\u00eam raz\u00e3o de ser.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggebnTXLV8AuXgCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Baptista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015870,
            "commentText": "Estalecas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiE6noHfI9gv3gCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Baptista",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015872,
            "commentText": "mentira mentira !!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC",
            "user": "TheTiquino",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015873,
            "commentText": "A diferen\u00e7a entre Brasil x Portugal sobre essa quest\u00e3o \u00e9 que: OS PORTUGUESES N\u00c3O APRENDERAM DAR DESCULPAS ESFARRAPADAS PARA O <b> RACISMO.</b> ELES FALAM QUE S\u00c3O E PRONTO. Assistindo esse video, eu n\u00e3o vejo muita diferen\u00e7a comportamental entre os dois pa\u00edses. Isso explica a mentalidade e o jeito de ser dos brasileiros. Mesmo estando em um continente pr\u00f3spero e com uma infraestrutura incr\u00edvel, as pessoas desse pa\u00eds ainda tem a mentalidade<b>  atrasada</b>. Ao inv\u00e9s de andarem para frene, ficam estacionados, muitas vezes at\u00e9 andam para tr\u00e1s.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8Nfo2y7IvR3",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016263,
                    "commentText": "Simples, no Brasil <b> racismo </b>\u00e9 crime, se voc\u00ea demonstrar seu<b>  racismo</b> \u00e9 preso. Isso ja esta ajudando muito a educar a popula\u00e7\u00e3o brasileira, muita gente ja foi presa. Acho que falta isso em Portugal.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8Nj5qnVgiIB",
                    "user": "tumblr girl",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016265,
                    "commentText": "s\u00f3 esquecem de reprimir os negros racistas q culpam tudo e todos por seus fracassos, e querem transformar TODOS OS PARDOS BRASILEIROS EM NEGROS A TODO CUSTO, TUDO PARA CRIAR UMA MAIORIA POPULACIONAL <b> NEGRA </b>INEXISTENTE! basta ler o estatuto da igualdade racial, ou frequentar algumas paginas, grupos ou assistir uns v\u00eddeos de africanistas e tirar suas pr\u00f3prias conclus\u00f5es!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8OtufSBxtRD",
                    "user": "M4X D0S S4nT0S",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902016266,
                    "commentText": "TheTiquino Ohw porTugueses Tem cnl portugu\u00eas que faz  pegadinha aeh ? tipo Dvc oh everson Mix Reynald e etc ... sei q \u00f1 tem nd haver com o v\u00eddeo aeh mais aki s\u00f3 Tem pts ,Iaeh Tem ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPKTlg3fin",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616268,
                    "commentText": "@Fleisbestercaso desconhe\u00e7a <b> racismo </b>em Portugal \u00e9 crime p\u00fablico.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPO1lArGwx",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616269,
                    "commentText": "@Avocado Cute Mas interessante que ningu\u00e9m \u00e9 punido ou preso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPQeLh-XQb",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616271,
                    "commentText": "@Fleisbester  ningu\u00e9m?\nEst\u00e3o decorrer processos pol\u00e9micos que envolvem inclusive a pol\u00edcia e tribunais. Deve andar desatento.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPSyUyKqDw",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616272,
                    "commentText": "@Avocado Cute Bom como n\u00e3o sou portugu\u00eas faz sentido essa sua afirma\u00e7\u00e3o, mas pelo que notei em videos a popula\u00e7\u00e3o portuguesa n\u00e3o tem qualquer receio de dar entrevistas preconceituosas ou racistas, o que deve ser reflexo das leis frouxas contra a discrimina\u00e7\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPUqR6u4Xg",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616274,
                    "commentText": "@Fleisbester Para haver crime \u00e9 necess\u00e1rio apresentar queixa. Tamb\u00e9m j\u00e1 vi v\u00eddeos de programas de tv brasileiros de conte\u00fado <b> racista </b>e xen\u00f3fobo inclusive contra portugueses como \u00e9 exemplo Zorra Total e ningu\u00e9m fez nada. Portanto seria v\u00e1lido considerar por isso as leis brasileiras \"frouxas\"?  \nSimplesmente \u00e9 conte\u00fado lixo espalhado nos media.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sPXdw5oU5y",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616275,
                    "commentText": "@Avocado Cute N\u00e3o, n\u00e3o, voc\u00ea est\u00e1 confundindo as coisas, eu digo entrevistas do publico geral, n\u00e3o programas televisivos  (que possuem certa liberdade art\u00edstica), as pessoas nas ruas falando mal de negros e denegrindo negros abertamente, isso no Brasil jamais ocorreria.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggcJPE278DF9XgCoAEC.8J49NDxE0ou8sP_g4BOBd-",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703616277,
                    "commentText": "@Fleisbester acredito. Mas ser\u00e1 que \u00e9 por temer as leis do Brasil ou repres\u00e1lias de populares?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiJ0S4hl9q5QXgCoAEC",
            "user": "Xeyrio",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902015876,
            "commentText": "Autismo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Carlos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017661,
            "commentText": "Os tugas s\u00e3o mesmo burros!",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC.8IcH5j4H5Zh8ZtkJn7HoPc",
                    "user": "Melissa Mel",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018037,
                    "commentText": "Adriano Lima Querido vai dar o cu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC.8IcH5j4H5Zh8aXWYug6OqS",
                    "user": "eu jogo lol",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018040,
                    "commentText": "Adriano Lima Um exemplo de um <b> tuga </b>burro KKKK",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC.8IcH5j4H5Zh8dZ78DTq-Qr",
                    "user": "DOMINIQUE TECA",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018043,
                    "commentText": "Adriano Lima E querias que ele morresse <b> branco </b>para qu\u00ea? Achas que \u00e9 bonito n\u00e3o ter cor? \ud83d\ude02\ud83e\udd23",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC.8IcH5j4H5Zh8ng7Ajh-L5D",
                    "user": "Israeli Of Israel \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543335618045,
                    "commentText": "@DOMINIQUE TECA vsf crl n n\u00e3o fales mau de Portugal",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughwrb8R-gbxmngCoAEC.8IcH5j4H5Zh8sPMv4HbCXL",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703618046,
                    "commentText": "@DOMINIQUE TECA as nigerianas acham que sim. (infelizmente)",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi2P0Uw9teqKngCoAEC",
            "user": "Andr\u00e9 Nzomengo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017664,
            "commentText": "Pra Deus n\u00e3o a Destin\u00e7\u00e3o de Cores",
            "likes": 11,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi2P0Uw9teqKngCoAEC.8I_ark0t6iG8Ied1K-7Vak",
                    "user": "ivanlluv 96",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018054,
                    "commentText": "*h\u00e1",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi2P0Uw9teqKngCoAEC.8I_ark0t6iG8NgSn_Mr3ep",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018055,
                    "commentText": "Se n\u00e3o ha por que ele n\u00e3o fez todo mundo igual?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugi2P0Uw9teqKngCoAEC.8I_ark0t6iG8bCtTVbrvep",
                    "user": "COMPILATV Official",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018056,
                    "commentText": "Fleisbester diferente \u00e9 bom",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi2P0Uw9teqKngCoAEC.8I_ark0t6iG8tMMW9smZjM",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382018058,
                    "commentText": "@Fleisbester Porque quis que aprendessemos a respeitar,ele quis que fosse assim,j\u00e1 pensou se todo mundo fosse igual,o mundo n\u00e3o teria gra\u00e7a",
                    "likes": 5
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiwI2Ljo2q5G3gCoAEC",
            "user": "meusom",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017666,
            "commentText": "ao menos s\u00e3o mais sinceros do que n\u00f3s brasileiros e possivelmente somos muito, mas muito mais racistas, incluindo os negros daqui, tb quem cresceu assistindo a globo e vendo xuxa como rainha dos \"baixinhos\", mesmo sendo <b> preto </b>n\u00e3o teria chances de n\u00e3o ser<b>  racista</b>, realmente come\u00e7o a acreditar que ela realmente dever ter pacto com diabo, q <b> \u00e9 branc</b>o, afinal hitler e compania...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiwI2Ljo2q5G3gCoAEC.8HtQUJZLTl_8KzW8Q7XFoL",
                    "user": "meusom",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018011,
                    "commentText": "tente aprender a escrever primeiro, boa sorte !@Labdar\u00fag\u00f3 sz\u00f6vetesg 1901 magyar football feda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiwI2Ljo2q5G3gCoAEC.8HtQUJZLTl_8Nj60RV9YJ-",
                    "user": "tumblr girl",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018012,
                    "commentText": "q horror, al\u00e9m de <b> racista </b>vc \u00e9 anti-sat\u00e2nico e sai pela internet difamando e humilhando figuras publicas...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiwI2Ljo2q5G3gCoAEC.8HtQUJZLTl_8NjOTnPYgJK",
                    "user": "meusom",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018014,
                    "commentText": "1DFans Forever Br provavelmente vc n conseguiu interpretar corretamente o q escrevi,  tente mais vezes.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjPBgegUANBN3gCoAEC",
            "user": "v\u00eddeo fresco de Kiev",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017669,
            "commentText": "todos n\u00f3s s\u00e3o os mesmos",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC",
            "user": "Cookie Lyon",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017681,
            "commentText": "Na entrevista \u00e9 f\u00e1cil de perceber os racistas e os que realmente n\u00e3o se importam com uma pessoa ser <b> negra.</b> Acho que esse rep\u00f3rter quis tentar for\u00e7a em algumas partes o<b>  racismo</b> de alguns, embora assim como no Brasil ou em qualquer lugar do mundo exist<b> a racism</b>o, por isso pais ensinem seus filhos, porque podem ser que sejam a salva\u00e7\u00e3o da nova era ou o fracasso total..",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8LBIMuju3Vd",
                    "user": "Lusmar Pereira De Souza",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018098,
                    "commentText": "Pedro Cabral voc\u00ea se esqueceu de um fato importante nessa hist\u00f3ria. foi os europeus que invadiram \u00c1frica e escravizaram os negros.acabaram com as vidas de todos que viviam na \u00c9poca e. esse ato cruel reflete at\u00e9 os dias de hj.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8NfnYWP4F25",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018099,
                    "commentText": "Na verdade os pr\u00f3prios africanos se escravizavam, mas como sempre os portugueses meteram o bedelho e come\u00e7aram a fazer negocio e venderam a maioria para o Brasil",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OX68_ht2n1",
                    "user": "Val\u00e9ria Moreira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018101,
                    "commentText": "+Pedro Cabral <b> Racista </b>burro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OX6fHcptGC",
                    "user": "Lusmar Pereira De Souza",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018102,
                    "commentText": "Fleisbester vrd",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OYKC3JMg1B",
                    "user": "Cookie Lyon",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018103,
                    "commentText": "Pedro Cabral s\u00f3 provou meu argumento, al\u00e9m de portugu\u00eas \u00e9 <b> racista,</b> obrigado de nada.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OYLl87Pgz6",
                    "user": "Cookie Lyon",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018105,
                    "commentText": "Pedro Cabral TU CHEIROU PEDRA <b> PORTUGA?</b>\nE OS 500 ANOS DE ESCRAVIDAO? N\u00c3O ERA N\u00d3S MULATAS Q TUA<b>  RA\u00c7A</b> FODIA E ESCRAVIZAVA? ATE PQ OS NEGROS EST\u00c3O ESCRAVIZANDO OS BRANCOS A\u00cd NE ? HAHAHA ME POUPE, SE POUPE, NOS POUPE, VIOLENCIA TEM EM TODO LUGAR <b> E RACIST</b>A \u00c9 TU SEU IMUNDO VIM AQUI DIZER QUE S\u00d3 NEGROS ESTRUPAM E MATAM, AI VOU TE FALAR, TOMARA Q TUA FILHA NAMORE E CASE COM UM. OU QUE TU MORRA NA MAO DE UM, PORQUE TUA EXIST\u00caNCIA \u00c9 BEM INSIGNIFICANTE.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OYO5XNkW1O",
                    "user": "Cookie Lyon",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018106,
                    "commentText": "@Pedro Cabral vai dar meia hora de cu, com o rel\u00f3gio parado, valeu. Tomara que morra estrupado por um <b> negro </b>rsrs",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8OtulBMf8dL",
                    "user": "M4X D0S S4nT0S",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018107,
                    "commentText": "Ka Laveau Ohw porTugueses Tem cnl portugu\u00eas que faz  pegadinha aeh ? tipo Dvc oh everson Mix Reynald e etc ... sei q \u00f1 tem nd haver com o v\u00eddeo aeh mais aki s\u00f3 Tem pts ,Iaeh Tem ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjkbDiI4-M_TXgCoAEC.8GjBMY_WmLT8Y3xUAr4xep",
                    "user": "Giovanni Di Paolo Rossetti",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018109,
                    "commentText": "\"Mas o que \u00e9 que os brancos/Europeus...de hoje, t\u00eam a ver com o que aconteceu no passado, anos atr\u00e1s?\" Agora usando em sua afirma\u00e7\u00e3o a pergunta\n \"E depois os negros ainda apareceram com cara de pau...a pedir para os Portugueses deixarem eles viver em Portugal.\"\nS\u00edntese: Mas o que \u00e9 que os negros/Africanos... de hoje t\u00eam a ver com o que aconteceu no passado, anos atr\u00e1s?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghY01gRoj6hZ3gCoAEC",
            "user": "Marcello Rogerneff",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017684,
            "commentText": "BRASIL E PORTUGAL pa\u00edses mais racistas do mundo , eu disse do MUNDO , se tornar a sociedade mais branca resolvesse algo o pa\u00eds n\u00e3o estaria esse lixo, um dias as pessoas v\u00e3o entender que o melor caminho pra uma sociedade \u00e9 respeitar o pr\u00f3ximo e n\u00e3o criar diferen\u00e7a",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghY01gRoj6hZ3gCoAEC.8GRj9sgWavC8KwvFTHxh-u",
                    "user": "Labdar\u00fag\u00f3 sz\u00f6vetesg 1901 magyar football feda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018116,
                    "commentText": "Marcello Rogerneff cabo verde dos primeiros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghY01gRoj6hZ3gCoAEC.8GRj9sgWavC8ZtkbV1aTDd",
                    "user": "Melissa Mel",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438018117,
                    "commentText": "Marcello Rogerneff Ah t\u00e1 kkkkk mais racistas do\ndo MUNDO? Ah pelo amor de Deus! N\u00e3o diga asneira voc\u00ea pelo menos conhece EUA,Alemanh\u00e3...?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghY01gRoj6hZ3gCoAEC.8GRj9sgWavC8sPPnN4vfhm",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703618119,
                    "commentText": "Experimente ir \u00e0 \u00cdndia ou \u00e0 \u00c1frica do sul e depois diga que PT BR s\u00e3o os mais racistas do mundo.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg5wOMMJdJTZHgCoAEC",
            "user": "Aline Souto da Guia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017687,
            "commentText": "For\u00e7ando a barra para induzir as pessoas ao <b> racismo.</b> Eu sou branca e tenho uma filha<b>  preta</b><b> , negr</b>a, de cor... do jeito que quiserem chamar e ela n\u00e3o se importa pq ela n\u00e3o tem preconceito com a cor de pele dela. Quando a pessoa tem algum problema com a pr\u00f3pria cor que se ofende!!!! Eu sei quando uma pessoa me chama de branca com carinho e quando me chama de branca com um tom de ofensa e assim deveria ser para todos. A maneira de chamar n\u00e3o r\u00f3tula a pess<b> oa racis</b>ta at\u00e9 pq existem culturas diferentes e diferentes formas de se referir a algu\u00e9m. Essa entrevista foi totalmente desnecess\u00e1ria e provocativa, com inten\u00e7\u00e3o de jogar brancos e pretos uns contra os outros! Isso sim \u00e9 preconceit<b> o e raci</b>smo quando, uma pessoa n\u00e3o consegue enxergar com igualdade e respeito as diferen\u00e7as! Triste realidade desse rep\u00f3rter!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgixhDV5Lcubo3gCoAEC",
            "user": "Raymundus Martini",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017688,
            "commentText": "Porque \u00e9 que este parvo est\u00e1 a fazer estas perguntas ridiculas...Ele quer dar entender que s\u00f3 so brancos s\u0101o racistas...lixa-te cabr\u0101o",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggItkEEMNToMXgCoAEC",
            "user": "Eli Marie",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017690,
            "commentText": "Entrevista sem cabimento. Quem \u00e9 inteligente n\u00e3o liga para pessoas que t\u00eam preconceito. Porque preconceito est\u00e1 em todo lado.\nEstou pouco me lixando que sejam racistas, desde que n\u00e3o encostem o dedinho.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggItkEEMNToMXgCoAEC.8FpeIuHfh3k8tMOBJRXnUl",
                    "user": "Pediwrek Killbar",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1556382018084,
                    "commentText": "N\u00e9 ser <b> racista </b>\u00e9 sin\u00f4nimo de car\u00eancia e falta de percep\u00e7\u00e3o mental,pessoa assim n\u00e3o merecem aten\u00e7\u00e3o,eles querem aten\u00e7\u00e3o,e \u00e9 isso que ningu\u00e9m deveria dar \u00e0 esses sujismundos...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg8ZWlmI_fLk3gCoAEC",
            "user": "don. Afonso Henriques",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1495902017692,
            "commentText": "Os pretos chamam pretos os pretos chama brancos a nos. E chamar <b> preto </b>a um<b>  preto</b> <b> e racism</b>o? Pessoa de cor? Entao somos todos pessoas de cor um<b>  e bran</b>co outr<b> o e pr</b>eto. <b> Esse </b>gajo faz preguntas de ignorante! porque nao entrevistas<b> te um </b>pre<b> to, es r</b>acista? vai te fuder o cromo, este deve ter a mania que e humorista!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggceeMzFe9ah3gCoAEC",
            "user": "Divers\u00e3o Mania",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017694,
            "commentText": "Esses portugueses s\u00e3o uns bostas falidos mesmo. Com esse sotaque nojento de quem engoliu um p\u00eanis.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggceeMzFe9ah3gCoAEC.8EF7AGVKwEx8HMqijD49oG",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018074,
                    "commentText": "o seu fdp v\u00ea se tens adn de portugu\u00eas e fala depois.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggceeMzFe9ah3gCoAEC.8EF7AGVKwEx8qI5wL5Wn-h",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606018075,
                    "commentText": "@dark stone  a gente sabe quem engole aqui s\u00e3o as brazucas.kkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgihSbKKhv6_x3gCoAEC",
            "user": "Texugo  Do Pica-Pau",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017697,
            "commentText": "Esses portugueses s\u00e3o muito engra\u00e7ados kkkkk na entrevista n\u00e3o identifiquei nenhuma pessoa com apar\u00eancia europeia de fato. e eles se acham \"brancos\" hahahaha ainda por cima s\u00e3o um bando de racistas mas esquecem que s\u00e3o o povo mais misturado da Europa!! kkkkk descendem de \u00c1rabes, mussulmanos, africanos, judeus e romanos ( e falam que descendem de celtas mas os celtas ca\u00edram fora do pa\u00eds a muito muito muito tempo atr\u00e1s mesmo!! hahahaha) e ainda falam mal de brasileiros mas esquecem que no Brasil existem comunidades europeias bem maiores como aqui no sul que tem praticamente quase toda a popula\u00e7\u00e3o branca de origem alem\u00e3, italiana, francesa, inglesa, russa, ucraniana e dentre outros povos muito mais puros do que os portugueses hahahaha",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgihSbKKhv6_x3gCoAEC.8E8iWNVPqeN8E8mamCVoAT",
                    "user": "Brandon  Harket",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366018020,
                    "commentText": "Isso mesmo kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgihSbKKhv6_x3gCoAEC.8E8iWNVPqeN8E9JimfdkX7",
                    "user": "Sempre Nos Comentarios Eu Vou Estar La",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366018022,
                    "commentText": "Exato!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgihSbKKhv6_x3gCoAEC.8E8iWNVPqeN8I4JAoaG_Ke",
                    "user": "PHK",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902018024,
                    "commentText": "Ser <b> branco </b>n\u00e3o tem nada haver com a tonalidade da cor, mas sim com a<b>  ra\u00e7a</b>, <b> a ra\u00e7</b>a caucasiana tem v\u00e1rios tonalidades de cor, tanto a pele, como em olhos e cabelo. Os pr\u00f3prios \u00e1rabes s\u00e3o caucasianos \"brancos\"\nOs espanh\u00f3is, tem a mesma mistura dos portugueses, por tanto os portugueses n\u00e3o s\u00e3o os mais misturados. Os judeus n\u00e3o s\u00e3o u<b> ma ra</b>\u00e7a, mas sim uma religi\u00e3o, qualquer pessoa se pode converter ao juda\u00edsmo independentemente da cor. Dizes que os romanos n\u00e3o eram brancos?? mas consideras os italiano brancos, mas o romanos s\u00e3o os antepassados dos italianos, e que eu sabia os italianos apresentam a mesmas percentagens de tonalidade de pele dos portugueses, espanh\u00f3is, s\u00e3o todos pa\u00edses do sul. Muitos por vezes parecem ser mais morenos devido ao factor das temperaturas e do \u00edndice ultra violeta elevadas, ficando mais moreno nas partes do corpo exportas ao sol. Eu vejo centenas de portugueses de cabelos claros e olhos e peles todos os dias de norte a sul, eu pr\u00f3prio tenho essas caracter\u00edsticas, e minha fam\u00edlia tamb\u00e9m (Olhos claros, cabelos e pele) no entanto n\u00e3o s\u00e3o <b> sou raci</b>sta e ser assim n\u00e3o me faz de mim melhor pessoa que outra pessoa de outras caracter\u00edsticas. Deves ser mais um ignorante com as pessoas desse video, como o rep\u00f3rter e como esse canal.",
                    "likes": 4
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg74X1Z8GlS83gCoAEC",
            "user": "joao scattolon",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017699,
            "commentText": "o cara fica for\u00e7ando a barra. quem vc salva um <b> preto </b>ou um<b>  branco</b>? porra os caras s\u00e3o portugueses meu, o cara falou que tentaria salvar os 2 mas a\u00ed ele insiste que s\u00f3 pode salvar um. S\u00e3o perguntas que n\u00e3o existem, feitas pra voc\u00ea responder errado. \nSeria como escolher entre salvar um brasileir<b> o pret</b>o e um europ<b> eu bran</b>co. Minha natureza vai pender pro lado do brasileiro por ser mais pr\u00f3ximo meu, n\u00e3o porque n\u00e3o gosto da cor de algu\u00e9m.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg74X1Z8GlS83gCoAEC.8E4SRkj7wcv8HgBqTM2vqj",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902017994,
                    "commentText": "Enfim...mais uma tentativa suja, da midia esquerdista, controlada por Judeus elitistas, de tentar criar conflitos desnecess\u00e1rios, e fazer os brancos parecerem os maus da fita, s\u00f3 porque est\u00e3o no seu pr\u00f3prio pa\u00eds, e n\u00e3o convidaram ninguem...para morar no pa\u00eds deles.",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugjh17d58Y2QcXgCoAEC",
            "user": "ivan chirindja",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017702,
            "commentText": "Hahahaha gostei imenso desse Video ! Oh ! \\\u2022/",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjy9cyxRRjfY3gCoAEC",
            "user": "Sofia Julia",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017704,
            "commentText": "pessoa de cor??? \ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21\ud83d\ude21",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggDbVYUUIEXuHgCoAEC",
            "user": "John Hot",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017706,
            "commentText": "que trolls",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjWCEkEU2TPVXgCoAEC",
            "user": "Killing on Spree GG at 20",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017708,
            "commentText": "Eu sou <b> negro </b>brasileiro, mas um cara louco me considerou<b>  branco</b>.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjPEYKZ-PRdeHgCoAEC",
            "user": "Mariana",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017710,
            "commentText": "lament\u00e1vel que nos dias de hoje ainda prevale\u00e7a esse <b> RACISMO </b>DISFAR\u00c7ADO",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjPEYKZ-PRdeHgCoAEC.8CvPZDPEKrt8D8gsGP_Mw-",
                    "user": "John Hot",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366017968,
                    "commentText": "\u00e9 bem claro",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjeLi1JpRyGL3gCoAEC",
            "user": "Arseniio T",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017712,
            "commentText": "Fodas os racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjMhFe2sKbxBHgCoAEC",
            "user": "Miguel Tavares",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366017714,
            "commentText": "todos meus amigos s\u00e3o mu\u00e7ulmanos e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghoMFP1cYOtbXgCoAEC",
            "user": "Miguel Tavares",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019019,
            "commentText": "filhas da puta",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiQFKSSVc7TBHgCoAEC",
            "user": "Paulo Garcia",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019022,
            "commentText": "a termologia correta para definir uma pessoa de origem portuguesa \u00e9 portugues  ou <b> tuga </b>na\u00e9? porque nao tratar os africanos por africanos? Faz algum sentido a voc\u00eas? Eu amo a minha<b>  ra\u00e7a</b> mais do qualquer outra ali\u00e1s eu s\u00f3 amo a minh<b> a ra\u00e7</b>a pq eu os conhe\u00e7o e vejo o meu reflexo neles. por isso s<b> ou racis</b>ta. Mas eu n\u00e3o odeio nenhum ser humano. metade do mund<b> o \u00e9 raci</b>sta a outra metade \u00e9 demasiado hip\u00f3crita para admitir que \u00e9.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC",
            "user": "Amilton Oliveira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019024,
            "commentText": "caralho <b> racista </b>ou n\u00e3o isso n\u00e3o  importa em todo lugar tem racistas ou n\u00e3o  e tem pessoas que se d\u00e3o  bem com outras ra\u00e7as pura perca de tempo esse programa",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 13,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FSzZea8cMq",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019606,
                    "commentText": "comunista fdp",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkUQZ7Vva-",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019608,
                    "commentText": "Sabes oque e comunismo?  Preferes viver no imperialismo americano fdp vtf boi",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkpeYwpmYd",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019610,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA Cala boca seu retardado se voc\u00ea gosta de comunismo vai morar em cuba seu maldito.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkrMPDWa-F",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019611,
                    "commentText": "@Rafaell sousa\nme de a defini\u00e7ao de comunismo seu retardado vc nem sabe o que \u00e9! seu merda! o pobre imperialista, so visto mesmo!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkrlBL5jJB",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019613,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA Nao tenho que definir porra nenhuma pra vc vai se fuder.. Meu pais esta beirando o comunismo pela segunda vez e ninguem aqui ta feliz com isso , se vc gosta de comuna vai pra cuba dar o seu rabo pro fidel",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8Fky2fW_gEx",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019614,
                    "commentText": "@Rafaell sousa\nvc acha que seu pais e <b> comunista </b>com atitudes de direita e esquerda juntas? ahahahahah",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8Fky_ryU0Pr",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019617,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA Seu animal a esquerda domina esse pais a direita conservadora ainda esta crescendo , a esquerda ta fazendo de tudo para acabar com a direita.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkyhJbI1dA",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019619,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA E para de ser burro eu disse que meu pais esta beirando o comunismo isso \u00e9 fato.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8FkzbshQAoS",
                    "user": "don. Afonso Henriques",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019620,
                    "commentText": "@Rafaell sousa tu falas do comunismo como se fosse o fim do mundo. Informate oque e comunismo antes de falares merda ignor\u00e2nte. Prefiro viver em comunismo de trotsky que e o verdadeiro comunismo. do que em imperialismo americano sendo dominado por americanos. Oque e o teu <b> g\u00e9nero.</b> Vender o olho do cu para os eua.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8Fl-_EU-FaU",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019622,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA Nao entendo de imperalismo entao nao tenho argumentos para falar disso.. Mais adimiro muito a constitui\u00e7\u00e3o americana e um pais com leis  conservadoras , eu nao apoio uma ditadura como o comunismo vc esta muito mal informado vc ja viu como o povo vive em cuba ?? ou na venezuela ?? na venezuela eles estao comendo cachorro s\u00f3 pra vc ter uma ideia.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8Fl-pN03aFT",
                    "user": "Rafaell",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019965,
                    "commentText": "+M.R  B PAST NOVA Amigo nunca existiu o verdadeiro comunismo , Isso \u00e9 uma ditadura do proletariado",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8KwufE-QBMK",
                    "user": "Labdar\u00fag\u00f3 sz\u00f6vetesg 1901 magyar football feda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019967,
                    "commentText": "Amilton Oliveira essa Bandeira da Arg\u00e9lia vai para casa Arg\u00e9lia do homem que se chamam rioubous",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiC87itM9yd9ngCoAEC.8C3ql0PYgYO8R9de7tP2KW",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019968,
                    "commentText": "KKKKKKKKKKK M.R.B PAST NOVA Winner!!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg93DmAZdwNq3gCoAEC",
            "user": "Antonio Marradas",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019026,
            "commentText": "porque se assustam se virem uma pessoa de cor na rua escura?,ao enves de se assustarem com os violadores!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjm3Ke17AecRXgCoAEC",
            "user": "Antonio Marradas",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019028,
            "commentText": "\u00e9 mesmo otario esse a\u00ed, \"n\u00e3o me estou a ver a passear um moleke na rua\"kekeke....tem mais \u00e9 cuidado com os vovos pedofilos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC",
            "user": "Jackson Assis",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019030,
            "commentText": "os portugueses s\u00e3o especialista nesse assunto de <b> Racismo.</b>....",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BtsozmAJHs",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019570,
                    "commentText": "+Jackson Assis <b> ganda </b>mentira, portugal e um dos paises menos racistas..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BttprhWR1s",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019572,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0ent\u00e3o o brasil \u00e9 mais <b> racista </b>que Portugal n\u00e3o me diga.......",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BtuG_bPMJP",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019574,
                    "commentText": "brasil tbm e <b> racista </b>sim senhor que ja vi mts videos sobre<b>  racismo</b> contra negros no brasil por isso nao venha ca dizer que nao e verdade pq e, caro amig<b> o racism</b>o existe em todo o lado, eu nao s<b> ou racis</b>ta, vejo as pessoas por caracter, se sao boas cmg tbm sou com elas cmg e assim. vivo na belgica e aqui tbm<b>  ha raci</b>smo, contra negros, marroquinos, etc.. ate pra mim me olham de lado pensa que me importo com isso nao mesmo, so sou simpatica com quem e comigo.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BtwvgwHGjW",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019575,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0\u00e9 mais menos que Portugal.o brasil \u00e9 feito de negros pardos e bracos ...Portugal \u00e9 s\u00f3 bracos e os poucos negros sofrem <b> racismo </b>\u00a0agora diz que \u00e9 mentira ...eu tamb\u00e9m defendi muito portugueses e no final das contas fui humilhado por muito deles ...me chamaram de<b>  macaco</b> faveleiro eu nunca vi uma favela...eu n\u00e3o defendo esse Ratos pobres que vivem das custa da uni\u00e3o Europeia....",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BtxbAvpU0W",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019577,
                    "commentText": "em portugal tbm vivem negros e com as pessoas do bem a gente se da bem mas com pessoas do mal claro que nao, e o nosso pais temos direito de dizer o que pensamos, eu nao sou <b> racista </b>so o sou com pessoas que falam mal do meu pais, ou que facam mal no meu pais como muitos o fazem e por isso que os portugueses nao gostam dessas pessoas, mas se forem pessoas trabalhadoras nao somos assim cm tu estas a dizer. ha<b>  racismo</b> sim mas tbm ha m<b> t racism</b>o do brasil contra portugal. temos que parar com isso pq isso nao leva a lado nenhum.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88BtyMJhnYmS",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019579,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0\u00e9 e quem foi que come\u00e7ou tudo isso ...eu acredito que foram eles com sua superioridade da Europa nos anos 70 80 e at\u00e9 hoje isso continua .s\u00f3 porque o brasil tem mais cultura maior economia e \u00e9 mais forte nos esportes mesmo assim muito portugueses n\u00e3o aceitam isso ..aceita que d\u00f3i menos ...s\u00f3 digo uma coisa n\u00e3o digo nada e digo mais s\u00f3 digo isso............",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu-GbSarVS",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019580,
                    "commentText": "epah eu nao tenho contra brasileiros que e que tas pa ai a dizer, continua a pensar assim que vais bem vou-te ignorar que e o melhor, fique bem e pense nas coisas que diz.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu0-kUlSOQ",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019582,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0eu tamb\u00e9m, deixa queto \u00a0mais te garanto que eu sou uma pessoa do bem e odeio Racistas.... e gosto mais de Angola",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu24Bv5_6n",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019583,
                    "commentText": "ta bem e a sua opiniao .",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu2ldhid18",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019585,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0n\u00e3o entendi mais deixa pra l\u00e1,passar bem......senhorita Emanuela........",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu4LjY6qUT",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019944,
                    "commentText": "e melhor nao vale a pena discutir.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88Bu8eJ_m3p2",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019946,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0pode crer Europa rsrssrsrssr....America do sul j\u00e1 parou.......",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88R9bxHsyJ63",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019948,
                    "commentText": "No dia que o Brasil for mais <b> racista </b>que Portugal, chover\u00e1 Pepsi....",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggY1r1Y2jLUUHgCoAEC.8BQFLf6S9w88sPO2fsWwOv",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703619958,
                    "commentText": "@Giovani de Oliveira por acaso at\u00e9 \u00e9 mais <b> racista </b>que Portugal.\nN\u00e3o \u00e9 por acaso que existem cotas para integra\u00e7\u00e3o de negros.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC",
            "user": "Albaninho mendes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019032,
            "commentText": "pessoal intendem uma coisa MJ nunca foi <b> branco </b>,,, e uma coisa sou<b>  negro</b> ,, e muitos negros sao racistas ok ,,, mas quando estamos a falar d<b> e racism</b>o tem mais branc<b> os racis</b>ta mais do que qualq<b> uer r</b>a\u00e7a humana nesse mundo ,, falando em portugal acho que os portugueses sao povos menos racistas da europa ,,,",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 14,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BQFViQqbO7",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019415,
                    "commentText": "+Albaninho mendes vai sonhando logo voc\u00eas hahahahahaha n\u00e3o me fa\u00e7a rir",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT3guAimOw",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019416,
                    "commentText": "+Jackson Assis  TU nao vais me dizer que nos negros e que somos mais racistas nao diga isso e nao me fa\u00e7a rir  ,, pq quem ta a rir agora sou eu kkakakakakaka ,, ,, fala meu em vez de rir amigo J,A",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT63IObLQ5",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019419,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0que? eu disse\u00a0voc\u00eas portugueses s\u00e3o <b> Racista </b>man....eu odeio<b>  Racista</b> se eu pudesse destruir todos esses malditos eu faria isso......Desculpa man",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT6nymq0rr",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019420,
                    "commentText": "+Jackson Assis meu eu nao tou a dizer que tu es <b> racista </b>aten\u00e7\u00e3o e nem tou a dizer que todos brancos sao racistas ,,,, \u00e9 so coment\u00e1rio ,, e acho que nos intendemos mal ta ,, ,, e eu nao sou portugues ,,, mas eu e tu somos de coloniza\u00e7\u00e3o portugues  ta ,,, nao tou a chamar ninguem de<b>  racista</b> ,,, ya mano",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT7wJ59BWc",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019422,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0tu n\u00e3o \u00e9 portugu\u00eas? mais escreve igual a eles.deixa pra l\u00e1 mau n\u00e3o gosto muito de portugueses eles gostam de Xingar nos BR \u00edndios macacos da America eles se acham t\u00e3o bons que Portugal pequeno e fraco igual a eles .....eu xingo eles porque n\u00e3o gosto deles.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT8Ekg2YPR",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019424,
                    "commentText": "escrevi errado \u00e9 man n\u00e3o mau rsrsrssrsr",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT93q7mTKR",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019425,
                    "commentText": "+Jackson Assis  nao   sou portugu\u00eas mas vivo ca em Portugal. .. e por cima morei numa vivenda  onde nos somos todos negros .. eu mais 5 brasileiros negros ... ate os portugueses pensava que eu era brazileiro <b> negro </b>... mas isso foi nos primeiros tempo ... ele so come\u00e7aram a perceberem depois que ouviram -me a falar ...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BT9pCD1xt5",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019427,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0todos os portugueses sabem como n\u00f3s falamos eles s\u00e3o especialista nisso pra depois falar mal...eles te tratam bem ai em Portugal eu duvido muito sim...n\u00f3s BR j\u00e1 somos discriminados s\u00f3 por est\u00e1 ai ouvi muitos brasileiro falando isso depois de volta pro brasil..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BVgUC14-nC",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019428,
                    "commentText": "+Jackson Assis meu amg ,, eu sou <b> emigrante </b>,, o que me importa \u00e9 ter boas pessoas na minha vida para seguirmos a luta para o nosso futuro ,, as TUGAS sao  racistas como os brazileiros ,, africanos ,, asiaticos , ,, eu nao sou querente para gostar de quem nao gosta de mim,,, mas sei perdoar  ,, \u00e9 isso que importa ,, akkakakakakkakakakkakakakkakkakkakakakkakakakaaaaaaakkakak os portugueses sao para deixar de lado ou as racistas sao para deixar de lado ,, OK",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BVhDYCGEHY",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019430,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0pode ser ....mais o brasil \u00e9 menos <b> Racista </b>que Portugal pois nos somos feitos de negros pardos e bracos e todos somos irm\u00e3o de<b>  Ra\u00e7a</b>......%d<b> e Racism</b>o em Portugal 70% Brasil %25...isso \u00e9 uma teoria minha n\u00e3o \u00e9 oficial.....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418BZnXKcDMeD",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019928,
                    "commentText": "+Jackson Assis ,,, meu amigo quem ti disse que brasil \u00e9 menos <b> racista </b>que portugal essa pessoa nao esta a dizer te a verdade ,, ,, nao conhe\u00e7o BR ,,  mas de acordo com os programas de TV que eu vejo esquece  ,,, nem vale a pena eu tar ai a mencionar nomes desses negros que foram vitimas .. eu tabem sofre isso ca em portugal ok ,, mas nao concordo com essas tuas percentagens ,, ou essa tua teoria diz TU ..... com todo respeito porque da mesmo para intender que es pessoa muito simp\u00e1tico ,social ,, e amigos de todos ,, isso que eu falei vem de fundo do meu cora\u00e7\u00e3o ,,, sem ofender a tua ideia ,,,,, ok",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418B_d2JBBH3Z",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019930,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0vc s\u00f3 conhece o lado bom deles at\u00e9 agora todos que eu vi aqui no youtube me chamaram de <b> macaco </b>porco faveleiro eu nunca vir uma favela cada um tem o seu gosto se eu n\u00e3o gosto desse tipo de \u00e9 problema meu.......nunca vou da repeito a eles....como eu disso \u00e9 problema meu....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418B_gG8y8o0L",
                    "user": "Albaninho mendes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019932,
                    "commentText": "+Jackson Assis ,,, EU  ,,, NAO NAO NAO... nao conhe\u00e7o nenhum lado bom deles ,,, ante duvido se eles tem lado bom ,,,, ate os africanos que nascem ca recuzam de ser chamados de portugueses intende so para tu veres como eles sao ,,, kakkakak ,, mas o BRASIL  \u00e9  feitos de negros pardos e bracos ,, <b> racismo </b>de la \u00e9 mais ruim do que os de ca meu irmao ,,, nao insiste afro europeus ,,, mas insiste afro americanos ,,, e ja vi que tu nao gostas mesmo dos portugueses ,, kkakakakakkakkaka",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi0kWlr2f5QFHgCoAEC.8BHrYaIDM418B_nX8u2IrI",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019934,
                    "commentText": "@Albaninho mendes\u00a0meu conflito \u00e9 com eles isso \u00e9 problema meu deixa eu me ferra com eles .....passar bem my friend se cuida garoto...",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughi-7QpOZ0LIHgCoAEC",
            "user": "carolyn freitas",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019035,
            "commentText": "ja mete nojo isto de <b> preto </b>e<b>  branco</b> ha brancos racistas e negros racistas eu ja vi muitos casais brancos adotar criancas negras e nunca vi um casal de negros adotar uma crianca branca quem e racist e <b> o branc</b>o ou<b>  o neg</b>ro por amor de deus",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughi-7QpOZ0LIHgCoAEC.8B0gXOyY-az8CpB4fC5U4d",
                    "user": "Scorpion Prime",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019483,
                    "commentText": "Lol",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughi-7QpOZ0LIHgCoAEC.8B0gXOyY-az8EeJ7lZ_nVE",
                    "user": "Mayara Lima",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019485,
                    "commentText": "Pois....As crian\u00e7as brancas s\u00e3o adotadas primeiro..... n",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughi-7QpOZ0LIHgCoAEC.8B0gXOyY-az8FUf5mfgmel",
                    "user": "Paulo Gustavo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019486,
                    "commentText": "Michael Jackson fez o qu\u00ea?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiYogoQo4L-S3gCoAEC",
            "user": "MARIO MATEUS",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019037,
            "commentText": "Todos Racistas!!! Que povo ignorante!!! Por isso \u00e9 que Portugal esta onde esta!!! Deus vos aben\u00e7\u00f5e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiYogoQo4L-S3gCoAEC.8Av5gQmRxhi8B9qB94Kj3H",
                    "user": "Fernando Pereira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019442,
                    "commentText": "Portugal est\u00e1 onde sempre esteve eo pa\u00eds mais ocidental da Europa",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiYogoQo4L-S3gCoAEC.8Av5gQmRxhi8BAAqgIHzUv",
                    "user": "MARIO MATEUS",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019444,
                    "commentText": "+Fernando Pereira como todo respeito Sr. Fernando como chegou a esta conclus\u00e3o? Eu vivo na Inglaterra a 19 anos e no ver dos Ingleses tanto como os alem\u00e3es ou Dinamarqueses nunca iriam considerar Portugal um pa\u00eds ocidental? A sorte de Portugal \u00e9 por ser membro da comunidade Europeia! Mas eu respeito a sua opini\u00e3o, embora n\u00e3o concorde!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiYogoQo4L-S3gCoAEC.8Av5gQmRxhi8BAIdLorfty",
                    "user": "Fernando Pereira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019446,
                    "commentText": "Se Portugal n\u00e3o \u00e9 Europa  a Inglaterra tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 pois  s\u00e3o \u00fanicos pa\u00edses da Europa que teem  o mesmo fuso hor\u00e1rio e est\u00e3o na mesma linha ocidental est\u00e1s a falar da riqueza eu vivo na Su\u00ed\u00e7a em Aargau h\u00e1 22 ano o perca-pita da Su\u00ed\u00e7a e 84 mil d\u00f3lares o dobro da Inglaterra",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiYogoQo4L-S3gCoAEC.8Av5gQmRxhi8BAJM3KCdkc",
                    "user": "MARIO MATEUS",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019447,
                    "commentText": "+Fernando Pereira amigo Fernando se vives na Su\u00ed\u00e7a eu tamb\u00e9m vivi a\u00ed para fazer a minha p\u00f4s gradua\u00e7\u00e3o! A Suica \u00e9 um pa\u00eds pequeno que n\u00e3o faz parte da comunidade europeia! Mas vive dos servi\u00e7os financeiros que presta a todos os outros pa\u00edses! A Inglaterra est\u00e1 para seguir o mesmo rumo se o povo assim votar para este fim! Portugal se sai da comunidade Europeia morre amigo! Para al\u00e9m de atrasados n\u00e3o tenham nada para sobreviver! Tudo isto reflecte nas col\u00f3nias que Portugal passou! N\u00e3o estou a comparar fusos hor\u00e1rios mas sim os complexos que at\u00e9 hoje se vive em Portugal! Deviam aprender um pouco mais com os verdadeiros pa\u00edses do ocidente! Porque Portugal n\u00e3o \u00e9 meu amigo!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC",
            "user": "Rodrigo Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019039,
            "commentText": "Portugal \u00e9 o C\u00fa da Europa!!!!",
            "likes": 50,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 17,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8CRk7OrUAL0",
                    "user": "xavier rodrigues",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019644,
                    "commentText": "Por isso que os Estados Unidos tem aqui uma base...  Somos o cu da pot\u00eancia mundial ya burro do caralho",
                    "likes": 13
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8ZUEHi4uKoY",
                    "user": "GivingTheClient #TCL",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019645,
                    "commentText": "xavier rodrigues exato somos o cu da europa que vos descobriu :)",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8_yDfstq6NB",
                    "user": "Pedro Ribeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019646,
                    "commentText": "Rodrigo silva ,diz uma coisa o <b> racista </b>do caralho,o que tas ca a fzer? nao gostas ,tao baza pa.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8aI9an2vF-_",
                    "user": "mustafa abduallah",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019648,
                    "commentText": "Rodrigo Silva espera conhecer a Turquia europeia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8aXW-FC5THV",
                    "user": "eu jogo lol",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019650,
                    "commentText": "xavier rodrigues Nossa! Q legal ser o cu da maior potencia mundial...",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8bJxs9BJC_F",
                    "user": "Olimpio Lourenco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019652,
                    "commentText": "Rodrigo Silva e tu es cu de que?PD.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8cIis62lj_N",
                    "user": "Portugalli\u00e6",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019654,
                    "commentText": "Que coment\u00e1rio inteligente. <b> Puta </b>que te pariu tamb\u00e9m.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8hqyQuk7EWl",
                    "user": "Sil Via",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116419656,
                    "commentText": "O Brasil , a cona do mundo. Funda e mal cheirosa . hahahahahaha",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8iZZFRqecr1",
                    "user": "filipe machdo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708419658,
                    "commentText": "Rodrigo Silva e tu \u00e9s o que brasileiro esfomeado que vive num pa\u00eds de merda total!!! Cala a boca",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8im-itor_iz",
                    "user": "BigOne Kova m negg\u00e3o",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708419660,
                    "commentText": "filipe machdo eu nasci em portugal mas brasil assasina portugal kkk",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8im0Kklu6ER",
                    "user": "filipe machdo",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708419992,
                    "commentText": "BigOne Kova m negg\u00e3o \ud83e\udd14",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8jZHTT6-ef7",
                    "user": "O MOREIRA",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386819994,
                    "commentText": "Rodrigo Silva isto j\u00e1 n\u00e3o \u00e9 preconceito ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8lx7_AC-PJc",
                    "user": "Carlos Barros",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540657219995,
                    "commentText": "s\u00f3 se for na gram\u00e1tica",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8mpyoTKc6ZF",
                    "user": "ROCA XXX",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540657219997,
                    "commentText": "E o teu cu \u00e9 de um neg\u00e3o roludo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8onbSQyl39z",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927619999,
                    "commentText": "E a tua m\u00e3e \u00e9 o cu de todo mundo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8rDzSHkxzb8",
                    "user": "Rose Dias",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284420005,
                    "commentText": "Kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgioWcl13ltlvXgCoAEC.8AooY7Aqqlh8rMLQVI7_CP",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284420007,
                    "commentText": "@xavier rodrigues t\u00eam na Europa toda praticamente burro",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC",
            "user": "Turismo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019042,
            "commentText": "Eu queria muito entender o que falam os portugueses.",
            "likes": 21,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 61,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8CxOXSqIrn4",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019519,
                    "commentText": "+J. Augusto Ent\u00e3o pratique, ou\u00e7a mais eles falando que voc\u00ea entende. N\u00f3s temos que acostumar nossos ouvidos a novos sons - at\u00e9 facilita o aprendizado de outro idioma.\n Quando eu comecei a assistir coisas sobre portugueses aqui, no YT, eu achava super esquisito, pareciam b\u00eabados falando!! Mas agora j\u00e1 me acostumei e entendo com clareza 75~80% de tudo que dizem.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8E8zt6dbyWY",
                    "user": "Michel Gomes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019521,
                    "commentText": "+J. Augusto Ent\u00e3o tens um s\u00e9rio problema.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8EGs7pdT2kb",
                    "user": "Aant MARK",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019523,
                    "commentText": "\u00c9 dificil mesmo...parece Russo!",
                    "likes": 13
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8EaYTv24mP2",
                    "user": "Renato",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019525,
                    "commentText": "kkkkkk Falam muito r\u00e1pido, mas escuta bem que d\u00e1 pra entender",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F1aRsQM7FO",
                    "user": "Aant MARK",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019527,
                    "commentText": "Porque raios voc\u00eas engolem as letras.... Escreve \"telefone\" \nAqui no BR: TE-LE-FO-NE\nEm PT: TUL-FON\n \npor a\u00ed j\u00e1 deu pra ter uma id\u00e9ia n\u00e9 amigo ;D",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F25X6hm18a",
                    "user": "Aant MARK",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019529,
                    "commentText": "Melhor pra mais do que pra menos n\u00e9? Pelo menos voc\u00eas conseguem entender a gente. O contr\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 verdadeiro.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F6JoF5-xdY",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019530,
                    "commentText": "@Aant MARK  N\u00e3o exagera, cara!! Sou BR e entendo de boas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F6LRH1eb1R",
                    "user": "Aant MARK",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019532,
                    "commentText": "Em alguns momentos sim, em outros n\u00e3o. Isso se chama cont\u00ednuo dialetal. D\u00e1 uma pesquisa fera ;D",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F6Lf1_yFv4",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019534,
                    "commentText": "@Khail Engolem, sim!! kk Mas a sua r\u00e9plica tamb\u00e9m \u00e9 verdadeira, n\u00f3s tanto inventamos, como tamb\u00e9m trocamos algumas vogais e consoantes do final, como por ex.: \"Leithi, Almo\u00e7u, vontadi\"\n Vou deixar um link interessante de um coment\u00e1rio do J\u00f4 Soares a revista Veja. Ainda que de forma exagerada, muito do que est\u00e1 ali \u00e9 o que realmente acontece kk\n\nhttp://educacao.uol.com.br/disciplinas/portugues/lingua-escrita-e-oral-nao-se-fala-como-se-escreve.htm",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F6MSe-r4Tm",
                    "user": "Aant MARK",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019536,
                    "commentText": "Luciano essa troca de \"e\" por \"i\" ou de \"o\" por \"u\" n\u00e3o \u00e9 brasileira. \u00c9 portuguesa. O que \u00e9 genuinamente brasileiro \u00e9 s\u00f3 a palataliza\u00e7\u00e3o do \"t\" e \"d\" e o \"r\" caipira. De resto, apenas lemos cada s\u00edlaba como est\u00e1 escrito",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8F70z-Waj64",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020338,
                    "commentText": "@Aant MARK  Olha, dessa eu n\u00e3o sabia!! Obg pelo esclarecimento ^^",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8HMnQiBHZBh",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020340,
                    "commentText": "hahahaha.... noiz t\u00e1 goztandou muito d\u00e1 Djilma\u00e1.   treine o seu ouvido.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8HMnwoxNZ7m",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020342,
                    "commentText": "s\u00f3 75 a 80%? s\u00f3 .... eu entendo um brasileiro a 99,99999%, continue treinando.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8HMox80hC-o",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020343,
                    "commentText": "pois \u00e9:   nu Braziu quem soub\u00e9 fal\u00e1 sabi iscrev\u00ea.   U purtugu\u00eais \u00e9 muinto f\u00e1ciu dji aprend\u00ea.  ......Treine o seu ouvido e vai adorar.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8ITLg1eDOli",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020345,
                    "commentText": "@dark stone Sim, infelizmente s\u00f3 chego a 75~80%, pois, n\u00e3o tenho contato algum com a \"vers\u00e3o\" portuguesa. N\u00e3o conhe\u00e7o um portugu\u00eas sequer, n\u00e3o existe programa\u00e7\u00e3o portuguesa na TV brasileira, n\u00e3o existe na r\u00e1dio, nem nos filmes. S\u00e3o poucos os textos que chegam a n\u00f3s sem uma \"repagina\u00e7\u00e3o\" para nosso modo de escrever.\n S\u00f3 chego a esse percentual pois tive vontade de melhorar minha situa\u00e7\u00e3o - se dependesse de fatores naturais, umm... Complicado. Me parece que nem o algoritmo de busca do Google ajuda; pois, em 99% das vezes, n\u00e3o importando quantas p\u00e1ginas de resultados voc\u00ea olhe, s\u00f3 aparecem sites brasileiros. As exce\u00e7\u00f5es s\u00e3o praticamente inexistentes e v\u00eam ao acaso. Para que voc\u00ea tenha uma ideia, eu n\u00e3o consigo encontrar conte\u00fado de voc\u00eas no Youtube sem que esteja acompanhado da palavra \"portugu\u00eas\".\n Recentemente notei que d\u00e1 para mudar o pa\u00eds, indo ao final da p\u00e1gina do YT. Troquei para Portugal, sa\u00ed da minha conta e dei F5. Satisfeito achando que iria encontrar seus youtubers, me decepcionei ao ver \"Parafernalha\" \"K\u00e9fera\" \"F\u00e1brica de Monstros\" \"Julio Cocielo\" e afins.\n No sentido contr\u00e1rio, vemos vossa situa\u00e7\u00e3o, onde voc\u00eas assistem nossas novelas, veem nossos youtubers (coment\u00e1rios de portugueses que encontrei por aqui), e possuem mais chances de encontrar com um brasileiro (tendo em vista que sua popula\u00e7\u00e3o \u00e9 menor; 10mi se n\u00e3o me engano, ante os 200mi daqui.)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8ITLljwuShn",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020346,
                    "commentText": "@Tico Girardi Molinari Enjoativo \u00e9 uma palavra muito forte. Menos amigo, menos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8IU_19wJuwo",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020348,
                    "commentText": "Voc\u00ea falou muito bem. A l\u00edngua portuguesa s\u00f3 \u00e9 conhecida gra\u00e7as a n\u00f3s brasileiros.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8JG7_M4a4_I",
                    "user": "Miguel Ant\u00f3nio",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020349,
                    "commentText": "N\u00f3s do nada come\u00e7amos essa grande <b> na\u00e7\u00e3o </b>que s\u00f3 foi grande porque n\u00f3s quisemos que fosse e para assegurar essas fronteiras muito sangue portugu\u00eas teve que ser derramado. Pois essas terras sempre foram invejadas, s\u00f3 para explora\u00e7\u00e3o. Entendem? Mesmo hoje em dia voc\u00eas deixam os americanos e outros vos explorar. N\u00e3o venham agora tamb\u00e9m dizer que n\u00f3s roubamos o vosso ouro. Do ouro que conseguimos extrair 4 quintos foi investido a\u00ed mesmo, ter iniciado esse pa\u00eds n\u00e3o deve ter sido barato, o resto foi para financiar a companhia das \u00edndias que nos levou ao caminho mar\u00edtimo para a \u00cdndia e desse tamb\u00e9m foi parte para a coroa portuguesa. Quanto \u00e9 que os garimpeiros investem a\u00ed? N\u00f3s entre muitas outras coisas, vos ensinamos a falar, ler e escrever. Agora julgam j\u00e1 saberem mais que n\u00f3s. A maior parte de voc\u00eas s\u00e3o analfabetos, escrevem sem cuidado nenhum e resultado por vezes \u00e9 um monte de erros sem associa\u00e7\u00e3o de ideias.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8JH2EYuTv_j",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020351,
                    "commentText": "@Miguel Ant\u00f3nio  Acho engra\u00e7ado quando voc\u00ea diz: \"n\u00f3s vos ensinamos a ler\". Ensinou a quem? Teus pr\u00f3prio compatriotas? N\u00e3o s\u00e3o poucos os brasileiros que descendem de portugueses. Voc\u00ea fala como se j\u00e1 existisse uma multid\u00e3o <b> analfabeta.</b> Por acaso consegue ver tra\u00e7os ind\u00edgenas na maioria do nosso povo? Se estavam ensinando a ler, estavam ensinando aos teus pr\u00f3prios filhos.\n Confesso que n\u00e3o sei o destino real do ouro, mas posso assegurar que o primeiro investimento que esta colonia viu, foi o engenho na capitania de Santos, no ciclo do a\u00e7\u00facar; depois de tr\u00eas d\u00e9cadas, quando teus antepassados n\u00e3o tinham mais ouro para explorar em Minas Gerais. \nVoc\u00ea tamb\u00e9m cita a inicializa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, que n\u00e3o deve ter sido barata. Como pa\u00eds, s\u00f3 o reconhe\u00e7o ap\u00f3s a independ\u00eancia. Aquela em que o rei levou todo o dinheiro do banco nacional quando partiu de volta de para Portugal. Este pa\u00eds nasceu endividado e com alta infla\u00e7\u00e3o.\n Grandes brasileiros e portugueses fizeram esse pa\u00eds nascer. Mas uma coisa \u00e9 certa: sen\u00e3o fossem nossos recursos em abund\u00e2ncia, n\u00e3o estar\u00edamos vendendo commodities a pre\u00e7o de banana, e com isso, ganhando um pouco de dinheiro. Nossos antepassados at\u00e9 tentaram, mas nunca trabalhamos de verdade - industrializa\u00e7\u00e3o e tecnologia de ponta comercial mandaram um abra\u00e7o.\n Talvez tenhamos mais conhecimentos que voc\u00eas, sim. Afinal, entre Brasil e Portugal, qual pa\u00eds conhece detalhadamente o processo de fabrica\u00e7\u00e3o de uma bomba at\u00f4mica? Qual pa\u00eds possui um programa espacial com sat\u00e9lite pr\u00f3prio? Qual pa\u00eds possui um acelerador de part\u00edculas? Apesar de tudo, respeito os dois pr\u00eamios Nobel que voc\u00eas possuem.\n Deixei a melhor parte para o final: Voc\u00ea diz que esse pa\u00eds s\u00f3 \u00e9 grande porque voc\u00eas quiseram. Espero, de verdade, que voc\u00ea esteja esteja falando apenas das dimens\u00f5es do territ\u00f3rio. N\u00e3o vejo como afirmar isso de um pa\u00eds que aplicava censura em livros e na cria\u00e7\u00e3o de faculdades em sua col\u00f4nia. Que propositalmente manteve seus colonos sem acesso a educa\u00e7\u00e3o. A coroa portuguesa sempre nos quis ignorantes.\n OBS.: Infelizmente n\u00e3o lembro onde li, portanto, n\u00e3o posso confirmar a veracidade deste fato. Mas existe uma hist\u00f3ria de que, na mudan\u00e7a para o Brasil, o rei desapropriou fam\u00edlias inteiras, de suas pr\u00f3prias casas. Simplesmente chegavam, faziam a marca\u00e7\u00e3o da casa, e o morador tinha que sair, n\u00e3o importando como, nem para onde. Eu te pergunto: isso \u00e9 atitude de uma coroa?\n N\u00e3o me trate como um inimigo, quero apenas trocar conhecimento, e ouvir vossa vers\u00e3o da hist\u00f3ria.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8JcaEKFQ3Pj",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020353,
                    "commentText": "Muito bem Luciano.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KWshqh40FD",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020354,
                    "commentText": "Luciano Nepomuceno JR Eu acho engra\u00e7ado quando os brasileiros vem a videos portugueses reclamar que somos <b> racista </b>e que o nosso pais \u00e9 uma merda e depois levam com as verdades na cara e ficam todos chatiadinhos.... INCULTOS",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KXxo_BlFff",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020356,
                    "commentText": "Cara, sei reconhecer uma verdade. Muito sangue portugu\u00eas foi derramada em terras brasileira para que hoje possamos dizer que o Brasil \u00e9 um dos grandes pa\u00edses do mundo. Por outro lado Portugal roubou muito ouro do Brasil. Voc\u00eas n\u00e3o nos ensinaram a falar. A l\u00edngua portuguesa foi o legado dos colonizadores.  A maior parte dos brasileiros n\u00e3o s\u00e3o analfabetos tendo em vista o Brasil ser um gigante territorial. J\u00e1 o analfabetismo em Portugal \u00e9 muito grande, e n\u00e3o deveria ser uma vez que Portugal \u00e9 um ponto no mapa m\u00fandi.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KXxyzS8z3D",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020357,
                    "commentText": "N\u00e3o \u00e9 simplesmente uma batata. \u00c9 uma batata quente.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KY7vPq7YjF",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020359,
                    "commentText": "@Tico Girardi Molinari Os brasileiros s\u00f3 sabem exportar prostitutas para Portugal essa \u00e9 a verdade !!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KY9cuxSvEM",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020361,
                    "commentText": "@Tico Girardi Molinari <b> mulher </b>brasileira serve de<b>  prostituta</b> em Portugal e nem  tou gozando procure no google e encontra logo !!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KYLZ2-gqHs",
                    "user": "Joyce Bandeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020363,
                    "commentText": "Macaco Lider \nDeixe de ser um <b> idiota </b>alienado. Vc fala isso pq nenhum brasileira quiz voc\u00ea. \nconceteza voc\u00ea n\u00e3o teve uma educa\u00e7\u00e3o Boa o suficiente para aprender a respeitar as mulheres e as diferen\u00e7as.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KYqsCEijfD",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020364,
                    "commentText": "@Joci Bandeira eu s\u00f3 estou apresentando os factos que cerca de 80% das prostitutas em Portugal s\u00e3o de origem brasileira!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KYsyKYQXfe",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020366,
                    "commentText": "S\u00f3 quero apresentar outros fatos. As mulheres brasileiras n\u00e3o vieram do espa\u00e7o,  s\u00e3o descendentes das portuguesas que vieram para o Brasil. Talvez da sua bisav\u00f3 ou tatarav\u00f3, quem sabe? A prostitui\u00e7\u00e3o esta no sangue das antepassadas",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KYuJ3Pfhvw",
                    "user": "Joyce Bandeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020367,
                    "commentText": "@<b> Macaco </b>Lider\u200b\u200b\u200b Voc\u00ea tem dados?\nOu pesquisas que mostrem isso?\n E se houver?\nPor todo o mundo a prostitutas...N\u00e3o s\u00e3o somente as brasileiras...\n Mas fique tranquilo, isso q voc\u00ea diz ser um objeto<b>  sexual</b>  est\u00e1 a\u00ed porque escolheu viver assim...(assim como muitas outras mo\u00e7as*raparigas*de v\u00e1rias nacionalidades)\n VOC\u00ca NUNCA VAI SABER O Q \u00e9 UMA VERDADEIR<b> A MULHE</b>R BRASILEIRA. \n1. s\u00e3o mulheres e jovens que lutam para serem aceitas por uma socieda<b> de machis</b>ta. \n2.Muitas s\u00e3o m\u00e3es \n3.Estudantes \n4.Que lutam por seus sonhos \n5.Persistentes \n6.mesmo com muitos afazeres s\u00e3o belas.\n7. Muitas tem se tornado independente\n8.Possuem com muito esfor\u00e7o uma carreira profissional \n9.Formadas,intelig\u00eantes \n10.S\u00e3o mulheres! Como qualquer uma outra!\n\nElas n\u00e3o tem S\u00d3 um corpo bonito, Possuem tamb\u00e9m car\u00e1ter. \nS\u00e3o belas por dentro e por fora.\n**************************\nSe algumas hj estam Portugal e s\u00e3o prostitutas,acredite elas n\u00e3o queria estar a\u00ed sendo tratada como um obj<b> eto sex</b>ual; por\u00e9m as condi\u00e7\u00f5es de vida n\u00e3o lhes ajudaram.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KYvIZItP2U",
                    "user": "Joyce Bandeira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020369,
                    "commentText": "@J. Augusto Meu Conselho \u00e9 que vc pegue um verdadeiro livro de hist\u00f3ria,n\u00e3o Leia livros que mentem ou S\u00d3 falem coisas que portugueses queira ouvir.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KZlG0ix8Zd",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020371,
                    "commentText": "@Joci Bandeira procure no goolgle e voc\u00ea encontra logo meta prostitutas brasileiras em Portugal",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KZlnXUIw-i",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020373,
                    "commentText": "@Joci Bandeira eu n\u00e3o tou dizendo que toda a <b> mulher </b>brasileira \u00e9<b>  puta</b> s\u00f3 estou dizendo que a maior parte das putas em Portugal s\u00e3o brasileiras...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kfy138rQrn",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020376,
                    "commentText": "@J. Augusto  \u00c9 por isso que o c\u00e1lculo de analfabetismo, se n\u00e3o me engano, \u00e9 feito por cem mil habitantes; o fato de Portugal ser \"pequeno\", nada quer dizer.\nE os brasileiros n\u00e3o s\u00e3o analfabetos... \"Apenas\" s\u00e3o analfabetos funcionais.\n Quanto a outra parte do coment\u00e1rio, concordo contigo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kfyc5VvOIa",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020377,
                    "commentText": "@Tico Girardi Molinari  \"bacalhau repatriado (...)\" Apesar do respeito pelos portugueses, essa foi engra\u00e7ada kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KfzWBEvh2j",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020379,
                    "commentText": "@<b> Macaco </b>Lider Cara, quanta insist\u00eancia nesse \u00fanico tema. Por acaso t\u00e1 infeliz pq nenhuma brasileira decente fica por a\u00ed? kk\n Vamos, l\u00e1. Vou lhe ajudar. Zoe (acabei de inventar essa flex\u00e3o :v) do nosso sistema de sa\u00fade p\u00fablico, seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, corrup\u00e7\u00e3o, Rio de Janeiro, presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, e afins.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KgveraoMgD",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020380,
                    "commentText": "Percebo que alguns portugueses insistem em ver somente as mazelas do Brasil. Qual foi o PIB de Portugal em 2015. Do Brasil foi R$ 5,904 trilh\u00f5es. (passamos por s\u00e9rios problemas pol\u00edticos).  Somos a 5\u00aa maior popula\u00e7\u00e3o do mundo. Disseminamos a l\u00edngua portuguesa internacionalmente. Somos o maior exportador de carne bovina, su\u00edna, de aves, disputamos o 1\u00ba lugar com os EUA em exporta\u00e7\u00e3o de soja e seus derivados e sucos c\u00edtricos. Somos um dos maiores exportadores de caf\u00e9 e a\u00e7\u00facar de cana, de semimanufaturados,  ferro ou a\u00e7o. Exportamos  avi\u00f5es, autom\u00f3veis etc, etc, etc. A renda per capita brasileira acaba sendo desigual porque o Brasil \u00e9 muito grande, mas n\u00e3o tenha duvida de que isso acabara sendo corrigido, pois o Brasil, melhor seria dizer, os pa\u00edses sul americanos s\u00e3o novos, se comprados com os da Europa. Hoje existem mais de 200 pa\u00edses no mundo, e o Brasil \u00e9 a 8\u00aa economia mundial, eramos a 6\u00aa,  mas por problemas pol\u00edticos ca\u00edmos duas posi\u00e7\u00f5es, mas logo nos realinharemos.  Voc\u00eas tem inveja do Brasil, ou de ser brasileiro. Aqui existem sim prostitutas e travestis. Mas onde n\u00e3o existem. Voc\u00eas chamam as mulheres brasileiras de prostitutas, mas s\u00e3o bonitas e n\u00e3o tem bu\u00e7o. Eu n\u00e3o beijaria uma <b> mulher </b>com bu\u00e7o. O que Portugal representa para o mundo? Nada. Se Portugal deixasse de existir o mundo sentiria falta? N\u00e3o. Portugal \u00e9 simplesmente um ponto no mapa mundi. \u00c9 claro, Portugal \u00e9 um grande exportador de  gente, pois a terra nada oferece para seus filhos, e estes saem pelo mundo em busca de oportunidades, de crescimento financeiro, e vem inclusive para o Brasil, depois os netos, os bisnetos desses portugueses voltam para Portugal, \u00e0s vezes comercializando seus corpos. O Brasil recebe de bra\u00e7os abertos todos aqueles que aqui desejam viver, inclusive os portugueses, pois aqui \u00e9 uma terra onde aqueles que trabalham vencem. Hoje estamos vivendo problemas pol\u00edticos que ser\u00e3o superados dentre em breve, mas nem por isso descriminamos os estrangeiros que aqui vivem, Nos damos bem com todos.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Khn8GZGao0",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020382,
                    "commentText": "@J. Augusto Vejo grande ignor\u00e2ncia e falta de intelig\u00eancia no seu coment\u00e1rio, enfim mais um <b> analfabeto </b>funcional que s\u00f3 sabe dizer merda vindo do Brasil...Voc\u00ea esta a comparar um pais de dimens\u00f5es continentais que \u00e9 100 vezes maior que Portugal e que tem mais de 20 vezes a popula\u00e7\u00e3o Portuguesa \u00e9 \u00f3bvio que o Brasil vai gerar mais riqueza do que em Portugal s\u00f3 pelo simples facto de serem muito maiores tanto em termos territoriais (tem mais recursos) como populacionais (tem mais m\u00e3o de obra) mas se formos distribuir as riquezas pela popula\u00e7\u00e3o em m\u00e9dia a popula\u00e7\u00e3o Portuguesa ganha quase 3 vezes mais do que a popula\u00e7\u00e3o brasileira (v\u00e1 ver o pib per capita) e nem vou comparar o n\u00edvel de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transportes e seguran\u00e7a pois ai tanto brasileiros e portugueses est\u00e3o de acordo que Portugal da \"7-1\" ao Brasil...",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KhraffNEol",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020383,
                    "commentText": "Caro, o que escrevi s\u00e3o dados concretos, n\u00e3o inventei nada. \u00c9 muito dif\u00edcil conversar com uma ameba. Te apresentei fatos, e contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos. Voc\u00ea pode espernear o quanto quiser, mas eu expus a realidade de Portugal. N\u00e3o sei o voc\u00ea quer dizer com <b> analfabeto </b>funcional, mas em momento algum usei palavras de baixo cal\u00e3o para me expressar.  Isso \u00e9 pr\u00f3prio daqueles cuja argumenta\u00e7\u00e3o \u00e9 muito pequena, talvez por falta de escolaridade.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KhtBC0GOVR",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020385,
                    "commentText": "@J. Augusto O que eu escrevi foram tamb\u00e9m s\u00f3 dados concretos a popula\u00e7\u00e3o portuguesa \u00e9 muito mais rica que a brasileira isso \u00e9 um facto e talvez seja por cousa disso que existe tantas brasileiras prostitutas que vem para Portugal devido h\u00e1 nossa qualidade de vida e rendimentos muito acima da m\u00e9dia brasileira e escusa de vir com as suas \"historiazinhas\" a dizer que o Brasil \u00e9 a 5\u00ba maior economia do mundo, quando o seu povo vive na mis\u00e9ria onde \u00e9 dos pa\u00edses que tem mais assassinatos do mundo e que o sistema de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade mal funcionam...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KhtWn6rRLE",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020386,
                    "commentText": "Gostaria de conversar olhando nos olhos. Voc\u00ea me parece imaturo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KhyADCUS4D",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020388,
                    "commentText": "@J. Augusto Imaturo por dizer as verdades?? Acorde para a vida amigo...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Khz2Z3xSRl",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020389,
                    "commentText": "A principio pensei estar conversando com um portugu\u00eas inteligente mas me enganei. Tenho amigos portugueses que vivem aqui no Brasil que s\u00e3o pessoas inteligentes e boas, nos damos muito bem. Voc\u00ea me passa a imagem de um garoto cujo conhecimento econ\u00f4mico ou politico \u00e9 nulo, pois n\u00e3o tem argumentos para manter uma conversa de alto n\u00edvel. Lamento pela sua ignor\u00e2ncia.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Ki-bpJ1KmE",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020391,
                    "commentText": "@J. Augusto Eu s\u00f3 apresentei os factos... E contra factos n\u00e3o h\u00e1 argumentos aqui o ignorante \u00e9 voc\u00ea que nem sabe o que \u00e9 pib per capita, a sua ignor\u00e2ncia e falta de intelig\u00eancia reflecte o estado degradante que \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o brasileira...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kk179GZ5nx",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020392,
                    "commentText": "@J. Augusto voc\u00ea n\u00e3o sabe argumentar s\u00f3 insulta e diz coisas sem sentido nenhum !!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KkcknnZsjp",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020394,
                    "commentText": "Meu objetivo n\u00e3o foi insulta-lo, mas voc\u00ea s\u00f3 sabe dizer que brasileiras s\u00e3o prostitutas, que me falta inteligencia, que sou <b> analfabeto </b>funcional e etc. Tenho muita facilidade de argumenta\u00e7\u00e3o. Pensei que estava conversando com algu\u00e9m que conhece pol\u00edtica e economia.Infelizmente voc\u00ea n\u00e3o conhece.Falei o que o Brasil representa para o  mundo. Voc\u00ea n\u00e3o soube contestar. Falou o que ouve outras pessoas falarem. Me fale da potencialidade de  Portugal, da pol\u00edtica. Talvez voc\u00ea seja jovem e n\u00e3o se interesse  por isso. Talvez fosse bom para Portugal ser um estado Brasileiro na Europa. Seria bom tamb\u00e9m para o Brasil. Isso \u00e9 pol\u00edtica, sem ofensas, sem bairrismos, n\u00e3o estou desmerecendo Portugal. Gosto de conversar com pessoas inteligentes. Sempre respeito as pessoas com as quais converso, n\u00e3o importa se \u00e9 jovem ou<b>  velho</b>. Gosto de ouvir  opini\u00f5es fundamentadas. Entende?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KlygE_Ow91",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020395,
                    "commentText": "@J. Augusto e a minha opini\u00e3o n\u00e3o fui fundamentada?? Qual \u00e9 interesse de o Brasil ser um potencia econ\u00f3mica quando a maior parte do povo n\u00e3o usufrui dessa riqueza ?? e voc\u00ea ainda diz que iria ser bom para Portugal se fosse um estado Brasileiro ahahahhaha s\u00f3 se for para receber imigrantes brasileiros que v\u00eaem para aqui viver as custas do estado... Com este coment\u00e1rio s\u00f3 demonstra que o ignorante aqui \u00e9 voc\u00ea que pensa que Brasil \u00e9 assim t\u00e3o importante para o mundo \u00e9 por isso que sempre que ou\u00e7o um <b> estrangeiro </b>a falar do Brasil ou \u00e9 de favelas ou de criminosos...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kn5HPeWSrP",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020396,
                    "commentText": "Voc\u00ea sabia que a cidade do Rio de Janeiro, Brasil, j\u00e1 foi a capital do Imp\u00e9rio Portugu\u00eas?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kp9B_3FZJk",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020398,
                    "commentText": "@J. Augusto Isso foi no per\u00edodo das invas\u00f5es francesas quando Lisboa estava cercada por franceses e espanh\u00f3is e a fam\u00edlia real fugiu para o Brasil mudando assim a capital do Quinto Imp\u00e9rio para o Rio de Janeiro que era na altura a segunda cidade mais importante do imp\u00e9rio !!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KrACMQEpym",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020399,
                    "commentText": "\u00c9 verdade. Porque n\u00e3o pode voltar a ser como foi? S\u00f3 que agora a capital do estado portugu\u00eas seria Brasilia. Seria bom para os Portugueses que se libertariam da UE.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KsbiqESvcZ",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020401,
                    "commentText": "@J. Augusto isso n\u00e3o fazia qualquer sentido j\u00e1 que o n\u00edvel de vida em Portugal \u00e9 muito superior ao do Brasil, iria haver imigra\u00e7\u00f5es em massa de Brasileiros para Portugal em busca de uma vida melhor, isso podia ser bom para os brasileiros que iam melhorar a sua qualidade de vida mas para os Portugueses ia ser muito mau... e para n\u00e3o falar da corrup\u00e7\u00e3o do Brasil que ia transformar Portugal num pais de 3\u00ba mundo que \u00e9 hoje em dia o Brasil...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KsenCX5u5y",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020402,
                    "commentText": "Hoje existem as potencias econ\u00f4micas ou militares, mais conhecidas como G5, e depois os BRICS. Voc\u00ea sabe o que essa sigla significa? Entenda: primeiro G5, depois BRICS. Depois vem o resto do mundo, e Portugal faz parte do resto do mundo, assim como os pa\u00edses africanos, com excess\u00e3o da \u00c1frica do Sul",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KsfO4CDW3K",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020404,
                    "commentText": "@J. Augusto mas eu n\u00e3o quero saber disso eu s\u00f3 estou a dizer que essa uni\u00e3o nunca vai acontecer.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KuhTqckf3w",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020406,
                    "commentText": "Voc\u00ea precisa sustentar o que fala. Voc\u00ea precisa entender que o que faz um pa\u00eds ser de 1\u00ba ou 3\u00ba mundo \u00e9 sua economia, sua posi\u00e7\u00e3o no mundo ou seu poderio militar. Aqui no Brasil esta cheio de portugueses que vieram para c\u00e1 a fim de trabalhar e prosperar, e n\u00f3s os recebemos bem, e somos seus amigos sem discrimin\u00e1-los.  Voc\u00ea tem complexo de inferioridade.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Kv8jCdK0sc",
                    "user": "Macaco Lider",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020418,
                    "commentText": "@J. Augusto isso foi no tempo da ditadura h\u00e1 muitos anos atr\u00e1s n\u00e3o tem nada haver com o pais que \u00e9 hoje Portugal... voc\u00ea \u00e9 que ainda n\u00e3o percebeu o meu ponto de vista e esta a ser um bocado chato de estar sempre a explicar as coisas a uma pessoa burra...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8KvF0ipWz38",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020420,
                    "commentText": "Eu percebi o seu ponto de vista. Expor a realidade n\u00e3o \u00e9 ser chato. O governo do PT acabou com o Brasil, mas logo sairemos dos problemas econ\u00f4micos pelos quais estamos passando hoje. \u00c9 isso que eu quero que voc\u00ea entenda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8QklWKOvrle",
                    "user": "Fernando Luiz",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020421,
                    "commentText": "tu t\u00eans \u00e8 que falar \u00e8 com dois ovos na b\u00f4ca. que \u00e8 mais saboroso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8RARIX3mhVf",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902020422,
                    "commentText": "o \u00fanico Instituto de Lingua Porutguesa no mundo \u00e9 o Cam\u00f5es todo ele pago por Portugal..Brasuil nem um premio nobel da literatura. Eu poderia dizer que a \u00fanica coisa que voces fazem \u00e9 estragar o idioma portugu\u00eas com a vossa p\u00e9ssima instru\u00e7\u00e3o....mas n\u00e3o o vou fazer.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8XWlSWRuXRn",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438020424,
                    "commentText": "Eu tbm n\u00e3o entendo porra nenhuma!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8Y3BpYxNLt-",
                    "user": "paulo pantoja",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438020425,
                    "commentText": "M\u00c9RDA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8ZUE40Ulsjh",
                    "user": "GivingTheClient #TCL",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438020427,
                    "commentText": "Portugu\u00eas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugi-7AIXkdqHW3gCoAEC.8AooLtDdKCp8ZWeWdrwH-l",
                    "user": "paulo pantoja",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438020737,
                    "commentText": "S\u00d3 F\u00c9ZIS",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggNethQWuAUUngCoAEC",
            "user": "Isa\u00edas Klipp",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019044,
            "commentText": "Quest\u00f5es imbecis e nos demais casos indutiva, lavando-se ao embara\u00e7o e ao que se queria ao perguntar. N\u00e3o que n\u00e3o tenha obtido ao menos uma comprova\u00e7\u00e3o que pode se tomar a serio, mas esta se tratou do que de logo se posicionou <b> racista.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghM_1-jLMEK_HgCoAEC",
            "user": "X P",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019046,
            "commentText": "Do lugar que eu venho chamamos de <b> preto </b>mesmo e foda-se o politicamente correto!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC",
            "user": "Davi Figueiredo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019048,
            "commentText": "esse v\u00eddeo tenta fala mal de Portugal sabendo que Portugal \u00e9 1000 vezes melhor que o Brasil infelizmente nasci nesse pa\u00eds de bosta Brasil  queria nasce em Portugal porra e admito isso Portugal \u00e9 pa\u00eds de primeiro mundo porra",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8Aoovtoj60J",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019383,
                    "commentText": "+Davi Figueiredo Na verdade voc\u00ea nasceu de porra, e tanto no Brasil como em Portugal voc\u00ea sereia a mesma porra.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8Aopv1ahSaK",
                    "user": "Davi Figueiredo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019386,
                    "commentText": "Foda-se Portugal melhor que Brasil e  j\u00e1 era",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8R9dr7NPKCs",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902019387,
                    "commentText": "Vc \u00e9 um vira lata da porra! Porra! kkkkkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8a9_Nle9crF",
                    "user": "CANAL B.K B\u00c1RBARA E KAMILA",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019389,
                    "commentText": "Davi Figueiredo fazer oque? V\u00e1 embora do Brasil \"porra\" kkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8jTJ0NQGfOC",
                    "user": "Isa Holanda",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386819390,
                    "commentText": "Portugal pa\u00eds de primeiro mundo, claro, \u00e9 t\u00e3o primeiro mundo que \u00e9 considerado o lixo da Europa kkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8qI5mdJ6tZH",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606019392,
                    "commentText": "@Isa Holanda Quando voc\u00eas t\u00eam 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo,comer , dignidade s\u00e3o considerados o lixo do mundo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiP3nJfZ2A5BHgCoAEC.8A3KSoNEEQe8r2k9lXcz_M",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284419394,
                    "commentText": "olha o portugu\u00eas disfar\u00e7ado kkkkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC",
            "user": "Homem de Honra",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019050,
            "commentText": "Portugal alem de ser um pa\u00eds <b> racista,</b>as mulheres tem bigode s\u00e3o feias e magrelas.",
            "likes": 23,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8CKWlU95jid",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019461,
                    "commentText": "+Bankotsu Souza Amigo, ainda tens a imagem das mulheres dos anos 60? Caso n\u00e3o saibas todas as mulheres no mundo fazem depila\u00e7\u00e3o!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8CKiy-uVk44",
                    "user": "Homem de Honra",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019463,
                    "commentText": "@Luis Amaral\u00a0Falei zoando,isso \u00e9 oque td mundo diz,porisso que entrei na pilha.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8Wu6HUdwmIL",
                    "user": "Davide Barrinho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019464,
                    "commentText": "Troll level advanced kkkk As portuguesas t\u00eam MUITA classe ... E n\u00e3o s\u00f3 a <b> mulher </b>portuguesa (clara) convencional, quando conheceres uma mulata doutorada que fala portugu\u00eas melhor que certos ex-ministros percebes a profundidade do que quero dizer ... Viva a multiculturalidade e a conviv\u00eancia pacifica entre TODOS! Paz",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8alJHOJ7Juj",
                    "user": "its aurorahoes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438019465,
                    "commentText": "nem todas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8koaX1Yu2cu",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065219467,
                    "commentText": "Verdade tudo feia",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8pCOTqHeKks",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927619469,
                    "commentText": "hola macacos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggZ_hQ9eapvbngCoAEC.89rRCP5ObxX8rrVVWavz-G",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284419470,
                    "commentText": "@Pinochet ol\u00e1 <b> macaco </b>japon\u00eas",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghhI_qaAjxKtHgCoAEC",
            "user": "Pedro Sousa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019053,
            "commentText": "AHAHAHAHA o ultimo homem parte o esquema todo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghzvvgNgP0OVHgCoAEC",
            "user": "Andr\u00e9 Luiz Nogueira Do Amaral",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019055,
            "commentText": "O IBGE(Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica) usa o termo <b> preto.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjDYuZQxi3gVXgCoAEC",
            "user": "INSIDE BRAZIL",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019057,
            "commentText": "acho que sou burro mesmo,pois n\u00e3o entendo nada que esses portugas dizem,e olha que falo ingl\u00eas,e pouco de casteliano.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjDYuZQxi3gVXgCoAEC.88A9hcy2Fs_8CKW8vlU--7",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366019551,
                    "commentText": "+LINO SOUZA PEREIRA Deves ser mesmo burro porque eu falo portugu\u00eas,franc\u00eas e Ingl\u00eas e entendo facilmente os brasileiros, mas fora de brincadeira voc\u00ea n\u00e3o entende muito bem os portugueses porque n\u00e3o est\u00e1 habituado a conviver com eles.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjDYuZQxi3gVXgCoAEC.88A9hcy2Fs_8sM2qpW8o9P",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703619552,
                    "commentText": "@Luis  Amaral\u00c9 mais f\u00e1cil entender ingl\u00eas do que entender esse sotaque portugu\u00eas,sem ofensa:/",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggY1lahrY4k6HgCoAEC",
            "user": "Lu\u00eds Nata",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019059,
            "commentText": "Em primeiro lugar o <b> racismo </b>existe em todo lado. Seria louv\u00e1vel mas inacredit\u00e1vel que n\u00e3o existisse em Portugal. Agora em entrevistas de rua seleccionadas e com respostas tamb\u00e9m seleccionadas fora do contexto, at\u00e9 eu sou capaz de dar a imagem de que tudo vai bem na Cova da Moura, ou de que Portugal \u00e9 um pa\u00eds de gente rica.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiDpyhbbLt9iXgCoAEC",
            "user": "Tell-the-Truth",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366019061,
            "commentText": "Esta entrevista destes cidad\u00e3os supostamente aleat\u00f3rios \u00e9 uma piada, uma corre\u00e7\u00e3o desde o in\u00edcio, e falso. Se voc\u00ea fez essas perguntas em qualquer lugar do mundo, voc\u00ea vai obter respostas com base na sua interpreta\u00e7\u00e3o da cultura, principalmente devido \u00e0 engenharia social.  Existe apenas uma <b> ra\u00e7a </b>neste planeta, e essa \u00e9 a<b>  ra\u00e7a</b> humana, mas infelizmente, os governos de muitos pa\u00edses decidiram colocar um r\u00f3tulo sobre todos para diferenci\u00e1-los por v\u00e1rias raz\u00f5es.  Sim, h\u00e1 diferen\u00e7as entre pessoas em diferentes partes do mundo, mas isso tudo \u00e9 devido a fatores ambientais (altitude, temperaturas, esta\u00e7\u00f5es, fontes de alimentos, ar, etc.).  Psicologicamente, a maioria das pessoas podem adaptar ao seu ambiente rapidamente. Ao longo de milhares de anos que voc\u00ea se pode adaptar ao seu ambiente em todos os sentidos, incluindo fisicamente (a maneira como voc\u00ea olha, etc); \u00e9 simples assim!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC",
            "user": "Rew lol",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021872,
            "commentText": "Angolanos, cabo verdinos e afro brasileiros n\u00e3o gostam e reclamam do <b> racismo </b>em Portugal ? SIMPLES, fiquem no pa\u00eds de vcs.",
            "likes": 47,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 109,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ87sg3e9mumy",
                    "user": "Hinata Hyuuga",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022407,
                    "commentText": "Isso \u00e9 um pensamento muito atrasado",
                    "likes": 28
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ88xBRyX-CKD",
                    "user": "Fredi Palo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022409,
                    "commentText": "@Pedro Ribas para ficarmos no nosso pais?Foram vcs que nos trouxeram para c\u00e1,j\u00e1 esqueceste da escravid\u00e3o?\nNossos antepassados trazidos a for\u00e7a para trabalhar a base de chicotes.  \nGra\u00e7as a riqueza de africa portugal \u00e9 aquilo que \u00e9 hj, e se sou mulato \u00e9 pq vcs viram a beleza que h\u00e1 em n\u00f3s.\nSe foram a africa retirar materia para terem melhores condi\u00e7oes agora \u00e9 nossa vez.",
                    "likes": 43
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ89Van1SexCK",
                    "user": "Elvis Cunha",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022410,
                    "commentText": "Exatamente, n\u00e3o tenho interesse em visitar Portugal e n\u00e3o recomendo que algu\u00e9m v\u00e1 visitar Portugal. Simples de se resolver, se vai ser tratado mau em um lugar n\u00e3o v\u00e1. Cada um no seu espa\u00e7o e assim os pa\u00edses se isolam mais, n\u00e3o tendo uma comuni\u00e7\u00e3o e gerando um ciclo de desentendimentos e ate possiveis guerras...",
                    "likes": 18
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8AYPlzZZhVD",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022412,
                    "commentText": "+Rafael Delgado Vais continuar a justificar tudo com a coloniza\u00e7\u00e3o por amor de deus que cambada de burros daqui a 1 milhao de anos vao continuar a dizer isso",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8AoohhGsSFt",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022413,
                    "commentText": "+Pedro Ribas Bob\u00e3o, foram os teus antepassados que aqui estiveram e se misturaram com as negras. Por isso que as mulheres brasileiras s\u00e3o bonitas, n\u00e3o s\u00e3o bigodudas.",
                    "likes": 12
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8AosV4TUY5C",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022415,
                    "commentText": "\u00c9 verdade. A minha resposta foi para para o bob\u00e3o do Pedro que \u00e9 <b> racista.</b>",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8ApdcBjtUH3",
                    "user": "Rew lol",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023297,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0Larga de ser falso, a grande maioria das brasileiras bonitas s\u00e3o as brancas sem mistura ou com muito pouca, as mulheres que s\u00e3o misturadas mesmo s\u00e3o bem feias. N\u00e3o \u00e9 atoa que o Sul que tem fama de ter <b> mulher </b>bonita, enquanto o Norte e Nordeste...",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8AqfgheZK6a",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023299,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0 Sabes que o povo brasileiro \u00e9 um povo indigena n\u00e3o \u00e9 nenhuma mistura ....meu deus a quantidade de merda que leio , os americanos s\u00e3o uma mistura de alem\u00e3es ingleses e outros povos europeus..",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Atws7NpVRB",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023301,
                    "commentText": "@Rafael albuquerq N\u00e3o sei qual \u00e9 o problema em ser ind\u00edgena, <b> africano,</b> asi\u00e1tico ou europeu. O que percebo \u00e9 que voc\u00ea \u00e9 um sujeito preconceituoso. Talvez voc\u00ea nunca tenha ido \u00e0 escola, por isso n\u00e3o sabe que o povo brasileiro \u00e9 uma mescla dos povos de todos os continentes. \u00c9 claro que voc\u00ea tamb\u00e9m n\u00e3o sabe que a miscigena\u00e7\u00e3o com ind\u00edgenas \u00e9 muito pequena no Brasil, diferente dos outros pa\u00edses sul americanos. Voc\u00ea \u00e9 um sujeito muito mal informado. Somos principalmente negros e brancos. Como voc\u00ea \u00e9 ignorante n\u00e3o sabe que o Brasil \u00e9 a 8\u00aa economia do mundo, porque estamos tendo alguns problemas pol\u00edticos. \u00c9ramos a 5\u00aa economia. \u00a0Fique sabendo tamb\u00e9m que o Brasil faz parte dos BRICS. Procure saber do que se trata. Acredito que realmente voc\u00ea leia 'merda' porque essa \u00e9 a sua cultura. A l\u00edngua portuguesa s\u00f3 \u00e9 conhecida no mundo gra\u00e7as ao povo brasileiro. Poderia escrever muito mais falando da pot\u00eancia chamada Brasil, mas se quiser saber estude. Me fale o que representa Portugal no mundo. Seria 'merda'?",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Au5K34LTw_",
                    "user": "Alifer hoffman",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023302,
                    "commentText": "+Nathan Tomaz. Pelo meno n miscigena\u00e7\u00e3o de outra <b> ra\u00e7a,</b> mas de outra<b>  etnia</b> sim",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8B8D5qGxZhL",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023304,
                    "commentText": "@pedro santos\u00a0Nao sei se ei de rir ou chorar mas enfim continua a sonhar e verdade que portugal est\u00e1 mau mas dai comparar ao brazil meu deus \u00e9 preciso ser insano mental",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BIfgYWss7y",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023306,
                    "commentText": "Portugu\u00eas que tem a coragem de escrever Brasil com 'z' demonstra falta de escolaridade. O que Portugal representa economicamente para o mundo? Nada! Qual o produto de relev\u00e2ncia que Portugal exporta? Imigrantes. Mesmo com a crise pol\u00edtica pela qual o Brasil est\u00e1 passando ainda \u00e9 a 8\u00aa economia do mundo. Antes da crise atual era a 6\u00aa. Qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o de Portugal? O Brasil faz parte dos BRICS. Portugal pode ser comparado como o Haiti da UE. O Brasil caminha com suas pr\u00f3prias pernas, e \u00e9 o l\u00edder da Am\u00e9rica Latina. Portugal \u00e9 carregado pela UE. \u00a0A l\u00edngua portuguesa (brasileira) hoje s\u00f3 \u00e9 conhecida mundialmente gra\u00e7as a import\u00e2ncia do Brasil no mundo. Nos pa\u00edses asi\u00e1ticos \u00e9 do oriente m\u00e9dio se ensina o portugu\u00eas do Brasil. Concordo com voc\u00ea, \u00e9 preciso ser insano mental para comparar Portugal com o Brasil. Tenho argumentos para escrever um livro, o que n\u00e3o \u00e9 o caso neste momento. Lamento te dizer, mas voc\u00ea s\u00f3 pode chorar.",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BIw6UKnh2y",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023307,
                    "commentText": "Meu caro, n\u00e3o tenho raiva de nada ou de ningu\u00e9m. Quem escreve o que quer acaba lendo o que n\u00e3o quer. Eu escrevi a verdade, isso te incomoda? N\u00e3o sou descendente de portugueses, mas se esque\u00e7a de que o \u00a0Rio de Janeiro tornou-se capital da col\u00f4nia portuguesa em 1763. Em 1808, virou a sede de todo o imp\u00e9rio portugu\u00eas, com a atropelada fuga da monarquia de Lisboa para o tr\u00f3pico. O Rio passou a ser a capital de um imp\u00e9rio que inclu\u00eda Angola e Mo\u00e7ambique, na \u00c1frica; Goa, na \u00cdndia; Timor, Sudeste Asi\u00e1tico; e Macau, China. Voc\u00ea h\u00e1 de convir que se o Brasil fosse colonizado pelos ingleses hoje muito provavelmente seriamos uma pot\u00eancia como os EUA, pois para isso temos recursos minerais e um gigantesco territ\u00f3rio. Desgra\u00e7adamente as Am\u00e9ricas foram colonizadas principalmente por portugueses e espanh\u00f3is. N\u00f3s os brasileiros gra\u00e7as a miscigena\u00e7\u00e3o de africanos, europeus, asi\u00e1ticos e outros povos conseguimos elevar o Brasil ao magnifico patamar em que encontra. Se o povo brasileiro fosse formado somente por portugueses seriamos um gigantesco Portugal, sem o menor desenvolvimento. E por ai vai.",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BJICPhvPxC",
                    "user": "Rew lol",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023309,
                    "commentText": "@pedro santos\u00a0grandes bosta, s\u00f3 lembram do brasil pra falar de viol\u00eancia, <b> puta </b>e pobreza",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKLl1Qp1gG",
                    "user": "Turismo",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023311,
                    "commentText": "Cara Nathan, nem tudo o que nasce no mar \u00e9 peixe. N\u00e3o \u00e9 por ser brasileiro que tenho que ter origem portuguesa, ainda que em um passado long\u00ednquo. Sou filho de espanh\u00f3is, sei \u00a0que meus ancestrais eram espanh\u00f3is. N\u00e3o tenho absolutamente nada contra os portugueses, nem contra qualquer outra <b> nacionalidade.</b> Me parece que neste momento estamos tratando de<b>  racismo</b> por parte dos portugueses, o que eu considero como lament\u00e1vel.",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKTjgfHCTb",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023312,
                    "commentText": "@J. Augusto\u00a0Mas achas que o brasil e comparavel a Portugal\n\u00a0seu burro e das economias mais fortes do mundo e entao? o povo vive na mis\u00e9ria a pobreza no brazil \u00e9 desastrosa , s\u00e3o dos paises mais violentos do mundo , como e viver com medo de sair de casa? deve ser muito bom.... A qualidade de vida que temos nem se compara a do brasil aqui com o salario minimo tens carro mota e apartamento e podes ir jantar fora e ai pois.. bem me parecia fica bem no mundo dos sonhos",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKTwvz_5yt",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023314,
                    "commentText": "@pedro santos\u00a0e verdade vo\u00e7es e pela putas nos pelo ronaldo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKUF8UMq2X",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023315,
                    "commentText": "Acho incrivel o discurso de todos os brasileiros e sempre o mesmo queriamos ser descobertos pelos ingleses grandes burros ahahahah vai injetar synthol s\u00e3o gozados em todo o lado , a comparar o modo de vida com Portugal s\u00f3 pode estar a brincar , o pessoal ai deve andar todo na droga so pode",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKUMicg_e-",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023317,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0Nathan basta ver videos de brasileiros que v\u00eam para Portugal viver e eles dizem que nem se compara aqui o modo de vida e muito melhor em termos escolares , poder de compra e pre\u00e7os , e que quando v\u00eam para c\u00e1 t\u00eam que mudar a mentalidade e respeitar as pessoas que isto n\u00e3o \u00e9 o brasil que existe regras aqui n\u00e3o se pode por musica alta nem roubar tvcabo ou eletricidade ao vizinho como fazem la.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKUvJWXdSS",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023319,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0e ent\u00e3o? os vossos politicos s\u00e3o corruptos agora la por terem uma economia forte isso na vida de uma pessoa normal n\u00e3o conta para nada , porque e que ele quer comparar brasil com portugal e incomparavel s\u00e3o mundos diferentes",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKVUcsDK4x",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023320,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0Hoje em dia vivemos num mundo global principalmente na europa poso viver em portugal e registar a empresa na holanda ou alemanha , eu n\u00e3o gosto de viver em portugal porque n\u00e3o me enquadro neste sistema politico , porem nunca na vida trocava pelo brasil",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKbo3t-Tiv",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023322,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0eu n gosto de brasileiras ;) nao e o meu estilo",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BKdD2tQKH_",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023323,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz\u00a0Mas eu n\u00e3o gosto mesmo eu gosto de Suecas :P",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BttMtEQJS-",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023325,
                    "commentText": "+Pedro Ribas tens td a razao mesmo, se pensam assim, olha que venham pra aqui na belgica ou mesmo em alemanha que vai ser bem melhor, e que nao msm mas enfim.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BttV5kiHIA",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023327,
                    "commentText": "+Elvis Cunha isso nao e verdade, aqui as pessoas sao bem vindas, que pessima imagem estao a dar em portugal, aqui a gente olha pelo caracter da pessoa, etc..",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BttadczCZe",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023329,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0vai ao bairro alto \u00e1 noite e depois diz isso e passa pelo largo do camoes",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Bttlp0PjNE",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023332,
                    "commentText": "+Nathan Tomaz opah nao vamos por ai mas e verdade, mas ainda ha mt odio sobre isso e melhor nao tocar nesse assunto, eu acho na minha opiniao que o que aconteceu antigamente aconteceu nos portugueses de agora nao temos culpa disso. vamos agora tentar nos dar bem e nao discutir por estupidezes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BttsMfPcP5",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023334,
                    "commentText": "+J. Augusto ui espanhol, sai daqui e olhem que voces sao mt racistas que nos portugueses.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Btu-8puHpo",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023336,
                    "commentText": "@Emanuela Lima\u00a0vai a chelas a ver se gostas tanto deles",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8BtuPG0ivhN",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023338,
                    "commentText": "opah nc fui a chelas porque e que hei-de ir, isso depende como eles me tratarem.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Btu_RxDUrB",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023339,
                    "commentText": "mas nao sao todos os negros que sao assim nao acredito, mts sao assim qnd estao em grupo e cm os marroquinos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CAzZ98q9Y-",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023341,
                    "commentText": "entao nao venha pq voce e que e hipocrita, ignorante e de mente <b> atrasada </b>como eles, voce nao gosta de nos mas ha quem goste ate mesmo brasileiros que gostam de nos cm nos gostamos deles mas de voce nao gostamos de certeza em vez de criticar os outros olhe-se primeiro ao espelho, ha portugueses racistas sim mas tambem ha pessoas que nao o sao eu nao sou<b>  racista</b> nem preconceituosa com os outros mas a senhora ta a ser como eles no video esta a criticar todos os portugueses em geral mas nao somos todos assim maus e ignorantes como a senhora diz, e como nos se criticarmos todos voces tambem nao gostam mas eu nao o faco porque sou educada e tenho respeito pelos outros, e sei que nao sao todos os brasileiros que pensam assim de nos e sei que tambem ha brasileiros de bom caracter.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CAzcF9WDNs",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023343,
                    "commentText": "eu ate tenho amigas brasileiras e gosto muito delas como elas gostam de mim por isso esta ver ne nao sou ignorante.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CB3eYtKGW3",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023344,
                    "commentText": "haha eu ja tenho um namorado ele e belga e vai ter duas nacionalidades, portuguesa e belga.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CB3hsHJVZF",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023346,
                    "commentText": "o nosso filho vai ter duas nacionalidades",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CB3o-p7hau",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023348,
                    "commentText": "e qual era o mal se namorasse com um brasileiro, a minha irma namora com um brasileiro e eles tem uma filha linda que se chama Sofia.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CBCfX-i2iI",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023349,
                    "commentText": "haha nao obrigado fica bem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CBCkldypAx",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023350,
                    "commentText": "mas finalmente haja alguem com sentido de humor assim e que e hehe somos todos irmaos Portugal e Brasil <3",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CCZRoWD9h0",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023352,
                    "commentText": "em toda a parte do mundo ha pessoas bonitas e feias ate mesmo em Portugal, mas e verdade mts brasileiros ainda pensam isso de nos mesmo aqui na Belgica pensavam, mas eu rio-me disso pq e um estereotipo das mulheres daqui cm mts pensam das mulheres brasileiras que sao todas p... mas nao e verdade tambem ha mulheres brasileiras que nao sao isso, tenho muitas amigas brasileiras que sao espectaculares, mas nao ha nada a fazer sobre o que as pessoas falam ou pensam o melhor e rir da situacao e deixa-las falar xd , eu acho que mts pensam isso pq as mulheres mais velhas tem bigode mas as mais novas nao teem acho que e por isso, obrigada pelo elogio mas no Brasil tambem ha mulheres lindas\u00a0\u00a0:)",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CiqUYjJTpS",
                    "user": "Arseniio T",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023353,
                    "commentText": "Dumbitch",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Cp-qKdnudV",
                    "user": "Mateus Salema",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023355,
                    "commentText": "+Rafael Delgado Cuidado com o que dizes... os africanos j\u00e1 faziam tr\u00e1fico de escravos antes de Portugal l\u00e1 chegar!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Cp0KqU_B5L",
                    "user": "Mateus Salema",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023356,
                    "commentText": "+J. Augusto O qu\u00ea?! Poetas e escritores portugueses j\u00e1 eram lidos e admirados antes de qualquer pa\u00eds da Europa saber da exist\u00eancia do Brasil",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CxOpE_3G76",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023358,
                    "commentText": "+Pedro Ribas  E os afro-portugueses, voc\u00ea sugere que eles saiam do pa\u00eds?",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8CyHdq1LHra",
                    "user": "Emanuela Lima",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366023359,
                    "commentText": "ele nao disse por mal, ele simplesmente disse pra quem reclama do <b> racismo </b>isto e aquilo que se va embora, pq nem td a gente e<b>  racista</b>, os afro-portugueses sao portugueses claro que tem que ficar.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Ea-kTca7Or",
                    "user": "Vitoria Gomes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023361,
                    "commentText": "E A Agora Tem Portuguesese Que est\u00e3o de volta em Angola Vcs nos fizerao tanto mal e agora Vcs Quero Ir busca vida em Angola... Quando Tinha guerra Em Angola os filhos da <b> puta </b>dos portugueses \u00f1 Querriao Angolanos no pais d ele e Agora que Angola ta tudo bom Eles gostao De Angola . Portugal e nada sem Angola",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Ea7FKTOD9p",
                    "user": "Vitoria Gomes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023362,
                    "commentText": "+Nathan Tomaz ?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8EgIJdElupF",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023364,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz Que perguntinha pertinente, n\u00e3o \u00e9 mesmo? kkkkkkkkkkkkkk\n\nhttp://ruralcentro.uol.com.br/noticias/historia-da-raca-galinha-dangola-57243\n\nhttps://pt.wikipedia.org/wiki/Galinha-d%27angola\n\nLEIA, FAZ BEM PRA CABE\u00c7A!!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8EgKQVnBx3_",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023365,
                    "commentText": "@Nathan Tomaz Ahh sim!! Malz pelo inconveniente.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8FJc3My3We-",
                    "user": "Alex Terra",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023367,
                    "commentText": "Que pensamento retr\u00f3grado! Foi invadindo o pa\u00eds dos outros que voc\u00eas progrediram.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8G0wFKR7rLU",
                    "user": "Vitor M",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023369,
                    "commentText": "+Pedro Ribas voce \u00e9 simplesmente ridiculo, e voce ? Deve ser loiro do olho azul, voce fala Como SE o pais fosse somente seu, pessoas Como voce nao merece respeito algum...",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8G6hb7zBC3j",
                    "user": "Raymundus Martini",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023370,
                    "commentText": "+Elvis Cunha Portugal n\u0101o quer teu cu l\u00e1",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8HMkuasIFgh",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023372,
                    "commentText": "Podes achar que vives numa grande potencia e isso que alimente o teu ego, podes aproveitar para comparar o rendimento per capita de Portugal com o Brasil e concluir. Podes tamb\u00e9m concluir agradecendo a Portugal ter desenhado as fronteiras do teu grande Brasil. Tenta tamb\u00e9m ver se tens adn portugu\u00eas e para bom senso tenta a cura do sono, ok ....",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8HMlZhQIF_Q",
                    "user": "dark stone",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023373,
                    "commentText": "as portuguesas continuam com bigode entre as pernas!  quanto \u00e0 opini\u00e3o de brasileiro \u00e9 normal, os colonizados tentam sempre por v\u00e1rios meios denegrir os colonizadores. ..... mas, finalmente chegamos ao s\u00e9c XXI",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Kg-H9e-o_J",
                    "user": "Luciano Nepomuceno JR",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023375,
                    "commentText": "@Pedro Cabral  Da coloniza\u00e7\u00e3o <b> africana </b>eu desconhe\u00e7o, mas tu levantou quest\u00f5es interessantes. Foi muito sensato.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8LknV8negzd",
                    "user": "sei de nd",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023389,
                    "commentText": "J. Augusto kakakakak como assim bigoduda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8LkngADS41f",
                    "user": "sei de nd",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023390,
                    "commentText": "Nathan Tomaz ss meu amigo ieia existir :) o br ja estava descoberto",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8LknnX_U7Ox",
                    "user": "sei de nd",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024201,
                    "commentText": "Pedro Ribas  vc sabe q nosso pais nao e so pobreza neh? alias vc ja veio pro  brassil ?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Lko5hJvnCe",
                    "user": "sei de nd",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024202,
                    "commentText": "Rafael albuquerq vcs cair na real nenhum pais e as mil maravilha entao caso vc nunca tenho vindo pro brassil q viesse veria q o pais e bem rico mas acho q os dois lados contribuirao  portugal contribuil colonizando o brassil contribuil com  ouro e alimento :)",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8LkoHqgGaOw",
                    "user": "sei de nd",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024204,
                    "commentText": "Nathan Tomaz bigodudas ?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8McqiPSufWF",
                    "user": "Chris Roberto",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024205,
                    "commentText": "@Pedro Ribas Nem tds angolanos falam mal de Portugal. A maioria dos angolanos adoram PT, n\u00e3o \u00e9 atoa que Portugal sempre ser\u00e1 o principal destino tur\u00edstico de muitos angolanos. Os Brasucas ( Italo-brasileiros) \u00e9 que v\u00eam com esse golpe baixo de demonizar os portugueses.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8N_0Xtpq1_D",
                    "user": "UNIGAINS",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024207,
                    "commentText": "Oh Pedro, foste muito infeliz nessa tua resposta. Posso dar-te aqui uma lista inteira de brasileiras mesti\u00e7as LINDAS e uma lista de brasileiras consideradas brancas que s\u00e3o feias que nem bois. N\u00e3o sejas burro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8PVw-y6DUsk",
                    "user": "Thief",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024208,
                    "commentText": "Ent\u00e3o pronto, ficamos quites. Voc\u00eas voltam para a merda dos vossos pa\u00edses e n\u00f3s ficamos aqui sem escravos, okay ? Pronto, agora compra l\u00e1 o bilhete para a vossa terra e parem de tentar ficar com as brancas, n\u00f3s queremos que isto continue com uma gera\u00e7\u00e3o de pessoas bonitas, n\u00e3o de macacos misturados com descend\u00eancia bonita.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Pcas5jFvTd",
                    "user": "Rainha Moge-ko",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024210,
                    "commentText": "Pedro Ribas se desse para sair daki de Portugal kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Q6pi1WEbxv",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024211,
                    "commentText": "Aaaaaah se os Indios falassem isso pra vcs em 1500.Vcs nao seriam metade do q sao hoje, sem o dinheiro roubado.Minha vontade de ir a Portugal e nula,tanto pais melhor...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Q7WwttL-V6",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024213,
                    "commentText": "Os dois milhoes de portugueses que vivem no Brasil  est\u00e3o convidados a se retirarem   so vivem 300 mil brasileiros em portugal ou seja vivem mais portugueses aqui  , se os cidad\u00f5es afro-brasileiros n\u00e3o podem viver em Portugal .",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Q7X16hXg33",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024214,
                    "commentText": "Os dois milhoes de portugueses que vivem no Brasil  est\u00e3o convidados a se retirarem   so vivem 300 mil brasileiros em portugal ou seja vivem mais portugueses aqui  , se os cidad\u00f5es afro-brasileiros n\u00e3o podem viver em Portugal",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8R96c1kL2ng",
                    "user": "Joaquim Da Silva",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024216,
                    "commentText": "Pedro Ribas eso e",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8RYy7ZS3l3w",
                    "user": "Irina Fernandes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024217,
                    "commentText": "Queremos \u00e9 documento portugu\u00eas pra. Sair de Portugal, muitos africanos q v\u00e3o pra outros pa\u00edses europeus dizem q aqui \u00e9 \u00c1frica \ud83d\ude01",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8R_jVpGOaav",
                    "user": "Irina Fernandes",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024219,
                    "commentText": "Aqui \u00e9 Portugal toto \ud83d\ude1b mandamos embora seu <b> racista </b>filho da<b>  puta</b> Ooooh k pena tbem sou portuguesa falsificad",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8S1aL6L64Zx",
                    "user": "Sami Morgan",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024220,
                    "commentText": "lixo Nojento sou <b> branco.</b> Mais quando vc morrer e for pro inferno seu infeliz seu corpo imundo vai feder igual o corpo de um<b>  negro</b>, vai feder ainda mais pq vc j\u00e1  fede em vida imagine depois de morto",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8S1anhdfG0r",
                    "user": "Sami Morgan",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024222,
                    "commentText": "Portugal \u00e9 um pa\u00eds insignificante um parasita q depende de outros paises pra se manter.. um pais nojento q s\u00f3 tem pessoas feias nojentas N\u00e3o \u00e9 atoa q a metade da popula\u00e7\u00e3o passam fome por conta da crise espero q esse povo ignorante e burropere\u00e7a ainda mais o fundo do po\u00e7o \u00e9 o lugar desse pais de merda chamado * Portugal *",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8S1awjr4GIe",
                    "user": "Sami Morgan",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024223,
                    "commentText": "Lixo a metade da popula\u00e7\u00e3o do ceara e da paraiba s\u00e3o branca !",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8SHDta3uq3L",
                    "user": "Vinicius Dantas",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024225,
                    "commentText": "Pedro Ribas Te toca garoto, as mulheres brasileiras sao lindas sejam pretas, brancas, pardas, do sul, do norte. Para de ser escroto.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8SfUoqWcoVC",
                    "user": "Val\u00e9ria Moreira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024227,
                    "commentText": "otimo,quando eu ver um portugu\u00eas em pa\u00edses africanos direi o mesmo...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8SlfBIf2jny",
                    "user": "MAVINGA ANTONIO PEDRO",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902024228,
                    "commentText": "Pedro Ribas diz isso no Diogo c\u00e3o foram vcs que nos procuram, 500 anos de colonialismo at\u00e9 o pr\u00f3prio Portugal n\u00e3o evoluiu kkk vai Angolanos, brasileiros e cabo verdianos sim kkk sandiga",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8TMz-H2j0xP",
                    "user": "Paraiba Nordestino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024229,
                    "commentText": "Esse <b> ANALFABETO </b>nao assistiu aula de historia ou melhor para ter esse pensamento nem na escola foi...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8V_Bqzew2fj",
                    "user": "Louco de Cristo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024231,
                    "commentText": "filho da <b> puta </b>\ntem mais de 200 mil portugueses que vivem en angola  ok!!!\nseu porco",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8V_C4ttoYMg",
                    "user": "Louco de Cristo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024233,
                    "commentText": "quem nos colonisar\u00e3o ? \nquem veio a nossa terra primeiro ?\nvai para o inferno",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8WDJevSRJdJ",
                    "user": "Jonathan Souza",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024234,
                    "commentText": "Pedro Ribas N\u00e3o sou afro brasileiro, mas tua coloca\u00e7\u00e3o \u00e9 t\u00e3o sem fundamento. Pois muitos de voc\u00eas n\u00e3o ficaram em vosso pa\u00eds, pelo contr\u00e1rio saiu entrando em terras alheias.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8WfBTjj0F6N",
                    "user": "Jonathan Souza",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024235,
                    "commentText": "HIP HOP GANGSTA Verdade. No Sul do Brasil as pessoas s\u00e3o muito mais brancas que em Portugal.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Wu_keJP-m5",
                    "user": "Marcio Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024237,
                    "commentText": "Entao todos os brancos  n metem o pe em africa seus  ladrao",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8WxnnecEteK",
                    "user": "Samuel damiani de barros",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024238,
                    "commentText": "Exato! o mesmo serve para Portugueses que reclamam de preconceito no Brasil. Todos sabemos que milhoes de Portugueses fugiram da pobreza em Portugal e vieram ao Brasil buscar uma vida melhor, essa \u00e9 a historia de meu avo Portugues que veio ao Brasil..Ele nunca reclamou do Brasil porque n\u00e3o faz sentido imigrar e ficar reclamando, por isso Brasileiros parem de reclamar de Portugal.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8WyVvJeNep9",
                    "user": "Luiz Miranda",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024240,
                    "commentText": "\u00c9 de se lembrar ser fato hist\u00f3rico comprovado que a escravid\u00e3o <b> negra </b>foi resultado da gan\u00e2ncia dos pr\u00f3prios africanos, que aprisionavam opositores, inimigos ou vizinhos menos aguerridos para vend\u00ea-los como escravos aos mercadores da Coroa Brit\u00e2nica, Francesa ou Holandesa, mesmo n\u00e3o sendo escravagista nenhum destes povos europeus.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8X-h4c0trwF",
                    "user": "Louco de Cristo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024241,
                    "commentText": "Samuel damiani de barros em Angola tamb\u00e9m tem mais de 200 000 portugueses que se imigraram em Angola a procura de emprego",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8XWlIJ4jR_m",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024243,
                    "commentText": "Tem mais Portugueses no Brasil do que Brasileiros em Portugal. Procure se informar melhor!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8XmpYVSe05C",
                    "user": "paulo pantoja",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024244,
                    "commentText": "PORTUGAL \u00c9 A PIOR M\u00c9RDA DA EUROPA ,N\u00c3O \u00c9 ATOA QUE PORTUGAL T\u00c1 FUDIDO",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Y131T_rtf8",
                    "user": "alexandre ferreira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024246,
                    "commentText": "Bolinho de bacanhau ok",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Y3Bmp7Nxoj",
                    "user": "paulo pantoja",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024247,
                    "commentText": "A INGNORANCIA DE SEMPRE \u00c9 POR ISSO QUE  ESTA FUDIDO",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8Y3wpNVIoxt",
                    "user": "Giovanni Di Paolo Rossetti",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024249,
                    "commentText": "\"mesmo n\u00e3o sendo escravagista nenhum destes povos europeus.\" hehehehe. Meu Deus! Vai dizer agora que eram os pr\u00f3prios negros que traziam os africanos escravizados nos barcos?!?! Que falem que Portugal atual n\u00e3o tem culpa do que ocorreu no passado d\u00e1 pra entender porque n\u00e3o se pode estudar algo sem o contexto em que se insere, mas trazer o Europeu como bonzinho com uma \"miss\u00e3o civilizat\u00f3ria\"  como muitos pintam a hist\u00f3ria de seus pa\u00edses n\u00e3o d\u00e1.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8YkWIZI3GUR",
                    "user": "Gabriel Neves",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024250,
                    "commentText": "Pedro Ribas vou p onde eu quiser, vcs \u00e9 que n\u00e3o deveriam invadir as terras alheias a 500 anos atr\u00e1s. Agora aguentem as consequ\u00eancias",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8ZtjAoTqHBD",
                    "user": "Melissa Mel",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024251,
                    "commentText": "Pedro Ribas Ah ent\u00e3o \u00e9 assim? Pois fique sabendo que quem levou os africanos pro Brasil e quem os maltratou foram voc\u00eas! E nos tempos de guerra quando voc\u00eas portugueses precisaram fugir para o Brasil as pessoas os receberam de bra\u00e7os abertos ent\u00e3o n\u00e3o venha falar asneiras.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8_uvQutnqlq",
                    "user": "Nara Abreu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024253,
                    "commentText": "Mais ningu\u00e9m faz quest\u00e3o de ir pra esse pais de merda relaxa. Kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8_yEk9WCCte",
                    "user": "Pedro Ribeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024254,
                    "commentText": "Fredi palo e pena que o povo portugues nao le esse tipo de comentarios que fizeste aqui ,pois gente <b> racista </b>como tu nao faz ca falta .",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8aI9VRIvnPc",
                    "user": "mustafa abduallah",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438024256,
                    "commentText": "Pedro Ribas exacto !",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8kIXiWKSoP-",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386824257,
                    "commentText": "@Pedro Ribeiro isso",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8koaI4lvtph",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065224258,
                    "commentText": "O pa\u00eds \u00e9 p\u00fablico eu ando no que eu quiser se pudesse at\u00e9 me mudava para Fran\u00e7a \u00e9 melhor de que Portugal tem pessoas muito mais simp\u00e1ticas mas adivinha estou em Portugal",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8la92_QXly6",
                    "user": "+*.GH\u2122.*+",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065224260,
                    "commentText": "Ent\u00e3o fique no seu disgra\u00e7a, n e s\u00f3 no teu pa\u00eds que e o cu da Europa n na internet tbm tem uns que sofre racismo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pfg5rz08hf",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024261,
                    "commentText": "@Turismo Portugal exporta azeite vinho , ve\u00edculos , navios , comboios ou se preferires , trens , provavelmente os \" trens em que andas a\u00ed na tua terra foram fabricados em Portugal . Exportamos madeira, produtos metal\u00fargicos e maquinaria pesada , produtos qu\u00edmicos , rem\u00e9dios  e minerais etc . Basta pesquisar e achar\u00e1 muito f\u00e1cil . Mais f\u00e1cil que ficar a dizer asneiras",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pfhHKAM_F4",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024263,
                    "commentText": "@Emanuela Lima tem \u00e9 que ser expulsos , isso sim .",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pfiChNc82l",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024264,
                    "commentText": "@Sami Morgan kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pfib8NVdgP",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024265,
                    "commentText": "@Skate \u00e9 cultura macaquinho mesti\u00e7o brasileiro com complexo de superioridade , estou a rir demais",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pfj1916EET",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024267,
                    "commentText": "@Melodias e m\u00fasicas \u00e9 p\u00fablico mas n\u00e3o \u00e9 seu , <b> idiota </b>, volta pr\u00e1 tua terra",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pg8i5W1wRO",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024268,
                    "commentText": "@Paulo Neves nasci c\u00e1 nhe seu burro de merda",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pg8kzqsNov",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024270,
                    "commentText": "@Paulo Neves to na minha terra o seu fdp",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pg8pjoxNqP",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024271,
                    "commentText": "@Paulo Neves juro vcs s\u00e3o b\u00fae burros v\u00ea se logo que \u00e9s racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8pg8tuc62aK",
                    "user": "Melodias e m\u00fasicas",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606024273,
                    "commentText": "@Paulo Neves vem falar mas \u00e9s um <b> velho </b>nem YouTube sabes o que \u00e9 shhe",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8rMMxzijuLo",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424548,
                    "commentText": "Em um continente que tem Inglaterra Fran\u00e7a Italia Alemanha quem \u00e9 Portugal na fila do p\u00e3o caralho ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8rMNCz49U5S",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424550,
                    "commentText": "@Rew lol s\u00e3o consideradas \"bonitas\" pq seguem o padr\u00e3o europeu animal, todas elas s\u00e3o  n\u00e3o importa a cor ou <b> ra\u00e7a </b<b> >racista</b> de merda que vai queimar na porra do inferno",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgitTeHcDcFKZngCoAEC.87D4HTHboUJ8rYB9WkSYBT",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424553,
                    "commentText": "@Turismo Dois milh\u00f5es de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo,comida,dignidade \u00e9 esse o colosso da Am\u00e9rica do sul? Toma no cu.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjtA-LCoG39mHgCoAEC",
            "user": "Marli rodrigues igreja",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021875,
            "commentText": "portugueses racistas n\u00e3o vem para o brasil fica por ai mesmo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghHpQjka-64WXgCoAEC",
            "user": "Eloisa Soares",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021877,
            "commentText": "+Rafael Abreu Disse tudo...\nMas ja agora reclamam e criticam os portugueses mas eu trabalho no atendimento ao publico e e uma vergonha dizer mas e a pura verdade eu e se num dia eu atender 20 africanos e 1 deles cumprimentar e dizer um simples obrigado e muito mas disso ja ningu\u00e9m fala.\nFora os s\u00e3o snobs e tratam a pr\u00f3pria <b> ra\u00e7a </b>abaixo de cao\n Eu sou descendentes de africanos defendo apenas a razao simples  acham se \"vitimas de<b>  racismo</b>\" mas nao o sao muito pelo contrario porque <b> o racism</b>o de verdade felizmente terminou e apenas e gra\u00e7as aos nossos antepassados. Ha muito mais  que falar sobre estes assuntos e da para escrever um livro de 1000 paginas mas para ja fica a dica.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghqsjcaoAV4w3gCoAEC",
            "user": "Renato Ribeiro",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021879,
            "commentText": "todas op\u00e7\u00f5es de resposta levam ao <b> racismo,</b> reportagem induzida que n\u00e3o contribui em nada",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghqsjcaoAV4w3gCoAEC.85GEaDbZSKq70-s0AX_Jr5",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022237,
                    "commentText": "+Renato Ribeiro \nPortugues com amigo <b> negro </b>\u00e9 uma piada , salvando um<b>  negro</b> kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk(piada)e porque no Brasil eles pegavam as negras kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC",
            "user": "Rafael Abreu",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021882,
            "commentText": "Este Programa gosta muito de espica\u00e7ar alguns assuntos (n\u00e3o fosse ele de com\u00e9dia) contudo tocam num assunto sens\u00edvel e que j\u00e1 n\u00e3o o devia ser num pa\u00eds como Portugal.\n\nAcho que este epis\u00f3dio foi triste porque provavelmente foram entrevistar um monte de pessoas mas se calhar s\u00f3 c\u00e1 aparecera as que n\u00e3o souberam fundamentar uma boa resposta ou ent\u00e3o escolheram a dedo as que provavelmente n\u00e3o iriam conseguir responder com 100% de convic\u00e7\u00e3o.\n\nEstas pessoas n\u00e3o falam com \u00f3dio at\u00e9 tentam n\u00e3o ferir sensibilidades, por exemplo o senhor do min 1:17.\n\n\u00c9 preciso saber usar a palavra \"<b> Preto\"</b> na altura em que deve ser usada (definir fisicamente a pessoa).\n\nPorque se eu for a \u00c1frica, eles dir\u00e3o  \"o<b>  Branco</b>\" e eu compreendo, eles n\u00e3o sabem se eu sou Portugu\u00eas ou Espanhol ou Italiano, sabem que so<b> u Branc</b>o... at\u00e9 ouvi dizer que na \u00c1frica todo<b>  o bran</b>co \u00e9 \"mulungo\" (o Ho<b> mem Bra</b>nco).\n\nAs pessoas \u00e9 que se doem com a pala<b> vra \"P</b>reto\" ! De cor somos todos.. Nem os \"brancos\" s\u00e3o brancos.\n\nN\u00e3o \u00e9 uma referencia f\u00edsica ? Ou v\u00e3o estar a dizer \"aquele Afro-Lusitano\" !? ningu\u00e9m no seu quotidiano o dir\u00e1. \n\nE dizer \"a<b> quele Afr</b>icano\" \u00e9 que nos pode por em maus len\u00e7\u00f3is, porque esse sujeito po<b> de ser</b> preto e ter nascido em Portugal.\n\n\u00c9 l\u00f3gico que vamos chamar essa pe<b> ssoa d</b>e Preta (ou conforme  como a queiram chamar ,educadamente, essa pessoa) enquanto n\u00e3o tivermos falado com ela e n\u00e3o a conhecermos.\n\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o vamos dizer \"Bom di<b> a senh</b>or preto, como se chama ?\"\nO povo tem que descontrair nestes temas, \u00e9 que tentar esconder a verdade e com MEDO de dizer asneiras (por via da censura social) pode fazer com que sa\u00eda mais porcaria pela boca fora.",
            "likes": 41,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8deDeUS-qSy",
                    "user": "Pedro Vaz",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022317,
                    "commentText": "Este canal \u00e9 uma frente de propaganda Globali$ta. A Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias \u00e9 um dos bra\u00e7os do Globali$mo em Portugal.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8e1g3l8b3LP",
                    "user": "Gabriela M",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022319,
                    "commentText": "\"Estas pessoas n\u00e3o falam com \u00f3dio at\u00e9 tentam n\u00e3o ferir sensibilidades\" - 3:56",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8e4qpD_nhZo",
                    "user": "Andre Batalha",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022320,
                    "commentText": "Rafael Abreu pelos vistos consciencia nao te falta,o que te falta e coerencia,como e possivel vires para aqui fzr esse texto tdo dpois devum fdp admitir qe e <b> racista?</b>?? Hj em dia<b>  racismo</b> \u00e9 crime!!!e culpar o canal por o qe 4 ignorantes dizem so mostra a tua falta de coerencia!!!\nAhhh e ja agora so espero qe <b> o cot</b>a qe aparece no min4:20 so espero mm qe a filha dele arranje <b> um gan</b>da preto",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8hWk3pZKqmw",
                    "user": "Fada Xavier",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116422321,
                    "commentText": "conas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8rL9hTO9CZx",
                    "user": "Paul Lx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284422323,
                    "commentText": "@Andre Batalha \nVai \u00e0 Amadora e ouvir\u00e1s respostas mais interessantes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggkvbQoQHS5bngCoAEC.855kXw4qqBv8ry6fn9o2vC",
                    "user": "Ballotas Camara",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703622324,
                    "commentText": "Ent\u00e3o vou te explicar <b> preto </b>\u00e9 ofensivo segundo<b>  branco</b> n\u00e3o exite porque ate hije nunca houve humano de cor branca .magenta sim agor<b> a branc</b>o ..se queres caracterizar diz africano<b> s .pre</b>to \u00e9 prejurativo",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugi_q3oNwOsDc3gCoAEC",
            "user": "Sem Nome",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021884,
            "commentText": "Tanta discuss\u00e3o \u00e0 volta da igualdade e daqueles que n\u00e3o a perseguem e no final de contas somos todos diferentes.\nAs pessoas valem pelas atitudes o resto \u00e9 conversa... eu posso ser <b> racista </b>como n\u00e3o, depende como for tratado.\nTem piada se eu, sendo<b>  branco</b>. tratar mal u<b> m branc</b>o n\u00e3o s<b> ou racis</b>ta? a partir de que diferen\u00e7a de pigmento \u00e9 que conta? Ou \u00e9 s\u00f3 para o puro #FFFFFF ? Estas discuss\u00f5es s\u00f3 servem para gerar controv\u00e9rsia e dar popularidade ao canal Q. \nSe querem controv\u00e9rsia a s\u00e9rio lembrem-se que vivemos num mundo que sobrevive o mais forte e que estamos todos em constante competi\u00e7\u00e3o, agora pensem porque ser\u00e1 que as pessoas s\u00e3o como s\u00e3o.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjXPOIavmnOvXgCoAEC",
            "user": "Edmart Martins",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021887,
            "commentText": "Senhor Belo....chefe da Carris",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugjxvk4GnykK0XgCoAEC",
            "user": "Joao Coutinho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021890,
            "commentText": "querem igualdade e igualde para todos ! proponha lhe ir para sitios complicados  entrevistar ou tem medo ? secalhar e racista",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugjxvk4GnykK0XgCoAEC.84u31ep7Mib70N2zUDnJRg",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022485,
                    "commentText": "+Joao Coutinho \nPortugues com amigo <b> negro </b> \u00e9 uma piada , salvando um<b>  negro</b> kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk(piada)e porque no Brasil eles pegavam as negras kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugjxvk4GnykK0XgCoAEC.84u31ep7Mib88qLDFQDFyE",
                    "user": "Bruno Da Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022487,
                    "commentText": "+Elder Felten Est\u00e1 escrevendo isso em todos os coment\u00e1rios ......",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugjxvk4GnykK0XgCoAEC.84u31ep7Mib8A-pZeTcRKM",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022488,
                    "commentText": "+Elder Felten Sempre o mesmo comentario? Ta retardado?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC",
            "user": "Joao Coutinho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021894,
            "commentText": "porque e que o entrevistador tb nao entrevista negros e <b> racista </b>? os negros tb nao podem ser racistas so os brancos ??",
            "likes": 38,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 15,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8AYPqPYN69o",
                    "user": "Mariana Brito",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022453,
                    "commentText": "+Joao Coutinho entrevistar um <b> preto </b>sobre brancos e<b>  racista</b> ele senti-se diminuido",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8EGxpXyGSGB",
                    "user": "Yolanda Dias",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022455,
                    "commentText": "+Rafael albuquerq caralho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8GbWLkAWTiR",
                    "user": "Mano Narrador",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022456,
                    "commentText": "vai tomar no cu e muito mais ofencivo <b> branco </b>chamar de<b>  preto</b> filho da puta",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8GbWr7T_yd-",
                    "user": "Joao Coutinho",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022458,
                    "commentText": "Oi?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8S_qKdfnBOi",
                    "user": "Brasil 2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022460,
                    "commentText": "Rafael albuquerq <b> Racista,</b> vive ae no seu quadrado seu mal amado gayz\u00e3o",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8WDrjcDptYq",
                    "user": "Frezzeu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022462,
                    "commentText": "Dra Fitt vai tomar no cu quando um neg\u00e3o enfiar uma piroca de tit\u00e2nio em vc vc vai ver fdp",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8b-dJBP8opk",
                    "user": "Pater Familias Revoltado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022463,
                    "commentText": "Joao Coutinho Pq a maioria dos casos de <b> racismo </b>em PT (e quase todo o resto do Ocidente) \u00e9 de brancos contra negros. Ent\u00e3o faz sentido reportagens como esta!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8bCsXsWXxI8",
                    "user": "COMPILATV Official",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022465,
                    "commentText": "Vamos com calma irm\u00e3,n\u00e3o \u00e9 possivel combater o odio com odio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8bCseXRCXlI",
                    "user": "COMPILATV Official",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022466,
                    "commentText": "Mariana Brito vomi seu cu ficou <b> puta,</b>vai lavar lou\u00e7a",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8bcoqoYh4c7",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022749,
                    "commentText": "Mariana Brito..a mil anos luz do <b> preto </b>ser<b>  racista</b> igual a<b> o branc</b>o!! Ningu\u00e9m vai embora n\u00e3o! Ningu\u00e9m mandou virem aqui colonizar e traficar vidas de acordo com a cor da pele! A pior praga foi as que voces europeus utilizaram pra dizimar a america ind\u00edgena! S<b> ua pu</b<b> >ta raci</b>sta!!Se reclamar tomamos a\u00ed tudo o que nos foi roubado!COME\u00c7OU A BRINCADEIRA AGORA AGUENTA! #aturaousurtabeb\u00ea",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8deDMRkyeoW",
                    "user": "Pedro Vaz",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022751,
                    "commentText": "Canal Q \u00e9 propanda Globali$ta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8dehPAJ6ISr",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022752,
                    "commentText": "Weigny alves, falou tudo!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8qqnzP3zp5Z",
                    "user": "Nate X",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284422754,
                    "commentText": "Na cabe\u00e7a da esquerda n\u00e3o existe <b> racismo </b>contra<b>  branco</b>.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8qwTfyYV3bC",
                    "user": "Let\u00edcia Gomes",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284422755,
                    "commentText": "+Schneider sinto pena de ti.\nDeus te aben\u00e7oe!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjOzHbv7TfWkXgCoAEC.84u2jATB0oH8ryr326dOUh",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703622757,
                    "commentText": "@Pinochet se for assim  volte para pr\u00e9 hist\u00f3ria,a maioria de voc\u00eas brancos s\u00e3o descendentes de neardetais por isso s\u00e3o retardados",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghfHgC45XmQEHgCoAEC",
            "user": "R.D. P.",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021896,
            "commentText": "3.33mn \u00e9 de morte!!! salvava o Marques Mende pois \u00e9 da minha <b> ra\u00e7a.</b>.@ten\u00e7\u00e3o,ele n\u00e3o \u00e9 racista;) ..Em grande,andam os gato a partirem a cabe\u00e7a para arranjar piadas novas e basta ir at\u00e9 ao meteo entrevistar populares..:))))",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiaRZLuoLWFj3gCoAEC",
            "user": "Pedro Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021899,
            "commentText": "Ser contra a miscigena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ser <b> racista,</b> \u00e9 defender a identidade dos povos.\u00c9 obvio que n\u00e3o queria que uma filha minha se una a um<b>  preto</b>, nem queria ter netos mesti\u00e7os.Se isto \u00e9 se<b> r racist</b>a, ok pronto s<b> ou racis</b>ta.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiaRZLuoLWFj3gCoAEC.84Hb8b57S73709vBbaCOSb",
                    "user": "Pedro Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022253,
                    "commentText": "@Marcel Carneiro\u00a0Claro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiaRZLuoLWFj3gCoAEC.84Hb8b57S7370h1fPLeoJS",
                    "user": "Diogo Cruz",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022255,
                    "commentText": "+Pedro Silva  Mas ent\u00e3o, tu \u00e9 <b> racista </b>mesmo.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgiaRZLuoLWFj3gCoAEC.84Hb8b57S738G53UrYmhM6",
                    "user": "mario silva",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022256,
                    "commentText": "oh meu amigo olha se n\u00f3s fossemos todos cegos n\u00e3o havia essa estupidez da cor da pele e para \u00e0 tua informa\u00e7\u00e3o eu sou <b> preto </b>e \u00e0 minha<b>  mulher</b> \u00e9 branca e temos uma filha mesti\u00e7a de 8 meses e para mim n\u00e3o h\u00e0 nenhum b\u00e9b\u00e9<b>   branc</b>o que passa-lhe \u00e0 frente porque ella b\u00e9b\u00e9 j\u00e1 tem uma cor de pele magnifica, comparado \u00e0 um b\u00e9<b> b\u00e9 bran</b>co que tem \u00e0 cor vermelha quando nasce e continua assim depois de alguns meses.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiaRZLuoLWFj3gCoAEC.84Hb8b57S738PFolnsZ9p8",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022258,
                    "commentText": "Seus antepassados discordavam, fizeram milhoes de filhos em negras e indias",
                    "likes": 8
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghD-WjzTh31r3gCoAEC",
            "user": "Pedro Silva",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021902,
            "commentText": "Ser contra a miscigena\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ser <b> racista,</b> \u00e9 defender a identidade dos povos.\u00c9 obvio que n\u00e3o queria que uma filha minha\u00a0se una a um<b>  preto</b>, nem quereria ter netos mesti\u00e7os.Se chamam a iss<b> o racism</b>o, pronto ok s<b> ou racis</b>ta.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC",
            "user": "mike the bogoss",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021905,
            "commentText": "ihihihihi.\n\n<b> Tuga </b>de merda.\nPode ser<b>  racista</b> \u00e0 vontade, ningu\u00e9m quer saber do c\u00fa da Europa. kkkk",
            "likes": 67,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 91,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx7-xeDe8HwJ9",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022367,
                    "commentText": "+Carlos MCD e Boss nao sei quantas..p\u00e1 tanta coisa para nos rirmos destes v\u00e1rios pontos de vista diferentes e voc\u00eas arranjam logo forma de transgormar com\u00e9dia em discuss\u00e3o de europas e de ra\u00e7as!? N\u00e3o sei a c\u00f4r dos 2 mas uma coisa s\u00e3o exavtamente iguais, na idiotice..sermos o c\u00fa da europa nem tem jeito nenhum,para tal somos o p\u00e9nos que mija para a sanita,quanto a isso, c\u00fas ou gaita, a verdade \u00e9 que \u00e9 para a europa que querem vir,o c\u00fa de \u00e1frica nem sei onde ser\u00e1 de qualquer das formas,quanto a ser Portugu\u00eas ou n\u00e3o e n\u00e3o ver que a mentalidade de um <b> branco </b>ou<b>  preto</b> s\u00e3o exactamente iguais para a maior parte,ou seja,pqra u<b> m pret</b>o ver a filha casada com <b> um bran</b>co \u00e9 exactamente o mesmo filme,s\u00e3o coisas de hist\u00f3ria que est\u00e1 explicado que s\u00e3o prwciso muitos sec. para se mudar mentalidades e perdoar coisas antigas..um dia quando todos estiverem finalmente adaotados a que um europeu \u00e9 apenas um europeu e n\u00e3o euro<b> peu bra</b<b> >nco,p</b>reto,cat\u00f3lico ou mu\u00e7ulmano, etc.. Apenas um ser humano Europeu ou cidad\u00e3o do mundo, apenas a ser julgado pelos seus actos no mundo..Quero l\u00e1 saber se a minha filha se casasse com uma pessoa de outra c\u00f4r ou religi\u00e3o, desde que n\u00e3o foase fan\u00e1tico e trouxesse bombas para o guarda- roupa de minha casa,fora isso,at\u00e9 sempre achei que os beb\u00e9s mesti\u00e7os s\u00e3o bem mais bonitos,olhem a benetton..",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx7-xwJQfxlQ5",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022369,
                    "commentText": "+R.D. P. \nEu quero mas que tu te fodas mais \u00e0 disserta\u00e7\u00e3o que fizeste\nQuanto a <b> idiota,</b> esse \u00e9 o \"filho\" da<b>  puta</b> do teu pai...\nAli\u00e1s duvido que o teu pai tenha algum filho...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx89J56qgLRlJ",
                    "user": "thay fofa",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022370,
                    "commentText": "+Carlos D noossa q <b> racista </b>vc em!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx89J74WvT5tV",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022372,
                    "commentText": "+Thais Franca \nMinha cara, voc\u00ea anda a ver racistas em todo o lado, caso fosse inteligente, o que duvido que seja, teria verificado que o adjectivo \"<b> MACACO\"</b> se referia \u00e0 intelig\u00eancia (falta dela) do indiv\u00edduo...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8BQFos-lRxJ",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022373,
                    "commentText": "+mike the bogoss falou certo meu amigo eles s\u00e3o especialista nisso .",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8LP3vscW9KG",
                    "user": "luis carlos fernandes rodrigues",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022375,
                    "commentText": "mike the bogoss brasil \u00e9 o esgoto do planeta. so tem favela",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8LQUr7k2FN3",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022376,
                    "commentText": "@luis carlos fernandes rodrigues pelo que eu sei favelas s\u00f3 tem no Rio de janeiro onde os portuguese adoram morar......",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8LQY8q-2ZZ4",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022378,
                    "commentText": "@Carlos D eu n\u00e3o moro em favelas <b> PUTA </b>ou<b>  TUGA</b> e o dia que eu me encontrar com vc vou quebrar essa sua cara de portugay ha ha ha ha ha ha ha ha ha e aqui \u00e9 o segundo mundo e Portugal tamb\u00e9m \u00e9 aceita que d\u00f3i menos....",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8LQ_A9-aett",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022379,
                    "commentText": "@Carlos D ora pois es muito mal educado filho de uma rapariga kkkkkk e tamb\u00e9m tens muito preconceito oras todos os portugueses tem preconceito ora pois ..e quem disse que Portugal \u00e9 o primeiro mundo? deve ser droga da Europa que faz tu pensar que Portugal \u00e9 o primeiro mundo kkkkkk",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8LQapEQzNy7",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022381,
                    "commentText": "@Carlos D Ora pois Europa \u00e9 um continente fraco... os pa\u00edses que mas gosto s\u00e3o Fran\u00e7a e Gr\u00e9cia que tem uma forte cultura o resto \u00e9 resto....meu pa\u00eds favorito \u00e9 o jap\u00e3o e de todos os brasileiros e Portugal \u00e9 o segundo mundo ora pois kkkkkk",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8Q32SqV6e0a",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023084,
                    "commentText": "Carlos D COLOQUEM NA CABE\u00c7A QUE VOC\u00caS S\u00c3O O C\u00da DA EUROPA SEUS LIXOS DE MERDA.VOC\u00caS VIVEM AS CUSTAS DE OUTROS PA\u00cdSES EUROPEUS.",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8Q6tlnO_J64",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023086,
                    "commentText": "Portugues \u00e9 t\u00e3o merda desde 1500..Explorou, explorou explorou, pra no fim perder tudo pros cors\u00e1rios da Inglaterra! Agora t\u00e3o fudidos, c\u00fa da Europa e mandando curr\u00edculo pra zona do euro inteira depois de tanto pau brasil roubado. Enquanto a rainha brit\u00e2nica fez revolu\u00e7\u00e3o industrial, agora \u00e9 s\u00f3 ostenta\u00e7\u00e3o com a coroa reluzente em ouro e cara de rica,s\u00f3 se preocupa em se desmisturar dos vizinhos no BREXIT e fazer filho pra manter a linhagem kkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8QBi9Ut4_Co",
                    "user": "R P",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023087,
                    "commentText": "+Giovani de Oliveira cu da Europa? N\u00e3o mesmo, Portugal est\u00e1 melhor que basicamente toda a Europa de Leste. Portugal fica atr\u00e1s quando falas em Europa Ocidental, Europa como um todo tem pobreza bem mais relevante que Portugal...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAQsjrD092",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023089,
                    "commentText": "s\u00edmio devias ter vergonha da merda que escreves. Se Portugal \u00e9 o cu da europa tu foste cagado por Portugal e como tal n\u00e3o passas de um peda\u00e7o de merda sa\u00eddo do cu de um portugu\u00eas...enfim \u00e9s o tipico terceiro-mundista. N\u00e3o sabes nada...mas falas de tudo. Oh <b> povo burro </b>de merda por isso n\u00e3o consegue sair do buraco onde se encontra h\u00e1 200anos.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RARHKrO2ok",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023090,
                    "commentText": "br3menPT XIU AI SACO DE LIXO, VOC\u00caS S\u00d3 S\u00c3O DE PRIMEIRO MUNDO POR CAUSA DA EUROPA.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RARUVpLrSP",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023092,
                    "commentText": "br3menPT VIVEM A CUSTA DE OUTROS PA\u00cdSES EUROPEUS E AINDA ASSIM TEM UM IDH MENOR QUE O DO CHILE KKKKKKKKKK",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAUGqte8Lq",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023094,
                    "commentText": "N\u00f3s somos europa..s\u00edmio brasileiro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAX9dmBrRC",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023096,
                    "commentText": "br3menPT Sorte a sua que eu n\u00e3o sou <b> racista </b>mas \u00e9 feio um mouro se passar por alem\u00e3o pra praticar<b>  racismo</b>.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAXMe-va-j",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023098,
                    "commentText": "br3menPT Ahhh e s\u00f3 pra constar todos os pa\u00edses latinos se xingam chamando um ao outro de monos e etc n\u00e3o s\u00f3 o Brasil seu FDP.Esses pa\u00edses hispanos tem s\u00edndrome de inferioridade racial.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAX_93Z7yz",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023099,
                    "commentText": "mas n\u00f3s n\u00e3o temos ADN arabe...e o que h\u00e1 \u00e9 residual Ja voces s\u00e3o pardos at\u00e9 \u00e0 medula!! Voces s\u00e3o uma <b> na\u00e7\u00e3o </b>mesti\u00e7a! Qual o problema de aceitar a realidade? Ta com vergonha?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAXv0aLPbf",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023101,
                    "commentText": "br3menPT Volto a afirmar Lixogal s\u00f3 \u00e9 de primeiro mundo por causa da europa se n\u00e3o fosse  voc\u00eas estariam fudidos seus merdas.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAY9B69f8n",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023102,
                    "commentText": "br3menPT A \u00fanica vergonha que eu tenho \u00e9 de ter o sangue portugu\u00eas nas minhas veias e s\u00f3 cara.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAYBXdruPb",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023104,
                    "commentText": "simio voces s\u00f3 t\u00eam uma economia grande gra\u00e7as a Portugal e mesmoa ssim s\u00e3o um pa\u00eds de merda bem <b> atrasado </b>comparado com Portugal. Para chamares lixo a Portugal tens que borrar essa cara com merda..pois o teu pa\u00eds \u00e9 um esgoto a ceu aberto comparado com Portugal",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAYmaLPEfi",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023106,
                    "commentText": "br3menPT VOC\u00caS DEVEM AT\u00c9 O C\u00da A ALEMANHA E N\u00c3O QUEREM PAGAR A D\u00cdVIDA, DEVIAM TER VERGONHA.N\u00c3O TEMOS A ECONOMIA GRANDE POR CAUSA DE VOC\u00caS NA VERDADE VOC\u00caS FORAM A PIOR DESGRA\u00c7A QUE ACONTECEU A ESSE PA\u00cdS,.VOLTO A FALAR QUE PORTUGAL \u00c9 UM LIXO E N\u00c3O ADIANTA CHORAR.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAYwsHP-EZ",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023107,
                    "commentText": "br3menPT VOC\u00caS SABEM MUITO BEM QUE SE N\u00c3O FOSSEM DA UNI\u00c3O EUROPEIA ESTARIAM VINDO EM MASSA PARA O BRASIL.VOC\u00caS S\u00c3O AS PESSOAS QUE MAIS EMIGRAM NA EUROPA.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAZiTN5uFY",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023109,
                    "commentText": "br3menPT VAI ESTUDAR, TALVEZ TEUS ARGUMENTOS MELHOREM  PORQUE NESSA DISCUSS\u00c3O AQUI VOC\u00ca EST\u00c1 LEVANDO UMA SURRA.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RA_7i0dBbn",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023111,
                    "commentText": "AHAHAHAHAHHAHA BRASILEIRO \u00e9 sempre mentiroso. Inventa qualquer coisa s\u00f3 para dar resposta...n\u00e3o \u00e8 \u00e0 toa que est\u00e1s t\u00e1o atr\u00e1s de Portugal....Quem fez o Brasil foi Portugal seu otario..vcs devia ser a 5\u00aaeconomia do mundo mas nem isso conseguem....ainda por cima vendem o cu nas ruas de Portugal",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RA_J6jQI43",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023112,
                    "commentText": "e tens vergonha de morar num pa\u00eds de merda cujo povo \u00e9 o 2\u00bapovo mais deportado em todo o mundo! Por isso passam a vida a falsificar passaporte portugu\u00eas ahahhaha",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RA_TNKfnmM",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023114,
                    "commentText": "br3menPT E VOC\u00caS VENDEM O C\u00da NA ALEMANHA, FRAN\u00c7A E REINO UNIDO.VOC\u00caS N\u00c3O FIZERAM NADA CARA, VOC\u00caS DESTRUIRAM, \u00c9 DIFERENTE KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAbw-M0bSf",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023115,
                    "commentText": "br3menPT N\u00e3o tenho vergonha nenhuma e n\u00e3o quero passaporte pra Portugal.Se eu tivesse passaporte portugu\u00eas, eu faria no m\u00e1ximo duas coisas com ele, ou eu utilizaria ele para ir para pa\u00edses europeus com alta qualidade de v\u00edda como Reino unido ,Sui\u00e7a  e entre outros no qual n\u00e3o incluo Portugal ou queimava mesmo.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAc2wKkXJ6",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023117,
                    "commentText": "br3menPT PORTUGAL \u00c9 S\u00d3 PORTA DE PASSAGEM PARA PA\u00cdSES EUROPEUS QUE APRESENTAM ALTO IDH S\u00d3 ISSO MESMO.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8RAcEj9XcIH",
                    "user": "OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023118,
                    "commentText": "br3menPT QUANTO MAIOR O PA\u00cdS MAIOR O N\u00daMERO DE DEPORTA\u00c7\u00d5ES.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8SBghO8PYZJ",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023120,
                    "commentText": "br3menPT muito bem posto kkkkkk apoiado",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8SBkTUFb5Zf",
                    "user": "br3menPT",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902023122,
                    "commentText": "mentira s\u00edmio...india e china n\u00e3o t\u00eam essas deporta\u00e7\u00f5es...t\u00eam  vcs brasileiros!!!!!!\nPortugal tem idh muito elevado..coisa que o teu pa\u00edseco n\u00e3o tem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8UI7of1tGnH",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023123,
                    "commentText": "Quando se vive melhor no C\u00fa da Europa do que no Brasil ou na Africa, ent\u00e3o est\u00e3o bem fodidos LOL Em Portugal ainda se ganha mais 47% do que no Brasil e 72% mais que em Angola. Para n\u00e3o falar de quest\u00f5es de criminalidade e infra-estructura. Antes de falar mal, olhem para voc\u00eas primeiro.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XTEQA0xVB8",
                    "user": "Osvaldo Xaver Xavier",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023125,
                    "commentText": "Masterffc filho da puta",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XTOuXpG9dN",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023126,
                    "commentText": "Osvaldo Xaver Xavier tens inveja brasileiro <b> preto </b>do caralho? Deves passar muita fome. Mis\u00e9ria do caralho",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XWkioiz7hb",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023128,
                    "commentText": "Brasil \ud83c\udde7\ud83c\uddf7 207milhoes de habitantes.   PIB-3 TRILH\u00d5ES.  Sexta maior economia do mundo.   5 copas do mundo.   As mulheres mais belas do mundo",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XWkwIBQxkj",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023130,
                    "commentText": "Portugal 11milhoes de habitantes  PIB-219 bilh\u00f5es.  O terceiro pa\u00eds mais pobre da Europa.  E nenhuma copa do mundo \ud83d\ude00",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XWl6deLZpw",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023131,
                    "commentText": "S\u00f3 o PIB de S\u00e3o Paulo \u00e9 maior que de Portugal \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XXXrQQ0txg",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023133,
                    "commentText": "Pamela lima \u00e9s muito burra mesmo. A usar o PIB como medida hahahahhaha \u00d2 brasileira burra do caralho, v\u00ea o PIB da Holanda, v\u00ea o PIB do Luxemburgo, v\u00ea o PIB do Canad\u00e1. Todos muito mais baixos que o Brasil. Agora pensa onde se vive melhor. Pa\u00eds de terceiro mundo Brasil ou um dos melhores pa\u00edses do mundo Canad\u00e1 ou Holanda?? Hahaha mis\u00e9ria. At\u00e9 a \u00cdndia tem um grande PIB e mais popula\u00e7\u00e3o que o Brasil. Pensas que interessa alguma coisa? Lool agora vai pesquisar criminalidade, sal\u00e1rios, educa\u00e7\u00e3o, infraestrutura de Portugal e compara com o Brasil hahahaha ate em sal\u00e1rios o c\u00fa da Europa tem 47% mais que o Brasil. Fala mal quando o Brasil tiver alguma coisa de qualidade de vida. Chora puta",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XXYilkAXHV",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023135,
                    "commentText": "Pamela lima \u00e9 mesmo engra\u00e7ado ver brasileiros a falar mal de Portugal. Complexo de inferioridade. Vivem na mis\u00e9ria. S\u00f3 pobreza e favelas. Brasileiro falar mal de Portugal \u00e9 como um sem-abrigo falar mal do cidad\u00e3o de m\u00e9dia-classe hahahaha tristes. Mas o Brasil tem 11 Cidades no top 20 de cidades mais perigosas do mundo. PARAB\u00c9NS! HAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XXe20avi2W",
                    "user": "Skate \u00e9 cultura",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023136,
                    "commentText": "Masterffc favelas em todo o Brasil??? Vcs acham que o Brasil inteiro \u00e9 s\u00f3 o Rio de Janeiro seu merda onde eu moro no sul n\u00e3o existe mis\u00e9ria e nem favelas e o iDH \u00e9 o maior de todo o resto do Brasil e maior que a de portugay vcs falam muita merda vcs tem o iDH menor que do Chile vcs tem favelas em Lisboa tmb seus pobres europeus",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XXeurp9qcX",
                    "user": "Skate \u00e9 cultura",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023138,
                    "commentText": "Masterffc e no sul 90% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 branca e se acha que \u00e9 mentira pesquisa!! E tbm o Brasil \u00e9 o terceiro pa\u00eds com mais brancos do mundo pesquisa pra vc ver!! Vcs tomam exemplo do Rio de Janeiro que \u00e9 um p\u00e9ssimo exemplo e acham o todo Brasil \u00e9 igual o RIO tinha que ser as putas da Europa o pa\u00eds mais <b> atrasado </b>uma ilha espanhola kkkkkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8XgQjNyQ0L8",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023140,
                    "commentText": "HIP HOP GANGSTA n\u00e3o interessa se somos os pobres da Europa! Mesmo sendo mais pobre da Europa a qualidade de vida \u00e9 muito melhor que no Brasil. Pensa bem nisso o qu\u00e3o est\u00fapido e burro voc\u00eas soam hahaha \u00e9 como um homem da Nig\u00e9ria estar a falar mal da pobreza no Brasil looool",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8YkZ5F5Zk5F",
                    "user": "Skate \u00e9 cultura",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023141,
                    "commentText": "Masterffc calaboca seu tu n\u00e3o sabe de nada acha que o a qualidade de vida da Brasil \u00e9 tudo igual?? Tinha que ser os pobres portugueses que tem menos economia que s\u00e3o Paulo olha onde eu moro no sul a qualidade de vida \u00e9 superior que as outras regi\u00f5es do Brasil o nosso iDH e melhor que de Portugal e ta no mesmo n\u00edvel do Chile",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8YkZb5A0AWk",
                    "user": "Masterffc",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023143,
                    "commentText": "HIP HOP GANGSTA n\u00e3o chores <b> macaco </b>da selva. N\u00e3o chames o Chile para a conversa. Tem muitos pa\u00edses com mais qualidade de vida que Portugal. O brasil n\u00e3o \u00e9 um deles . Vem falar quando for. Soas muito est\u00fapido a falar assim. Era eu agora ir dizer que Portugal \u00e9 melhor que a Alemanha. \u00c9 como voc\u00eas soam quando tentam dizer que o brasil tem mais qualidade de vida que Portugal. Chora favelas",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8ZccjG2Ed1f",
                    "user": "Roberto Montemor",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023144,
                    "commentText": "Eu sou um brasileiro de cor parda (diz-se do pardo, a mistura do <b> branco </b>europeu com o<b>  negro</b<b> > african</b>o), e gostaria de perguntar a v\u00f3s portugueses se eu poderia visitar seu pa\u00eds sem medo de morrer, ou quando menos ser espancado. Posso me ir? Me dizem que Portugal \u00e9 um pa\u00eds deveras belo, por\u00e9m teu povo nutre extremo \u00f3dio gratuito por n\u00f3s brasileiros.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8buQYOHXgWU",
                    "user": "Sabry Junior B\u00e4\u00fbermler",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023146,
                    "commentText": "kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8cIikPryEDs",
                    "user": "Portugalli\u00e6",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023148,
                    "commentText": "Hahsgahshaha e isto vindo de um brasileirinho de merda. <b> Puta </b>que te pariu, n\u00e3o fazes falta a ningu\u00e9m.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8cV1XtjnDM_",
                    "user": "Ceifador Bolado",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023150,
                    "commentText": "luis carlos fernandes rodrigues e suas Portugas adoram um carioca pra se saciar algumas ate sobem o Vidigal para fumarem maconha",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8e4tJd6Ajyp",
                    "user": "Andre Batalha",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023151,
                    "commentText": "Giovani de Oliveira revelaste saber um pouco de cultura geral,mas tbem revelaste ser um ignorante,gente <b> racista,</b>alias gente lixo tem em todo lado,conheco ingles lixo,conheco brasileiro lixo,conheco portugues lixo ate americano lixo conheco,agora quando se ouve um<b>  racista</b> falar e generalizar \u00e9 simplesmente burrice.\nOs portugueses t\u00eam um passado historico qe poucos se orgulham,mas qem es tu para generalizes sobre os porgueses?? Tal como eu n sou ninguem para fzr o msm com brasileiros.\nZe povinho qer opinar sobre tudo,mas primeiro vai estudar para seres coerente no que dizes",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8e4vcXZk9XD",
                    "user": "Andre Batalha",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438023153,
                    "commentText": "Skate \u00e9 cultura quando os brasileiros deixarem de vir para portugal em busca de uma vida melhor podes flar ze povinho...\nCa em portugal nao se v\u00ea ativistas mortos pela policia federal.isso sim \u00e9 de pais de 3mundo onde as pessoas nao t\u00eam direito a lutar pelos seus direitos...\nPrefiro ser o cu da europa mas sempre limpinho...ja os brasileiro t\u00eam sempre merda na boca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8hwKSQo2085",
                    "user": "J&T Fernandes",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116423154,
                    "commentText": "Roberto Montemor n\u00e3o sei onde tiraste essa conclus\u00e3o at\u00e9 porque h\u00e1 muitos brasileiros aqui em Portugal e s\u00e3o todos bem recebidos, agr com a copa do mundo at\u00e9 andam com bandeiras da sele\u00e7\u00e3o em suas casas e no meio da rua e nunca houve problema...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8iDkBPPWjwa",
                    "user": "Foda pra caralho",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708423156,
                    "commentText": "Carlos D CALA A BOCA PORRA! FDP RESPEITA A GENTE",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8j7MeYQG7rw",
                    "user": "Portuguese Boy",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708423158,
                    "commentText": "Se somos o cu da Europa porque mais de 700 mil brasileiros emigram para Portugal embusca de trabalho??\nBurro do Caralho....",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kHV_URPKzR",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823159,
                    "commentText": "@Portuguese Boy mentira in\u00fatil mentiroso kskskskskskksk voc\u00eas passam fome",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kHpLRX9Vd8",
                    "user": "Portuguese Boy",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823161,
                    "commentText": "Lil Kang \nPassamos fome?\nViver em apartamentos at\u00e9 ao 7\u00b0 andar \u00e9 passar fome?\n \nTer um sal\u00e1rio m\u00ednimo de 670 euros (1500 reais) \u00e9 passar fome?\n\nT\u00e1 mas \u00e9 caladinho",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kIW9L-SCvT",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823174,
                    "commentText": "@Portuguese Boy sim se n\u00e3o fosse os outros pa\u00edses da europa voc\u00eas n\u00e3o seriam ningu\u00e9m <b> portuga </b>sempre explorando os outros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kIk2QVvDqG",
                    "user": "Portuguese Boy",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823176,
                    "commentText": "Lil Kang \nN\u00e3o amigo , Portugal est\u00e1 no TOP 10 dos pa\u00edses mais ricos da Uni\u00e3o Europeia enquanto se o Brasil estivesse na Uni\u00e3o Europeia nem no TOP 20 estaria \ud83d\ude02",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kIl4SFUT1m",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823960,
                    "commentText": "@Portuguese Boy kskskskskskkssksk sei",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8kIldb3KmEd",
                    "user": "Portuguese Boy",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386823961,
                    "commentText": "Lil Kang \nAinda bem que sabes",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8pHKfO37TYL",
                    "user": "Antonio Aurelio",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927623963,
                    "commentText": "@luis carlos fernandes rodrigues e portugual e o cu do mundo, ningu\u00e9m conhece, ningu\u00e9m sabe q existe, o mundo acha q o Brasil fala espanhol sabe porq ? Porq ningu\u00e9m conhece portugual, v\u00e1 em qualquer parte do mundo, menos a Europa Ocidental e pergunta se conhecem portugual? Portugual e totalmente esquec\u00edvel.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8pfWqvF7MGo",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023964,
                    "commentText": "@Roberto Montemor fique por a\u00ed , \u00e9 melhor para todos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8pfXHHNG1hO",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023966,
                    "commentText": "@CR7 Destruidor de C\u00fas eles costumam ter nomes estranhos e bizarros , wandercleison  , winderson e outras excentricidades",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI-F-sdAsD",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023967,
                    "commentText": "@Jackson Assis 12 milh\u00f5es de brasileiros moram em barracos,e ele diz que n\u00e3o h\u00e1 favelas.kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI-LkNbuOL",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023969,
                    "commentText": "@Jackson Assis Tu n\u00e3o parte nada \u00f2 viado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI-VuJQxmK",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023970,
                    "commentText": "@Jackson Assis Tu n\u00e3o t\u00eam dinheiro nem pra comer e quer conhecer a Europa.kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI-a9vzXDS",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023971,
                    "commentText": "@OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018 Vai fumar uma pedra \u00f2 <b> favelado.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI-l205_1B",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023973,
                    "commentText": "@OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018 At\u00e9 os chineses t\u00eam mais poder de compra que os brasileiros .kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI05ED-Wle",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023975,
                    "commentText": "@OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018 Voc\u00eas querem \u00e9 balada e praia, n\u00e3o querem trabalhar e depois culpam os portugueses.tomar no cu.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI0MxEGibm",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023976,
                    "commentText": "@OTAKU ZUEIRO #BOLSONARO2018 Ir pr\u00f3 Brasil?kkkkkk Argentina, Uruguai tudo bem",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI0m-FkxxS",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023977,
                    "commentText": "@Pamela lima Brasil 55 milh\u00f5es vivem na mis\u00e9ria, 2 milh\u00f5es de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo ou comida.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI10OF5Yur",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023979,
                    "commentText": "@Skate \u00e9 cultura Mais de metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 <b> preta </b>ou parda.kkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI1MgA-KHu",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023980,
                    "commentText": "@Ceifador Bolado Aqui a gente d\u00e1 uma cerveja e um churrasquinho j\u00e1 come o cu e a buceta das brazuca direto.kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qI7nxv7Rf9",
                    "user": "Jackson Assis",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023982,
                    "commentText": "@jose carvalho e claro que n\u00e3o tenho dinheiro nem pra comer o pt tirou meu emprego e roubou meu dinheiro kkkkkkk...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qT-NptAyj_",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023984,
                    "commentText": "@jose carvalho s\u00e9rio?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qTHGnv-8dn",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023985,
                    "commentText": "@Pamela lima S\u00e9rio como? Vou ficar aqui a ler os vossos coment\u00e1rios racistas em rela\u00e7\u00e3o aos portugueses, e n\u00e3o vou responder?  Quero mais \u00e9 que se fodam.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qTLg_Uknzv",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023986,
                    "commentText": "@jose carvalho Em que momento eu fui <b> racista?</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qTNi39m8H_",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023988,
                    "commentText": "@Pamela lima Voc\u00ea est\u00e1 c\u00e1? se est\u00e1 e o Brasil \u00e9 melhor, ent\u00e3o t\u00e1 na hora de apanhar o avi\u00e3o, se n\u00e3o est\u00e1 preocupe se com o seu pa\u00eds que t\u00eam dois milh\u00e3o de crian\u00e7as a viver na rua,sem abrigo e comida, isso \u00e9 que a devia preocupar.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qTSHQKJtUm",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023989,
                    "commentText": "@jose carvalho Vai tomar no c\u00fa meu anjo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qUBHKlJ4G8",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023991,
                    "commentText": "@Pamela lima Deves ser uma brazuca que anda a dar o cu e a buceta.kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qUCC-aFLED",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023992,
                    "commentText": "@Antonio Aurelio J\u00e1 o Brasil todo o mundo conhece por ser o puteiro do mundo e terra de assassinos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qV8Ys3jc2h",
                    "user": "Pamela lima",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023994,
                    "commentText": "@jose carvalho E vc \u00e9 um padeiro que fede \u00e1 bacalhau. Vai procurar o que fazer idiota",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8qVASAo53DQ",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023995,
                    "commentText": "@Pamela lima Tu j\u00e1 arranjaste o que fazer,ou seja fazer boquetes ao pessoal,e tu fedes a bacalhau \u00e9 da buceta.kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8q_Z14aF3cR",
                    "user": "SUM1DOIDE \u2020",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023997,
                    "commentText": "@Giovani de Oliveira que vergonha alheia, pega num livro por amor de deus",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8q__RHGp608",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606023998,
                    "commentText": "@SUM1DOIDE \u2020 vergonha de que o palha\u00e7o, \"pega num livro\",\"va estudar\" bla bla bla argumentozinho cliche, mediocre igual a colonizador <b> racista </b>que rouba ouro dos outros e perde pra rainha da inglaterra. Babaca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8r4RasBKQ3S",
                    "user": "Fernando Luiz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424004,
                    "commentText": "@Pamela lima esse grande PIB que tu falas vai tudo parar no bolso dos corruptos pol\u00edticos brasucas, o povo s\u00f3 tem direito \u00e0 favela, como mulheres mais belas do mundo. ? Eu conhe\u00e7o o brasil e vi muito canh\u00e3o a\u00ed p\u00f4r a\u00ed, e muitas cabe\u00e7as chatas, eu acho que s\u00e3o as mais sem vergonha, do mundo, as mais lindas que eu vi a\u00ed s\u00e3o as do sul ga\u00fachas que mais se destacam. Gra\u00e7as \u00e0s caracter\u00edsticas europ\u00e9ias. O restante \u00e9 s\u00f3 afro ind\u00edgena.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8rDZZqiGjpc",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424005,
                    "commentText": "N\u00e3o envergonhes os brasileiros.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8rMMMF1S5au",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424007,
                    "commentText": "@Carlos D olha ai, \u00e9 por isso que eu digo TODO PORTUGUES \u00c9 <b> RACISTA </b>E PORTUGAL \u00c9 O CU DA EUROPA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugg_tq32VZRKPHgCoAEC.84Cc4d7gMgx8rQLLK2BQMH",
                    "user": "Mario Carrico",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284424008,
                    "commentText": "Jackson Assis, aqui \u00e9 Jackson, e outras vezes Henrique?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggjTuieyld7_XgCoAEC",
            "user": "Diana Sg",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021908,
            "commentText": "racismo \u00e9 uma coisa sem no\u00e7ao ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjSKaJRsn2PyHgCoAEC",
            "user": "raquel fonseca",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021910,
            "commentText": "s\u00e3o atrasados mentais.....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghXQTPq2jnTzngCoAEC",
            "user": "Boalis Champignon",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021912,
            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC",
            "user": "barbeiro tradicional",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021914,
            "commentText": "esses portugueses s\u00f3 fazem merda!!!!  \n\"povinho \" sem cultura!!!  \na Europa tinha q excluir eles!!!!",
            "likes": 29,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 38,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70QXqNM7ivI",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022281,
                    "commentText": "+Jor Mai \n<b> Macaco,</b> hahahahaha",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70RiHev5Tbr",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022283,
                    "commentText": "@Carlos MCD vc de novo cara!!!  \nJ\u00e1 falei...  depois do \"feij\u00e3o com feij\u00e3o \" n\u00e3o ia mais nem discutir com vc!! 1",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70SCimMnOg5",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022285,
                    "commentText": "+Jor Mai \nCaralho voc\u00ea consegue ser burro ao ponto de n\u00e3o entender que \"feij\u00e3o com feij\u00e3o\" \u00e9 dizer ironicamente que voc\u00eas EST\u00c3O TODOS A MORRER DE FOME, mas como voc\u00ea \u00e9 IGNORANTE E JUMENTO..., VOU DIZER QUE VOC\u00ca \u00c9 O \"TIPO MAIS INTELIGENTE \u00c0 FACE DA TERRA\"!\nENTENDEU???\nQUER QUE LHE FA\u00c7A UM DESENHO???\nBELO EXEMPLO DE ZUCA BURRO, HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70SDigGsVBu",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022287,
                    "commentText": "@Carlos MCD  Cara,  n\u00e3o foi boa!!!  \n\"Feij\u00e3o com feijao\" \nVou arranjar outro portugu\u00eas pra n\u00f3s brigar !!!  Vc ja foi melhor!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70SFKHFzWh0",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022289,
                    "commentText": "+Jor Mai \nHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70SFsAX_VV7",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022291,
                    "commentText": "+Jor Mai \nVoc\u00ea nunca vai deixar de comer \"feij\u00e3o com feij\u00e3o\", <b> FAVELADO,</b> hahahahahahaha",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc70eOH57znHM",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022292,
                    "commentText": "Kkkkk... porra mano,  l\u00e1 vem tu com esse \"feij\u00e3o\" de novo???  Kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc714oXgFx9DE",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022294,
                    "commentText": "+Jor Mai / isso de ires ao google tradutor tem que acabar,sabes que as tradu\u00e7\u00f5es do google ainda n\u00e3o est\u00e3o afinadas e ent\u00e3o quanfo poes a traduzir de Chin\u00eas para Portugu\u00eas, fica tufo mal traduzido,mas h\u00e1 outra aplica\u00e7\u00e3o que agora n\u00e3o me vem \u00e0 cab\u00ea\u00e7a que traduz muito melhor, entretanto a ver se me lembro do nome..\nEntretanto vou escrever algo e traduzir em mandarim para ver se notas tamb\u00e9m diferen\u00e7a na tradu\u00e7\u00e3o..\np.s. mas a verdade \u00e9 que qualquer dia todos n\u00f3s vamos conseguir falar uns com os outros sem saber a l\u00edngua..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc715YtbC-B2-",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022295,
                    "commentText": "@R.D. P. Mano,  oque q tu escreveu a\u00ed????  T\u00e1 doid\u00e3o???  \nFumou maconha???  N\u00e3o entendi porra nenhuma.  Tem q ser portugu\u00eas mesmo!!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89FT_H8bPLX",
                    "user": "Rui F\u00e9lix",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022297,
                    "commentText": "+Jor Mai N\u00e3o \u00e9 excluir eles, \u00e9 exclui-los aprende a falar, burro",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89FiVlkOFvl",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022900,
                    "commentText": "@Rui f\u00e9lix ent\u00e3o eu falei errado???  Kkkkkkk \nEu falei errado???  Kkkkk\nEu falei errado????  Kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89JCGv4Y9Hx",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022901,
                    "commentText": "+Jor Mai \nHAHAHAHAHAHAHA, agora consegui ver onde est\u00e1 o \"inteligente\" que n\u00e3o conseguiu entender a express\u00e3o \"feij\u00e3o com feij\u00e3o\", foste apanhado, hahahahahahahahaha!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jPEYcdYF3",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022903,
                    "commentText": "@Jor Mai\u200b jor tens raz\u00e3o,Sou PORTUGU\u00caS, e realmente at\u00e9 fico parvo como um ser t\u00e3o inteligente n\u00e3o percebe um texto porque algumas letras est\u00e3o trocadas.?!?!Mas dou te a dica para ficares mais esperto ainda,para a pr\u00f3xima que n\u00e3o entenderes tenta ver no teclado as letras ao lado e depois juntas \u00e0 palavra que tanta confus\u00e3o te faz at\u00e9 conseguires soletrar corretamente.. (ex.tufo (f) rodeado por (d) e (g) portanto seria tudo ou tugo e por a\u00ed adiante,vais fazendo isso at\u00e9 passar o \u00e1cido,claro que deduzo pela intelig\u00eancia demonstrada que consegues traduzir a B\u00edblia para grego antes de ires ao estado (v)ormal..deixo este para te ires entr.ete.nd.(p)..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jQW8AoP0a",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022904,
                    "commentText": "@R.D. P.   Escreve mais um pouco!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jR-1d3FLe",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022906,
                    "commentText": "vgiosnpa..ypyp dr nrtfs\ud83d\ude03",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jR5mav_nu",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022908,
                    "commentText": "xivs frente netfa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jRBM14Bzp",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022909,
                    "commentText": "rd nwani irseui...ahahah",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jRNOU6ejz",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022911,
                    "commentText": "xeinsbgib.....eheheh..xskns xixs skdsvwri...\ud83d\ude0a",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89jf1D9RPjz",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022912,
                    "commentText": "@R.D. P. Pode escrever mas um  pouco ...  talvez as pessoas leiam...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89oQn-xqFFN",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022914,
                    "commentText": "xivs pystop..;))",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89oQtyuvx7k",
                    "user": "R.D. P.",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022915,
                    "commentText": "escrevi a direita..apenas para ajudar..fica a dica..pystop",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89rRvniROyv",
                    "user": "Homem de Honra",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022917,
                    "commentText": "+Jor Mai mano fala nada com esses Portugueses n\u00e3o,eles tem inveja de n\u00f3s,pq as mulheres deles tem bigode e s\u00e3o magrelas kkkk.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89sLYcIn4tx",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022918,
                    "commentText": "+Cara <b> Viciado </b>\nhahahaha, macaquinho!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89sNji6tWjN",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022920,
                    "commentText": "@Cara <b> Viciado </b>kkkk...  eles tem inveja de tudo,  isso \u00e9 fato!!!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc89sSswnm36r",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022922,
                    "commentText": "+Jor Mai \nCoisas de que eu tenho inveja sobre o BRASIL:\n- Sal\u00e1rio M\u00ednimo, consequ\u00eancia disso o vosso poder de compra (baix\u00edssimo).\n- PIB Per Capita.\n- Efici\u00eancia dos Servi\u00e7os de Sa\u00fade.\n- \u00cdndice e Sistema de Educa\u00e7\u00e3o;\n- \u00cdndice de Alfabetiza\u00e7\u00e3o.\n- \u00cdndice de Desenvolvimento Humano (IDH).\n- Criminalidade;\n- Corrup\u00e7\u00e3o;\n- 19 Cidades entre as 50 mais violentas do MUNDO (11\u00ba Pa\u00eds mais violento do Mundo).\n- \u00cdndice Mundial da Paz.\n- \u00cdndice de Homic\u00eddio (ONU refere que \u00e9 acima de 30 por cada 100.000 habitantes, + 55.000 por ano).\n- \u00cdndice de Mortalidade Infantil.\n- Expectativa de Vida no Nascimento.\n- \u00cdndice de Liberdade Econ\u00f3mica.\n- Ranking Mundial da Competitividade.\n- Pa\u00edses no Mundo com Melhor Reputa\u00e7\u00e3o.\n- \u00cdndice Global da Inova\u00e7\u00e3o.\n\nFalta-me aqui referir muitas coisas de que eu tenho inveja, eu reconhe\u00e7o, HAHAHAHAHAHAHAHA, SOU UM INVEJOSO SOBRE TUDO O QUE DIGA RESPEITO AO BRASIL, HAHAHAHAHAHAHA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKWZR1E-rr",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022923,
                    "commentText": "+Jor Mai A Europa nunca iria excluir nenhum pa\u00eds europeu por nenhuma raz\u00e3o !",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKX3u75hcy",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022925,
                    "commentText": "@Luis Amaral\u200b nem precisa,  pq com Portugal ou sem Portugal n\u00e3o faz diferencia nenhuma...  \u00e9 um pa\u00eds muito apagado!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKYHOOcxQU",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022926,
                    "commentText": "@Jor Mai\u00a0Prefiro que seja um pa\u00eds apagado do que um pa\u00eds conhecido em todo o mundo por m\u00e1s raz\u00f5es como \u00e9 o Brasil!(sem te querer ofender)",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKZP2Vouc5",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022928,
                    "commentText": "@Luis Amaral Mais vc mesmo concorda q \u00e9 apagado sim...  \nAgora me diga:  quem mais importante em poder econ\u00f4mico no mundo?  Brasil ou Portugal???",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKZd0-EgP8",
                    "user": "barbeiro tradicional",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022929,
                    "commentText": "@Luis Amaral Mais repensaria minhas palavras...  n\u00e3o escreveria mais oque eu escrevi no v\u00eddeo...  s\u00f3 escrevi por causa de alguns portugueses \"cus\u00e3o \" do YouTube...  Mais eu sei q Portugal \u00e9 um lindo pa\u00eds...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKbfHDqXrm",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022931,
                    "commentText": "@Jor Mai\u00a0Claro que o Brasil \u00e9 mais importante devido a ter 200 milh\u00f5es de pessoas e ser um pa\u00eds muito grande com imensos recursos mas se o Brasil \u00e9 s\u00f3 um pa\u00eds podes agradecer a Portugal porque se n\u00e3o iriam ser como o resto da Am\u00e9rica do Sul mas sinceramente eu nunca trocaria o meu pa\u00eds pelo Brasil, \u00e9 um pa\u00eds que tem imensos problemas principalmente a n\u00edvel de sa\u00fade publica e seguran\u00e7a mas voc\u00eas s\u00e3o um pa\u00eds com muito potencial, se voc\u00eas aproveitaram o vosso potencial voc\u00eas ficar\u00e3o entre os 5 pa\u00edses mais importantes do mundo mas ambos sabemos que isso nunca vai acontecer.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8CKipS5E_aR",
                    "user": "Homem de Honra",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022932,
                    "commentText": "@Luis Amaral\u00a0verdade,a educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade publica no Brasil s\u00e3o horriveis,a gente \u00e9 o pa\u00eds que paga mais impostos no mundo,e esses impostos n\u00e3o revertem em nada,nenhum pa\u00eds europeu trocaria a nacionalide para Brasileiro,espero que 1 dia o Pa\u00eds melhore mas com esses politicos corruptos eu acho dificil.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8NgUIKFazSm",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022934,
                    "commentText": "Os cara dizem que o Brasil tem uma grande economia gra\u00e7as a popula\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o por que a Indon\u00e9sia n\u00e3o chegou na sexta posi\u00e7\u00e3o das maiores economias? Sendo que a Indon\u00e9sia tem uma popula\u00e7\u00e3o maior que a do Brasil, ou at\u00e9 a Nigeria e o Paquist\u00e3o?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8Ngiqzq8M7R",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022947,
                    "commentText": "@Fleisbester\nGabo-te a intelig\u00eancia, comparar o Brasil \u00e0 Indon\u00e9sia; Nig\u00e9ria e Paquist\u00e3o...\nE depois s\u00e3o \"os cara dizem que o Brasil tem uma grande economia gra\u00e7as \u00e0 popula\u00e7\u00e3o...\"\nDe que zonas geogr\u00e1ficas do Mundo s\u00e3o esses Pa\u00edses que referiste???\nDevias ter vergonha nessa cara, s\u00f3 pelo facto de comparar o Brasil a esses Pa\u00edses...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8NgqX2-pOqD",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902022949,
                    "commentText": "E qual \u00e9 o problema de comparar? Se popula\u00e7\u00e3o fosse tudo esses pa\u00edses seriam potencias econ\u00f4micas, um fica na Africa, lugar com imensos recursos naturais, o outro na Asia. Obviamente que o Brasil \u00e9 um pais mais desenvolvido, gra\u00e7as a diversos motivos, s\u00f3 demonstrando que ter grande popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o reflete em PIB.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8_uvKFmzaAY",
                    "user": "Nara Abreu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022951,
                    "commentText": "Tamb\u00e9m concordo o povinho mais sem gra\u00e7a viu... ningu\u00e9m gosta deles e s\u00e3o feios tbm....",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8j7N1P9r3P2",
                    "user": "Portuguese Boy",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708422952,
                    "commentText": "barbeiro tradicional \nA Am\u00e9rica latina tem VERGONHA do Brasil estar o inclu\u00eddo\nA Venezuela tem um PIB melhor que o Brasil \nBRASIL MAIOR MERDA MUNDIAL",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghiYxT0io2qdXgCoAEC.834TlDjJ2kc8sPOZM07Our",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703622954,
                    "commentText": "\"Sem cultura\" \u00e9 mentira. L\u00e1 porque se entrevistaram meia d\u00fazia de chon\u00e9s n\u00e3o significa que seja um retrato fiel do povo. Se eu pensasse dessa forma tamb\u00e9m diria que os brasileiros s\u00e3o ignorantes e grosseiros j\u00e1 que 90% dos comentadores brasileiros deste v\u00eddeo o mostraram ser.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Uggn_y5ZJh2Gd3gCoAEC",
            "user": "DJRus DJRus",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021917,
            "commentText": "na camara a frente falao tudo bem agr na rua dizem racistas e etc",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggKzi3wkltisHgCoAEC",
            "user": "Nuno Sapinho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021919,
            "commentText": "E \u00e9 melhor nem falarmos da problem\u00e1tica cigana. A\u00ed \u00e9 mesmo <b> racismo.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC",
            "user": "Nuno Sapinho",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366021921,
            "commentText": "Deixem-se de desculpas. Aqui h\u00e1 raicsmozinho sim.\u00a0\n1\u00ba O tratamento mais correcto \u00e9 <b> negro.</b> A<b>  etnia</b> diz-s<b> e negr</b>a, n<b> \u00e3o pre</b><b> ta. Pr</b>eto \u00e9 o que os coloniais chamavam aos seus serv<b> os: \"p</b>reto faz isto, faz aquilo\", \"vai ver onde anda <b> o meu </b>preto\". Tem uma conota\u00e7\u00e3o negativa.\n\n2\u00ba As v\u00e1rias express\u00f5es do tipo : \"qu\u00ea, e <b> eu sou</b> preto?\", \"trabalhar que<b>  nem u</b>m preto\", uma curiosa que j\u00e1 ouvi \"preferias tal tal tal , ou ser enrabado por 100 pretos\".\n\n3\u00ba O facto de, apesar de terem cada um nome, individual, e isto \u00e9 bastante ocorrente em ambientes escolares, serem sempre trat<b> ados p</b>or preto. Substitui-se o nome pr\u00f3prio do ini<b> v\u00edduo </b>por preto.\n\nPois, o problema aqui em Portugal \u00e9 que ningu\u00e9m se p\u00f5e na situa\u00e7\u00e3o de quem sabe se se ofende ou n\u00e3o com certa coisa. Se n\u00e3o gostem que lhes chamem de tal coisa, n\u00e3o se chama de tal coisa. Chama-se respeito. Por aqui temos uma insist\u00eancia em que n\u00e3o faz mal fazer isto e aquilo, que n\u00e3o somos racistas, ali\u00e1s, bastante multiculturais (lembra-se da cena do homem n\u00e3o querer passear um \"mulatito\"), e que podemos continuar assim. Deixem a decis\u00e3o a quem esta compete. E n\u00e3o \u00e9 aos brancos.\n\nGosto muito do meu pa\u00eds, mas como \u00e9 \u00f3bvio h\u00e1 sempre espa\u00e7o para nos tornarmos melhores.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC.82ObVWcaZbi89GPvPA-mjc",
                    "user": "Nuno Sapinho",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022343,
                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1, vai variando de contexto para contexto. Agora, tamb\u00e9m compreendo que possam haver v\u00e1rios membros da comunidade em quest\u00e3o que n\u00e3o aceitem de maneira, muito entusi\u00e1stica, digamos, esse dito \"tipo comum\" de tratamento como talvez existam aqueles que n\u00e3o vejam problema nisso. Contudo, e tentando exemplificar, por norma as gera\u00e7\u00f5es africanas e afro-lusitanas mais velhas no pa\u00eds tendem a ser mais contra esse tratamento, enquanto mais novas n\u00e3o t\u00eam tanto problema. \u00c9 sempre incerto.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC.82ObVWcaZbi8A7ViLSkU07",
                    "user": "Nuno Sapinho",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366022345,
                    "commentText": "+Pedro Santos  Pah, acredito que sim, mas isso s\u00f3 refor\u00e7a que temos que acabar com este tipo de merdas... Tu de certeza que n\u00e3o concordas com esse tipo de situa\u00e7\u00e3o que referiste, que acaba por humilhar as v\u00edtimas. O <b> racismo,</b> e mesmo o \"racismozinho\" tamb\u00e9m \u00e9 perfeitamente evit\u00e1vel. Conviv\u00edamos melhor, e viv\u00edamos melhor. Porque uns fazem n\u00e3o justifica que os outros tamb\u00e9m o fa\u00e7am , como \u00e9 \u00f3bvio. E esses gajos do que falas n\u00e3o s\u00e3o assim por serem negros, mas sim por serem escumalha, e infelizmente qualquer um pode , muito facilmente, s\u00ea-lo.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC.82ObVWcaZbi8Wu5dduMsi2",
                    "user": "Davide Barrinho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438022347,
                    "commentText": "F.Y.I. VER O MEU COMENT\u00c1RIO ACIMA, QUEM CONCORDA D\u00c1 LIKE!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC.82ObVWcaZbi8hdl2F8xAP-",
                    "user": "Gon\u00e7alo L.",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116422348,
                    "commentText": "Nuno Sapinho Desculpa , mas <b> negro </b>\u00e9 que est\u00e1 associado a coisas negativas como o lado<b>  negro</b> da coisa , ningu\u00e9m diz o lad<b> o pret</b>o da coisa. Para al\u00e9m disso eles s\u00e3o pretos sim , e eu n\u00e3o s<b> ou racis</b>ta , mas para sermos justos se eu <b> sou bra</b>nco e n\u00e3o claro ent\u00e3o eles s\u00e3o pretos e n\u00e3o negros!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughdw5MJMV210XgCoAEC.82ObVWcaZbi8sPMDA3_In3",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703622349,
                    "commentText": "Preto, <b> negro </b>ou \"de cor\" significam o mesmo e s\u00e3o usados de forma aleat\u00f3ria em Portugal.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggaYR10ONCIQngCoAEC",
            "user": "milk it for XP",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025754,
            "commentText": "racismo \u00e1 em todo lado seu filhos da <b> puta </b>purque purtugal logo o mano vai fazer uma investigacao de<b>  racismo</b> com os filhos d<b> a put</b>a dos brazileros ou com os muculmanos mil vezes mais racistas diferenca \u00e9 que os purtugues ademitem",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggp_l4snFXsmXgCoAEC",
            "user": "Mayara Ferreira",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025757,
            "commentText": "Eles t\u00e3o com medo dos negr\u00f5es pegarem as mulheres deles ,e comer as filha.T\u00e3o com medo da pegada dos neg\u00f5es",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghOpo3B56VnWHgCoAEC",
            "user": "jaasimoes7",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025760,
            "commentText": "...marcos mendes porke e mais pekinino!!! LOL",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC",
            "user": "Wilson Santana",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025762,
            "commentText": "\"Ela foi assaltada por dois prestos\"4:32? Meu companheiro <b> racista </b>voc\u00ea precisa estudar um pouco de hist\u00f3ria. Brasil e Portugal; Afinal, quem assaltou quem?",
            "likes": 69,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 75,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu77-LwLSTwwoA",
                    "user": "sabedisso2013",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026249,
                    "commentText": "@Wilson Santana E da\u00ed? Agora todo o portugu\u00eas tem que ser assaltado, oh neg\u00e3o!",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78A-nyd3zIXm",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026251,
                    "commentText": "+Wilson Santana Os assaltantes desse tempo ja morreram.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78AL-X75oLRf",
                    "user": "Wilson Santana",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026252,
                    "commentText": "@Alex\u00a0Obrigado pela informa\u00e7\u00e3o Alex, voc\u00ea deu verdadeiramente uma aula de hist\u00f3ria. N\u00e3o possuia esta informa\u00e7\u00e3o do Z\u00e9 Alfaiate \"<b> Negro\"</b> vendedor de outro<b>  negro</b>! Conhecimento nunca \u00e9 D+. VALEU!!!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78CpBHcrqVug",
                    "user": "Scorpion Prime",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026254,
                    "commentText": "Assalto do estado n\u00e3o \u00e9 assalto \u00e9 coloniza\u00e7\u00e3o",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78VwMk61cxcN",
                    "user": "Vitor Batista",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026255,
                    "commentText": "N\u00e3o se compara dois estados soberanos com um caso de assalto, num pa\u00eds a uma pessoa. L\u00e1 porque os alem\u00e3es declararam guerra aos franceses, n\u00e3o \u00e9 por isso que um frances tem direito a ser homicida na alemanha e a sair ileso. \nDeixemo-nos de narrativas de coitadinhos!\n\nE ainda mais longe: portugal nem invadiu o brasil nem ao contrario! \nPortugal chegou ao continente e l\u00e1 levou negros de \u00e1frica, isso \u00e9 o verdadeiro crime! \nDe resto, a col\u00f3nia era tanto portugal como a capital, a separa\u00e7\u00e3o at\u00e9 foi aconselhada pelo pai de D.Pedro\n\nE por fim, aquando da guerra civil entre D.Pedro e D.Miguel, t\u00e9cnicamente, D.Pedro (do Brazil) comandou um ex\u00e9rcito contra D.Miguel em portugal......ou seja.....o \"brasil\"\u00e9 que invadiu portugal",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78bco6OHdp4o",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026268,
                    "commentText": "Brasil era dos \u00edndios!!!! Simples!! Parem de relativizar a hist\u00f3ria, isto \u00e9 coisa de <b> canalha!</b>\u00c9 capaz de discutir se 1+1 \u00e9 realmente 2 ou n\u00e3o s\u00f3 pra justificar o que fizeram!!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78cgHG8xrNZ6",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026269,
                    "commentText": "Wilson Santana \u00e9s t\u00e3o burro que n\u00e3o sabes a diferen\u00e7a entre assaltar e colonizar...O Brasil pertencia a Portugal nessa \u00e9poca",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNgKd9QAcE",
                    "user": "DIVERSIDADE CHANNEL",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026271,
                    "commentText": "Daniel <b> Branco </b>o Brasil pertenec\u00eda aos \u00edndios que foram roubados por portugueses.... os portugueses invadiram o Brasil e  saquearam, escravizaram e mataram milhares de \u00edndios que eram os verdadeiros donos do Brasil. Os seja os portugueses foram os maus da hist\u00f3ria e os \u00edndios e em seguida os negros suas vitimas.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNj79KWLp0",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026272,
                    "commentText": "Cleo Almeida ai coitadinhos deles quanto vitimismo!!! Os \u00edndios n\u00e3o eram donos de nada eram selvagens que tinham h\u00e1bitos tribais. Eles n\u00e3o sabiam o que era ouro muito menos tinham uma \u00fanica l\u00edngua e se f\u00f4ssemos esperar pelos negros africanos n\u00e3o ser\u00edamos civilizados hoje. Em vez disso ser\u00edamos um Haiti ou Jamaica da vida. Enquanto n\u00e3o concordarem que os europeus foram a melhor coisa que aconteceu \u00e0s Am\u00e9ricas n\u00e3o ser\u00e3o dignos de viver aqui. Ent\u00e3o se estiver incomodado vai pra \u00c1frica, se veste maltrapilho, come s\u00f3 bananas, aprende aquelas l\u00ednguas esquisitas l\u00e1 e v\u00ea se n\u00e3o enche o saco",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNjLcksEc6",
                    "user": "DIVERSIDADE CHANNEL",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026274,
                    "commentText": "Daniel <b> Branco </b>selvageria foi o que os portugueses fizeram, e ainda se achavam os civilizados. At\u00e9 hj s\u00e3o racistas e ainda falta muuuuito pra serem civilizados de verdade. A Jamaica foi colonia brit\u00e2nico seu<b>  idiota</b>, e o Hait\u00ed foi col\u00f4nia francesa se vc n\u00e3o sabe. Ou seja a colonizaz\u00e3o feita pelos europeus n\u00e3o deu certo em todos os pa\u00edses e Brasil \u00e9 um deles. Onde o crime, corrup\u00e7\u00e3o etc dominam o pa\u00eds. Ah \u00e9 por falar na \u00c1frica a maioria dos pa\u00edses africanos foram col\u00f4nias francesas ou seja colonia de pa\u00eds europeu, a Fran\u00e7a roubou e rouba a \u00e1frica at\u00e9 nos d\u00edas de hj...",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNjj1pO64y",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026888,
                    "commentText": "Wilson Santana desde quando o Brasil era originalmente formado por negros? \u00d3 o doido! Pretos \u00e9 na \u00c1frica subsaariana, al\u00e9m disso os europeus tem o direito de expulsar os negros da Europa ainda fazem \u00e9 pouco porque os africanos maltratam os europeus na \u00c1frica subsaariana e torturam e matam albinos simplesmente por ignor\u00e2ncia!!!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNkCK9XFnx",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026889,
                    "commentText": "Cleo Almeida vc deve ser muito civilizada sendo brasileira n\u00e3o \u00e9? J\u00e1 disse: fala uma l\u00edngua <b> africana </b>e vai morar na \u00c1frica l\u00e1 deve ser bem civilizado kkkkk tanto \u00e9 que todo mundo quer estudar em Londres, Paris e essas cidades s\u00e3o na \u00c1frica n\u00e9?  Acho q n\u00e3o. Ent\u00e3o deixa de mimimi. Al\u00e9m disso os pr\u00f3prios negros vendiam os negros",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNkOrVIToT",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026891,
                    "commentText": "N\u00e3o havia inquisi\u00e7\u00e3o, guilhotina na am\u00e9rica ind\u00edgena, e voces acham que podem chamar alguem de selvagens. Me aparece com esse idioma cheio de verbos de merda e ainda quer chamar a lingua de algu\u00e9m de estranha.Tomam muito menos banho que os \u00edndios e ainda quer chamar algu\u00e9m de maltrapilho. Europeus s\u00e3o ladr\u00f5es , assassinos e torturadores. Simples assim.Podes tentar se fazer de tolo, falar o que quiseres, contra fatos n\u00e3o h\u00e1 argumentos! Tinha gente morando aqui quando os tugas chegaram! Eram os Donos!Ponto! Roubaram, colonizaram e ainda conseguiram perder para cors\u00e1rios brit\u00e2nicos fazerem a revolu\u00e7ao ind\u00fastrial enquanto voces s\u00e3o os pobret\u00f5es da europa, junto com a gr\u00e9cia",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNkokDgzdN",
                    "user": "DIVERSIDADE CHANNEL",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026892,
                    "commentText": "Daniel <b> Branco </b>o civilizado e culto \u00e9 vc pelo que estou lendo, retardado, n\u00e3o sabe nada de hist\u00f3ria. Sim Londres e par\u00eds s\u00e3o cidades ricas e gra\u00e7as a explora\u00e7\u00e3o dos continentes em que colonizaram ou melhor roubaram.  Deixando estes pobres e levando suas riquezas pra seus pa\u00edses. Mas retardados iguais a vc s\u00f3 sabem falar babozeiras. Bom parei por aqui pq discutir com ac\u00e9falo igual a vc n\u00e3o me far\u00e1 mais inteligente.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNlgPrP1IE",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026904,
                    "commentText": "Giovani de Oliveira Em primeiro lugar n\u00e3o sou Portugu\u00eas - isso mostra o tamanho da sua ignor\u00e2ncia - em segundo lugar mostre me os fatos que houve inquisi\u00e7\u00e3o no Brasil, em terceiro lugar : se n gosta do idioma troca de l\u00edngua seu merdinha. Em quarto lugar n\u00e3o se pode roubar algo que n\u00e3o \u00e9 de ningu\u00e9m e quando os portugueses chegaram aqui n\u00e3o havia posses, quando os ingleses chegaram na Am\u00e9rica do Norte n\u00e3o havia posses, enfim mostra os fatos em vez de ficar repetindo o que sua mente alienada e pobre v\u00ea como verdade porque n\u00e3o h\u00e1 verdades absolutas e discutir com gente est\u00fapida como vosmec\u00ea \u00e9 perda de tempo, pois s\u00f3 sabe dizer a ocorr\u00eancia de um \"fato\" que n\u00e3o tem certeza de que aconteceu",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNmlxxlbQY",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026906,
                    "commentText": "Em primeiro lugar bla  bla bla mostra o tamanho da sua ignorancia bla bla ...pqp. T\u00f4 cagando pra onde vc \u00e9. O babaca a\u00ed defendeu portugal, eu rebati, pronto..... Posso at\u00e9 trocar de lingua, a merda \u00e9 eu pedir 5 p\u00e3es em mandarim, n\u00e3o vai dar certo... Sim n\u00e3o houve inqusi\u00e7\u00e3o no Brasil, aqui n\u00e3o \u00e9 europa medieval esse foi o meu ponto e parece que o culto a\u00ed n\u00e3o entendeu foi porra nenhuma!T\u00e1 exigindo documento de <b> \u00edndio </b>que ja vivia aqui h\u00e1 anos em 1500, n\u00e3o se pode esperar muito de um<b>  idiota</b>....",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNmoyw1T8o",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026907,
                    "commentText": "Cleo Almeida vc \u00e9 uma <b> quenga </b<b> >imbecil</b>! Queridinha riqueza n\u00e3o tem nada a ver com civilizado tanto \u00e9 que o Brasil \u00e9 mais rico que a It\u00e1lia e olha o grau de educa\u00e7\u00e3o do povo basta vc como exemplo do grau de burrice, sua anta desgra\u00e7ada. Enfim, acho q o burro aqui n\u00e3o sou eu pq como j\u00e1 dizia S\u00f3crates: s\u00f3 sei que nada sei. E quem se acha inteligente e cheia de certezas como vc n\u00e3o passa de uma pobre coitada burra est\u00fapida e idiota",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNnY_wu1Ti",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026909,
                    "commentText": "Giovani de Oliveira t\u00f4 pouco me fudendo pra o q vc pensa, seu <b> IMBECIL </b>in\u00fatil!!! N\u00e3o t\u00f4 defendendo nem acusando ningu\u00e9m pq n sou advogado e depois isso s\u00f3 mostra a sua<b>  xenofobia</b> e imbecilidade seu d\u00e9bil mental. T\u00f4 pouco me fudendo pra documento d<b> e \u00edndi</b>o enfia eles no teu rabo. Se eu n\u00e3o entendi \u00e9 porque n\u00e3o entendo idiotas quando falam ou escrevem porque s\u00f3 soltam idiotices e de idiotas como vc o mundo t\u00e1 cheio. E n vou perder meu tempo com imbecis como vc",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78dNokbuAHSl",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026910,
                    "commentText": "hahaha n\u00e3o liga mas t\u00e1 t\u00e3o puto e olha que parou com  as respostas e contra-argumentos e agora est\u00e1 s\u00f3 na ofensa pessoal...fazer o que n\u00e9 uma hora n\u00e3o tem pra onde correr, e s\u00f3 assumir que tudo n\u00e3o passa de uma gritaria preconceituosa sem l\u00f3gica alguma de um ignorante sem nada pra fazer.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78ftULto0e5O",
                    "user": "ANA SANTOS santos",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026911,
                    "commentText": "Giovani de Oliveira minha senhora espero que j\u00e1 esteja mais calma estou a lhe pedir que veja o Brasil paralelo um bloco informativo feito por brasileiros para brasileiros ,para que consiga compreender o que se est\u00e1 a tentar explicar sem maldade e julgamentos , depois vai conseguir compreender a hist\u00f3ria das ditas coloniza\u00e7\u00e3o que n\u00e3o eram colunizacoes mais sim condados porque as ditas coloniza\u00e7\u00e3es n\u00e3o tinham esse nome ,o Brasil a Angola e outros pa\u00edses eram todos o mesmo resumindo nos \u00e9ramos todos portugueses com os mesmos direitos e deveres \u00e9ramos iguais ok . Vejas se puder esse bloco informa\u00e7\u00f5es por que \u00e9 necess\u00e1rio o fazer para que ningu\u00e9m mais lhe diga determinadas coisas. Com carinho",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78gkTlWc8b_j",
                    "user": "Rafael P.",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026913,
                    "commentText": "Wilson Santana se bem me lembro nessa altura o Brasil era parte de Portugal. Quem l\u00e1 morava eram tamb\u00e9m portugueses... nada mais justo pagar os devidos impostos, tal como todos os demais cidad\u00e3os!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78jZGs1-B2RO",
                    "user": "O MOREIRA",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386826914,
                    "commentText": "Wilson Santana estamos em 2018 amigo",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78kIWZqINnaR",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386826916,
                    "commentText": "Vdd",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78mpySDglBsw",
                    "user": "ROCA XXX",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1540657226918,
                    "commentText": "@Wilson Santana brasileiro burro de merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78nA2Uy7ToVD",
                    "user": "Wilson Santana",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543335626919,
                    "commentText": "ROCA XXX obrigado! Que Deus de aben\u00e7oe!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78pHJhdjZxeb",
                    "user": "Antonio Aurelio",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626921,
                    "commentText": "@sabedisso2013 cala a boca, Estados do Sul, s\u00e3o paulo, Minas Gerais e esp\u00edrito santo tem mais brancos q portugual, inclusive arianos, vcs acham q s\u00f3 vcs vieram pro Brasil, \u00e8 q somos todos negros, menos  os q descendem de portugueses? mas \u00f1 \u00e9 assim,  muitas pessoas de todos os cantos da Europa vieram pra c\u00e1 na 1 e 2 guerra, muitos tbm vieram nos anos 70 quando Brasil estava crescendo em um ritmo muito r\u00e1pido. mas foda-se q aqui tem brancos, somos todos humanos, somos t\u00e3o misturados como EUA e Canad\u00e1.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78pKXrVYkg31",
                    "user": "Augusto Ribeiro",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626923,
                    "commentText": "@Antonio Aurelio Voc\u00ea nao devia escrever depois de ter ingerido litros e litros de cacha\u00e7a ruim. Primeiro voc\u00ea fala que no Brasil tem mais brancos que Portugal e depois se contradiz observando que \"somos t\u00e3o misturados com EUA e Canad\u00e1\". Tudo isso \u00e9 engodo, devido a essa maldita pinga e \u00e0s alucina\u00e7\u00f5es que ela causa.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78pKZ_-URnre",
                    "user": "Antonio Aurelio",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626925,
                    "commentText": "@Augusto Ribeiro quando falo brancos me refiro, a caucasiano, mistura de povos diferente q geraram uma pessoa de cor branca, assim como ocorreu na Europa, uma mistura de povos q geraram pessoas de pele clara, \u00e8 caracter\u00edsticas, q as fazem mais preparadas para climas frios do que por exemplo africanos, mas \u00e9 natural que daqui a s\u00e9culos muitas destas caracter\u00edsticas dos europeus se percam, por causa das tecnologias, como roupas por exemplo. Manera na maconha a\u00ed cara... porq j\u00e1 t\u00e1 falando de mais.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78q5wbhYOtZi",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026927,
                    "commentText": "@rap nacional nem a krakol\u00e3dia conseguem resolver kkkkputa que pariu.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHkEzBYiWy",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026928,
                    "commentText": "@rap nacional Tu deves ser outro <b> agarrado </b>ao cavalo como dizemos por aqui,e se s\u00e3o t\u00e3o ricos o que v\u00eam fazer aqui.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHqBOfJxt2",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026930,
                    "commentText": "@rap nacional n\u00f3s temos cerca de 30 milh\u00f5es de turistas por ano,e voc\u00eas quantos t\u00eam? N\u00e3o precisamos de brasileiros turistas p\u00e9 rapado.kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHqqB2n9KO",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026931,
                    "commentText": "@rap nacional O Trump est\u00e1 se cagando pra voc\u00eas,nem sequer p\u00f4s os p\u00e9s a\u00ed na tomada de posse do Bolsonaro,55 milh\u00f5es de brasileiros vivem na pobreza extrema,os chineses t\u00eam poder de compra superior a voc\u00eas, t\u00e1 a falar de qu\u00ea,ricos?kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHvfHKqYwO",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026933,
                    "commentText": "@rap nacional Em  200 anos n\u00e3o conseguiram nada,e v\u00e3o continuar assim.Os americanos s\u00f3 querem o vosso petr\u00f3leo mais nada.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHvmujYOVb",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026934,
                    "commentText": "@rap nacional O que estragou o Brasil foi os brasileiros.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qHxPuSZYUP",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026936,
                    "commentText": "nacional Vai estudar e depois a gente conversa.Se o pa\u00eds pertencia a coroa portuguesa,como roubamos?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI3Qdn-aw-",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026937,
                    "commentText": "@rap nacional Voc\u00eas n\u00e3o querem trabalhar, Brasil s\u00f3 t\u00eam mis\u00e9ria, assassinos, ladr\u00f5es, e \u00e9 o puteiro do mundo.kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI3bGFNJG0",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026939,
                    "commentText": "@rap nacional vai trabalhar , s\u00f3 vive da bolsa fam\u00edlia, catinguento.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI3t6Fm6P1",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026940,
                    "commentText": "@rap nacional Guerra aqui? Guerra t\u00eam voc\u00eas a\u00ed que nem conseguem entrar numa favela kkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI48FoO6kj",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026942,
                    "commentText": "@rap nacional Porque os argentinos chamam voc\u00eas de macaquitos \ud83d\udc12\ud83d\udc12\ud83d\udc12\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\ud83c\udde6\ud83c\uddf7\ud83c\udde6kkkkkkk\ud83c\uddf7",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI7HjZuT-t",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026944,
                    "commentText": "@rap nacional O PIB de S\u00e3o Paulo? Onde os hospitais n\u00e3o t\u00eam rem\u00e9dios pra quem sofre de c\u00e2ncer, nem material para atender quem faz hemodi\u00e1lise .vai l\u00e1 ver <b> favelado.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI7OXZgDIc",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026945,
                    "commentText": "@rap nacional A Argentina t\u00eam mais poder de compra que os brasileiros.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI7dp-fiPT",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026947,
                    "commentText": "@rap nacional Lixo s\u00e3o voc\u00eas que t\u00eam dois milh\u00f5es de crian\u00e7as a viverem na rua sem abrigo, comer, dignidade.Seu bosta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI7lSo7qP7",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026948,
                    "commentText": "@rap nacional Ent\u00e3o existe ladr\u00e3o \u00e1 200 anos no governo? Kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qI9dFhdjl8",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026950,
                    "commentText": "@rap nacional  Portugal 49\u00b0/ Brasil 79\u00b0 poder de compra das popula\u00e7\u00f5es. Quer que lhe fa\u00e7a um desenho?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qIANNuisls",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026951,
                    "commentText": "@sabedisso2013  Voc\u00eas aqui \u00e9 pra ralar na obra e fazer o <b> portuga </b>mais rico.kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKK7q2uW4P",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026953,
                    "commentText": "@rap nacional voc\u00eas n\u00e3o t\u00e3o falidos mas vivem na mis\u00e9ria.kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKKUlQ37gz",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026954,
                    "commentText": "@rap nacional O seu pa\u00eds rico tem 2.000.000 de crian\u00e7as vivendo na rua sem abrigo,comida dignidade, troxa \u00e9 voc\u00ea, <b> favelado.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKKs87fKCa",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026955,
                    "commentText": "@DIVERSIDADE CHANNEL Voc\u00eas nem com todo o ouro do mundo, petr\u00f3leo, conseguem ser algu\u00e9m,e a prova \u00e9 que est\u00e3o na mis\u00e9ria \u00e1 200 anos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKn38uTmMc",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026957,
                    "commentText": "@rap nacional Primeiro eu n\u00e3o entendo l\u00edngua de \ud83d\udc12, segundo voc\u00ea tava onde quando cheg\u00e1mos no Brasil, voc\u00ea \u00e9 <b> \u00edndio?</b> Toma no cu vacil\u00e3o.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKpUGAz5pq",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026958,
                    "commentText": "@rap nacional Ent\u00e3o \u00e9 um <b> branco </b>burro, vai arranjar o que fazer.Seu bosta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qKpw0e0h-z",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026960,
                    "commentText": "@rap nacional Voc\u00ea n\u00e3o faz nada a\u00ed,seu filho de uma rapariga, brasileiros s\u00f3 encara briga com arma,ou fac\u00e3o,seu cuz\u00e3o ,covardes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qqnkiWS_Jd",
                    "user": "Nate X",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426961,
                    "commentText": "Cara, vai estudar de verdade. Sonfalta dizer que existe d\u00edvida hist\u00f3rica!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qqsn3Q4aeA",
                    "user": "Nate X",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426963,
                    "commentText": "@rap nacional Belo argumento. Papagaio de esquerda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qqzTOJ47Vf",
                    "user": "Nate X",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426964,
                    "commentText": "@rap nacional Previs\u00edvel.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78qyiC1FIEv7",
                    "user": "Gypsy D'lipe",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426965,
                    "commentText": "O que seria de voc\u00eas? Tem \u00e9 ju\u00edzo, nabo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78r2AQGsdjeG",
                    "user": "Tropa Treinado TV",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426967,
                    "commentText": "Eiii Tocaste na Ferida pa ! Quem foi o mais violador da hist\u00f3ria <b> preto </b>ou<b>  Branco</b> kkkk PALHA\u00c7OS esse brancos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78r2DQ3xEnhR",
                    "user": "Gypsy D'lipe",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426968,
                    "commentText": "@Tropa Treinado TV Ta foda, palha\u00e7o <b> preto!</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rE4evsI6T4",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426970,
                    "commentText": "voc\u00eas se acham melhor intelectualmente que o outro mas na verdade somos \u00e9 bem mais inteligentes que voc\u00eas seus portugueses de merda v\u00e3o estudar seus..,somos um pa\u00eds que n\u00e3o tem a fama de civilizados,mas em voc\u00eas falta mais educa\u00e7\u00e3o e trabalho em sociedade,se olham no espelho e v\u00e3o ver no que estou falando",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rEBdlL8X8M",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427355,
                    "commentText": "@jose carvalho \"Na miseria\",por acaso j\u00e1 veio pro Brasil ao inv\u00e9s de ficar criticando coisas que n\u00e3o sabe?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rECNEdzU-A",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427357,
                    "commentText": "@jose carvalho voc\u00ea \u00e9 <b> racista </b>desprovido de conhecimento,um marmanjo se comportando como um<b>  idiota</b> retardado,primeiro:o Brasil n\u00e3o \u00e9 100% pobre,segundo:vai ca\u00e7ar alguma coisa pra fazer e terceiro:se educa aprende a se comportar como uma pessoa normal e tira esse tumor que voc\u00ea tem na sua cabe\u00e7a chamad<b> o racism</b>o,posso muito bem te denunciar mas portugu\u00eases tem que aprenderem a largarem de serem idiotas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rEDaFJmDyx",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427358,
                    "commentText": "@Lucas Eu quero \u00e9 que voc\u00ea se foda\ud83d\udc12\ud83d\udc12\ud83d\udc12\ud83d\udc12\ud83d\udc12",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rEDjpj6XSv",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427359,
                    "commentText": "@Lucas Vai l\u00e1 fumar uma pedra \u00f2 <b> favelado.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rEE2U3Akbr",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427361,
                    "commentText": "@Lucas Meu eu n\u00e3o vou ao Brasil nem amarrado,foda se",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rFnhx9cGxp",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427362,
                    "commentText": "@jose carvalho N\u00e3o sou <b> favelado </b>seu burro idi\u00f3ta,tenho 12 anos estou te ensinando a agir como gente,por acaso voc\u00ea segue alguma religi\u00e3o?me parece que n\u00e3o para agir assim",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rFoosS_DCQ",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427364,
                    "commentText": "@jose carvalho Olha eu n\u00e3o sou <b> negro,</b>nem<b>  branco</b>,SOU PARDO, acabei de me deparar com u<b> m macac</b>o albino-das montanhas japonesas que se acha melhor que os outros mas na verdade \u00e9 um lix\u00e3o resto de aborto ig\u00eanuo<b>  e idio</b>ta que n\u00e3o sabe de absolutamente nada<b> ,um b\u00eab</b>ado que gastou os seus neur\u00f4nios,voc\u00eas s\u00f3 se tornaram \"um pa\u00eds de verdade\"(algo que ainda n\u00e3o s\u00e3o) porque exploraram muito outros seres humanos,a economia de voc\u00eas \u00e9 fr\u00e1gil e voc\u00eas dependeram muito do Brasil \u00e1 um tempo atr\u00e1s...t\u00f4 nem a\u00ed se voc\u00ea quer ou n\u00e3o vim pro Brasil,n\u00e3o pedi sua opini\u00e3o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rIkdFjVB4U",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427365,
                    "commentText": "@jose carvalho T\u00f4 nem a\u00ed,ningu\u00e9m vai sentir sua falta se voc\u00ea vir ou n\u00e3o pro Brasil,ali\u00e1s fica no seu pa\u00edsinho de merda se isolando com esse preconceito que voc\u00ea tem por etnias diferentes da sua",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rIkv0QxCvQ",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427367,
                    "commentText": "@jose carvalho Eu n\u00e3o vou pra Portugal tamb\u00e9m ver pessoas como voc\u00ea por isso prefiro ir a Espanha onde a cultura \u00e9 bem semelhante e nem se compara com esse lixo pr\u00e9-hist\u00f3rico que voc\u00eas chamam de lar...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rIqlcOAV01",
                    "user": "jair silva",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427368,
                    "commentText": "@Daniel <b> Branco </b>caras sou mesticos tipico brasileiro. Sou de descendente dos primeiros portuguesse holandes que chegaram a Essa terra. Fiz DNA. Mas minha aparencia e Pardo. Portugueses Nao trouxeram nada de Bom a Essa terra so tiram as riquezas e mandavam pra Portugal",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rJ2lDcWEl2",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427370,
                    "commentText": "@Lucas Sim vai l\u00e1, os espanh\u00f3is n\u00e3o s\u00e3o racistas ,depois me conta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rLA8boTm9Y",
                    "user": "Paul Lx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427371,
                    "commentText": "Olho por olho, Dente por dente, o mundo vai acabar <b> cego </b>e desdentado.\nN\u00e3o podemos desculpar um crime com outro crime.\nEu n\u00e3o vejo Judeus a matarem os Alem\u00e3es porque o Hitler matou 6 milh\u00f5es deles.\nLogo essa tua l\u00f3gica \u00e9, desculpa a express\u00e3o, uma merda.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rLAHC2yJ_d",
                    "user": "Paul Lx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427372,
                    "commentText": "\u00cdndio \u00e9 t\u00e3o bom, que quando o beb\u00e9 nasce com defici\u00eancias, eles o enterram vivo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rLAce5Y84T",
                    "user": "Paul Lx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427374,
                    "commentText": "\u00c9 verdade que Portugal, tal como outras na\u00e7\u00f5es, escravizaram e cometeram crimes humanit\u00e1rios, mas n\u00f3s n\u00e3o podemos usar essa desculpa para o nosso fracasso.\nVivemos na \u00e9poca mais previligiada na Hist\u00f3ria da Humanidade, e tudo o que eu vejo \u00e9 VITIMISMO.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rLAt759l9j",
                    "user": "Paul Lx",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427375,
                    "commentText": "@rap nacional \nEmigrar para \u00c1frica?\nS\u00f3 se for para WAKANDA meu amigo. \ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78rV36O6FJsh",
                    "user": "Dom Paulo",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284427377,
                    "commentText": "portugal nao assaltou ninguem O Brasil nao existia como nacao ate os portugueses la chegarem",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggnFVZc9EsSRXgCoAEC.80mb3AKMdu78s7OM_hOpYd",
                    "user": "Rhenan player",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703627388,
                    "commentText": "@Daniel <b> Branco </b>vai a merda,com certeza Brasil ficaria melhor sem a coloniza\u00e7\u00e3o de racistas,preconceituosos de merda.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC",
            "user": "Marcio hemelik",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025764,
            "commentText": "Um alem\u00e3o, um ingl\u00eas e um portugu\u00eas competiam para saber\nquem tinha a <b> mulher </b>mais burra.\nO ingl\u00eas come\u00e7ou:\n- \u00c9 a minha. Ela comprou uma bicicleta com 18 marchas,\nmuito cara e nem sabe andar de bicicleta.\nE o Alem\u00e3o:\n- Isso n\u00e3o \u00e9 nada. A minha<b>  mulher</b> mandou construir uma piscina\nno quintal de casa e nem sabe nadar.\nO portugu\u00eas d\u00e1 uma gargalhada e diz:\n- Pois a minh<b> a mulhe</b>r \u00e9 muito mais burra. Ela vai passar o Carnaval em\nSalvador, comprou uma caixa de camisinhas e nem pinto ela tem.",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 20,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV7-v3L_WyPu-",
                    "user": "erasmus4pt",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026125,
                    "commentText": "Q MERDA de piada",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV73Wy0Ex05Ag",
                    "user": "Carlos D",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026126,
                    "commentText": "+Marcio haruo Yuuki \n<b> MACACO </b>ZUKA KAMIKAZE FILHO DA<b>  PUTA</b> E DE VIADO CORNO\nTU VIVES NOS V\u00cdDEOS EM QUE HAJA PORTUGUESES, SEU FILHO D<b> A PUT</b>A!!! DESAPARECE, V\u00ca SE \u00c9S ATROPELADO POR UM CAMI\u00c3O E FICAS REDUZIDO A MERDA!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV73X07Q__0oR",
                    "user": "Marcio hemelik",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026128,
                    "commentText": "no Brasil piada de portugu\u00eas e que nem comer arroz com feij\u00e3o muito bom kkkk poderia trocar o nome de Portugal por Putzgal e vcs seriam putzgueis kkk",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8A-qLfcWURI",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026129,
                    "commentText": "+Marcio haruo Yuuki Essa ta boa. E a brasileira viajou para Portugal com vaselina, e o marido ficou desconfiado mas aceitou mesmo sabendo que Portugal esta mau de emprego, ela disse pra ele que ia trabalhar numa casa de um primo so que o marido nao sabia que era casa de <b> puta,</b> nesse caso um puteiro. LOL",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8TOIXt6_KGt",
                    "user": "Paraiba Nordestino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026131,
                    "commentText": "Claro, as portuguesas sao bigodudas, feias e n\u00e3o tomam banho, tem que chamar brasileiras gostosas mesmo",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8bJzEMR9a0b",
                    "user": "eu jogo lol",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026132,
                    "commentText": "Paraiba Nordestino kk boa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8kHWUXS0axZ",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386826134,
                    "commentText": "@Paraiba Nordestino lldkskskskks",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8pCOcIr7_3Q",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626135,
                    "commentText": "hola macacos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8r2shQaU-rX",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426137,
                    "commentText": "kkkkk portugueses alem de serem macacos s\u00e3o cornos tbm .... kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rDcte2jm42",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426138,
                    "commentText": "@Leon Deniz e voc\u00ea adora os portugueses porque comenta em todos os v\u00eddeos sobre Portugal. \nQue paix\u00e3o!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rDemu7xT68",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426469,
                    "commentText": "Sim eu amo humilhar essa prov\u00edncia imunda <3",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rDmHpTJs6a",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426470,
                    "commentText": "@Leon Deniz humilhas mais a ti pr\u00f3prio.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rDn6jrQv_u",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426472,
                    "commentText": "Cala a boca portugays inferior",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGLk5BqDOs",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426473,
                    "commentText": "@Leon Deniz os seres humanos normais escrevem com as m\u00e3os, por isso n\u00e3o adianta mandar calar a boca. :)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGRI034e7g",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426474,
                    "commentText": "kkkkkkk verdade,ent\u00e3o pare de escrever seu animal",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGb_QQVwGx",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426476,
                    "commentText": "@Leon Deniz eu sou um animal racional. Todos somos. :)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGdnHkZTUG",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426477,
                    "commentText": "Racional ? LMAO",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGfje6Io6N",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426479,
                    "commentText": "@Leon Deniz \nra\u00b7ci\u00b7o\u00b7nal \r\nadjectivo de dois g\u00e9neros\r\n1. Dotado de racioc\u00ednio.\r\n\r2. Que s\u00f3 se concebe pela raz\u00e3o.\n\r3. Razo\u00e1vel, conforme \u00e0 raz\u00e3o.\n\r4. Fundado no racioc\u00ednio (op\u00f5e-se a emp\u00edrico).\n\n\rsubstantivo masculino\n Ser pensante (op\u00f5e-se a irracional).\r\n\r\n\r\n\"racional\", in Dicion\u00e1rio Priberam da L\u00edngua Portuguesa [em linha], 2008-2013, https://dicionario.priberam.org/racional [consultado em 12-02-2019].",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGjZsh_G_D",
                    "user": "Leon Deniz",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426480,
                    "commentText": "acho que voc\u00ea n\u00e3o entendeu meu coment\u00e1rio ......",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7V6vilr6HWngCoAEC.8-z2sQ2lVMV8rGkUkmTpBs",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426481,
                    "commentText": "@Leon Deniz ;)",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugip06eojAU_vngCoAEC",
            "user": "Leonardo Lins",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1464366025767,
            "commentText": "Queria deixar meu humilde ponto de vista. Em alguns coment\u00e1rios tinha algo do tipo, \"N\u00e3o digo \"<b> africano\"</b>, porque os africanos est\u00e3o em \u00c1frica.\" Um grupo n\u00e3o deixa de ser algo por que n\u00e3o est\u00e1 no seu lugar de origem. Isso se chama<b>  etnia</b> que \u00e9 conjunto de costume, incluindo l\u00edngua<b> , ra\u00e7</b>a, religi\u00e3o etc. O termo n\u00e3o \u00e9 sin\u00f4nimo <b> de ra</b>\u00e7a. Ent\u00e3o vamos a quest\u00e3o principal. N\u00e3o exi<b> ste r</b><b> a\u00e7a \"p</b>reta\", e<b> xiste</b><b>  ra\u00e7a </b>\"Negra\". Se eu quero falar de um determinado grupo, eu falo um grupo de negros. No v\u00eddeo todos erraram ao dizer \"pretos\". Agora o perigo est\u00e1 na forma pejorativa que se usa a palavra,<b>  tanto</b> \"negro\"<b>  quant</b>o \"preto. Posso muito bem chamar a<b> lgu\u00e9m </b>de \"negro\" e est\u00e1 totalmente sendo preconceituoso. \"Quando eu uso uma palavra\", disse Humpty Dumpty num tom bastante desdenhoso, \"ela significa s\u00f3 o que eu quiser que ela signifique. Nem mais nem menos.\". Todos n\u00f3s temos um pr\u00e9-conceito de algo ou algu\u00e9m, mas\u00a0o preconceito, se associado a discrimina\u00e7\u00e3o, \u00e9 um erro.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugip06eojAU_vngCoAEC.8-pQGslUSLn7457lpQt_pk",
                    "user": "Marcelo Gom\u00e9s",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026079,
                    "commentText": "Ent\u00e3o  os australianos s\u00e3o  europeus ? e os os argentinos ? e os americanos ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugip06eojAU_vngCoAEC.8-pQGslUSLn747TaXquG8r",
                    "user": "Leonardo Lins",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026081,
                    "commentText": "@Marcelo Gom\u00e9s Em alguns coment\u00e1rios tinha algo do tipo, \"N\u00e3o digo \"<b> africano\"</b>, porque os africanos est\u00e3o em \u00c1frica.\" Um grupo n\u00e3o deixa de ser algo por que n\u00e3o est\u00e1 no seu lugar de origem. Isso se chama<b>  etnia</b> que \u00e9 conjunto de costume, incluindo l\u00edngua<b> , ra\u00e7</b>a, religi\u00e3o etc. S\u00f3 precisa interpretar...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugip06eojAU_vngCoAEC.8-pQGslUSLn8PFotvxLTU4",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902026083,
                    "commentText": "Acho que chamar de <b> africano </b>\u00e9 mais coerente e menos agressivo do que chamar de preto",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC",
            "user": "TheSuperSaturos",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625769,
            "commentText": "Toda a gente \u00e9 <b> racista,</b> uns mais que outros, mas toda a gente \u00e9<b>  racista</b>, nem que seja s\u00f3 um bocadinho. Est\u00e1 na \"programa\u00e7\u00e3o\" do Homem tirar a primeira impress\u00e3o das pessoas pela apar\u00eancia.",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx7-PpmeAHMZF",
                    "user": "Wesley Vieira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026174,
                    "commentText": "@TheSuperSaturos fale de vo\u00e7e",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx7-QJhl65lhp",
                    "user": "TheSuperSaturos",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026176,
                    "commentText": "@Wesley Henrique\u00a0N\u00e3o falo s\u00f3 por mim, falo por todos. Todos s\u00e3o racistas ou t\u00eam preconceitos, mesmo que inconscientemente. Quem disser o contr\u00e1rio s\u00f3 se est\u00e1 a enganar a si pr\u00f3prio.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx7071axvEJAj",
                    "user": "mulungomau",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026177,
                    "commentText": "@Wesley Henrique Falou dele, falou de mim e falou de todos. Estou completamente de acordo. Mas claro, n\u00e3o \u00e9 \"politicamente correto\" admitir isso...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx70T4Ejjo-su",
                    "user": "sabedisso2013",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026179,
                    "commentText": "@TheSuperSaturos Concordo plenamente mas o \"politicamente correto\"  inibe totalmente essa confiss\u00e3o...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx71vjPc1qwrW",
                    "user": "Hitalo De LaCerda",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026180,
                    "commentText": "Essa \"programa\u00e7\u00e3o\" chama-se cultura.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx71vlPVqRmJ-",
                    "user": "TheSuperSaturos",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026182,
                    "commentText": "@Hitalo De LaCerda\u00a0Isso, faltava-me a palavra.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjqpfCCfV4crXgCoAEC.8-fSzgm-6sx8_uvi7XBvHI",
                    "user": "Nara Abreu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026183,
                    "commentText": "Fale por vc essa sua alma imunda.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugizeb-JlkTw3ngCoAEC",
            "user": "Stephane",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625772,
            "commentText": "Antes de come\u00e7ar quero deixar uma ressalva de que sou <b> branco.</b> Digo isto por causa de uma coisa que vou dizer abaixo e que poderia soar mal proferida por um<b>  preto</b>. N\u00e3o digo<b>  \"african</b>o\", porque os africanos est\u00e3o em \u00c1frica. N\u00e3o digo \"pessoa de cor\", porque pessoas de cor s\u00f3 n\u00e3o s\u00e3o as albinas. Deixemo-nos de hipocrisias, referir-se a algu\u00e9m designando-o pelo atributo que mais o distingue obviamente n\u00e3o \u00e9 insulto, desde que estejamos a tentar descrever algu\u00e9m que n\u00e3o sabemos o nome. N\u00e3o \u00e9 insulto chamar \"loira\" a uma loira, \"ruivo\" a um ruivo<b> , \"bran</b>co\", a <b> um \"bra</b>nco<b> \" e \"p</b>reto <b> \"a um </b>pret<b> o. Sou </b>branco, n\u00e3o tenho nenhum problema com i<b> sso. U</b>m preto tamb\u00e9m n\u00e3o ter\u00e1, certamente e um asi\u00e1tico tamb\u00e9m n\u00e3o. Ser\u00e1 insultuoso se soubermos o nome da pessoa e nos referimos a ela pelo atributo, qualquer que seja, de forma provocat\u00f3ria. \u00c9 aqui que h\u00e1 muita confus\u00e3o, e, n\u00e3o percebo, quando \u00e9 uma coisa t\u00e3o simples. Em rela\u00e7\u00e3o a quem criticou a reportagem: Isto \u00e9 o Canal Q, e n\u00e3o \u00e9 jornalismo, \u00e9 s\u00e1tira. Chegou bem aos pontos que queria chegar e a pe\u00e7a apenas peca por n\u00e3o ter entrevistado portugueses pretos, para perceber que as diferen\u00e7as de pensamentos n\u00e3o s\u00e3o assim t\u00e3o grandes. A maior parte das pessoas dizem que n\u00e3o s\u00e3o racistas, mas, no que toca aos relacionamentos e \u00e0 sexualidade<b>  a co</b>isa muda significativamente. Creio que merecia um estudo sociol\u00f3gico aprofundado porque acredito que \u00e9 aqui que est\u00e1 a gen\u00e9se do \"pequeno\" e do<b>  \"grande</b>\" racismo. A quest\u00e3o tem a ver, de certeza, com a forma como os homens se sentem amea\u00e7ados perante a outras ra\u00e7as no que concerne a assuntos da sexualidade... Parece quase uma coisa canina, como controlo do territ\u00f3rio, como se tivessemos medo de ficar em n\u00famero substancialmente menor em rela\u00e7\u00e3o a um grupo com alguma coisa em comum oposta \u00e0 nos<b> sa, co</b>mo a etnia. Ou, <b> como se</b> uma mulher namorar com um homem de outra significasse<b>  que </b>a nossa ra\u00e7a \u00e9 menos boa do que a outra. Parece algo tribal. No caso dos brancos, deve ser o s\u00edndrome da pila-mais-pequena... No caso dos pretos, n\u00e3o sei, mas tamb\u00e9m ter\u00e1 a ver com algo n\u00e3o muito menos mau. Parece-me que \u00e9 algo t\u00e3o b\u00e1sico, mesquinho e primordial quanto isso e \u00e9 nisso que devemos fazer um esfor\u00e7o para nos afastarmos. N\u00e3o \u00e9 a prim<b> eira </b>vez como ra\u00e7a que nos afastamos de predisposi\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias. De contr\u00e1rio ag\u00edamos ainda como animais <b> irracion</b>ais. O racismo mais doentio, est\u00e1 a ser considerado um problema mental por praticamente todas as pessoas, felizmente. N\u00f3s, portugueses, apesar de infelizes excep\u00e7\u00f5es, somos dos povos que melhor integram ra\u00e7as e culturas distintas. Devemos ver isso como uma vit\u00f3ria, esquecer-nos do nosso passado menos bom e solidificar no futuro, porque se juntarmos o melhor das ra\u00e7as s\u00f3 poderemos tirar coisas boas disso.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugizeb-JlkTw3ngCoAEC.8-U0VRE8WNs70Q5sL7zq9h",
                    "user": "erasmus4pt",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026088,
                    "commentText": "Finalmente, alguem que sabe o que diz. Um bem haja",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugizeb-JlkTw3ngCoAEC.8-U0VRE8WNs70eXI8JL9zm",
                    "user": "mulungomau",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026090,
                    "commentText": "@Stephane Pila, no Brasil \u00e9 dinheiro e na It\u00e1lia \u00e9 pilha... No fundo t\u00e1 tudo interligado, n\u00e3o e mesmo?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC",
            "user": "Joana Oliveira",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625774,
            "commentText": "O \u00faltimo senhor que apareceu abusou e faltou ao respeito \u00e1s pessoas de <b> ra\u00e7a </b<b> >negra</b>,sou branca e eu pr\u00f3pria me senti indignada. O meu namorado \u00e9 cabo verdeano e eu sou portuguesa e \u00e9 triste de facto ouvir este tipo de coment\u00e1rios. N\u00e3o sou ningu\u00e9m para dar li\u00e7\u00f5es de moral mas as pessoas deviam come\u00e7ar a respeitar mais ou outros. A maioria dos portugueses julgam os pretos,culpando-os de todo o tipo de problemas que o pa\u00eds apresenta,desde assaltos e hom\u00edcidios,principalmente abrangendo \u00e1 \u00e1rea da criminalidade e isso n\u00e3o \u00e9 correto. Tanto pretos como brancos assaltam e matam,isto \u00e9 nada mais nada menos qu<b> e RACISM</b>O. Todos n\u00f3s somos iguais,fomos formados e nascemos de igual forma,n\u00e3o passa de diferen\u00e7a de cor. \u00c9 mesmo triste para mim sendo portuguesa,ter que lidar com este tipo de preconceito vindo da parte da min<b> ha na\u00e7</b>\u00e3o,do meu pa\u00eds. A maioria dos portugueses n\u00e3o conseguem ter a devida humildade e a capacidade de respeitar o pr\u00f3ximo,nem todos os portugueses s\u00e3o racistas claro,e existe muita gente portuguesa ligada aos africados,ainda bem.Portugal tem falta de humildade e respeito. Cr\u00edticam e julgam mas em \u00c1frica as pessoas sobrevivem com o pouco que t\u00eam,e d\u00e3o valor a gestos e coisas m\u00ednimas. O mal de Portugal \u00e9 n\u00e3o saber respeitar o pr\u00f3ximo mesmo. Somos todos iguais \ud83d\ude4f",
            "likes": 28,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 29,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk76XdTm_2ytd",
                    "user": "Marcos Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026214,
                    "commentText": "+Joana Oliveira Seu namorado \u00e9 cabo-verdeano? Voc\u00ea n\u00e3o conseguiu um <b> branco </b>n\u00e3o?",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk76XhPbMjBV1",
                    "user": "Joana Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026216,
                    "commentText": "+Marcos Silva esse coment\u00e1rio \u00e9 rid\u00edculo e ignorante de facto,namorado n\u00e3o se escolhe,quando o amor \u00e9 verdadeiro a cor \u00e9 um \u00e1 parte,preconceito e <b> racismo </b>feio,\u00e9s triste jovem.",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk77AO2cElHrx",
                    "user": "Marcos Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026217,
                    "commentText": "+Joana Oliveira Pode parecer triste a verdade, mas o que digo \u00e9 verdade. A verdade \u00e9 que muitos dos pretos veem as brancas como trof\u00e9u. Recomendo que leias o texto \"A Solid\u00e3o da <b> Mulher </b<b> >Negra</b>\", em que uma feminist<b> a negr</b>a exp\u00f5e os dados sobre as rela\u00e7\u00f5es inter-raciais no mundo.<b>  A mulh</b<b> >er ne</b>gra \u00e9 solit\u00e1ria porque nem o h<b> omem n</b>egro q<b> uer a m</b<b> >ulher</b> negra. A grande maioria dos relacionamentos inter-raciais s\u00e3o homens negros com mulheres brancas, quase nunca o contr\u00e1rio, e por conta disso mais de 50% das negras s\u00e3o solteiras. Os homens negros quando sobem de classe s\u00f3 querem saber das brancas. Como o Kanye West, Seal, Yannick Djalo e muitos outros. J\u00e1<b>  vi uma</b<b> > mulh</b>er negra relatando que o irm\u00e3o dela disse que \"mais vale uma branca feia d<b> o que </b>uma preta bonita\". Voc\u00ea pode dizer que pra voc\u00ea \"amor n\u00e3o tem cor\", mas para o teu namorado tem sim. Ele v\u00ea-te como um s\u00edmbolo de status e um trof\u00e9u, e tu cais nessa como uma parva",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk77BKXVR253V",
                    "user": "Joana Oliveira",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026219,
                    "commentText": "+Marcos Silva S\u00f3 te quero dizer uma coisa,sabes que nem todas as pessoas s\u00e3o iguais certo? sabes que nem todas as pessoas agem da mesma forma e pensam do mesmo jeito. Pensa nisso que \u00e9 bastante importante de facto,nem todo o mundo pensa de igual forma e o que pode ser trof\u00e9u para uns pode ser amor para outros",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk77BuhRSVOJm",
                    "user": "Marcos Silva",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366026220,
                    "commentText": "@Joana Oliveira\nEst\u00e1 bom, continue a acreditar nisso. Aqui no Brasil j\u00e1 \u00e9 sabido, pretos quando sobem de classe, s\u00f3 querem brancas. \u00c9 o caso de Pel\u00e9, Gilberto Gil, Djavan, Emicida, jogador Robinho, Neymar, todos s\u00f3 namoram brancas, este \u00e9 um fenomeno mundial.\n\nE o pior de tudo \u00e9 que vi um caso como o teu, uma branca casou-se com um <b> negro.</b> Eles tiveram uma filha mesti\u00e7a e esta agora n\u00e3o arruma namorado, pois pretos s\u00f3 querem saber de brancas, n\u00e3o querem a menina de<b>  ca<b> belo ruim</b</b>> e tra\u00e7os africanos.\n\nEnfim, acho que \u00e9 um ciclo vicioso, que corre assim - Pretos procuram brancas -> t\u00eam uma filha e um fil<b> ho pre</b>to -<b> > a pr</b>eta n\u00e3o arruma namorado porque pretos s\u00f3 querem brancas,<b>  e o p</b>reto casa-se com uma branca -> v\u00e3o ter filhos e segue-se da mesma maneira. E assim por diante, at\u00e9 que os brancos se acabem. Aqui em Brasil como j\u00e1 n\u00e3o h\u00e1 tantas brancas na classe baixa (sumiram com a miscigena\u00e7ao), os pretos namoram as pretas mais claras, as escuras sao rejeitadas e tem mais dificuldade na vida amorosa.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8_yECnHXvHl",
                    "user": "Pedro Ribeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026222,
                    "commentText": "marcos,deicha que a joaninha daqui uns anos ja vai perceber.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8iF7xX8vzAd",
                    "user": "Rafael Borges",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708426224,
                    "commentText": "Marcos Silva Neymar \u00e9 mulato, n\u00e3o negro",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8kIRUox-YM-",
                    "user": "square pizza",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386826225,
                    "commentText": "@Pedro Ribeiro <b> racismo </b>n\u00e3o fica bonito em ti espertinho",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8lQsoXTY_as",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065226227,
                    "commentText": "Ela \u00e9 t\u00e3o feia que s\u00f3 um <b> preto </b>\u00e9 que se chegou \u00e1 frente",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8lQwDTyeitD",
                    "user": "square pizza",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1538065226706,
                    "commentText": "@jose carvalho racista",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8on_U13gScm",
                    "user": "Leonardo Firmino",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626707,
                    "commentText": "Por isto q o Brasil  \u00e9 t\u00e3o parecido com o Portugal. <b> Racismo </b>de ambas partes... Sou Brasieiro e qero ir para portugal... Mais t\u00f4 vendo q o preconceito vai estar a\u00ed tbm...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8onbCYFf1vy",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626708,
                    "commentText": "Quando o <b> preto </b>te emprenhar e te der um chuto no cu vais perceber",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8oneG1iVrqx",
                    "user": "Leonardo Firmino",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927626710,
                    "commentText": "To vendo q minha esposa vai matar muito <b> portuga </b>Racista",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8pfVBcjxHFC",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026711,
                    "commentText": "@jose carvalho \u00e9 uma <b> mulher </b>que n\u00e3o se preza",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8pfj37bZYAK",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026713,
                    "commentText": "@Jasmine Arabia se \u00e9 grande d\u00e1 a volta e mete-o no cu catinguento do caralho.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8qHyIf9l-zH",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606026714,
                    "commentText": "Se Portugal \u00e9 <b> racista,</b> porque n\u00e3o aproveita e apanha o avi\u00e3o para \u00c1frica.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8qpKgrMWNmv",
                    "user": "Evander Neto",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426715,
                    "commentText": "concordo contigo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8r1ul7rvHmn",
                    "user": "Eder Mendes",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426717,
                    "commentText": "Eu sou cabo verdiano e isso acaba por ser ttiste, tens raz\u00e3o no que disseste",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rNQI4jmz3F",
                    "user": "maju blackburn",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426718,
                    "commentText": "Marcos Silva Voc\u00ea n\u00e3o \u00e9 brasileiro de jeito nenhum, a escrita t\u00e1 totalmente diferente de um brasileiro, e se fosse brasileiro saberia que no Brasil n\u00e3o existe isso. No Sul predominam os alem\u00e3es e no sudeste os italianos e j\u00e1 vi muitas arrumarem um namorado da Bahia onde a maioria \u00e9 <b> africana,</b> aqui todo mundo se mistura, n\u00e3o tem essa de trof\u00e9u, o Brasil \u00e9 um pa\u00eds que tem todas as ra\u00e7as, falou muita merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rNvCIzYmVE",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426719,
                    "commentText": "@Marta Filho J\u00e1 tive muitas mulheres inclusive africanas ,mas a ti punha te a mamar no nabo \u00f2 catinguenta.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rVYe8TRROh",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426721,
                    "commentText": "@Marta Filho Sim catinguenta do caralho ,eu pra falar verdade s\u00f3 te comia o matako.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rVni7iz8c6",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426722,
                    "commentText": "@Marta Filho A tua boca \u00e9 que fede quando tiras o caralho do cu e metes na boca.kkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rWRTIneG9Y",
                    "user": "Viriata Lusitana",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426724,
                    "commentText": "Fact here in the USA: Turn on the TV to listen to the news. Crime is committed either by a black or an Hispanic. I'm not a racist, just stating true facts.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rYALe2FN6I",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426725,
                    "commentText": "@Marta Filho pistachio cont\u00ednuas o merda do curtume agora adotas o nome de mulheres \u00e9s mesmo um viado filho de uma <b> puta.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8ra-abC7AeN",
                    "user": "jose carvalho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426726,
                    "commentText": "@Marta Filho vai levar na cona \u00f2 kenga",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8ra1YXFnAho",
                    "user": "Marta Filho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426728,
                    "commentText": "@jose carvalho acho q xtou a dar protagonismo a mais a um energumeno \ud83e\udd23vou \u00e9 apagar todos meus coment\u00e1rios dirigidos a ti!!e n\u00e3o volto a responder-te,e muito menos ler o q escreveres,mais aprende uma coisa,a <b> ra\u00e7a </b>branca n\u00e3o tem superioridade nenhuma a<b>  ra\u00e7a</b<b> > negr</b>a, s\u00f3 porcos preconceituosos como tu \u00e9 q pensam assim!!e vai contar quantos pentelhos tem na cona <b> da pu</b>ta da tua m\u00e3e!caso consigas, a\u00ed j\u00e1 te podes considerar melhor q os negros \ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02vou levar na cona sim,de um macho civilizado e com bom tamanho!!j\u00e1 tu deves enfiar o pr\u00f3prio dedo nesse c\u00fa de punheteiro kkkkkkkkkkk,vai <b> pra p</b>uta q te pariu, at\u00e9 a lama cheira melhor q tu\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23\ud83e\udd23 Adeuszinho,cona da tua m\u00e3e puta",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rcZvNm-m8G",
                    "user": "square pizza",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426729,
                    "commentText": "@jose carvalho v\u00e1 vai voltar a beber a cerveja e a comer o tremo\u00e7o \u00f3 portugu\u00eas",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rhAOjEi-0x",
                    "user": "Nerdice :3",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426730,
                    "commentText": "@jose carvalho onde voc\u00ea viu isso seu <b> idiota </b>o engra\u00e7ado \u00e9 que pessoas como voc\u00ea n\u00e3o tem argumento nenhum",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgiDRkhKoFD1U3gCoAEC.7-H0Z7-PhPk8rhBBq1ZQI2",
                    "user": "Nerdice :3",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284426732,
                    "commentText": "@jose carvalho Sua m\u00e3e n\u00e3o disse isso quando eu fui na casa dela SEU CORNO JOGADOR DE FREE FIRE",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg_YwqWGwc4HHgCoAEC",
            "user": "Jose Costa",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625777,
            "commentText": "racismo? no fundo somos todos racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjplDL-dhK6jHgCoAEC",
            "user": "Willa Yuka",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625778,
            "commentText": "Eu n\u00e3o sou <b> racista </b>, sou realista todos n\u00f3s precisamos de uma li\u00e7\u00e3o de mural , para se liberta da escravid\u00e3o mental ..\nN\u00e3o axiste<b>  preto</b> ou pessoas de cores , pessoas de cores s\u00e3o os tugas que passam por isso durante esta\u00e7\u00e3o do ano .. Tenho orgulho de se<b> r african</b>o a minha cor acastanhado lol",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjsjTF1ZrWDlngCoAEC",
            "user": "ZecaDiabo18",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625780,
            "commentText": "Ningu\u00e9m quer a noite,\u00e9 um facto !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggX0DZbLc_BdngCoAEC",
            "user": "Sepp Krieguer",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625782,
            "commentText": "estupidez",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgizVkP86fp8c3gCoAEC",
            "user": "Eddie Gourgel",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625784,
            "commentText": "que nojo. vou falar com o homem da carris, tristeza",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggtyYVlryzh7XgCoAEC",
            "user": "Manel pedro",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625786,
            "commentText": "SALAZAR FAZ CA FALTA",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggtyYVlryzh7XgCoAEC.7-H0Z7-5TeT8jjuu9kpPAM",
                    "user": "lkkjhtemmexv",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386826048,
                    "commentText": "ESSE CABRAO JA NAO SE LEVANTA DO TUMULO. AGORA A CONVERSA \u00c9 OPUTRA.\n\nVAMOS CONQUISTAR PORTUGAL, O <b> BRANCO </b>ESTUPIDO DE MERDA VAI TER QUE EMIGRAR DO SEU PAIS.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggtyYVlryzh7XgCoAEC.7-H0Z7-5TeT8sPCbCBXPkm",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703626050,
                    "commentText": "@lkkjhtemmexv se isso n\u00e3o \u00e9 <b> xenofobia,</b> ent\u00e3o n\u00e3o sei o que \u00e9.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghZ6K_txtIu4ngCoAEC",
            "user": "RADCG",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625788,
            "commentText": "Sem palavras :/",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjlGdpeNl1PTXgCoAEC",
            "user": "Deusnicee",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625790,
            "commentText": "KKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK S\u00d3 NE RIO AS\u00c9RIO P\u00c1H \u00d3H GENTE BURRA BETA RETROGADA\nKKKKKKKKKKKKKKKKKKKKK",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgggsZnwLdr33ngCoAEC",
            "user": "Kutchy Patron",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625792,
            "commentText": "Programa com tema mais absurdo. Voces nao estao a entender a desordem que vao provocar na sociedade. E acho que nao sabem que este tipo de temas podem ser processados por conter assuntos ofensivos dirigidos a uma certa comunidade. Mas continuem ate um dia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugij_VKyRTvkM3gCoAEC",
            "user": "Joao Abreu",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625794,
            "commentText": "O ant\u00f3nimo de <b> branco </b>\u00e9<b>  preto</b>. Obviamente que n\u00e3o soa muito bem chamar isso a algu\u00e9m. Em rela\u00e7\u00e3o a<b> o racism</b>o sim existe mui<b> to racis</b>mo em todos o mundo mas os brancos que est\u00e3o em \u00c1frica tamb\u00e9m o sofrem",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugij_VKyRTvkM3gCoAEC.7-H0Z7-Ib058_uvwxGbCNE",
                    "user": "Nara Abreu",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026158,
                    "commentText": "Sofrem <b> racismo </b>na \u00c1frica<b>  puta</b> que pariu. Kkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugij_VKyRTvkM3gCoAEC.7-H0Z7-Ib058bY1agMrUl4",
                    "user": "Alex Kingston",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026160,
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugij_VKyRTvkM3gCoAEC.7-H0Z7-Ib058bcp-dmNAJw",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438026161,
                    "commentText": "Charlize Theron tem traumas de <b> racismo </b>coitada......",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugij_VKyRTvkM3gCoAEC.7-H0Z7-Ib058sPSSza5L8C",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703626163,
                    "commentText": "@Giovani de Oliveira portanto deixe ver o seu racioc\u00ednio s\u00f3 que alterando a <b> etnia </b>das personagens:\nSe um<b>  negro</b> bem sucedido n\u00e3o se queixar d<b> e racism</b>o nos media, ent\u00e3o eu posso concluir que todos os outros negros do pa\u00eds que se queixam est\u00e3o s\u00f3 a vitimarem-se?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggBRow6TFhwe3gCoAEC",
            "user": "Ricardo Silva",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743625796,
            "commentText": "Vejo aqui muitos coment\u00e1rios sem nexo nenhum, muitos a afirmar que com as respostas dadas na entrevista s\u00e3o todos racistas!.. Existe uma coisa chamada preconceito para quem n\u00e3o sabe, o que \u00e9 completamente diferente de <b> racismo.</b> O<b>  racismo</b> \u00e9 o pouco \u00e0 vontade ou simplesmente ser contra a exist\u00eancia ou conviv\u00eancia com um<b> a ra\u00e7</b>a, agora o preconceito tem a ver com a imagem que uma cer<b> ta etn</b>ia<b>  ou r</b>a\u00e7a tem numa sociedade, como por exemplo a ideia de pretos serem todos ladr\u00f5es ou bandidos, \u00f3bvio que nem toda a gente pensa assim mas \u00e9 o estere\u00f3tipo que existe na sociedade, agora isto \u00e9 exemplo que mesmo que muita gente ache isso, \u00e9 puro e simples preconceito, eu tenho muitos amigos pretos, no entanto \u00e9 mais prov\u00e1vel eu afastar me de um \u00a0grupo de pretos do que de brancos numa zona duvidosa, apenas pelo que j\u00e1 me referi, \u00e9 preconce<b> ito, rac</b>ista \u00e9 sim aquele ultimo homem que foi entrevistado em ultimo, que \u00e9 contra a filha ter uma nam<b> orado </b>preto, <b> isso \u00e9 r</b>acismo!.. E para concluir quero apenas dizer que n\u00e3o \u00e9 a<b>  cor, </b>a <b> etnia, a nacio</b>nalidade ou quer que seja que define uma pessoa, em todas as ra\u00e7as h\u00e1 ladr\u00f5es e bandidos, e qualquer pessoa \u00e9 t\u00e3o apta para o quer que seja como qualquer outra, s\u00f3 tenho pena que nem toda gente pense assim!..<b> \n\nPS: S</b>ou branco e n\u00e3o se sintam ofendidos por utiliza<b> r o te</b>rmo \"preto\", simplesmente acho est\u00fapido dizer pessoa de cor, porque que saiba toda a gente tem um tom de pele!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggBRow6TFhwe3gCoAEC.7-H0Z7-7zVj74PybS_gnb_",
                    "user": "Celina De Fatima Simao De Couto",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743626197,
                    "commentText": "Tu \u00e9s <b> racista.</b> O<b>  racismo</b> \u00e9 uma das vertentes do preconceito. N\u00e3o \u00e9s meno<b> s racist</b>a por teres um \"amig<b> o\" neg</b>ro.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggBRow6TFhwe3gCoAEC.7-H0Z7-7zVj74PzA8pn402",
                    "user": "Ricardo Silva",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743626198,
                    "commentText": "L\u00e1 est\u00e1, o meu coment\u00e1rio est\u00e1 mesmo direcionado para pessoas como tu, e nem me vou dar ao trabalho de te contrariar pk acho que o meu primeiro coment\u00e1rio vou bastante expl\u00edcito!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggBRow6TFhwe3gCoAEC.7-H0Z7-7zVj8sPMQMq1eEB",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703626199,
                    "commentText": "Racismo \u00e9 a cren\u00e7a de que uma <b> etnia </b>\u00e9 superior a outra.\r\nPreconceito racial \u00e9 todo um conjunto de estere\u00f3tipos que leva a que um individuo seja descriminado com base na sua<b>  etnia</b>.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC",
            "user": "Gilson Monteiro",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628316,
            "commentText": "Ser <b> negro </b>\u00e9 lixado, mas tmb \u00e9 orgulho que poucos tem, africaa smp cmg",
            "likes": 43,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz74IJIVzq-HX",
                    "user": "Gilson Monteiro",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628852,
                    "commentText": "Mas com muito orgulho <3",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz74ub2dJPknA",
                    "user": "Gilson Monteiro",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628854,
                    "commentText": ":D",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8d7wZd3lhpw",
                    "user": "familia do bhoop Silva",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438028855,
                    "commentText": "Sou <b> negro </b>vou mostra o tamanho da minha giromba para esse portugueses fdp<b>  branco</b> discascado",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8ndw_Qeq8Kv",
                    "user": "Vanderpi",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1543335628857,
                    "commentText": "alwayss",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8ryqacbKD0w",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628858,
                    "commentText": "@Pinochet volte para a pr\u00e9-hist\u00f3ria,<b> branco </b>descendente de Neardetais",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8s8qv0vEG0D",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628859,
                    "commentText": "@Pinochet Eu nunca fui pra Europa burro n\u00e3o preciso ir a\u00ed,(muito menos pra Bostagal onde voc\u00ea vive)vivo muito bem no Brasil mesmo sendo Menor de <b> idade </b>d\u00e1 pra indentificar em voc\u00ea a tremenda falta de conhecimento,volte para a escola lugar no qual voc\u00ea nunca deveria ter sa\u00eddo e ali\u00e1s eu n\u00e3o sou<b>  preto</b>,nem branco:),voc\u00ea \u00e9 sujo na alma sua alma fede!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8s8uB3yoIz5",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628861,
                    "commentText": "@Pinochet Estrupar?eu l\u00e1 tenho <b> idade </b>pra estrupar algu\u00e9m kkk...O pior \u00e9 que os colonos portugueses estrupavam africanas e ind\u00edgenas e voc\u00ea vem falar de abusos...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8s8uqpRSgLR",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628862,
                    "commentText": "@Pinochet Sim mas isso depende da regi\u00e3o e da escola,eu estudo em uma escola boa,parece que a escola que voc\u00ea estudou n\u00e3o te deu um bom atributo...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8s8vx52dIqH",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628864,
                    "commentText": "@Lucas isto \u00e9s teu pa\u00eds:\nhttps://www.youtube.com/watch?v=TO8yBl48DTQ",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8sE-6TsadYf",
                    "user": "Lucas",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703628865,
                    "commentText": "@Pinochet isto \u00e9 meu pa\u00eds sim admito mas vai ficar discutindo sobre pol\u00edtica?eu n\u00e3o sou <b> imigrante </b>da merda de Portugal n\u00e3o nn leu o que eu escrevi n\u00e3o?se faz de burro s\u00f3 pode,e se eu tivesse<b>  idade</b> para tal ato eu lhe denunciaria por discrimina\u00e7\u00e3o e uso de viol\u00eancia expl\u00edcita,voc\u00ea fala de uma viol\u00eancia a\u00ed em Bostagal mas pratica outra viol\u00eancia t\u00f4 nem a\u00ed pra o que acontece a\u00ed voc\u00eas n\u00e3o fazem diferen\u00e7a nenhuma para a minha vida\n\n\nEDIT:Apagou os coment\u00e1rios?kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugit9kGKTQANq3gCoAEC.7-H0Z7-5ioz8sc1cFGgztN",
                    "user": "Evander Neto",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703629125,
                    "commentText": "n\u00e3o \u00e9 nada cada \u00e9 como \u00e9 e somos todos humanos",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgiaCIXIc3zExXgCoAEC",
            "user": "Torcato Andr\u00e9",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628319,
            "commentText": "Ignorante \u00e9 aquele que diz que n\u00e3o \u00e9 <b> racista </b>, o<b>  racismo</b> \u00a0toda gente tem um pouco dentro de cada 1 \u00a0mentiroso aquele que diz que n\u00e3o ... Pensem bem ...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgiaCIXIc3zExXgCoAEC.7-H0Z7-Tuof7-MztqtgwEt",
                    "user": "Helder Leal",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628695,
                    "commentText": "tas a falar de preconceito amigo!",
                    "likes": 6
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugg6ydM5D--m13gCoAEC",
            "user": "Faustino Monteiro",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628321,
            "commentText": "Nem vali a pena comentar",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgiouGtpGegaongCoAEC",
            "user": "Renato Dias",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628323,
            "commentText": "acho esta pseudo reportagem muito infeliz...dizem que os portguueses s\u00e3o racistas mas a verdade \u00e9 que acolhemos pessoas de todos os lados do mundo e sem d\u00favida que acolhemos muito melhor do que quando visitamos ou temos de trabalhar noutros paises. querem saber o que \u00e9 <b> racismo?</b> \u00e9 ir para paises africanos e a propria policia mandar parar os brancos para lhes extroquir dinheiro...isso \u00e9<b>  racismo</b>! chama<b> r pret</b>o <b> ou bran</b>co \u00e9 s\u00f3 constatar um facto e usar um termo que os proprios visados utilizam. isto \u00e9 so mau jornalismo.",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC",
            "user": "Leila Balde",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628325,
            "commentText": "Pessoa de origem <b> africana </b>chama-se<b>  africano</b> thank you.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv71RHTXh9nQh",
                    "user": "babyliciousish",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628684,
                    "commentText": "LOL ameiiii LOL",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv75phNVFaLOt",
                    "user": "Rafael Abreu",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628685,
                    "commentText": "mas se essa pessoa for <b> preta </b>e ter nascido em Portugal, n\u00e3o \u00e9 um bocado est\u00fapido chamar-lhe<b>  Africana</b> ? Ou v\u00e3o andar a chamar o povo de Afro-Lusitano ?\nN\u00e3o, \u00e9 l\u00f3gico, tu vais chamar-lhe d<b> e Pret</b>a enquanto n\u00e3o tiveres falado com ela e n\u00e3o a conheceres.\nMas tamb\u00e9m n\u00e3o vais dizer \"Bom dia senh<b> or pre</b>to, como se chama ?\"\nO povo tem que descontrair nestes temas, \u00e9 que tentar esconder a verdade pode fazer sair merda pela boca fora",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv75x6mh9ZQmp",
                    "user": "Leila Balde",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628687,
                    "commentText": "Eu n\u00e3o disse q esta errado de chamar algu\u00e9m de <b> preto </b>simplesmente comentei que algu\u00e9m que vem de africa n\u00e3o se chama<b>  preto</b> mas si<b> m African</b>o.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv77pLesdvCX2",
                    "user": "Cl\u00e1udia Borralho",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628688,
                    "commentText": "@Leila Balde  \u00c9 isso mesmo, Leila. Este pseudo-entrevistador coloca a pergunta de forma <b> idiota.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv77rm-pBaNqO",
                    "user": "Rafael Abreu",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628689,
                    "commentText": "@Leila Balde correto Leila nada contra, s\u00f3 estava a complementar o que j\u00e1 tinhas dito",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Uggem0LuVJY0MHgCoAEC.7-H0Z7--KBv8Wu5W-jy4qu",
                    "user": "Davide Barrinho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438028691,
                    "commentText": "Afro-descendente, luso-africano , .. AFROTUGA ... Tantas as defini\u00e7\u00f5es n\u00e3o agressoras e os EUROPEUS BRANCOS CAUCAS\u00d3IDES IGNORANTES insistem em usar termos retr\u00f3grados fora de contexto (perpetuando o di\u00e1logo e aceita\u00e7\u00e3o entre as partes) ... Espero que os africanos que vieram enriquecer a cultura do meu pa\u00eds se sintam em casa e adoptem tamb\u00e9m este PORTUGALISMO, que \u00e9 bem diferente da cultura americana que nos envenena (A TODOS) diariamente",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC",
            "user": "Loide Silva",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628328,
            "commentText": "N\u00e3o sei qual \u00e9 o espanto de algumas pessoas face a esta reportagem. Toda a gente que vive em Portugal sabe que h\u00e1 <b> racismo </b>sim e, principalmente na faixa et\u00e1ria dos senhores entrevistados no video. E, essas pessoas incutem esse pensamento retr\u00f3gado e preconceituoso nos filhos desde muito cedo, como um dos senhores assume ao ser abordado ali\u00e1s. \u00c9 um problema que socialmente se vai escondendo por debaixo do tapete, mas quando a dura realidade bate \u00e0 porta e os filhos aparecem em casa com um (a) namorado (a)<b>  preto</b> (a), o verdadeiro car\u00e1cter da pessoa \u00e9 exposta. Aten\u00e7\u00e3o, n\u00e3o quer dizer que sejam todos os portugueses racistas, mas que a grande maioria ainda o \u00e9, disso n\u00e3o tenho d\u00favidas. Esta \u00e9 a verdade, doa a quem doer!",
            "likes": 59,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s794NL-g-Q9-",
                    "user": "Marcio hemelik",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028644,
                    "commentText": "@Loide Silva  Se o <b> racismo </b>\u00e9 um sentimento preconceituoso, daquele que se julga superior, ent\u00e3o deveria ser ele o discriminado, pois quem mais poderia ser visto em sua extrema inferioridade sen\u00e3o o portador de tal arrog\u00e2ncia, entre os da mesma<b>  ra\u00e7a</b>?",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s7CRJrQ41sX0",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028645,
                    "commentText": "+Loide Silva \u00c9s portuguesa?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s7F5P370HhzA",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028647,
                    "commentText": "+Raul Pinto \nPortugues com amigo <b> negro </b>\u00e9 uma piada , salvando um<b>  negro</b> kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk(piada)e porque no Brasil eles pegavam as negras kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s7F5cTXIabcg",
                    "user": "Marcio hemelik",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028648,
                    "commentText": "Ainda acho que um chimpanz\u00e9 e  mais inteligente que um portugu\u00eas kkkkkkkkkkkkk....",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8A-qh_c5x6q",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028650,
                    "commentText": "+Loide Silva Tambem tem muitos negros que se comportam dessa forma.\nEu namorei com uma cabo verdeana e a mae nao deixou mais ela namorar comigo por eu ser <b> branco.</b>",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8PDB8mf2eHA",
                    "user": "Igor Esteves",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902028651,
                    "commentText": "Adriano Lima Ora nem mais, mesmo em cheio",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8QBhxZIemUU",
                    "user": "R P",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902028652,
                    "commentText": "+Adriano Lima se pensas assim acho que quem \u00e9 inferior a um chimpanz\u00e9 \u00e9s mesmo tu...",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8S1aUElcTF8",
                    "user": "Sami Morgan",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902028654,
                    "commentText": "lixo  nojento verme.. pessoas como vc devem sofrer bastante",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8S1nw5TXLfW",
                    "user": "Adriano Lima",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029147,
                    "commentText": "Pessoas como eu j\u00e1 sofreram bastante agora o meu objectivo \u00e9 fazer pessoas como tu sofreram para eu ser livre seu pardo de merda",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8XorJxMCRJJ",
                    "user": "Randy Orton",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029149,
                    "commentText": "loide Silva, \u00e9 possivel existir, mas eu tenho 30 anos e nunca vi comportamentos de <b> racismo </b>em Portugal",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8ZbOTQpl6lK",
                    "user": "Joao Sousa",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029150,
                    "commentText": "N\u00e3o tem a haver com ser <b> racista,</b> se a minha filha ou filho tivessem uma rela\u00e7\u00e3o com um/uma espanhol, franc\u00eas, alem\u00e3o, etc. Tamb\u00e9m n\u00e3o ia ser a minha prefer\u00eancia, preferir prefiro que se case com um/uma portugu\u00eas mas  claro que nao me iria opor...",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8kHW-euWBmo",
                    "user": "Lil Kang",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386829152,
                    "commentText": "@Gon\u00e7alo ASA S\u00e9rio",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8pCO3-AnqYv",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927629168,
                    "commentText": "n\u00f3s n\u00e3o somos racistas, s\u00f3 n\u00e3o queremos africanos e mul\u00e7umanos por aqui.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8r0EqmLXvc3",
                    "user": "Marta Filho",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429170,
                    "commentText": "@Gon\u00e7alo ASA olha o coc\u00f3 falante a esticar-se kkkkkkkkkkk, lamento informa-lo q tamb\u00e9m existe <b> macaco </b<b> >branco</b> e tu \u00e9s um deles,mostra-me aonde est\u00e1 escrito q <b> o branc</b>o \u00e9 superior a negros?? Tudo q tens e fazes os negros fazem,por acaso \u00e9s imortal?? Com este teu coment\u00e1rio mesquinho acabas d provar q tens o c\u00e9rebro no tamanho d um gr\u00e3o de ervilhas, burro de merda a falar lixo,sab\u00edas q o carrinho de beb\u00ea e muitas outras coisas q usas no teu dia a dia foi inventado p<b> or neg</b>ro com a mente aben\u00e7oada e brilhante?? claro q n\u00e3o sab\u00edas,pq \u00e9 mais f\u00e1cil pra si acreditar q o mundo \u00e9 dominado por brancos n\u00e9? Vai sonhando em seres superior a negros,se quiseres continuar a ter conhecimentos de<b> sta ne</b>gra com orgulho \u00e9 s\u00f3 chamares, cabe\u00e7a de vento\ud83d\ude18",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8rDZL0e-aso",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429172,
                    "commentText": "Ignorem o Gon\u00e7alo ASA.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgjS-1L_uEQKdngCoAEC.7-H0Z7-Jw_s8rDZVDwfwef",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429173,
                    "commentText": "Loide, concordo.\nAcho que gera\u00e7\u00f5es mais velhas tendem a demonstrar mais <b> racismo.</b>\nTenho f\u00e9 nesta nova gera\u00e7\u00e3o mais instru\u00edda.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjwTIHww-YXJ3gCoAEC",
            "user": "Jaqueline Martins",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628330,
            "commentText": "NOJOO",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggTZLgaxfs093gCoAEC",
            "user": "biggySGM",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628332,
            "commentText": "Escusavam de fazer isto ao lado do Estadio Jose Alvalade... Isto esta a degenerir a imagem de adeptos do Sporting, nao que eles sejas Sportinguistas, mas adeptos de clubes rivais vao usar isto como desculpa para nos chamarem racistas...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC",
            "user": "Kelson Moniz",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628334,
            "commentText": "acerca desta reportagem, tenho que dizer que os brancos simplesmente s\u00e3o ignorantes baseado-me em algumas resposta que ouvi aqui nestas personagens, mas tamb\u00e9m em verdade eu digo e sou <b> preto,</b> pelo menos do que eu vejo e da zona onde vivo e conhe\u00e7o o<b>  racismo</b> parte muito, mas MUITO MAIS dos pretos do que dos brancos. \u00a0Mas sim nesta reportagem v\u00eas claramente que estas pessoas s\u00e3o burras e muito ignorantes, sinceramente quando oi\u00e7o que num beco escuro tenho mais medo de u<b> m pret</b>o de que um serial killer, bem fico atonito",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 16,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-IDoBbfOAL",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628711,
                    "commentText": "Ao dizeres que v\u00eas <b> racismo </b>por parte dos pretos. V\u00ea-se bem de onde parte a ignor\u00e2ncia. Estuda um bocado para n\u00e3o correres o risco de espalhar mais ignor\u00e2ncia. Quando n\u00e3o se sabe das coisas \u00e9 melhor estar calado.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-JylCDT6gl",
                    "user": "ara phat",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628713,
                    "commentText": "@sofia furtado\u00a0n existe tal coisa \"reverse racism\" ... adorei a tua resposta ... a falta d conhecimento e o problema do nosso povo ...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-LXnMn3NYf",
                    "user": "Kelson Moniz",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628714,
                    "commentText": "@sofia furtado\u00a0 Jovem sabes qual \u00e9 o problema \u00a0da nossa <b> ra\u00e7a,</b> um deles \u00e9 isto ai que fizeste agora, armar-se que sabe e n\u00e3o sabe nada, segundo eu de facto tenho raz\u00e3o a nossa<b>  ra\u00e7a</b> tem concerteza uma certa dificuldade na interpreta\u00e7\u00e3o de conteudos lusos mas n\u00e3o me vou matar muito, j\u00e1 que a senhora \u00e9 professora e mestrada acho que devia ler e reler bem o que eu escrevi mas vou reescrever para que possa entender carissima Dr\u00aa. \"mas tamb\u00e9m em verdade eu digo e so<b> u pret</b>o, pelo menos do que eu vejo e da zona onde vivo e conhe\u00e7o<b>  o racis</b>mo parte muito, mas MUITO MAIS dos pretos do que dos brancos.\" Volto a dizer-lhe que estou a falar da \"MINHA ZONA\" na lingua de Camoes no local onde resido, na area onde habito, n\u00e3o estou a dizer Portugal inteiro, estou especificamente a dizer uma parte minuscula deste tamb\u00e9m pais pequeno. Entendeu? Espero que agora me tenha feito entender... E para que fique claro eu sei e tenho no\u00e7\u00e3o de que se formos a falar do pais \u00e9 obvi<b> o o raci</b>smo vem muito mais dos brancos do que dos pretos mas no caso eu so me estava a referir a zona que tenho conhecimento n\u00e3o posso e n\u00e3o falarei de onde n\u00e3o conhe\u00e7o mas acredito que haja <b> mais rac</b>ismo proveniente da parte branca e isso \u00e9 logico visto que o pais tem 10Milhoes de habitat's sendo que nesses 10M<b>  1M \u00e9 </b>negro...",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-Om6nqwYdp",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628716,
                    "commentText": "@Kelson Moniz os problemas da nossa <b> ra\u00e7a </b>eu bem quais s\u00e3o. \nO teu problema pessoal, \u00e9 falares com tanta certeza de algo que acabas-te de mostrar que n\u00e3o tens conhecimento. \nEu n\u00e3o sei de tudo, mas certamente n\u00e3o falo do que n\u00e3o sei. Tento ter a certeza antes d afirmar algo. \nN\u00f3s os pretos, n\u00e3o podemos ser racistas. O<b>  racismo</b>, mais do que aquilo que pensas que \u00e9, \u00e9 uma institui\u00e7ao. N\u00f3s n\u00e3o temos controlo sobre as institui\u00e7\u00f5es que nos permitiriam ser racistas. Nem na tua zona, ou \u00e1rea, nem na minha. \nProcura saber e n\u00e3o me ataques por te estar a dar informa\u00e7ao. Se me puderes ensinar algo tamb\u00e9m agrade\u00e7o. \nPorque eu n\u00e3o sei de tudo. Mas procuro saber. Principalmente sobre aspectos que tem influ\u00eancia na minha vida.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-Snxy1lG_O",
                    "user": "Carlos",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628717,
                    "commentText": "@sofia furtado\nOl\u00e1 Sofia,\nN\u00e3o percebo quando dizes que n\u00f3s os pretos n\u00e3o podemos ser racistas, defendendo que o <b> racismo </b>\u00e9 no final de tudo, uma institui\u00e7\u00e3o(querias mencionar o<b>  racismo</b> institucional?). De facto existe <b> o racism</b>o institucional ainda, mas gra\u00e7as \u00e0 alguns corajosos isso j\u00e1 \u00e9 algo que se nota muito pouco, pelo menos aqui em Portugal.Podem at\u00e9 existir casos aleat\u00f3rios mas nunca senti diferen\u00e7a no acesso a educa\u00e7\u00e3o ou sa\u00fade ou outra entidade p\u00fablica/privada por ser de orig<b> em africa</b>na.Existe si<b> m o raci</b>smo dissimulado, e quando falo n<b> este rac</b>ismo, estou mesmo a falar de discrimina\u00e7\u00e3o baseando na<b>  cor, </b>etnia ou cultura, por parte das pessoas!\nN\u00e3o sei se convives em meios africanos mas se reparares, h\u00e1 sim um<b>  certo r</b>acismo entre africanos e de negros para brancos tamb\u00e9m, l<b> \u00e1 est\u00e1, </b>racismo esse dissimulado que tende a discriminar por terem uma cultura diferente,pela cor da pele, por falarem outra l\u00edngua ou por serem de outro pa\u00eds com costumes totalmente diferente dos nossos. E digo isso, porque j\u00e1 presenciei.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-TUQxzBVKb",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628719,
                    "commentText": "@Carlos Chantre \nOla Carlos.\nSim, racismos institucional. \nSim, existe em Portugal e em todo o lado. \nPercebo porque dizes que ja n se sente tanto em Portugal, porque conhe\u00e7o v\u00e1rias pessoas que tem a mesma ideia que tu. \nMas existe sim, e nao \u00e9 pouco. Esta longe de nao se sentir em Portugal. Assim como disses-te, ele \u00e9 bem dissimulado em Portugal. Os portugueses e o sistema em sim conseguem ser bem dissimulados, cinicos. E a situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 menos m\u00e1 por isso. \n\n- Sim sou <b> africana,</b> assim como a maioria das pessoas com quem convivo. E a raz\u00e3o pelo qual digo que as pessoas devem pesquisar e saber o que \u00e9<b>  racismo</b>, \u00e9 exactamente porque as pessoas tendem a confundir preconceito, descrimina\u00e7ao, co<b> m racism</b>o. E s\u00e3o coisas diferentes. \nSei que ha muito preconceito entre os africanos, assim como tudo<b> . \nRacis</b>mo \u00e9 outra coisa.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7-kom_oN0pa",
                    "user": "niqhita",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628720,
                    "commentText": "@sofia furtado\u00a0Eu nem costumo meter-me nestas discuss\u00f5es absurdas do youtube, mas h\u00e1 certas coisas que me causam uma certa comich\u00e3o. Para algu\u00e9m que se acha t\u00e3o dona da raz\u00e3o e do saber, parece-me que a Sofia se encontra um tanto confusa. Que eu saiba, <b> racismo </b>n\u00e3o \u00e9 exclusivo dos caucasianos (ou brancos) em rela\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos de<b>  ra\u00e7a</b<b> > negr</b>a (ou pretos). Ali\u00e1s, vou citar a Wikipedia neste assunto<b> : \"Racis</b>mo consiste no preconceito e na discrimina\u00e7\u00e3o com base em percep\u00e7\u00f5es sociais baseadas em diferen\u00e7as biol\u00f3gicas entre os povos. Muitas vezes toma a forma de ac\u00e7\u00f5es sociais, pr\u00e1ticas ou cren\u00e7as, ou sistemas pol\u00edticos que consideram que diferentes ra\u00e7as devem ser classificadas como inerentemente superiores ou inferiores com base em caracter\u00edsticas, habilidades ou qualidades comuns herdadas. Tamb\u00e9m pode afirmar que os membros de diferentes ra\u00e7as devem ser tratados de forma distinta.\" Ser\u00e1 que a Wikipedia est\u00e1 errada? N\u00e3o me parece. E j\u00e1 agora, \u00e9 verdade que continuam a existir pessoas racistas em rela\u00e7\u00e3o a pessoas de ascend\u00ean<b> cia afric</b>ana (ou pretos) neste nosso pa\u00eds. N\u00e3o nego isso. Talvez exista tamb\u00e9m algum n\u00edve<b> l de rac</b>ismo institucional tamb\u00e9m, talvez at\u00e9 de uma forma subconsciente na maioria dos casos. Agora, n\u00e3o da forma que a Sofia diz que existe. N\u00e3o nos esque\u00e7amos que vivemos numa era em que o Presidente do pa\u00eds mais poderoso do mundo <b> \u00e9 \"um </b>preto\". Se alguma vez se sentiu injusti\u00e7ada ou n\u00e3o conseguiu atingir algum dos seus objectivos, talvez devesse procurar uma outra raz\u00e3o que n\u00e3o a cor da sua pele. Porque \u00e9 esse estigma que a Sofia tem, esse ressentimento (actualmente e na maior parte dos casos) infundado que alimenta o \u00f3dio entre duas ra\u00e7as que t\u00eam tudo para viver em harmonia. E isso deixa-me profundamente triste.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq70xl55U9eIr",
                    "user": "Pedro Cabral",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628721,
                    "commentText": "@crisafael\u00a0Voc\u00eas parecem n\u00e3o estar a entender-la, os negros quando odeiam brancos \u00e9 por ressentimentos, j\u00e1 os brancos \u00e9 por pura arrog\u00e2ncia e complexo de superioridade, sim o <b> racismo </b>partiu dos brancos e da Europa, toda a gente o sabe e nada pode mudar isso. Os negros n\u00e3o t\u00eam poder para serem racistas numa sociedade controlada por brancos.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq71CkiTsGynZ",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628723,
                    "commentText": "@crisafael\u00a0ao ler o seu comentario quase tive impressao que acha que me conhece. Espero que nao tenha pensado que me conhece, ou que sabe o que eu sinto pelos comentarios que fiz.\u00a0\nRepense a sua abordagem.\nLi o seu longo texto, que sinceramente nao me disse nada. Mas acho que a internet agradece a sua opiniao. .",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq71Cl11uBlnY",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628725,
                    "commentText": "@Pedro Santos\u00a0obrigada. era mais ou menos o que tentei dizer.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq71CurfFkna2",
                    "user": "niqhita",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743629185,
                    "commentText": "@sofia furtado\u00a0nem eu estava \u00e0 espera que dissesse, n\u00e3o se preocupe. E n\u00e3o, n\u00e3o a conhe\u00e7o. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o preciso de conhecer para conseguir tirar ila\u00e7\u00f5es daquilo que escreveu, tal como n\u00e3o preciso de a conhecer para escrever o que escrevi. Afinal, os seus coment\u00e1rios falam por si. <b> Racismo </b>existe, nunca o neguei. O que me causa confus\u00e3o, e a raz\u00e3o pela qual me dei ao trabalho de sequer responder, \u00e9 o ressentimento com que a Sofia diz que<b>  racismo</b> existe. Talvez se considere v\u00edtima d<b> e racism</b>o ou conhe\u00e7a algu\u00e9m nessa situa\u00e7\u00e3o, talvez at\u00e9 tenha raz\u00e3o e tenha mesmo sido a sua cor da pele a raz\u00e3o de algo lhe ter sido negado. No entanto, existe tamb\u00e9m a possibilidade de ter realizado transfer\u00eancia de determinados sentimentos negativos que a pr\u00f3pria tem e justificar as suas falhas desta forma. Ou ent\u00e3o n\u00e3o. Mas n\u00e3o deixam de existir as duas possibilidades. Sinceramente, hoje em dia, julgo que mais facilmente se discrimina algu\u00e9m pela forma como se veste ou por ter piercings do que pela cor da pele. Mas l\u00e1 est\u00e1, opini\u00f5es s\u00e3o opini\u00f5es. E eu n\u00e3o sou o Santo Ant\u00f3nio para pregar aos peixes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq71D0KQ9LCCN",
                    "user": "sofia furtado",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743629186,
                    "commentText": "@crisafael\u00a0cuidado para nao tirar conclusoes precipitadas.\u00a0\nNao ha qualquer tipo de ressentimento nos meus comentarios. \u00a0O que disse 'e um facto. Nao preciso ter qualquer ressentimento para dizer o que disse.\u00a0\nNao vamos entrar por ai.\u00a0\n\u00a0Nao ha motivo para prelongar esta conversa. No final, eu tenho as minhas minhas vivencias, experiencias e opinioes e voce tem as suas.\u00a0\nE como disse que nao gosta de entrar em discussoes absurdas no youtube. FaCo minhas as suas palavras.\u00a0\nSem qualquer ressentimento.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq7Bp0NmCdQ4t",
                    "user": "Luar Otnip",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366029188,
                    "commentText": "@sofia furtado <b> Racismo </b>existe em Portugal mas de formas muito diferentes dependendo do local. O<b>  racismo</b> em Lisboa n\u00e3o tem nada a ver com <b> o racism</b>o de uma aldeia no interior.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq8deDnopzZ_Y",
                    "user": "Pedro Vaz",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029189,
                    "commentText": "E os maiores racistas do Mundo s\u00e3o as pessoas de pele escura mas s\u00f3 que esses podem disfar\u00e7ar o <b> racismo </b>deles de \"anti<b>  racismo</b>\".",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq8jCxuxulR5N",
                    "user": "Angella Gra\u00e7a",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1532708429191,
                    "commentText": "Kelson Moniz n\u00e3o digas asneiras ok! N\u00e3o tens no\u00e7\u00e3o do que dizes e de quanto esse discurso atrasa a nossa posi\u00e7\u00e3o nesta sociedade!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh-NZBV2dmuG3gCoAEC.7-H0Z7-ABsq8sPLjJutM6K",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703629193,
                    "commentText": "@Pedro Cabral Acho que \u00e9 o oposto, os brancos n\u00e3o gostam de pretos por terem experimentado m\u00e1s situa\u00e7\u00f5es (assaltos, ofensas, agress\u00f5es), j\u00e1 os negros, acham-se vitimas mesmo antes sequer de contactarem fisicamente com um <b> branco </b>porque o que \u00e9 ensinado em pa\u00edses africanos \u00e9 que o<b>  branco</b> \u00e9 o explorador mal\u00e9volo.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC",
            "user": "DD",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628337,
            "commentText": "Portugueses, dos brancos europeus os mais escuros serem racistas, \u00e9 no m\u00ednimo paradoxal.",
            "likes": 46,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 44,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc97-dfBlm6OlC",
                    "user": "Empiric Wisdom",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628806,
                    "commentText": "Desde quando? Isso \u00e9 alguma evid\u00eancia emp\u00edrica, agora?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc970j0B6xVUiF",
                    "user": "hist\u00f3ria Mc",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628807,
                    "commentText": "Qual \u00e9 a cena? os japoneses odeiam os chineses e coreanos e s\u00e3o iguais! Al\u00e9m disso qual <b> racismo!</b> se chamas<b>  preto</b> a u<b> m pret</b>o em portugal, o mais prov\u00e1vel \u00e9 ele meter-te num hospital!",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc977CEykNarbW",
                    "user": "Pedro Sousa",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628809,
                    "commentText": "@hist\u00f3ria Mc\u00a0Pois mas ai est\u00e1 a falta de educa\u00e7\u00e3o que os \"negros\" trazem dos seus paises cheios de corrup\u00e7\u00e3o e falidos. O problema \u00e9 quando fazem quest\u00e3o de espalhar os seus baixos niveis de educa\u00e7ao e civismo pela sociedade que \u00e9 no minimo civilizada, que \u00e9 a europa.",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc978aIjP8ge9S",
                    "user": "Nataly Simons",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628810,
                    "commentText": "@Pedro Sousa N\u00e3o exagere!",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc978sbdqwRM3m",
                    "user": "Hely YouTuber",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628812,
                    "commentText": "@hist\u00f3ria Mc no one in Portugal is white!",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc978tCz3YozB_",
                    "user": "Hely YouTuber",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628814,
                    "commentText": "sure!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc978yF4PFAdFV",
                    "user": "hist\u00f3ria Mc",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628817,
                    "commentText": "hely \u00a0youtuber - how do you know?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc978yF7QireX8",
                    "user": "hist\u00f3ria Mc",
                    "date": "4 years ago",
                    "timestamp": 1432743628819,
                    "commentText": "Post fake! Deves ser <b> veado!</b>",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98CKXtIFWaKB",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028820,
                    "commentText": "+DDLondonBridge brancos europeus mais escuros? S\u00f3 se estiveres a falar dos mouros do sul de Portugal, o resto do pa\u00eds \u00e9 descendente dos lusitanos(celtas).",
                    "likes": 7
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98Exf6V9O7AE",
                    "user": "Anonymous Corporation",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902028821,
                    "commentText": "+Luis  Amaral  Lusitanos celtas?? a contribui\u00e7\u00e3o celta \u00f1 ajudou em nada em portugal, eles sa\u00edram de l\u00e1 a s\u00e9culos rapaz! a <b> ra\u00e7a </b>portuguesa \u00e9 mesti\u00e7a.",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98F1mhgheE7E",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029594,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation O Norte e centro de mesti\u00e7os n\u00e3o t\u00eam nada, principalmente o Norte!",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98F25HZIn3b5",
                    "user": "Anonymous Corporation",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029596,
                    "commentText": "Vai dizer que no norte de Portugal s\u00f3 a pessoas loiras de olhos azuis? Da um tempo neh amigo... \u00e9 uma raridade encontrar portugueses loiros",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98F606m70spR",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029597,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation Tens aqui uma pequena explica\u00e7\u00e3o e antes de falares asneiras informa-te:\nOs portugueses descendem das tribos Lusitani. \nOs lusitanos s\u00e3o um povo celtibero resultando, como o pr\u00f3prio nome indica, da uni\u00e3o pac\u00edfica entre celtas (oriundos da Europa Central, onde se situa actualmente, a Alemanha e os seus vizinhos) e iberos (povos nativos da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica). \nExistem em todo o territ\u00f3rio nacional, portugueses com olhos az\u00fais e verdes (em menor quantidade) e olhos castanhos (na sua maioria). \nA pele \u00e9 sempre branca. N\u00e3o existem portugueses negros. \nA c\u00f4r do cabelo varia. Na sua maioria, os portugueses t\u00eam cabelo <b> preto,</b> castanho escuro ou castanho. Uma minoria, ainda que significativa, tem cabelos loiros e castanho-claros. \nUma percentagem \u00ednfima tem cabelo ruivo (alaranjado ou castanho avermelhado). \n\nQuanto aos mouros, n\u00e3o exist\u00edu qualquer miscinega\u00e7\u00e3o com os portugueses ou, mais correctamente falando, os lusitano-godos. \nAssim sendo, remontando \u00e0s migra\u00e7\u00f5es celtas: \n\u00bb Os iberos tinham pele branca, olhos castanhos e cabelos escuros. \n\u00bb Os celtas (que est\u00e3o na origem dos ingleses, germ\u00e2nicos e irlandeses) eram loiros e de olhos az\u00fais ou verdes. A pele deles era t\u00e3o clara como a dos iberos. A diferen\u00e7a estava no cabelo e nos olhos. \nAp\u00f3s a sua fus\u00e3o, nascem os lusitanos, os quais s\u00e3o naturalmente, brancos, cabelo<b>  preto</b> ou castanho-escuro e de olhos castanhos, loiros de olhos castanhos, az\u00fais ou verdes, encontrando-se tamb\u00e9m pessoas de cabelo escuro e de olhos verdes. \n\nIsso foi o que perdurou at\u00e9 hoje. \nSe voc\u00ea visitar Portugal \u00e9 isso que v\u00ea. Experimente passar numa rua muito movimentada onde estejam centenas de pessoas e ver\u00e1 isso. \n\nH\u00e1 um erro grave em afirmar que os portugueses t\u00eam parentes mouros. Isso \u00e9 completamente falso. \nO ex\u00e9rcito mu\u00e7ulmano liderado por Tarik ibn-Ziyad invad\u00edu com sucesso a Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica em 711. \nLogo ap\u00f3s, come\u00e7ou a Reconquista, processo no qual se expulsam os mouros invasores. \nOs lusitanos conseguiram expuls\u00e1-los do territ\u00f3rio portugu\u00eas em 1250. Sendo assim, estiveram 539 anos no nosso territ\u00f3rio. \nPor\u00e9m, estiveram em territ\u00f3rio espanhol at\u00e9 1492 (ano de expuls\u00e3o completa e definitiva dos mu\u00e7ulmanos da Pen\u00ednsula Ib\u00e9rica). \n\nAgora, uma coisa \u00e9 invadir. Outra, completamente diferente, \u00e9 colonizar.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98F63WFCOj_U",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029599,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation Ah e esqueci-me de referir que 70% dos brancos brasileiros s\u00e3o descendentes de portugueses...",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98FANdtbGAYv",
                    "user": "Anonymous Corporation",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029600,
                    "commentText": "@Luis Amaral \"brancos\" pois da Europa voc\u00eas s\u00e3o os brancos com a pele mais escura que existe, pega tua cor e compara com um finland\u00eas ( Sou descendente de finlandeses).",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98FAQU-t-mjh",
                    "user": "Pedro Sousa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029602,
                    "commentText": "uii cuidado que ele tem a pele branca e \u00e9 descendente de finlandeses cuidado!!!!!!!",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98FEiHbQWupR",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029603,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation Ai sim? Eu vivo em Fran\u00e7a e sou tanto ou at\u00e9 mais <b> branco </b>que a maior parte dos franceses.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98FEi_hHpKZn",
                    "user": "Luis  Amaral",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029605,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation V\u00ea a minha foto e v\u00ea se eu sou descente dos \"brancos com a pele mais escura que existe\"... enfim com cada burrice .'",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98FEmRoEgEP4",
                    "user": "Pedro Sousa",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029606,
                    "commentText": "Burro mesmo \u00e9 estar a discutir quem \u00e9 o mais <b> branco.</b> D\u00e1 nojo at\u00e9",
                    "likes": 19
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98N_1LfIqU8f",
                    "user": "UNIGAINS",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029608,
                    "commentText": "HAHAHAHA mas oh Lu\u00eds.. Tu achas mesmo que 500 anos depois, n\u00e3o houve mistura de mouros e portugueses? A nossa l\u00edngua tem mais de 1000 palavras e express\u00f5es que v\u00eam diretamente do \u00e1rabe, Portugal tem CENTENAS de localidades com nomes \u00e1rabes, Portugal tem DEZENAS de apelidos \u00e1rabes e vens-me dizer uma coisa dessas? N\u00e3o seja ignorante amigo! Eu sou mesti\u00e7o, a minha fam\u00edlia de parte de m\u00e3e \u00e9 do Norte, figueira da foz, sempre foi e digo que sim, s\u00e3o mais altos, loiros e de olhos verdes, mas tenho a minha av\u00f3 paterna que \u00e9 do sul \u00e9 parece mais moura do que sei l\u00e1 o qu\u00ea! Vamos com calma amig\u00e3o!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98PFH91NszRm",
                    "user": "Fleisbester",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029609,
                    "commentText": "Os portugueses n\u00e3o s\u00e3o arianos, isso \u00e9 um fato, eles s\u00e3o mediterr\u00e2nicos, assim como os espanhois, receberam um contribui\u00e7\u00e3o arabe, gra\u00e7as a isso possuem um fenotipo muito semelhante ao Arabe. Cabelo muito escuro, pele oliva, olhos escuros. Mas assim como os Arabes s\u00e3o brancos",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98S-TGGrSO3v",
                    "user": "Guilherme Oliveira",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029611,
                    "commentText": "Fleisbester Os \u00e1rabes s\u00e3o caucasianos e n\u00e3o brancos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98SUGyhZPKVo",
                    "user": "Lara Catarina David Garcia",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1495902029612,
                    "commentText": "+Guilherme Oliveira Ser\u00e1 que existe assim tanta ignor\u00e2ncia no mundo? Arianos e caucasianos s\u00e3o brancos. Os portugueses por grande maioria s\u00e3o caucasianos (brancos), \u00e9 claro que h\u00e1 excep\u00e7\u00f5es como arianos ou mesti\u00e7os e negros como os emigrantes das nossas ex col\u00f3nias como Angola, Mo\u00e7ambique, Brasil, Cabo Verde... Para quem diz que os portugueses s\u00e3o mesti\u00e7os provavelmente nunca visitou Portugal.",
                    "likes": 4
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98XRPRdAPecY",
                    "user": "TMAqua1147TM",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029614,
                    "commentText": "Sou mais <b> branco </b>que qualquer europeu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98Z6X8NQkk9Y",
                    "user": "Pedro Luiz",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029615,
                    "commentText": "O mais rid\u00edculo \u00e9 ver gente aqui discutindo quem \u00e9 o mais <b> branco.</b>..",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98bcpUCn8oJ9",
                    "user": "Giovani de Oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029617,
                    "commentText": "Pa\u00edses da africa s\u00e3o falidos....1) a interven\u00e7\u00e3o de vcs la que o diga n\u00e9! 2)As guerras e corrup\u00e7ao deles n\u00e3o vos incomodou muito na hora de comprar escravos n\u00e9..",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98cgEUGGyotV",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029618,
                    "commentText": "DD vc \u00e9 <b> cego </b>ou o qu\u00ea???? Portugueses s\u00e3o MUITO BRANCOS seu<b>  idiota</b>. Isso \u00e9 q vc \u00e9 u<b> m pret</b>o complexado e q se sente inferior",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98cgFsGVX43n",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029620,
                    "commentText": "Anonymous Corporation pesquisa sobre luso brasileiros e ver\u00e1 se n existem portugueses loiros, vc \u00e9 muito <b> imbecil,</b> talvez seja mais um descendente de africanos com complexo de inferioridade e quer q todo mundo seja<b>  preto</b> como vc",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98deDExJFxpa",
                    "user": "Pedro Vaz",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029621,
                    "commentText": "Seja o que forem s\u00e3o portugueses e n\u00e3o tem que ser substituidos pelo Globali$mo que a Produ\u00e7\u00f5es Fict\u00edcias serve.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98eLeQ1n8yYF",
                    "user": "Jo C",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029624,
                    "commentText": "Primeiro o OP afirma que nao pode haver <b> racismo </b>caso tenhas pele escura, errado.\nSegundo o OP afirma que os Portugueses sao os mais escuros da Europa o que \u00e9 tambem errado.\nPor muito mais que fales mal de n\u00f3s, a verdade vai permanecer verdade, nao \u00e9 por tu quereres que sejamos escuros que n\u00f3s o seremos, aprende isso.\nBtw sou Portugues, sou loiro e tenho os olhos claros como muitos aqui do norte, parem com estas discussoes pois so mostram que sao complexados.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98eNufFKsFtf",
                    "user": "Daniel Branco",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029626,
                    "commentText": "Jo C verdade, sou moreno (digo, tenho cabelos e olhos castanhos) mas meu bisav\u00f4 que era portugu\u00eas era loiro de olho azul, a maioria dos meus antepassados  brancos eram lusos. N\u00e3o sei se tenho ascend\u00eancia francesa ou holandesa j\u00e1 que minha fam\u00edlia \u00e9 proveniente do nordeste do Brasil. Tenho ascend\u00eancia <b> africana </b>remota, no entanto nasci bem<b>  branco</b> e a maioria da minha fam\u00edlia tem pele clara.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98eNvUgwyOae",
                    "user": "Jo C",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029627,
                    "commentText": "Daniel <b> Branco </b>Isto \u00e9 obviamente coment\u00e1rios de uma infima parte de brasileiros que devem odiar-se a si pr\u00f3prios e tentam denegrir ou falaciar os portugueses.\nSim existem muitos portugueses de olhos azuis e loiros, a maior no  parte no entanto tem cabelos castanhos e olhos entre o verde e o castanho claro.\nEu apenas acho que este tipo de discussoes alem de provar a ignorancia de alguns, mostra o complexo de inferioridade de alguns brasileiros.\nUm bem haja.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98f8T1jJy4KK",
                    "user": "Luan Almeida Pacatuba Belo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029629,
                    "commentText": "DD exatamente!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98f8TELhP-NM",
                    "user": "Luan Almeida Pacatuba Belo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1527438029630,
                    "commentText": "Pedro Sousa Voce est\u00e1 enganado em pensar que todo os negros s\u00e3o mal educados ou mal instru\u00eddos academicamente..\nA \u00fanica coisa que eu sinto de pessoas com o pensamento t\u00e3o pequeno igual a voc\u00ea \u00e9 pena, voc\u00ea pode n\u00e3o ser <b> negro,</b> mas tente evoluir o seu pensamento fechado e preconceituoso.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98gv-enqNJ19",
                    "user": "Luisa Salles",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1530116429632,
                    "commentText": "DD , mas s\u00e3o da <b> ra\u00e7a </b>europeia",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98pCOgx8Wfye",
                    "user": "Pinochet",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1545927629634,
                    "commentText": "e agora seres escuro queres dizeres seres <b> preto </b>como tu?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98pfZuby1drq",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606029635,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation mesti\u00e7os s\u00e3o voc\u00eas, brasileiros de merda , mesti\u00e7os de todas as ra\u00e7as do mundo . N\u00f3s portugueses descendemos de tr\u00eas povos , celtas , romanos e germ\u00e2nicos e alguns com um pouco de gen\u00e9tica norte  <b> africana </b>, mas todos brancos , o que n\u00e3o \u00e9 o caso da maioria dos brasileiros",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98pfaRawHbAm",
                    "user": "Paulo Neves",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1548606029637,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation e outra coisa , finlandeses s\u00f3 s\u00e3o europeus porque est\u00e3o na Europa , porque n\u00e3o s\u00e3o indo- europeus . S\u00e3o ugro-fineses e aparentados com os turcos , assim como os h\u00fangaros , portanto n\u00e3o s\u00e3o arianos como pretendes",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98rMLmS1E8bX",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429638,
                    "commentText": "@Pedro Sousa que merda kkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98rMLuA0sE46",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429640,
                    "commentText": "@Luis  Amaral infelizmente kkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98rMM028mqwu",
                    "user": "CHRISSAD \u30c4",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1551284429641,
                    "commentText": "@Pedro Sousa isso, pensei o mesmo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98sPFEOpkX3B",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703629643,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation para si brancos s\u00e3o s\u00f3 loiros de olhos azuis?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98sPFIbgPKdI",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703629644,
                    "commentText": "@Luis  Amaral no sul de Portugal n\u00e3o s\u00e3o brancos? Por favor...",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ughk8IyBzH7UpngCoAEC.7-H0Z7-JPc98sPFPSmg07N",
                    "user": "Avocado Cute",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1553703629646,
                    "commentText": "@Anonymous Corporation se \u00e9 descendente de finland\u00eas deve saber que nem na Finl\u00e2ndia a maioria da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 loira de olhos azuis.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggzTN2afajXoHgCoAEC",
            "user": "Rui Mesquita",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1432743628339,
            "commentText": "Vem c\u00e1 ao Porto, e v\u00eas <b> racismo.</b>..A MOUROs xD",
            "likes": 5,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggzTN2afajXoHgCoAEC.7-H0Z7--vkZ7G3HCnwNQGN",
                    "user": "Elder Felten",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1464366028622,
                    "commentText": "+Rui Mesquita \nPortugues com amigo <b> negro </b>\u00e9 uma piada , salvando um<b>  negro</b> kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk(piada)e porque no Brasil eles pegavam as negras kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk O correto e chamar<b>   negr</b>o se a pessoal for nascida no pais seria afro-americana , afro-brasileira afro-portugu\u00eas",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggzTN2afajXoHgCoAEC.7-H0Z7--vkZ8jjunN50sAy",
                    "user": "lkkjhtemmexv",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1535386828623,
                    "commentText": "O PORTO \u00c9 NA\u00c7AO INDEPENDENTE.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}