{
    "header": {
        "title": " Coment\u00e1rio RACISTA de Lula. ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Rafael Fernandes ",
        "views": "82897",
        "likes": " 717 ",
        "dislikes": " 162 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 23/12/2013 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-02 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=Dx3Xw_vkI9k ",
        "postText": " Lula culpa os ricos, gente branca com olhos azuis, por crise, inocentando todos os pobres, negros e \u00edndios, alimentando CLARAMENTE a luta de classes e ra\u00e7as, combust\u00edvel principal da ideologia MARXISTA de seu partido comunista totalit\u00e1rio. INSCREVAM-SE NO CANAL! ",
        "numberPosts": " 216 coment\u00e1rios",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Ethnicity - General,Ethnicity - White,Ethnicity - Black,Gender - Female sexuality,Physical Identity - Physical (and Mental) Impairments,Social Class - Destitute,Social Class - Working class,Behavioural Addiction - Alcohol,Ethnicity - Native American,Nationality - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Racista,Ra\u00e7a,Racismo,Etnia,Branco,Negro,Negra,Puta,Prostituta,Idiota,Atrasado,Vagabundo,Analfabeto,B\u00eabado,\u00cdndio,Imigrante,Estrangeiro,Velho,Canalha",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgwFOtUODEjG04mgvfx4AaABAg",
            "user": "Juan Silva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559492124725,
            "commentText": "N\u00e3o achei nada de mais n\u00e3o achei q o coment\u00e1rio foi racista",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbVpICkx4iWtC7wtF4AaABAg",
            "user": "A Kastello",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559492124727,
            "commentText": "Hitler se orgulharia desse alco\u00f3lico. Nunca se falou tanto em <b> ra\u00e7a </b>como nos tempos do PT e esquerda no poder. Com a exce\u00e7\u00e3o da \u00e9poca do Nazismo. Agora \u00e9 a vez do fascismo petista.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxDEgBHXHuPNtshO_94AaABAg",
            "user": "Glenda Beh",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556813724729,
            "commentText": "O pai desse mimizentos de hoje em dia",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw_5fpAovPKt-QNAkR4AaABAg",
            "user": "Debora Dourado",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554221724730,
            "commentText": "t\u00e1 onde \u00e9 que t\u00e1 ele sendo <b> racista?</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwyANMsux5SVyEOwbt4AaABAg",
            "user": "Lucas Torres",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554221724732,
            "commentText": "Lula t\u00e1 certo",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzruktnMgvgkgDvf7x4AaABAg",
            "user": "silva junior",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554221724733,
            "commentText": "A palavra sempre foi uma mas as atitudes sempre foram outras o tempo todo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzkaSh1UT75gcC08Ql4AaABAg",
            "user": "Claudio Freitas",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554221724735,
            "commentText": "Rafael,larga de ser ignorante,vai estudar um pouco de hist\u00f3ria,para entender o que se passa na Am\u00e9rica latina.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgziHBsoEEBQYMbuaIx4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Paulo nino Nino",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551543324736,
            "commentText": "A piada de estrupo que o Lula fez com a Dilma \u00e9 mais engra\u00e7ado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzrvORAX091gXWnq3l4AaABAg",
            "user": "LIL GUMMIES",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551543324738,
            "commentText": "T\u00e1 explicado porque tanto casos de <b> racismo.</b>\nJogando o<b>  branco</b> contra <b> o negr</b>o e<b>  o neg</b>ro contr<b> a o bra</b>nco.\nE nota, o Lu<b> la \u00e9 br</b>anco, roubou o pa\u00eds e ainda por cima, enriqueceu os filhos e a s\u00ed mesmo, e os retardados votando nele pensando que iam sair da merda.\nPobre dessas minorias, sempre usadas.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyuDmrpCmcQh53P9j54AaABAg",
            "user": "Helcio Konrado",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324740,
            "commentText": "Segundo alguns coment\u00e1rios aqui, ele n\u00e3o foi fascista...\nEnfim...\nS\u00f3 seria <b> racista </b>se estivesse falando de negros..\nParab\u00e9ns meu Brasil! \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwhZKWN03picdn9A294AaABAg",
            "user": "leandro Neri Marques",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324742,
            "commentText": "Meu Deus \u00e9 s\u00e9rio que voc\u00eas n\u00e3o entenderam a fala dele? Kkkkkkkkkk n\u00e3o tem nada de <b> racista </b>!!!! Kkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwhZKWN03picdn9A294AaABAg.8mvjy5uFhxL8nySBY0smGc",
                    "user": "Anderson Gomes da Silva",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767326659,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\r\nJumento",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwRCGyDF0OfzTXerZN4AaABAg",
            "user": "Lucia Moura",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324744,
            "commentText": "Ladr\u00e3o bebo safado..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzG2NSVRESMG5eTgrZ4AaABAg",
            "user": "Rui Ricardo Soares Melo Filho",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324746,
            "commentText": "Eis uma prova de que n\u00e3o s\u00e3o s\u00f3 os negros que sofrem discrimina\u00e7\u00e3o racial. Os brancos tamb\u00e9m sofrem. <b> Racismo </b>n\u00e3o \u00e9 exclusivo de brancos contra os negros, \u00edndios e outras ra\u00e7as.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy_iKV5YhQFUKSchBl4AaABAg",
            "user": "MARCIO AUGUSTO SULZBACH marcioslch",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324747,
            "commentText": "Isto \u00e9 o c\u00famulo do <b> racismo.</b> Eu j\u00e1 tive colegas de trabalho filiados ao PT e falando realmente a verdade, um deles j\u00e1 debochou de negros que levavam c\u00e9dulas amarrotadas, de algumas mulheres que tinham algum defeito f\u00edsico e de uma pessoa que perto dos 30 anos ainda era solteira.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx-YvZo6Jf-pyCtFhV4AaABAg",
            "user": "Danilo Thrashcore",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324749,
            "commentText": "Puta que pariu na moral quem viu algum <b> racismo </b>no que ele falou? So que n\u00e3o serve nem pra Enterpretar texto vtnc seus verme",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx-YvZo6Jf-pyCtFhV4AaABAg.8mEhwVaIhJt8nySGYxzSiF",
                    "user": "Anderson Gomes da Silva",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767326665,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\r\nJumento",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx-YvZo6Jf-pyCtFhV4AaABAg.8mEhwVaIhJt8nyebBB_I3c",
                    "user": "Danilo Thrashcore",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767326667,
                    "commentText": "Perai ele \u00e9 <b> racista </b>pq ele t\u00e1 dizendo que<b>  branco</b> \u00e9 privilegiado? Ele t\u00e1 mentindo? Sou jumento e como cu de jumenta que nem tu por isso vira ae e abre bem essa tua peida frouxa que o rol\u00e3o do jumento vai entrar arrombado do caralho \nEm que momento ele disse que n\u00e3o gosta de ta<b> l ra\u00e7</b>a? E out<b> ra\nracis</b>ta \u00e9 tu primeiro <b> que r</b>a\u00e7a \u00e9 de\ncachorro  segun<b> do \u00e9 e</b>tnia que se chama \u00f4 sua rapariga de soldado",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugwn-sCV9ToiwzBFeBB4AaABAg",
            "user": "Llll Vvv",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324751,
            "commentText": "Depois falam do Bolsonaro",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCxIOkOqTotumq7zB4AaABAg",
            "user": "Leal Wiliam",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324869,
            "commentText": "Dividir para conquistar ,t\u00edpico de comunismo dividindo classes",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxbJubbVA3HkZrglTd4AaABAg",
            "user": "Aruana Lopes",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324884,
            "commentText": "Vcs precisam estudar mais interpreta\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwzY2gGQekcb2AGrYB4AaABAg",
            "user": "Aruana Lopes",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324886,
            "commentText": "Ele falou que a crise veio \"sobretudo por NENHUM <b> NEGRO </b>(...)\" \"\u00e9 uma crise feita por brancos de olhos azuis que antes da crise pareciam  que sabiam tudo que agr demonstram n\u00e3o saber nd \"",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwzY2gGQekcb2AGrYB4AaABAg.8m4q05HQNZO8mJMNwIkX0G",
                    "user": "Glayson cARVALHO",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175326710,
                    "commentText": "Cad\u00ea o preconceito!?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwzY2gGQekcb2AGrYB4AaABAg.8m4q05HQNZO8mxWlrDt6bF",
                    "user": "Qualquer coisa aleat\u00f3ria",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175326712,
                    "commentText": "Aruana Lopes kkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwN0qjK62GG7vtLhel4AaABAg",
            "user": "Tecladistas Top",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175324900,
            "commentText": "Falando da Gleisi Hoffmann?",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzjP0GTrLpxZGWQy9N4AaABAg",
            "user": "Vanderson Gomes",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175329223,
            "commentText": "Vou processar,,sou <b> branco </b>de olhos azuis",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgymhlNi1rt69hOWyut4AaABAg",
            "user": "capitchii",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541175329225,
            "commentText": "o Ike Batista era o presidente antes do Lula?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgydPMIeJMYz_UEmmHZ4AaABAg",
            "user": "Cris Silva",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929227,
            "commentText": "Voce vai morra na cadeia seu porco",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwB_2tRI5QejbDvfRB4AaABAg",
            "user": "Wellington Santos",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929229,
            "commentText": "Ora voc\u00eas v\u00e3o tomar no cu com esse <b> racismo </b>reverso, o presidente Lula t\u00e1 cert\u00edssimo!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgztrM6gyKGacUwgrm94AaABAg",
            "user": "Gustavo Rodrigues",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929231,
            "commentText": "17",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxw4w7YfvPp_hI0vFh4AaABAg",
            "user": "Anast\u00e1cia",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929233,
            "commentText": "to procurando o coment\u00e1rio racista",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugxw4w7YfvPp_hI0vFh4AaABAg.8lc6ySzgKA58pq_aXKlFdi",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124130224,
                    "commentText": "Deixa eu desenhar para voc\u00ea,Lu\u00eds In\u00e1cio da Silva,Inferiorizou a <b> ra\u00e7a </b>branca, Assumindo,pois,Que eles s\u00e3o respons\u00e1veis pela crise econ\u00f4mica no Brasil, Colocando a<b>  ra\u00e7a</b> branca em um Categoria odiosa.\nSer\u00e1 que seu Pequeno c\u00e9rebro \u00e9 capaz de assimilar?Acho que n\u00e3o.\n\n\n\n\n\nobs: Voc\u00ea provavelmente vai responder com sarcasmo.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyWOXs4rIsY_JT5Egt4AaABAg",
            "user": "Maria Luiza",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929236,
            "commentText": "N ODEIO NINGU\u00c9M MAS ESSE HOMEM ME D\u00c1 ARREPIOS DE RAIVAS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg",
            "user": "Leticia Figueiredo",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929238,
            "commentText": "Ele foi preconceituoso, mas n foi <b> racista.</b> N\u00e3o existe<b>  racismo</b> contr<b> a branc</b>o gente, pelo amor",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 7,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mMf8X_B-pk",
                    "user": "10Animado",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330436,
                    "commentText": "racismo\nsubstantivo masculino\n\n    1.\n    conjunto de teorias e cren\u00e7as que estabelecem uma hierarquia entre as ra\u00e7as, entre as etnias.\n    2.\n    doutrina ou sistema pol\u00edtico fundado sobre o direito de uma <b> ra\u00e7a </b>(considerada pura e superior) de dominar outras.\n\nO significado n\u00e3o fala nada sobre cor de pele e sim discrimina\u00e7\u00e3o por etnias independente da qual for.\nPra mim falar que a crise \u00e9 culpa de certas pessoas pela cor de pele delas \u00e9 sim<b>  racismo</b>.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mTNjfFjbtw",
                    "user": "Leticia Figueiredo",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330439,
                    "commentText": "10Animado Foi pelo que vc falou que n\u00e3o \u00e9 <b> racismo,</b> uma pessoa ser preconceituoso com<b>  Branco</b>, n\u00e3o significa que tem uma cren\u00e7a social e um sistema de hierarquia que p\u00f5e <b> o negr</b>o como superior, o sistema social brasileiro sim<b>  \u00e9 racis</b>mo,<b>  pq raci</b>smo \u00e9 um conjunto, \u00e9 social entende ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mTNrh4HgBs",
                    "user": "Leticia Figueiredo",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330441,
                    "commentText": "10Animado Lula falar q \u00e9 culpa dos brancos, n vai fazer o padr\u00e3o de beleza ser <b> negro,</b> n\u00e3o vai fazer com que prestos tenham mais oportunidades do que brancos de repente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mTRCXqJZrv",
                    "user": "10Animado",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330443,
                    "commentText": "A quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 o padr\u00e3o de beleza, a quest\u00e3o e culpar um povo pela cor de pele, mude <b> branco </b>de olhos azuis por<b>  negro</b> de olhos castanhos, ai voc\u00ea vera algo que n\u00e3o \u00e9 considerad<b> o racism</b>o sen<b> do racis</b>mo.\nNa fala dele ele diz que a crise foi causada por gente branca de olhos azuis de comportamento irracional, antes faziam esse tipo de coment\u00e1rio com os negros, a \u00fanica mudan\u00e7a foi a cor da pele.\nVoc\u00ea acha que algu\u00e9m deve ser culpado de um problema social, simplesmente por ter nasc<b> ido bra</b>nco de olhos azuis? Eles est\u00e3o sendo culpados pela falta de emprego, fome, desigualdade, preconceito, entre outros fatores, seria errado se fosse como eu te falei a cima \nAl\u00e9m de tamb\u00e9m existirem brancos que s\u00e3o pobres e negros que s\u00e3o ricos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mkgl9DaepP",
                    "user": "Leticia Figueiredo",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330444,
                    "commentText": "10Animado pow, por isso \u00e9 preconceito, mas n\u00e3o <b> racismo,</b> pq ele disse isso, mas a conjuntura social da privil\u00e9gios a brancos, tanto \u00e9 que oq ele qs dizer foi, \u00e9 culpa dos ricos, pq a maioria dos brancos s\u00e3o mais ricos doq os negros, o<b>  negro</b> t\u00e1 na escala mais baixa da sociedade, ent\u00e3o teoricamente o rico, o empres\u00e1rio <b> \u00e9 branc</b>o, e pq os brancos est\u00e3o em cima socialmente falando e<b>  o neg</b>ro n\u00e3o ? Por causa do sist<b> ema raci</b>sta, por mais q a maioria dos brancos n se sintam superiores a negros; as oportunidades continuam sendo diferentes pra ambos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8mkgwNXNqFB",
                    "user": "Leticia Figueiredo",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330445,
                    "commentText": "10Animado 10Animado pow, por isso \u00e9 preconceito, mas n\u00e3o <b> racismo,</b> pq ele disse isso, mas a conjuntura social da privil\u00e9gios a brancos, tanto \u00e9 que oq ele qs dizer foi, \u00e9 culpa \u00e9 dos ricos, pq a maioria dos brancos s\u00e3o mais ricos doq os negros, o<b>  negro</b> t\u00e1 na escala mais baixa da sociedade, ent\u00e3o teoricamente o rico, o empres\u00e1rio <b> \u00e9 branc</b>o, e pq os brancos est\u00e3o em cima socialmente falando e<b>  o neg</b>ro n\u00e3o ? Por causa do sist<b> ema raci</b>sta, por mais q a maioria dos brancos n se sintam superiores a negros; as oportunidades continuam sendo diferentes pra ambos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzZ9zIwbimn_aULwfN4AaABAg.8lMRLJ-fxHc8nyScDmzXiW",
                    "user": "Anderson Gomes da Silva",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767330447,
                    "commentText": "@Leticia Figueiredo N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\r\nSer\u00e1 que esse povo \u00e9 t\u00e3o burro que n\u00e3o entende isso?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugxu5Q9C4pNIdGQF_FN4AaABAg",
            "user": "NERDS HOUR",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929241,
            "commentText": "Culpa minha q sou <b> branco </b>de olhos azuis kkkkkkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx8v86aeWvDkm2xPZJ4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Victor",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929243,
            "commentText": "' a culpa foi toda do <b> branco </b>de olhos azuis'  isso \u00e9 racismo",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx8v86aeWvDkm2xPZJ4AaABAg.8lAdlfPN74e8mUSOBq8vud",
                    "user": "Vict\u00f3ria Secreta",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330371,
                    "commentText": "V\u00e9ii?!!! Pode me explicar que <b> racismo </b>t\u00e1 na fala dele?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx8v86aeWvDkm2xPZJ4AaABAg.8lAdlfPN74e8mUSyCLgoqG",
                    "user": "Jo\u00e3o Victor",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175330373,
                    "commentText": "Vict\u00f3ria Secreta quando ele diz q a culpa de tudo \u00e9 dos brancos.Pq n disse q era da popula\u00e7\u00e3o e da corrup\u00e7ao. E tamb\u00e9m seria SE ele falasse q a culpa e toda dos negros",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugx8v86aeWvDkm2xPZJ4AaABAg.8lAdlfPN74e8nPIMzx53GH",
                    "user": "Barack Obrahma",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767330385,
                    "commentText": "Racismo n\u00e3o \u00e9 s\u00f3 contra os negros",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxiCchfwUoGq3RCwft4AaABAg",
            "user": "natacha coelho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929246,
            "commentText": "Filho do capeta, Lula \u00e9 uma das poucas pessoas q conhe\u00e7o q \u00e9 tanto feia por dentro quanto por fora. Nojo !",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyM8ojzN7z2-qdnBHp4AaABAg",
            "user": "natacha coelho",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929248,
            "commentText": "Lixo t\u00f3xico q se espalhou no Brasil!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx45E53t3xW-z3Kbc54AaABAg",
            "user": "Yanzin",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538496929250,
            "commentText": "A se fosse o Bolsonaro falando isso!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxfaRYj9_Q3DwNBj2J4AaABAg",
            "user": "Adilio Souza",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929253,
            "commentText": "Que discurso <b> racista </b>dos infernos em luladr\u00e3o, hip\u00f3crita, mentirosa e disseminador de \u00f3dio contra os brancos!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyD9E9f5ZqyyYqGzEZ4AaABAg",
            "user": "Gustavo Corr\u00eaa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929255,
            "commentText": "Analfabeto, <b> b\u00eabado,</b> nojento!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx08H3B7hp4ff8EO7h4AaABAg",
            "user": "Sidnei Vicente",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929257,
            "commentText": "esse fdp pegou dinheiro emprestado dos bancos, n\u00e3o pagou, e ainda botou a culpa em mim.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy9FZ7BIgwMzj4Y6VJ4AaABAg",
            "user": "Black Dinn",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929258,
            "commentText": "Sou Lula at\u00e9 morre eu defendo Lula at\u00e9 o fim da minha vida",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxZfbESLfDzFN2BVyd4AaABAg",
            "user": "Fabiano BKG",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929260,
            "commentText": "quem \u00e9 o <b> racista </b>agora???\nseparatista do caralho!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwCUTZI8mIXmnMOh1x4AaABAg",
            "user": "Antonio Barroso",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929262,
            "commentText": "Falou o quilombola que n\u00e3o tem onde cair morto.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxjTfd2uvJYIuBH5ap4AaABAg",
            "user": "Sheicck Pradod",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1535904929264,
            "commentText": "LULA PESTE DESGRA\u00c7ADO,PIOR DE TUDO QUE AINDA TEM MUITA GENTE QUE ACHA ESSE LIXO UM MITO.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxy9d3jf2pwT7d_2sF4AaABAg",
            "user": "\ua9c1Brasileirado\ua9c2",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533226533331,
            "commentText": "Eles causam o <b> racismo </b>e aparecem como a salva\u00e7\u00e3o. S\u00f3 animal concorda com essa balela.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg",
            "user": "Laninha del rey",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533226533333,
            "commentText": "Pobres podem estudar e alcan\u00e7ar seu objetivo a assim como ricos alcan\u00e7aram no comunismo todo mundo s\u00f3 passa fome igual estudem povo acordem",
            "likes": 40,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg.8iKzt1IzfXm8kVT1ZuY5AX",
                    "user": "Laninha del rey",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904934530,
                    "commentText": "@alwaysaloser tipo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg.8iKzt1IzfXm8lDqbRCYE2K",
                    "user": "Danilo Mattos",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496934535,
                    "commentText": "Botar o cara com a ferrari e mesada dos pais pra competir com nego da favela que passa horas no transporte p\u00fablico e ainda tem que trabalhar e no m\u00ednimo injusti\u00e7a ou ma fe. Demonstra saber pouco de pol\u00edticas sociais implementadas at\u00e9 mesmo em pa\u00edses ricos como Inglaterra ou Finl\u00e2ndia que oferecem um suporte decente para pessoas de baixa renda. Dizer que mais da metade da popula\u00e7\u00e3o brasileira n\u00e3o \u00e9 rica por falta de esfor\u00e7o j\u00e1 pende mais para o lado da ignor\u00e2ncia mesmo",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg.8iKzt1IzfXm8lGcYCvRGFc",
                    "user": "No\u00e7\u00e3o De Memes",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496934536,
                    "commentText": "Tipo Cuba, Venezuela, Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica morreram mais de 25 milh\u00f5es por fome, 8 milh\u00f5es s\u00f3 na Ucr\u00e2nia. \nChina, mais de 60 milh\u00f5es de mortes, pelo menos uns 50 milh\u00f5es de fome. Pol\u00f4nia, Afeganist\u00e3o, \u00c1frica do sul, e Central tamb\u00e9m , e por a\u00ed vai...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg.8iKzt1IzfXm8lGd4jKy_-M",
                    "user": "No\u00e7\u00e3o De Memes",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496934537,
                    "commentText": "Botar filho de rico para disputar com pobre, tem muito pobre muito mais inteligente que filho de ico por a\u00ed, por isso crescem economicamente, v\u00e3o para Havard etc... J\u00e1 a maioria dos pobres, n\u00e3o tem sequer o conhecimento b\u00e1sico, em vez de fazer projetos sociais, melhoram o ensino, que o governo federal manda quase 4 vezes mais verbas para faculdades e universidades do que o ensino m\u00e9dio e fundamental. Onde s\u00f3 tem caval\u00f5es velhos, que n\u00e3o precisam de insentivo para estudar, pois quando voc\u00ea cresce, a vontade aprender cresce, j\u00e1 as crian\u00e7as e adolescentes s\u00e3o mais cabe\u00e7a dura, podendo mandar essas verbas a mais para os mesmos, como recompensa de estudo nota, levar ao Zool\u00f3gico, Cinema, hoje as escolas n\u00e3o fazem mais isso, pois n\u00e3o tem dinheiro sequer para merenda direito, dir\u00e1 passear.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugw7sg7ZLT6qoVfLOT94AaABAg.8iKzt1IzfXm8oTALodi6KT",
                    "user": "Nicolas Prates Cassiari",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445734734,
                    "commentText": "@No\u00e7\u00e3o De Memes que injusto um fillho de papai que faz cursinho e tem seu proprio carro n\u00e3o disputar com alguem que n\u00e3o tem dinheiro nem pra pagar transporte pra ir pra escola",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxeNR3BR-8ynwQX00F4AaABAg",
            "user": "Laninha del rey",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533226533335,
            "commentText": "Ladr\u00e3o nojendo de merda",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnNpL7GppH32faNGl4AaABAg",
            "user": "Daniel dos santos",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133337,
            "commentText": "Isso a\u00ed sim foi <b> racista </b>olha s\u00f3 meu a separa\u00e7\u00e3o.. ele incluindo o<b>  negro</b> no meio do s que passa fome e do pobre diminuind<b> o ra\u00e7</b>a com classe q<b> ue idio</b<b> >ta ve</b>lho...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxfWokaFf3NzCqM3AZ4AaABAg",
            "user": "Ramiro P. Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133338,
            "commentText": "Pega! ladr\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4bIWG6Uw2dxe-1kp4AaABAg",
            "user": "Josuel Sanches",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133340,
            "commentText": "Quer agora que os brancos de olhos azuis se tornen as v\u00edtimas, isso \u00e9 muita hipocrisia. Ningu\u00e9m \u00e9 melhor, o <b> branco </b>n\u00e3o \u00e9 pior que o<b>  negro</b> nem <b> o negr</b>o \u00e9 melhor que<b>  o bran</b>co. Sou a origem<b>  de \u00edn</b>d<b> io e br</b>anco, tamb\u00e9m n\u00e3o sou melhor que ningu\u00e9m por isso!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzl9XjWO5P1MmBgn3V4AaABAg",
            "user": "Francisco Morais",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133341,
            "commentText": "A crise foi causada pela expans\u00e3o do cr\u00e9dito. Esse Lula \u00e9 um bo\u00e7al completo!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzt0h2s8Qjayg-jYBx4AaABAg",
            "user": "Leonardo MV",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133343,
            "commentText": "Hip\u00f3crita nojento",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxQ1Z5KV3Fgp5ADRBJ4AaABAg",
            "user": "J\u00e3o arrependido",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133345,
            "commentText": "Esses apoiadores do Lula s\u00e3o uns <b> puta </b>hip\u00f3critas, pregam \u00f3dio contra os brancos e dizem n\u00e3o ser racistas, reclamam da elite branca sendo que o Lula \u00e9<b>  branco</b> e rico.",
            "likes": 18,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxQ1Z5KV3Fgp5ADRBJ4AaABAg.8ba7zk7jU608wUyE2Cnt3n",
                    "user": "\u00c1rea 14 Nerd",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1561479334508,
                    "commentText": "N\u00e3o s\u00e3o hip\u00f3critas n\u00e3o!! s\u00e3o burros mesmo!!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy4BfIeFaEBUrPWGe14AaABAg",
            "user": "Ku klux klan",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133347,
            "commentText": "boa lula,<b> negro </b>nem e gentr",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzEFfT4Iqa8TpxQixt4AaABAg",
            "user": "666 hfg",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133348,
            "commentText": "Cara <b> idiota </b>, como n\u00e3o mataram esse animal ainda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwp3-_JhRiSgo2hHyV4AaABAg",
            "user": "Gangsta Paradise",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133350,
            "commentText": "Existe <b> Racismo </b>sim!!! Em quem postou o v\u00eddeo com esse t\u00edtulo tendencioso e aqueles que est\u00e3o se incomodando com a fala do LuLa.\nA\u00ed Elite Branca,Burgu\u00eas safado de merda! sua hora est\u00e1 chegando!\nSomos a maioria e vamos inverter a ordem dessa porra!\u270a\u270a\u270a\n#VivaARevolu\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 4,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwp3-_JhRiSgo2hHyV4AaABAg.8_F7jfmCvbe8ba6s1Pqr8Z",
                    "user": "J\u00e3o arrependido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548134757,
                    "commentText": "Gangsta Paradise ningu\u00e9m escolhe nascer <b> branco </b>ent\u00e3o pare de ser preconceituoso! N\u00e3o adianta defender uma<b>  ra\u00e7a</b> se \u00e9 que isso existe, mas atacar outra, pessoas que faziam isso eram: Hitler, Mussolini, Franco, etc, ent\u00e3o eu pergunto, voc\u00ea acha que deveria surgir um novo um Hitler reverso ou que as pessoas parassem de olhar para suas peles e olhassem para seu car\u00e1ter?\nFora que \u00e9 um<b> a put</b>a hipocrisia detonar a elite branca sendo que o Lula<b>  \u00e9 bran</b>co e rico.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugwp3-_JhRiSgo2hHyV4AaABAg.8_F7jfmCvbe8dRR1ViPGto",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548134761,
                    "commentText": "Voc\u00ea merece cadeia.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugwp3-_JhRiSgo2hHyV4AaABAg.8_F7jfmCvbe8dRRCa1n7Ia",
                    "user": "J\u00e3o arrependido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548134762,
                    "commentText": "HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA pior que merece mesmo, <b> racismo </b>\u00e9 crime inafian\u00e7\u00e1vel.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugwp3-_JhRiSgo2hHyV4AaABAg.8_F7jfmCvbe8dRRdJUCMar",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548134763,
                    "commentText": "\u00c9 isso a\u00ed Jo\u00e3o! Chega de sermos julgados por causa da nossa cor de pele.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwlG2DIKOKyU9Aum8J4AaABAg",
            "user": "Joao antonio De souza neto",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133352,
            "commentText": "Aproveita que o fundo \u00e9 um pared\u00e3o e mete bala.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugymqlu28Wa2cx3fPtl4AaABAg",
            "user": "Onesio Gomes",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133353,
            "commentText": "lixo lixo lixo lixo lixo lixo lixo lixo lixo lixo lixi lixo lixo lixo lixo lixo luladrao desgracado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzrA1KjdXY0dBLm5KN4AaABAg",
            "user": "di,kwx di,kwx",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133355,
            "commentText": "Ai que d\u00f3 ele fala de <b> branco </b>\ud83d\ude12 desde de quando<b>  branco</b> sofr<b> e racism</b>o, tudo bem q<b> ue racis</b>mo envo<b> lve r</b>a\u00e7a, mais isso e verdade, ramente tinha negros no poder, e pa\u00eds em cri<b> se o imigr</b>ante vem atr\u00e1s de oportunidades n tem nem pra n\u00f3s imagina pra eles, AFF eu n vi nada de diferente a\u00ed",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzrA1KjdXY0dBLm5KN4AaABAg.8YV-a6TV_7T8dRR5AonyFh",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548134792,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\nSer\u00e1 que esse povo \u00e9 t\u00e3o burro que n\u00e3o entende isso?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgzrA1KjdXY0dBLm5KN4AaABAg.8YV-a6TV_7T8jjUxqSiq0C",
                    "user": "Sheicck Pradod",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904934794,
                    "commentText": "primeiramente tu tem que saber designar o que significa <b> racismo.</b>",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgynFpUzxJa_8xYNA-l4AaABAg",
            "user": "George Maia",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133357,
            "commentText": "CARALHO. O carinha ent\u00e3o acha que <b> negro </b>e<b>  \u00edndio</b> s\u00e3o bonzinhos <b> e branc</b>o de olhos azuis s\u00e3o PilanTras ? S\u00f3 que n\u00e3o...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxOfiF7fwwmq0biTlh4AaABAg",
            "user": "Carvalho Silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133358,
            "commentText": "Crise feita por te pilantra.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz23HX39jvTL9ymRn54AaABAg",
            "user": "floro almeida",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133360,
            "commentText": "VAGABUNDO!!! Luladr\u00e3o na pris\u00e3o!!!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzr3pE1uwLnOp57ZjF4AaABAg",
            "user": "Jonathan Rocha",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133361,
            "commentText": "Lula Seu Merda!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7sbLPAJy_LvjKYIl4AaABAg",
            "user": "Leone Dos Reis Frauches",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548133363,
            "commentText": "racista desgra\u00e7ado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwh8jPifAvh12FWEN94AaABAg",
            "user": "Felipe Coelho",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548137041,
            "commentText": "sou <b> branco.</b>  gra\u00e7as a Deus.  e me orgulho de ser<b>  branco</b> e com descend\u00eancia alem\u00e3.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugwh8jPifAvh12FWEN94AaABAg.8WAqa-XMc1Z8ba74jtkq_o",
                    "user": "J\u00e3o arrependido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138696,
                    "commentText": "Felipe Coelho n\u00e3o se orgulhe por sua <b> ra\u00e7a </b>(que na minha opini\u00e3o \u00e9 uma das maiores far\u00e7as da hist\u00f3ria), se orgulhe do seu car\u00e1ter porra!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjHpfQIu8MAH3gCoAEC",
            "user": "Antoniocassiano Cassiano",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548137043,
            "commentText": "Porrraaa calaaa bocaaaa.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggOVbJRyV5Mv3gCoAEC",
            "user": "F\u00c1BIO RODRIGUES",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530548137045,
            "commentText": "S\u00d3 FALTA SER CRIME NO BRASIL NASCER LOIRO DE OLHOS AZUIS!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjeruONAgXLzngCoAEC",
            "user": "NOVA REP\u00daBLICA DIREITA BRASIL",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137047,
            "commentText": "CANCEROSO, LADR\u00c3O DESGRA\u00c7ADO, FILHO DE UMA GRANDE <b> PROSTITUTA.</b>",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggnrTARcNAWb3gCoAEC",
            "user": "Kamilly Emilly",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137049,
            "commentText": "isso \u00e9  <b> racismo?</b>  me compre um bode....pode ser ladrao....mas falou a verdade",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggnrTARcNAWb3gCoAEC.8TqJSbs40s48dRQrg7zzpJ",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138716,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\nJumentina",
                    "likes": 6
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjH-iY2Mtcu0XgCoAEC",
            "user": "alcir gomes santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137052,
            "commentText": "O <b> racismo </b>no brasil e mais cara de pau possivel e um dos mais fortes do mundo! vcs dizem que ele esta disseminando o odio mais sao vcs mesmo que praticam a injustica",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjbkMqwRP2WPXgCoAEC",
            "user": "alcir gomes santos",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137053,
            "commentText": "Ele ta mentindo???? onde vc ve um indio, um pardo ou <b> negro </b>em centros de poder? quem e que domina a economia? sao os brancos e sao ps mais racistas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjbkMqwRP2WPXgCoAEC.8TKFsrua2DD8ba7VpqMgsC",
                    "user": "J\u00e3o arrependido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138683,
                    "commentText": "alcir gomes santos voc\u00ea \u00e9 que \u00e9 <b> racista </b>de achar que todo<b>  branco</b> <b> \u00e9 racist</b>a, ningu\u00e9m escolhe sua cor de pele, fora q<b> ue ra</b>\u00e7a n\u00e3o passa de uma far\u00e7a feita para separar a nossa sociedade j\u00e1 que foi comprovado cientificamente que cor de pele n\u00e3o te deixa biologicamente diferente.",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghynL7qaYZInHgCoAEC",
            "user": "Daniel Bandeira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137056,
            "commentText": "Racista n\u00e3o foi, foi racial",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghynL7qaYZInHgCoAEC.8TFFJeUAvzj8dRR8x4Gtgk",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138692,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.",
                    "likes": 2
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh0vMq1UAMQ0ngCoAEC",
            "user": "Lucas Henrique",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137058,
            "commentText": "n apoio lula, mas <b> RACISTA </b>???????",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh0vMq1UAMQ0ngCoAEC.8T-vsOCn5zU8dRQysf_UdZ",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138688,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\nQual a dificuldade de entender uma coisa t\u00e3o simples?",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugib0rRaxbjpsHgCoAEC",
            "user": "azxzo",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137060,
            "commentText": "A elite branca se sentiu discriminada!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugib0rRaxbjpsHgCoAEC.8SxSjnNgPMa8ba64F0VOva",
                    "user": "J\u00e3o arrependido",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548138710,
                    "commentText": "azxzo ningu\u00e9m escolhe nascer <b> branco,</b> ent\u00e3o abandone esse seu preconceito.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugib0rRaxbjpsHgCoAEC.8SxSjnNgPMa8pqakmjZj6J",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124138712,
                    "commentText": "\"Elite Branca\",Seu coment\u00e1rio comprova cada vez mais seu <b> Racismo,</b>Pois n\u00e3o existem somente Brancos ricos,E se eles s\u00e3o a \"Elite\",Isso se deve ao merit\u00edsmo,Algo que os negros tamb\u00e9m fazem parte.\nVai estudar.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghScf3BewWeuHgCoAEC",
            "user": "Tiago Silva",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137062,
            "commentText": "GRande intelig\u00eancia!!! Lula2018!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghScf3BewWeuHgCoAEC.8Sqmkkbb_Aw8pqat5WpaUs",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124138720,
                    "commentText": "Espero que isso tenha sido sarcasmo.\n#OLulaT\u00e1PresoBabaca",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh2Gx69QpZNQXgCoAEC",
            "user": "Denison Souza",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137065,
            "commentText": "S\u00f3 uma defini\u00e7\u00e3o ,depois de ouvir tanto absurdo: lula voc\u00ea \u00e9 um monstro.",
            "likes": 12,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghCZJyiL5F9_ngCoAEC",
            "user": "George Maia",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137066,
            "commentText": "Ahhhh... como ele \u00e9 bonzinho...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgjffNFSyRQAyngCoAEC",
            "user": "Higor Soares",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137068,
            "commentText": "RACISTA DESGRA\u00c7ADO!",
            "likes": 36,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggWvT6OzCX-fngCoAEC",
            "user": "Rodrigo Oliveira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137069,
            "commentText": "Hip\u00f3crita.  <b> B\u00eabado.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugj2XlFjarXsVXgCoAEC",
            "user": "Jos\u00e9 Luis Freitas de Oliveira",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137071,
            "commentText": "LADR\u00c3O <b> VAGABUNDO </b>PROMOVENDO DESAVEN\u00c7AS QUE NUNCA EXISTIRAM, ASSIM \u00c9 A DO MERDA DO COMUNISMO !",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghfY_0dmerd1XgCoAEC",
            "user": "Jo\u00e3o Vitor",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137073,
            "commentText": "Ahhh vai tomar no cu, que babaca",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Uggw88Z3HqMzgHgCoAEC",
            "user": "Noah Heitz",
            "date": "2 years ago",
            "timestamp": 1499012137076,
            "commentText": "Racismo existe com brancos tamb\u00e9m",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "Uggw88Z3HqMzgHgCoAEC.8GPnp8x_ubE8lDrIc8B2GZ",
                    "user": "Danilo Mattos",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496938702,
                    "commentText": "N\u00e3o,  <b> racismo </b>depende de contexto hist\u00f3rico.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Uggw88Z3HqMzgHgCoAEC.8GPnp8x_ubE8mMedtnSfCu",
                    "user": "10Animado",
                    "date": "8 months ago",
                    "timestamp": 1541175338703,
                    "commentText": "Voc\u00ea tirar a conclus\u00e3o de que a crise \u00e9 culpa das pessoas simplesmente pela cor de pele, isso pra mim \u00e9 <b> racismo.</b>",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjqTQcshfl4EngCoAEC",
            "user": "Joana Gomes De Sousa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476137078,
            "commentText": "felada puta",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC",
            "user": "Bruno C",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476137080,
            "commentText": "engracado que sw voce ver bem quem sofre <b> racismo </b>hoje tambem sao os brancos \nque sao pelos ignorantes, julgados todos os dias de ricos egoistas psicopatas privilegiados e muitas as vzs dizem que merecemos a morte",
            "likes": 13,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8lDr2I-OvSY",
                    "user": "Danilo Mattos",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496938742,
                    "commentText": "Triste o cara no ar condicionado chorando na frente da tela do computador. Muito sofrido essa vida de ser parado pela pol\u00edcia pela cor da pele ou ter  a casa invadido ou amea\u00e7ado.  Pior ainda \u00e9 perder o emprego por ser <b> branco </b>de olhos azuis onde esse mundo vai parar",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pIaxSSBQFd",
                    "user": "Ghast Gamer",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738744,
                    "commentText": "@Danilo Mattos Ata, como se todo <b> branco </b>tivesse um ar condicionado e um computador, como se nenhum<b>  branco</b> fosse parado pela pol\u00edcia, como se todos os brancos tivesse privil\u00e9gios.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pIerI_07L3",
                    "user": "Danilo Mattos",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738745,
                    "commentText": "@Ghast Gamer  como se <b> branco </b>fosse parado pela pol\u00edcia pela cor, n\u00e3o conseguisse emprego pela cor. Como se algu\u00e9m atravessasse a rua por encontrar algu\u00e9m<b>  branco</b>, como se a maioria da popula\u00e7\u00e3o estatisticamente pobre fosse branca, como se o menor n\u00famero de pessoas que entraram na universidade (mesmo que tenham dobrado com as cotas e ainda s\u00e3o apenas dez porcento) foss<b> e branc</b>o. Como se o pa\u00eds tivesse um hist\u00f3rico de escravid\u00e3o em que brancos eram explorados, jogados pra periferia e ainda hoje marginalizados. Como se algu\u00e9m n\u00e3o conseguisse arrumar um passapor<b> te estrangei</b>ro porque seu bisav\u00f4 fo<b> sse bra</b>nco e escravo e n\u00e3o houvessem registros. Como se a maioria dos personagens em filmes ou televis\u00f5es fossem de outra cor. Voc\u00ea fala<b> r de rac</b>ismo reverso no Brasil ou \u00e9 ignor\u00e2ncia ou \u00e9 perversidade mesmo, rogo que seja o primeiro porque sempre \u00e9 poss\u00edvel aprender.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pN9GD66WxN",
                    "user": "Ghast Gamer",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738746,
                    "commentText": "@Danilo Mattos Como se s\u00f3 <b> negro </b>tivesse a casa invadido e amea\u00e7ado n\u00e9 ?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pN9ajGzoVQ",
                    "user": "Ghast Gamer",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738747,
                    "commentText": "@Danilo Mattos A culpa da baixa presen\u00e7a de negros nas universidades n\u00e3o \u00e9 necessariamente culpa da Pobreza , mas porque o governo petista investe 4 vezes mais no ensino superior do que no b\u00e1sico, ou seja, os negros s\u00e3o poucos na universidade porque o governo n\u00e3o d\u00e1 uma educa\u00e7\u00e3o de base boa, \u00e9 como querer construir uma casa pelo telhado.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pN9jCyJTRI",
                    "user": "Ghast Gamer",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738749,
                    "commentText": "@Danilo Mattos S\u00f3 para lembrar quem escravizou os negros foram os pr\u00f3prios negros de outras tribos na \u00c1frica, quem ganhava a batalha capturava toda a popula\u00e7\u00e3o de uma aldeia e os transformavam em escravos, os portugueses apenas compraram.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pNA0OJVVWf",
                    "user": "Ghast Gamer",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546445738750,
                    "commentText": "@Danilo Mattos Onde eu falei de <b> racismo </b>reverso ? Eu falei que nem todos os brancos s\u00e3o privilegiados e voc\u00ea come\u00e7ou a falar de que s\u00f3 os negros s\u00e3o parados por causa de cor de pele que os negros n\u00e3o aparecem na televis\u00e3o porque as emissoras s\u00e3o racistas.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh9fVArEik1WXgCoAEC.8CwqXjzeuvX8pqZUu9PyIG",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124138751,
                    "commentText": "@Ghast Gamer O Esquerdinha nem Responde mais.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC",
            "user": "valterli guedes",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140591,
            "commentText": "Disseminando o \u00f3dio",
            "likes": 70,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 5,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC.8CYh8Z-OSvi8Ekcx9bz9qZ",
                    "user": "56 41 49 20 53 45 46 4f 44 45 52",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142914,
                    "commentText": "Mas o que ele disse \u00e9 verdade",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC.8CYh8Z-OSvi8EqCEb7t2N9",
                    "user": "valterli guedes",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142915,
                    "commentText": "Veja bem, a crise de 2008 foi causada por causa dos Bancos e Governos. O governo norte americano autorizou os bancos emprestarem muito.... Existem milhares de pessoas envolvidas nisso, portanto creio que h\u00e1 diferentes tipos de ra\u00e7as, n\u00e3o s\u00f3 <b> branco </b>de olho azul, e mesmo se 100% das milhares de pessoas envolvidas na crise de 2008 fossem brancas de olhos azuis, sem exce\u00e7\u00e3o, ele est\u00e1 disseminando o \u00f3dio a toda uma<b>  ra\u00e7a</b>, em visto que se todos fossem, representaria uma pequena parte dos loiros de olhos azuis. Como exemplo, imagine que 100 negros atacassem uma cidade e estuprassem e matasse pessoas. Mesmo todos os integrantes sendo negros, imagine um presidente de um pa\u00eds dizendo: O massacre de tal cidade foi feito por negros.  / Consegue ver o qu\u00e3o prejudicial \u00e9 um discurso desse?",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC.8CYh8Z-OSvi8Qguw-5MXM6",
                    "user": "Ludo Neves de Irlanda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142917,
                    "commentText": "\"Mas o que ele disse \u00e9 verdade\" Obama, autoridade m\u00e1xima dos Estados Unidos naquela \u00e9poca, e que aumentou a crise, t\u00e1 muito longe de ser <b> branco,</b> loiro e de olhos azuis.",
                    "likes": 5
                },
                {
                    "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC.8CYh8Z-OSvi8RFnQggX85P",
                    "user": "Yvonne Z R",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142918,
                    "commentText": "\u00c9  um filha da <b> puta </b> desgra\u00e7ado",
                    "likes": 8
                },
                {
                    "id": "UggzaPtkKBgkzXgCoAEC.8CYh8Z-OSvi8RFoiqY-1Wv",
                    "user": "Ludo Neves de Irlanda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142919,
                    "commentText": "Foi culpa dos bancos em parceria com o Obama, que nem <b> branco </b>\u00e9. Nem por isso vou falar as merdas que Lula fala.",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UghibshfkFOQ8XgCoAEC",
            "user": "Dark Link",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140594,
            "commentText": "bebado filho da puta",
            "likes": 87,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghibshfkFOQ8XgCoAEC.8BlZ5yGd7p78Cwq_nt_IwN",
                    "user": "Bruno C",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142624,
                    "commentText": "kkkkkkkk",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Uggp6vdpm5d9mXgCoAEC",
            "user": "fabio correa",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140596,
            "commentText": "meu vai toma no cu, ra\u00e7ismo no brasil, ta cheio portugues nao gosta de italiano, chines nao gosta japones, libanes nao gosta de turco, argentino nao gosta de brasileiro e boliviano, isso ja vem desde  1980, eu estava com 11 anos, isso ja existia, e sempre vai existir no brasil, ra\u00e7ismo nao e so <b> negro </b>e indio,nao>>>rafael fernandes vo\u00e7e e mau informado, meu camaradinha vai pesquisar mais, antes posta um yotube.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC",
            "user": "Fabio Boff",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140598,
            "commentText": "N\u00e3o existe <b> racismo </b>contra<b>  branco</b> em um lugar onde a hegemonia \u00e9 branca.",
            "likes": 9,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 10,
            "replies": [
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8Qgv0pTNcmQ",
                    "user": "Ludo Neves de Irlanda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012143168,
                    "commentText": "Quem aumentou a crise foi Obama. Ele \u00e9 <b> Branco,</b> loiro e olhos azuis desde quando mesmo?",
                    "likes": 18
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8dRQh4WZ6_H",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143169,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\nEntendeu agora, campe\u00e3o?",
                    "likes": 9
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8gqR-P-JaqT",
                    "user": "Leonardo Lima 147852",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143171,
                    "commentText": "se for assim <b> branco </b>tamb\u00e9m \u00e9 uma<b>  ra\u00e7a</b>.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8gqR2Fy5VWW",
                    "user": "Leonardo Lima 147852",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143172,
                    "commentText": "ent\u00e3o pessoas desejar  amorte dos brancos n\u00e3o \u00e9 <b> racismo </b>?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8h5kL1vAZ7Z",
                    "user": "Dana",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143173,
                    "commentText": "HAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHAHA \n\nO <b> racismo </b>\u00e9 s\u00f3 para os negros que \u00e9 uma<b>  ra\u00e7a</b> humana, os brancos n\u00e3o s\u00e3o um<b> a ra\u00e7</b>a humana, eles eram u<b> ma ra</b>\u00e7a humana, mas depois os alien\u00edgenas modificaram seus DNA's.",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8hithS69OA2",
                    "user": "\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5\u30fb\u30f4\u30a3\u30d6\u30ea\u30bf\u30cb\u30a2\u30eb\u30eb\u30fc\u30b7\u30e5",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143175,
                    "commentText": "Dana oi <b> racista,</b> tudo bem?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8hw7HXJ1OMk",
                    "user": "Rodrigo Carvalho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548143176,
                    "commentText": "Tio Yuu oi esquerdista demagogo!!!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8jIXLoc3tm6",
                    "user": "\ua9c1Brasileirado\ua9c2",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533226543177,
                    "commentText": "O seu meeeeerrddda, o Brasil \u00e9 um dos pa\u00edses menos homog\u00eaneos do mundo. Mas gosta de bostejar pelo YouTube",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8jjUbMbbytQ",
                    "user": "Sheicck Pradod",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904944460,
                    "commentText": "BRASIL HEGEMONIA BRANCA KKKKKKKKKKKK,onde isso?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UghA_nezmxxdlHgCoAEC.8B2N7KtdHGw8k67vkKUhQT",
                    "user": "Fabiano BKG",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904944462,
                    "commentText": "kkkkkkk,t\u00e1 brincando n\u00e9??",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC",
            "user": "Fabio Boff",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140601,
            "commentText": "Valeu 'minoria branca perseguida'. Ele t\u00e1 certo, seus imbecis. N\u00e3o comparem a vidinha burguesinha de voces com a de quem realmente se fode por causa de elei\u00e7\u00f5es neste pa\u00eds. Voces est\u00e3o s\u00f3 servindo de massa de manobra pro nosso Pablo Escobar disfar\u00e7ado de bom mo\u00e7o. Se forem minimamente informados como cagam ser, saber\u00e3o de quem eu to falando.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 9,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8B2NLmk_uRC",
                    "user": "CANDEEIRO",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142791,
                    "commentText": "Teu cu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8B2NYCR7IoK",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142792,
                    "commentText": "Adoro uma discuss\u00e3o inteligente.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8B2Nj4e6gQg",
                    "user": "CANDEEIRO",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142802,
                    "commentText": "+Fabio Boff T\u00f4 discutindo n\u00e3o nenem. T\u00f4 pedindo teu cu.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8B2O7Tn-8CI",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142804,
                    "commentText": "Entendi, t\u00e1 pedindo porque quer que cague na tua boca. Gente como voce deve adorar comer merda mesmo. \u00c9 assim que formam suas opini\u00f5es?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8B2XJ69-3dd",
                    "user": "CANDEEIRO",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142805,
                    "commentText": "+Fabio Boff Eu formo minhas opini\u00f5es comendo cu de petista.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8dRQuwOgsUY",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142818,
                    "commentText": "Voc\u00ea merece cadeia.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8pqa2rOzxPA",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124142820,
                    "commentText": "Isso, Seu Merdinha,Inferioriza a <b> ra\u00e7a </b>branca pela sua falta de merit\u00edsmo,Tendo em vista que a escravid\u00e3o racial acabou a mais de  130,Seu coment\u00e1rio \u00e9 col\u00e9rico e n\u00e3o possu\u00ed l\u00f3gica alguma,Logo que os respons\u00e1veis pela crise s\u00e3o os L\u00edderes do Governo, n\u00e3o a<b>  ra\u00e7a</b> branca,Queria te xingar,mas j\u00e1 deu pra notar seu Vitimizando.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8pqaQemObbY",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124142822,
                    "commentText": "\"Vida Burgursinha\"?, Ent\u00e3o todos os brancos s\u00e3o ricos?\nNa Verdade a Pobreza Maioritariamente da Popula\u00e7\u00e3o <b> Negra </b>foi Causada pelos Governos com Inten\u00e7\u00f5es Socialistas,Logo pois voc\u00ea est\u00e1 defendendo o respons\u00e1vel pelo que voc\u00ea odeia,Oque comprova sua falta de capacidade cognitiva \ud83d\ude00",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugh1QTGd0HR3NXgCoAEC.8B2LyoTZVvY8pqaXpRTzx4",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124142823,
                    "commentText": "Por sinal,Aprenda a escrever.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgikufrnOEPbQ3gCoAEC",
            "user": "Alemao heinz",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140604,
            "commentText": "Cala  boca lula e vai se informar melhor.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugi1xk20kIV52HgCoAEC",
            "user": "Alemao heinz",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140607,
            "commentText": "Sera que atacar os brancos ajuda a acabar com o <b> racismo?</b> Acho que  seria melhor  respeitar uns aos outros e viver em paz.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UggDKvNpDJurB3gCoAEC",
            "user": "Luiz Camilo",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140609,
            "commentText": "Refinado <b> canalha.</b>",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggDKvNpDJurB3gCoAEC.8AD8r3E8gxu8B2NApccCtX",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142511,
                    "commentText": "+Luiz Camilo Aprende um pouco com ele a ser refinado, <b> idiota.</b>",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC",
            "user": "AMD marquinhos",
            "date": "3 years ago",
            "timestamp": 1467476140612,
            "commentText": "ladr\u00e3o falando de racista",
            "likes": 90,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 26,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8B2NDwP87GE",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142936,
                    "commentText": "+antonio marcos marquinhos Tanto \u00e9 ladr\u00e3o que t\u00e1 preso, n\u00e9?",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8CPE6UbVC2g",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142937,
                    "commentText": "+Fabio Boff kkkkkkkkkkk petista desesperado com medo de que esse ladrao va preso. Quando ele for preso volto aki so pra comentar de novo.",
                    "likes": 14
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8PDmwUJ2GVd",
                    "user": "BROSEIDON, Ruler of the BROCEAN",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142939,
                    "commentText": "+Fabio Boff Vim do futuro dizer que o Lula est\u00e1 sendo processado criminalmente e ser\u00e1 preso! Abs.",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8S9_R1Jn2en",
                    "user": "msadp",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142940,
                    "commentText": "VC \u00c9 FILHO DO LEONARDO BOFF?!",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8bpSbJrLSjS",
                    "user": "Cobain",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142941,
                    "commentText": "Vim do futuro pra dizer que ele est\u00e1 sendo condenado por 12 anos e 1 m\u00eas de cadeia sem fian\u00e7a.",
                    "likes": 10
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8eZPI4pHRc5",
                    "user": "UNKNOWN SAD",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142942,
                    "commentText": "AMD marquinhos vim dizer que o Lula morreu",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8f8-gYGgjzg",
                    "user": "dudu siqueira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142943,
                    "commentText": "Galera veio mesmo do futuro kkkkkkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8f9VyBmlsry",
                    "user": "endson oliveira",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142945,
                    "commentText": "Vinicius Toscano Volta pra c\u00e1 cara.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8gqTuGIkVEM",
                    "user": "Raimundo Nonato",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142946,
                    "commentText": "Vinicius Toscano ei manim kkkkk",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8iwk6Zhe6Qt",
                    "user": "Adriano Jr",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533226542947,
                    "commentText": "Fabio Boff j\u00e1 fiz cinco anos n\u00e9 o <b> vagabundo,</b> mais agora eu posso dizer, lugar de bandido \u00e9 na cadeia, Lula preso, e tu kkkk, pres\u00eddio nem dizer!",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8khUre40YAR",
                    "user": "Zambello",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904944735,
                    "commentText": "@Fabio Boff KKKKKKKKKKKKK SE FODEU",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8lYya4Xkn5Y",
                    "user": "Pedro Peu",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944737,
                    "commentText": "@BROSEIDON, Ruler of the BROCEAN vim do futuro pra dizer q o Lula t\u00e1 preso e bolsonaro vai ser presidente",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ldV3QzB-sM",
                    "user": "Priscila Freitas",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944738,
                    "commentText": "V\u00e3o a merda seus rid\u00edculos a maioria dos ricos s\u00e3o brancos",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8lqBcSQQG2q",
                    "user": "Luzineide Dias",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944739,
                    "commentText": "@Fabio Boff se fudeu kkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8lsZX0AS6jm",
                    "user": "C. J.",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944741,
                    "commentText": "@Vinicius Toscano foi preso kkkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ltOPO4Xh5D",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944742,
                    "commentText": "@C. J. sim, kkkkkk coisa boa",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ltOXX-P3jm",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944743,
                    "commentText": "@Priscila Freitas u\u00e9, e o que isso tem de errado? Agora ser <b> branco </b>\u00e9 crime e rico tbem \u00e9 ? Sua<b>  racista</b>.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ltObH4ZRLn",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944745,
                    "commentText": "@endson oliveira demorei mas voltei kkkk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ltOeDIDMb6",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944747,
                    "commentText": "@Raimundo Nonato voltei mano kkkkkk falei que um dia ia voltar e voltei kkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ltOlcXceq1",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944749,
                    "commentText": "@Fabio Boff a\u00ed Fabio, cumprindo minha promessa volto Aki (<b> atrasado </b>mas voltei) s\u00f3 pra te dizer que o Lula t\u00e1 preso kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8lu4dzVMRm0",
                    "user": "endson oliveira",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944751,
                    "commentText": "@Vinicius Toscano kkkkkk valeu",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8luGGoWRvQt",
                    "user": "Raimundo Nonato",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538496944752,
                    "commentText": "@Vinicius Toscano lkkkjkkkkkkjjk",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8ngsjU6CUP6",
                    "user": "Pedro Peu",
                    "date": "7 months ago",
                    "timestamp": 1543767344753,
                    "commentText": "@Priscila Freitas e \u00e9 culpa nossa?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8semklvz86U",
                    "user": "\u0268\u024dm\u00e3\u00f8 \u0111\u00f8 \u01e5\u1d7es\u023an\u01e5",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554221744754,
                    "commentText": "Lula t\u00e1 preso babaca",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8vlsCkLpd8q",
                    "user": "Pabllo Dossantos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1560269744756,
                    "commentText": "@Fabio Boff kskskksksksk t\u00e1 mesmo sksksmskksskksksskkdkdmsksksks",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugirs56IsSrk3HgCoAEC.89ao8gI79eE8vlsLJmFzOb",
                    "user": "Pabllo Dossantos",
                    "date": "3 weeks ago",
                    "timestamp": 1560269744757,
                    "commentText": "@Pedro Peu vim mais al\u00e9m do futuro pra dizer que Bolsonaro j\u00e1 \u00e9 presidente kkkk",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjXhIiqybP9iXgCoAEC",
            "user": "BrasilHipocrita",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1435853740614,
            "commentText": "PEROBA NELE....",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjXhIiqybP9iXgCoAEC.8-uYjqexf9X8B2NQsfWTO2",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142599,
                    "commentText": "+BrasilHipocrita oi?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgisB8E3RrdvrngCoAEC",
            "user": "Testando Coisas",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1435853740616,
            "commentText": "Lula adora fomentar a luta entre classes, mal sabe ele que gra\u00e7as a essa \"elite branca\" que voc\u00ea tem carro, iphone, alimentos em massa, internet, conforto. Para as ind\u00fastrias funcionarem precisam de investimentos e os investimentos em sua grande parte surge em quem tem grana. Babaca! Se o problema \u00e9 as elites acaba com as elites ent\u00e3o e torne todos pobres.",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgisB8E3RrdvrngCoAEC.7-H0Z7-D4Mi8CPDdVTTW60",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142591,
                    "commentText": "+Fabio Boff Se vc nao depende de rico pra nada entao vai trabalhar pro governo. Vaza la pra Cuba. Pq ou vc trabalha pro rico ou pro governo, n\u00e3o tem disso de um trabalhar pelo outro, cada um trabalha pra si mesmo.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgisB8E3RrdvrngCoAEC.7-H0Z7-D4Mi8CQ92tf6-Mk",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142592,
                    "commentText": "@wi2er\u200b Concordo que os ricos nao devem abusar do poder e querer que pobre aceite tudo sem questionar, mas n\u00e3o e assim como o Fabio Boff disse que nao precisa de rico pra nada e que um tem que trabalhar pelo outro, parece que no brasil agora ser rico \u00e9 ser bandido e <b> racista.</b> E no Brasil ningu\u00e9m fica rico por conta do proprio governo com esses impostos abusivos sobre empresas e que ao inv\u00e9s de estimular a economia e tirar REALMENTE o pobre da pobreza vai la dar migalhas como o Bolsa Fam\u00edlia.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgisB8E3RrdvrngCoAEC.7-H0Z7-D4Mi8CQ9B9PBmRL",
                    "user": "Vinicius Toscano",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142594,
                    "commentText": "@wi2er\u200b E outra coisa no momento ate o rico ta ficando mais pobre.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggZPnLEH1rySXgCoAEC",
            "user": "PauLo TroVa",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1435853740619,
            "commentText": "\u00c9 pra ser Presidente do Brasil \u00e9 s\u00f3 n\u00e3o falar nada com nada. kkkkkkkkkkkkk",
            "likes": 19,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggZPnLEH1rySXgCoAEC.7-H0Z7-MxDe8B2MEunycce",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142608,
                    "commentText": "+PauLo TroVa Grande fala, genio. Me diz entao o que \u00e9 falar coisa com coisa.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggZPnLEH1rySXgCoAEC.7-H0Z7-MxDe8jNKsiVeq_S",
                    "user": "Wortis",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533226542609,
                    "commentText": "\u00c9 s\u00f3 n\u00e3o estocar vento, n\u00e3o saudar a mandioca que n\u00e3o vai pra l\u00e1, cabou porra! #Mito2018",
                    "likes": 6
                },
                {
                    "id": "UggZPnLEH1rySXgCoAEC.7-H0Z7-MxDe8kK2Eytq4lv",
                    "user": "Brayan Rodrigues",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904942611,
                    "commentText": "@Wortis kkkkkkkkkkkkkkkkkkkkkk foi engra\u00e7ado, mas tamb\u00e9m \u00e9 triste porque \u00e9 fato o coment\u00e1rio do cara. #Mito",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC",
            "user": "old1090 prantos",
            "date": "4 years ago",
            "timestamp": 1435853740621,
            "commentText": "Racista \u00e9 quem ver <b> racismo </b>nesse coment\u00e1rio.",
            "likes": 18,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 12,
            "replies": [
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8B2M8XrPMa9",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142859,
                    "commentText": "+Ricardo .Roans Poder aos 'criolos' ent\u00e3o, Ricardo. Te garanto que isso falta e muito.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8QguRACdJzK",
                    "user": "Ludo Neves de Irlanda",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142860,
                    "commentText": "N\u00e3o, imagina! Andorinhas cor-de-rosa! O cara prega discurso de \u00f3dio contra loiros de olhos azuis e est\u00e1 tudo bem pra voc\u00ea? E se fosse contra todos os pretos, seu coment\u00e1rio seria o mesmo?",
                    "likes": 11
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8QoMGZkTJGA",
                    "user": "Narciso Bello",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142862,
                    "commentText": "Fabio Boff \nTU tamb\u00e9m e criouloo. os \u00fanicos que n\u00e3o s\u00e3o criolos como tu disse s\u00e3o os aut\u00f3ctones. procure um bom dicion\u00e1rio e ele te mostrar\u00e1 quem s\u00e3o criolos. \nkkkkkkkkkkk\napedeuta",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8QoMKZrZFJj",
                    "user": "Narciso Bello",
                    "date": "2 years ago",
                    "timestamp": 1499012142863,
                    "commentText": "Ludo Final \nTU e um <b> analfabeto </b>funcional ou<b>  idiota</b> mesmo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8cwia3NeL3D",
                    "user": "Pangeia Food",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142865,
                    "commentText": "Ludo Final falou tudo",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8cwiqBZFpwS",
                    "user": "Pangeia Food",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142866,
                    "commentText": "Narciso Bello vc falou isso para um espelho? N\u00e3o entendeu a resposta dele? Volta l\u00e1 e tenta entender de novo?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8dRQl_5EObK",
                    "user": "Brown Spider Games",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1530548142867,
                    "commentText": "N\u00e3o gostar de uma <b> ra\u00e7a </b>diferente da sua =<b>  RACISMO</b>.\nBicho tan\u00e7o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8iY2r0JGwJ8",
                    "user": "Jo\u00e3o Davi",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533226542869,
                    "commentText": "Me defina <b> racismo!</b> Pfvr",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8jIXWmePvLf",
                    "user": "\ua9c1Brasileirado\ua9c2",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533226542871,
                    "commentText": "E o Lula \u00e9 <b> negro </b>pelo visto",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8k67lo9EKw7",
                    "user": "Fabiano BKG",
                    "date": "10 months ago",
                    "timestamp": 1535904944535,
                    "commentText": "se voc\u00ea n\u00e3o percebe o <b> racismo </b>a\u00ed, ent\u00e3o voc\u00ea tem ser\u00edssimos problemas mentais!\nou \u00e9 burro mesmo*",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8pq_7MX8a_h",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124144536,
                    "commentText": "@Jo\u00e3o Davi <b> Racismo </b>\u00e9 toda ou qualquer cren\u00e7a que uma<b>  ra\u00e7a</b> \u00e9 superior ou inferior a outra,O Coment\u00e1rio de Lu\u00eds In\u00e1cio da Silva,Inferiorizar as pessoas d<b> e ra\u00e7</b>a branca,Ao assumir que eles s\u00e3o os respons\u00e1veis pela crise econ\u00f4mica,Empregando-os em uma categoria odiosa, Entendeu?Ou Preciso desenhar?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UggLrXEZqbvCs3gCoAEC.7-H0Z7-6SYT8pq_EbM79dp",
                    "user": "Waro Mafi",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549124144537,
                    "commentText": "N\u00e3o,<b> Racismo </b>\u00e9 quem n\u00e3o ver Segrega\u00e7\u00e3o nesse coment\u00e1rio.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugj7rXDB58y-m3gCoAEC",
            "user": "SrXSeaman",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": 1404317740624,
            "commentText": "DEVE ESTAR FALANDO DE SI MESMO, ELE O GENUINO O DIRCEU ETC\n\u00a0SO FALTA OS OLHAS AZUIS\nO UNICO <b> NEGRO </b>ERA \u00a0O JOAQUIM BARBOSA ...",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugj7rXDB58y-m3gCoAEC.7-H0Z7-2ifb8B2N32BMKTi",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142643,
                    "commentText": "+SrXSeaman Sabe o que significa 'capit\u00e3o do mato'?",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugj7rXDB58y-m3gCoAEC.7-H0Z7-2ifb8skk9YeBGt5",
                    "user": "Standoff PNG",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554221742644,
                    "commentText": "@Fabio Boff \nSim, os negros que apoiam ele enganando os outros negros.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugj7rXDB58y-m3gCoAEC.7-H0Z7-2ifb8skkCBWfFkB",
                    "user": "Standoff PNG",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554221742645,
                    "commentText": "@Fabio Boff \nVai l\u00e1 para Cuba, o modelo da ideologia que seu partido adora",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgjMZU1qGEzzhXgCoAEC",
            "user": "CANDEEIRO",
            "date": "5 years ago",
            "timestamp": 1404317740626,
            "commentText": "Um perfeito FDP",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgjMZU1qGEzzhXgCoAEC.7-H0Z7-MU8V8B2Mdk93QkO",
                    "user": "Fabio Boff",
                    "date": "3 years ago",
                    "timestamp": 1467476142533,
                    "commentText": "+CANDEEIRO Pra quem n\u00e3o tem a menor empatia deve ser mesmo.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}