{
    "header": {
        "title": " Os portugueses s\u00e3o racista? (xen\u00f3fobo) (Brazucas em Portugal) ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " Brazucas em Portugal ",
        "views": "1613",
        "likes": " 93 ",
        "dislikes": " 10 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 18/05/2018 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-11 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=8vUlA-1gIaE ",
        "postText": "  ",
        "numberPosts": "67 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Nationality - General,Ethnicity - General,Age - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Xenofobia,Nacionalidade,Racismo,Racista,Idade,Velha,Velha,Atrasado,Negro",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "Ugz4VqF7aYJwNTb58Od4AaABAg",
            "user": "Paulo Brito",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554979827643,
            "commentText": "Nois \u00f1 usamos o termo o Brasil e ruim apenas e a situa\u00e7\u00e3o q o pa\u00eds se encontra",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz4VqF7aYJwNTb58Od4AaABAg.8siWZgc-ZGX8sjMFQTHDCu",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554979827973,
                    "commentText": "Pura verdade.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwcAC46GVo6IdoL6WV4AaABAg",
            "user": "\u1d0f'\u1d22\u1d0f\u0274\u1d07\u2022\u1d0f\u0299\u026a\u1d1b\u1d0f",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536663027645,
            "commentText": "Eu gostei do v\u00eddeo e da opini\u00e3o, e as minhas primas s\u00e3o brasileiros adoro brasileiros e dou me bem com eles, n\u00e3o me venham e dizer que n\u00f3s somos ladr\u00f5es de ouro porque \u00e9 desrespeitoso.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUL8dEAlAx2sK7Z_h4AaABAg",
            "user": "ZETUGA",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227647,
            "commentText": "muito bom video abraco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzEVphKHCNCmwPvfl4AaABAg",
            "user": "ZETUGA",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227649,
            "commentText": "muito bem falado e sim e bem verdade o que voce falou obrigado por escolher o nosso e vosso portugal abraco",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxeV9t801AujgYUnlZ4AaABAg",
            "user": "Filha de Deus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227650,
            "commentText": "Eu sou casada com brasileiro depois de um tempo viemos para o Brasil tem alguns brasileiros que tamb\u00e9m falam mal de portugueses sem mesmo conhecer..mas tamb\u00e9m uns que me tratam super bem",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzzvEljtubHy4rqfIJ4AaABAg",
            "user": "Filha de Deus",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227652,
            "commentText": "Verdade meu marido morou em Portugal e nunca vi isso de <b> racismo </b>nunca vi com ele pk ele era trabalhador e respeitava todo mundo... mas tinha um primo dele que s\u00f3 fazia coisa errada e ficava falando mal dos portugueses ,o filho desse primo chegou a brigar com outros brasileiros em Portugal deu quase em morte, saiu no jornal rixa entre brasileiros , alguns brasileiros que sujam o nome dos brasileiros .",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyW0LIxr31H3hE7m014AaABAg",
            "user": "TheCasao86",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227654,
            "commentText": "fode se raca fe merda merdileiros",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyW0LIxr31H3hE7m014AaABAg.8hKVQAx80ys8hPPNN4Inji",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306227955,
                    "commentText": "TheCasao86 que isso jovem?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzREkaX0J80bDD9hUF4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Camargo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227656,
            "commentText": "Amigo voc\u00ea sabe me dizer para dirigir a\u00ed em Portugal oque precisa fazer ? A nossa habilita\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 v\u00e1lida a\u00ed n\u00e9",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrOePvOHX84pSNj8N4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Camargo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227658,
            "commentText": "Legal amigo parab\u00e9ns pelo v\u00eddeo Tamu junto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyUezN_Pz3tAdDpp2N4AaABAg",
            "user": "Empire Plays",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227660,
            "commentText": "No entanto tenho que reconhecer que a maior parte da gera\u00e7\u00e3o mais <b> vel<b> ha </b</b>>\u00e9 xen\u00f3foba  por  falta de informa\u00e7\u00e3o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx4kHw-G7k0Ff6EQnF4AaABAg",
            "user": "Empire Plays",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227661,
            "commentText": "Na minha escola n\u00e3o h\u00e1 situa\u00e7\u00f5es de <b> xenofobia </b>contra brasileiros \nAli\u00e1s at\u00e9 t\u00eam amizades",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxhlF9kXKJgXq2F7Ot4AaABAg",
            "user": "Jos\u00e9 Cerqueira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227663,
            "commentText": "Ol\u00e1, pretendo ir para Portugal e gostaria de tirar algumas d\u00favidas com voc\u00eas, eu poderia entrar em contato com voc\u00eas por e-mail?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxhlF9kXKJgXq2F7Ot4AaABAg.8gr2khqnkzL8gs4Xz2eDul",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306227962,
                    "commentText": "Jos\u00e9 Cerqueira rogerimbabolim@gmail.com",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwGMJFTWN2G1HEELIV4AaABAg",
            "user": "paulo eduardo da silva",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227665,
            "commentText": "Cheguei aqui pelo juninho santos  cara! ,   Vc sim \u00e9 Incentivo , continue mesmo este trabalho !! \u00e9 noys!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxpSwKlZr3h3t5rosV4AaABAg",
            "user": "Leonardo Pereira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227667,
            "commentText": "eae Rogerio blz estou montando um planejamento para poder tentar a vida em portugal , Vc poderia me ajudar a tirar umas duvidas ? se sim como posso entrar em contato com vc\n? Desde ja agrade\u00e7o",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwrontaG8Jew5twrwx4AaABAg",
            "user": "Manuel Duarte",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227678,
            "commentText": "O brasuka mimi nunca est\u00e1 contente...muitos nunca deviam ter sa\u00eddo das favelas...Chegam aqui com uma m\u00e3o atr\u00e1s e outra \u00e0 frente, e come\u00e7am logo a criticar tudo...Povo <b> atrasado,</b> inculto, imaturo , etc...n\u00e3o generalizo, mas muitos s\u00e3o assim...Se n\u00e3o gostam, ent\u00e3o porque n\u00e3o v\u00e3o para outros pa\u00edses???...\u00e9 t\u00e3o simples como isso...Bom, j\u00e1 me v\u00e3o acusar de<b>  xenofobia</b>...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg",
            "user": "Ilha do Faial- Faial Island Azores Portugal",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227680,
            "commentText": "Brasileiro faz muito mi mi mi mi na Europa e os Europeus  detestam esse mi mmi mi mi",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 6,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8gdMQlMyJuS",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228004,
                    "commentText": "Luis Santos Hum que legal saber que voc\u00ea representa todos europeu.\nDa um tempo n\u00e9.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8gdei1eLy19",
                    "user": "Ilha do Faial- Faial Island Azores Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228006,
                    "commentText": "Eu n\u00e3o represento todos os Europeus, mas que \u00e9 uma realidade isso \u00e9, \u00e9 s\u00f3 vc pesquisar ou perguntar , ali\u00e1s fala-se muito em preconceito, <b> xenofobia </b>e n\u00e3o sei mais o qu\u00ea em Portugal, mas quando um Brasileiro fala sobre esse tema primeiro deve olhar no Brasil ver o que existe por l\u00e1 de preconceito e at\u00e9 mesmo<b>  xenofobia</b>, n\u00e3o acho o Brasileiro neste momento o povo indicado para falar de tais temas sem reconhecer em primeiro lugar o que se passa num Brasil inteiro, e vc que mora em Portugal e est\u00e1 na Europa sabe perfeitamente que essa coisa de mimimi n\u00e3o cola aqui alias e bem falado por muitos brasileiros que esse negocio nao rola aqui dai mais uma vez falar que n\u00e3o represento ningu\u00e9m , mas sim falo a realidade. Reclamar menos, trabalhar mais, respeitar  o pa\u00eds as leis e a cultura, fica bem em qualquer lugar. Quem respeita com certeza ser\u00e1 sempre respeitado , coisa que falta a muitos Brasileiros \u00e9 ter respeito pelas pessoas e pa\u00eds. Aproveito para lhe deixar um link de um grave problema de preconceito que existe no Brasil, da\u00ed a minha indigna\u00e7\u00e3o quando muitos Brasileiros falam de preconceito o<b> u xenofobi</b>a em Portugal, leia com aten\u00e7\u00e3o pq \u00e9 um n\u00famero assustador, e j\u00e1 agora aproveite o link e fa\u00e7a um video falando sobre essa realidade  Brasileira, fica a dica:   [LINK] ",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8gg1ypAs1jU",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228007,
                    "commentText": "Luis Santos ola amigo.\nSei bem e reconhe\u00e7o o <b> racismo </b>e<b>  xenofobia</b> no Brasil principalmente com os nossos vizinhos Venezuelanos e outros como Haiti, Siria, Bolivia, Equador e outros mas o ponto crucial do v\u00eddeo n\u00e3o \u00e9 ficar de mi mi mi atras de uma c\u00e2mera como foi sitado no vosso coment\u00e1rio, mas sim falar sobre aprender a respeitar o espa\u00e7o o pa\u00eds, cultura e o povo porque muitos imigrantes vem e faz coisa errada e depois quando s\u00e3o exortado por um portugu\u00eas n\u00e3o aceitam e falam que \u00e9 preconceito <b> e xenofobi</b>a. \nEu n\u00e3o estou aqui a defender portugu\u00eas, brasileiro ou qualquer out<b> ra nacionalida</b>de mas sim compartilhar a realidade a qual vivo.\nTenho muitos amigos e clientes portugu\u00eas e s\u00e3o pessoas que n\u00e3o conquistei a confian\u00e7a deles do dia para noite porem hoje tenho \u00f3timos amigos para toda hora.\nDez de ja deixo aqui meu forte abra\u00e7o. \nRog\u00e9rio Babolim (Brazucas em Portugal)",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8ggdg9dW0Hc",
                    "user": "Ilha do Faial- Faial Island Azores Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228008,
                    "commentText": "Brazucas em Portugal, Boa noite, eu quando fiz o meu primeiro  coment\u00e1rio nem era atingindo vc, na verdade eu atingia todo aquele brasileiro que chega aqui e faz \"MERDA\" tal como frisaste e bem no teu coment\u00e1rio, n\u00e3o estou contra o v\u00eddeo que fizeste, n\u00e3o tenho nada contra qualquer assunto, mas vejo muito Brasileiro falando mal de Portugal e muitos nem conhecem o pa\u00eds ou as pessoas para falarem tais coisas, mas isso \u00e9 o meu ponto de vista , posso estar errado . Quanto a imigra\u00e7\u00e3o Brasileira que est\u00e1 vindo para Portugal, n\u00e3o tenho nada contra, ali\u00e1s s\u00e3o seres humanos que merecem escolher uma melhor qualidade de vida e est\u00e3o no seu direito, se est\u00e3o imigrando e cumprindo as leis ou n\u00e3o , esse assunto s\u00f3 pode dizer respeito \u00e1s autoridades competentes.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8ghbNi7XX8G",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228010,
                    "commentText": "Luis Santos ent\u00e3o tenho que concordar com vosso pensamento a respeito de brasileiros que falam mal de Portugal sem conhecer e \u00e0queles que ficam de mi mi mi pq \u00e9 esse pa\u00eds que me da de comer ent\u00e3o deixo meu perdido de desculpa e lhe convido a me contactar no Facebook Rog\u00e9rio Babolim.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwjJnO4Kiqkd89aUiJ4AaABAg.8gbVKYZ3z2G8gheIWFaXkR",
                    "user": "Ilha do Faial- Faial Island Azores Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228012,
                    "commentText": "Brazucas em Portugal, A verdade \u00e9 que tb tenho que reconhecer que existe Portugueses que s\u00e3o e at\u00e9 gostam de ser ruins, claro que isso para quem imigra e sai da zona de conforto e enquadra-se num cen\u00e1rio por vezes ou mesmo na maioria das vezes totalmente diferente daquilo que estavam habituados, sabemos que imigrar \u00e9 uma tarefa dif\u00edcil e que obriga a um bom planeamento , e s\u00f3 com muito sacrif\u00edcio, vontade de vencer por vezes alcan\u00e7a-se o que se pretende, o que n\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg",
            "user": "C\u00e9sar Semedo",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227682,
            "commentText": "Concordo plenamente, Brazuca em Portugal, nas escolas portuguesas aqui em Portugal j\u00e1 sofri <b> xenofobia </b>e<b>  racismo</b> da parte dos estudantes portugueses, na escola portuguesa, por sorte, fiz amizade com meu conterr\u00e2neo e africanos.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 11,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gU39mTOqEs",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228072,
                    "commentText": "O meu conterr\u00e2neo e africanos era da minha turma, foi sorte.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gU3OnhLEmV",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228074,
                    "commentText": "E vivo aqui em Portugal a 24 anos.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gZe1nqgdIp",
                    "user": "viriato m",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228075,
                    "commentText": "e n\u00e3o viste um disco voador?",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gZgKcYCaMY",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228076,
                    "commentText": "t\u00e1s a gozar comigo, viriato m?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gZhI6hZMGF",
                    "user": "viriato m",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228078,
                    "commentText": "de maneira nenhuma. <b> xenofobia </b<b> >racismo</b> e discos voadores s\u00e3o coisas normal\u00edssimas. depende sempre de quem v\u00ea. imagina que h\u00e1 pessoas que at\u00e9 a nossa senhora v\u00eaem",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gZhkHEkxu0",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228079,
                    "commentText": "Por causa de tudo isto, que desisti de fazer universidade aqui em Portugal, com medo de sofrer <b> xenofobia </b>e<b>  racismo</b> dos universit\u00e1rios portugueses.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gadZp39Nf6",
                    "user": "luis fernandes",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228081,
                    "commentText": "C\u00e9sar Semedo se foi por essa raz\u00e3o, ent\u00e3o acho que fez muito bem em n\u00e3o ir para a Universidade, pois a Escola ou Universidade forjam-se as pessoas de forte car\u00e1cter algo que \u00e0 primeira vista n\u00e3o \u00e9 o seu caso ...",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8gdLq43xfnv",
                    "user": "carlos nabeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228089,
                    "commentText": "Oh!.... Semedo. \nConte, l\u00e1 a\u00ed pr\u00e1 gente, que a sua ret\u00f3rica no youtube \u00e9 sempre a mesma. Eu j\u00e1 conhe\u00e7o essa sua de outros canais, <b> racismo,</b><b>  xenofobia</b>, amizades, s\u00f3 com brasileiros e africanos, 24 anos em Portugal? e ainda n\u00e3o aprendeu nada? Quem doutrinou VC, Tem a certeza de que vive em Portugal h\u00e1 24 anos, ou vive na Lua?.  Tamb\u00e9m sei que sua irm\u00e3 o trouxe contra a sua vontade, Su<b> a idad</b>e actual deve rondar os trinta anos, uma b<b> oa ida</b>de para ter ju\u00edzo. Brasil,Cabo -Verde e Guin\u00e9, s\u00e3o pa\u00edses com bonitas regi\u00f5es e tamb\u00e9m com fam\u00edlias Semedo, Vc tem bom rem\u00e9dio.J\u00e1 alguma vez, leu Franz  KafKa? Seu discurso habitual e j\u00e1 gasto faz-me lembrar o livro mais celebre desse escritor. VC e uns milhares de doutrinados,querem pegar Portugal de qualquer jeito, como n\u00e3o encontram motivo plaus\u00edvel, condenam, mesmo assim sem culpa formada. \u00c0 canalhices, d\u00e1-se o nome de \"Processo Kafkiano\"",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8hwoUBrbfw0",
                    "user": "L\u00e9ia Lilian Solino Soares",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228091,
                    "commentText": "C\u00e9sar Semedo mulheres brasileiras sofrem sim preconceito em Portugal, diferentes de alguns pa\u00edses da Europa.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8hyA7lCIQj3",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228092,
                    "commentText": "Sr Carlos Ribeiro, n\u00e3o tenho trinta anos, tenho quarenta anos de <b> idade.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgwhZ5t7susNOA3l1eJ4AaABAg.8gU33LCSRwq8hyAMkF-fO1",
                    "user": "C\u00e9sar Semedo",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228311,
                    "commentText": "L\u00e9ia Lilian Solino Soares, sofrem bastante mesmo, porque tenho primas minhas, que s\u00e3o brasileiros, filhas de pais portugueses, ficaram bastante desiludidas e decepcionadas com a hostilidade de alguns portugueses.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzDG5xFqIl72YaAxeh4AaABAg",
            "user": "redbull",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227685,
            "commentText": "Portugal \u00e9 um para\u00edso nesse aspecto ao p\u00e9 de pa\u00edses como a Irlanda onde existem grupos radicais de extrema direita com bastante representa\u00e7\u00e3o",
            "likes": 6,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzDG5xFqIl72YaAxeh4AaABAg.8gS7vAUm_oD8v4p_TZuj0l",
                    "user": "Sami Ferrari",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1560250227980,
                    "commentText": "Que pena que o continente europeu inteiro n\u00e3o tenha esses grupos radicais de extrema direita,  para assegurar a preserva\u00e7\u00e3o e o sossego dos europeus, tendo a Europa como usufruto de seu povo nativo e que seus ancestrais deram o sangue para construir esse continente e que agora, infelizmente sendo destru\u00eddo pelos forasteiros. Eu acho que deveria haver uma burocracia quanto aos estrangeiros que entram na Europa, como no Jap\u00e3o por exemplo, que \u00e9 bem organizado.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxrRRGCUaUyNGl5V214AaABAg",
            "user": "Pantaneiro",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227687,
            "commentText": "Vamos dar nome aos bois, o \"Hallysson Wagnner\" \u00e9 um bosta, babaca que diz \"acho \u00e9 pouco\" quando algu\u00e9m se ferra ajudando algu\u00e9m.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxrRRGCUaUyNGl5V214AaABAg.8gRvlRt35dk8gRzgYL5i_P",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306227989,
                    "commentText": "Kakocapile \u00e9 esse msm.\nCamarada sem no\u00e7\u00e3o, o dilema dele se um erra todos pagam.\nMas n\u00e3o sera assim da minha parte.\nAbra\u00e7o",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxSfXPx-BP_YR8kwvN4AaABAg",
            "user": "Maria Jose",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306227690,
            "commentText": "O que mais   irrita   os  Portugueses,  sao  os  brasileiros,  a  maioria !  Falando   sempre  mal ,  e  fazendo  comparacoes, onde  as  culturas   sao  totalmente   diferentes. Parecendo  que  vieram  de  pais,   onde  tudo   corre   melhor,  do  qualquer  outro   pais.  Mas os  Portugueses, sempre  conheceram   a  realidade    do  Brasil,  em   contrapartida  os  bradileiros,  desconheciam   totalmente  a  nossa  realidade.  Se  nao gostamos   de  certas  maneiras  com  as  quais  nao  estamos   habituados,  somos  racistasz,!   Onde  nos  sabemos  que  o  brasil  e dos   paises   mais  discriminatorio  que  existe,    com  eles  proprios,  por  isso  nao  venham  com   artimanhas  de  racismos, nos   nao   acreditamos..Isto  e  para  a   maioria  que  fala demais !   Contudo  voce  e  uma  pessoa  trabalhadora,  e parece -me   respeitar meu   pais,  sera    em   vindo,   de  certeza   sera    respeitado!",
            "likes": 17,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxSfXPx-BP_YR8kwvN4AaABAg.8gQRsFGmxYY8gQr1TKGY-G",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306228056,
                    "commentText": "Maria Jose agrade\u00e7o imenso pelas palavras",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwTg0rOeBlCedMoHhp4AaABAg",
            "user": "Jorge Oliveira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229031,
            "commentText": "Ow Rog\u00e9rio j\u00e1 \u00e9 final de semana a\u00ed voc\u00ea descansa meu brother kkk.. E amigo tem gente que n\u00e3o sabe nem Oque fala...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxa_YUbIKtASHUPH514AaABAg",
            "user": "Doug A",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229034,
            "commentText": "canal top \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg",
            "user": "Louis T.",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229036,
            "commentText": "Desculpem, mas \u00e9 muito dificil gostar dos brasileiros, porque parecem ser um povo cheio de artimanhas e de malabarices. Os brasileiros nada fazem para melhorar a sua imagem no exterior. Parece que, para onde v\u00e3o, as pessoas \u00e9 que t\u00eam de se adaptar a eles e n\u00e3o ao contr\u00e1rio. Muitos brasileiros, para n\u00e3o terem de encarar  os oficiais da imigra\u00e7\u00e3o de Portugal, preferem entrar por outros pa\u00edses como a Espanha. Mal sabem eles que est\u00e3o entrando em Portugal ilegalmente. V\u00eam todos como turistas, mas dias depois j\u00e1 est\u00e3o trabalhando.",
            "likes": 8,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gQqo2tUqZy",
                    "user": "Brazucas em Portugal",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229722,
                    "commentText": "Louis T. Ola.\nTodas as pessoas que vem para a europa seja via terrestre,ar ou mar ela tem que passar por um posto de imigra\u00e7\u00e3o seja qual pa\u00eds for des que fa\u00e7a parte da Uni\u00e3o europeia em exceto Su\u00ed\u00e7a, e Inglaterra.\nMas mesmo essas pessoas tendo passado por um posto de imigra\u00e7\u00e3o elas tem que ir at\u00e9 o SEF para obter um registro de entrada no pa\u00eds, porque sem isso complica a legaliza\u00e7\u00e3o da pessoa.\nGrato.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gR1vub1iai",
                    "user": "Paula Filipecatarino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229723,
                    "commentText": "Louis T. Verdade muitos sao portugues pelo papeis e depois vai para Fran\u00e7a e diz que sao bresileiros\ud83d\ude05,entao so a para vir para  Fran\u00e7a eu nao tenho vergogna de dizer que sou portuguesa sou mesmo franco portuguesa criada aqui nao gosto de pessoas mesmo muitos portugues que negue as suas origem, depois os nomes deles sao bem dorigem portuguesa mais enfim, me da ventade de rire eu sou orgulhosa de ser filha de portugues e meu e bem de Portugal \ud83c\uddf5\ud83c\uddf9.PS meu nome e bem portugues muitos erros \ud83e\udd23escrevo mal portugues \ud83d\ude1c mais fala bem, sei responder\ud83d\ude01\ud83c\uddf5\ud83c\uddf9\ud83c\udde7\ud83c\uddf7Paz para todos.",
                    "likes": 3
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gROMiUMOJR",
                    "user": "Patr\u00edcia Dias",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229724,
                    "commentText": "S\u00e3o racistas e xen\u00f3fobos.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gRXX4gmXKC",
                    "user": "Paula Filipecatarino",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229726,
                    "commentText": "Patr\u00edcia Dias nao todos a de tudo, no mundo, temos que ter respecto pelo pais onde se vive, tudos juntos e Paz \ud83d\ude4b.",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gRef7_AvNG",
                    "user": "carlos nabeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229727,
                    "commentText": "Patr\u00edcia Dias.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=OqyMD2Fe1QI",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gS24cM_8dk",
                    "user": "Patr\u00edcia Dias",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229728,
                    "commentText": "\u00c9 a minha opini\u00e3o, s\u00e3o experi\u00eancias que vivi.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gS62PWZYa8",
                    "user": "carlos nabeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229729,
                    "commentText": "Patr\u00edcia Dias.\n\nhttps://www.youtube.com/watch?v=QwOElRGx0F0",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugy20712DxyBmnC5rmx4AaABAg.8gPWPg0vAsU8gToAOTjY6J",
                    "user": "Jose Coelho",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229730,
                    "commentText": "somos racistas e xen\u00f3fobos ???? engra\u00e7ado.... Brasileiro diz que Portugu\u00eas \u00e9 burro, s\u00f3 sabe ser padeiro, que as mulheres tem bigode, s\u00e3o porcos pq n\u00e3o tomam banho....que Portugal \u00e9 o cu da Europa, ningu\u00e9m enriquece em Portugal....e n\u00f3s \u00e9 que somos racistas e xen\u00f3fobos ???? tens uma piada...",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzFAU8bx_XgEHFxoOx4AaABAg",
            "user": "Marco Borges",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229039,
            "commentText": "A partir do momento que o brasileiro no exterior, julgar que os outros \u00e9 que tem que se adaptar ao seu modo de ser, todos ficam com o r\u00f3tulo de xen\u00f3fobo, <b> racista </b>etc.\nConhe\u00e7o alguma coisa da Europa, e garanto que n\u00e3o existe<b>  nacionalidade</b> mais complicada do que a brasileira, para ver descrimina\u00e7\u00e3o em todos os lugares.\nQualquer situa\u00e7\u00e3o, o menor problema, tudo \u00e9 taxado de xenofobismo, \u00e9 o que eu chamo de dedo leve no gatilho.\nVamos l\u00e1 crescer um pouco.",
            "likes": 15,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzFAU8bx_XgEHFxoOx4AaABAg.8gPNWav1rNF8gReEDAMnwR",
                    "user": "carlos nabeiro",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229601,
                    "commentText": "Marco Borges.\n\nSe colocarmos, nos pratos da balan\u00e7a da verdade e da justi\u00e7a, para que lado pende o prato? Duzentos anos de diaboliza\u00e7\u00e3o, estere\u00f3tipos, desinforma\u00e7\u00e3o,exageros, doutrinas e manipula\u00e7\u00e3o desacreditando e ridicularizando tudo que seja de Portugal, pergunto o t\u00e3o  gasto sentimento xen\u00f3fobo e preconceituoso , est\u00e1 em que lado?",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugy_uARRiLzS35d-2854AaABAg",
            "user": "Fam\u00edlia Azevedo Na Europa adriana0707",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229042,
            "commentText": "Empreendedorismo.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw5FzBlh8F3n4EF85J4AaABAg",
            "user": "Fam\u00edlia Ribeiros",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229044,
            "commentText": "Grande abra\u00e7o meu amigo !!!!!",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg",
            "user": "nofire ball",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1531306229047,
            "commentText": "O mal de muitos brasileiros\"n\u00e3o todos\"\u00e9 o seguinte...fazem barulho... s\u00e3o malcriados..tentam passar a perna \u00e0s pessoas..criticam tudo \u00e9 todos ..querem ter confian\u00e7a sem se quer conhecer as pessoas e as pessoas a eles e se algu\u00e9m os chamam \u00e0 aten\u00e7\u00e3o somos logo xenof\u00f3bicos... racistas..e o diabo a quatro! No Brasil existe a cultura da vitimiza\u00e7\u00e3o inadmiss\u00edvel aqui querem o seu lugar ao sol fa\u00e7am as coisas direitas e depois ainda v\u00e3o para a internet a fazerem o papel de v\u00edtimas quando a esmagadora maioria das vezes a culpa \u00e9 deles.. n\u00e3o achem Estranho que os portugueses falem directo somos assim at\u00e9 com os pr\u00f3prios portugueses somos muito sinceros a falar e nunca mas nunca tentem l\u00e1 por conversar dez minutos com um portugu\u00eas pensem que j\u00e1 s\u00e3o amigos para toda a vida! Primeiro conhecemos as pessoas e depois podem contar com n\u00f3s!ai e tal no Brasil fazemos isso... amigos aqui \u00e9 Portugal outro pa\u00eds outra cultura.. tudo de bom a todos!",
            "likes": 27,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 8,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8gmkBNmkDsM",
                    "user": "nofire ball",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229688,
                    "commentText": "Rui Sim\u00f5es apenas dei a minha opini\u00e3o. E disse\"n\u00e3o todos\" Generalizar n\u00e3o apenas dizer o que vejo em muitos casos ..pela escrita \u00e9s brasileiro se pensas como eu j\u00e1 sabes porque \u00e9... tudo de bom!\ud83d\ude09",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8gmkHtVCRLx",
                    "user": "nofire ball",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229689,
                    "commentText": "Pedro Hermida sem Generalizar n\u00e3o s\u00e3o todos iguais mas infelizmente uma esmagadora maioria \u00e9 assim sim..",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8gpFu8zgPMl",
                    "user": "nofire ball",
                    "date": "1 year ago",
                    "timestamp": 1531306229690,
                    "commentText": "Rui Sim\u00f5es ent\u00e3o se portugu\u00eas...pensei que era brasileiro pela escrita mas tamb\u00e9m 16 anos a\u00ed... e de espinho? Eu sou natural de vila nova de Gaia somos vizinhos\"literalmente\" \u00e9 isso amigo volte para casa que isso a\u00ed ao que vejo passou do c\u00e9u ao inferno na terra ! Sorte a sua que \u00e9 portugu\u00eas n\u00e3o h\u00e1 essa peneleirice de tirar licen\u00e7a de perman\u00eancia.tudo de bom e at\u00e9 j\u00e1",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8q3Af99u0ZD",
                    "user": "Cristina Palatti",
                    "date": "5 months ago",
                    "timestamp": 1549882229692,
                    "commentText": "Portugueses s\u00e3o racistas sim, morei em Portugal e vi diversas vezes agredirem os negros gratuitamente simplesmente por serem negros, mais de uma vez a agress\u00e3o foi f\u00edsica.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8tOO199VNlv",
                    "user": "In\u00eas Boaventura",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554979829693,
                    "commentText": "E nunca viste os pretos a roubar e a agredir portugueses?.",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8tOzN6WVsPF",
                    "user": "Cristina Palatti",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554979829694,
                    "commentText": "@In\u00eas Boaventura J\u00e1, mas roubaram e n\u00e3o os agrediu por causa da cor da pele. Se cometeu um crime que v\u00e1 preso por um longo tempo mas n\u00e3o por ser <b> negro.</b>",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8tOznxSVa16",
                    "user": "Cristina Palatti",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554979829695,
                    "commentText": "Eu concordo com voc\u00ea mas por que tenta se passar por portugu\u00eas, tem vergonha de ser brasileiro?",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugz0o84D_5DvZ0DgLnV4AaABAg.8gP74q_8Erg8tSsOuyopQG",
                    "user": "In\u00eas Boaventura",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554979829697,
                    "commentText": "@Cristina Palatti. Pe\u00e7o que vejas este v\u00eddeo e tires as tuas conclus\u00f5es. https://www.youtube.com/watch?v=6XEweXKdaP8",
                    "likes": 0
                }
            ]
        }
    ]
}