{
    "header": {
        "title": " Cl\u00e1udio Ramos PASSA-SE DA CABE\u00c7A COM COLEGAS EM DIRETO - Junho 2018 ",
        "subtitle": " NA ",
        "owner": " TvNation2 ",
        "views": "100201",
        "likes": " 419 ",
        "dislikes": " 114 ",
        "shares": " NA ",
        "datePosted": " Publicado a 24/06/2018 ",
        "dateExtraction": " 2019-07-04 ",
        "language": " pt ",
        "plataform": " YouTube ",
        "url": " https://www.youtube.com/watch?v=h2KbWVQ39Nk ",
        "postText": " ",
        "numberPosts": " 104 coment\u00e1rios ",
        "srcType": " video ",
        "nameNewspaper": " NA ",
        "socioLingVar": "Sexual Identity - Male homosexuality,Ethnicity - White,Gender - General,Gender - Female sexuality,Ethnicity - General",
        "listEvents": "  ",
        "articleKeywords": " NA ",
        "keywords": "Bicha,Bichona,Paneleiragem,Paneleiro,Maricas,Branco,Gajo,G\u00e9nero,Gaja,Puta,Ra\u00e7a",
        "commentsOpen": " yes "
    },
    "commentThread": [
        {
            "id": "UgygQddrAoCAVa0EPR14AaABAg",
            "user": "Rog\u00e9rio Raimundo",
            "date": "3 days ago",
            "timestamp": 1561972216133,
            "commentText": "Pau no cu da <b> bicha </b>era pouco...vaza, j\u00e1 vais tarde seu BOSTA....",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzR5HcDjFCeuRxz-3l4AaABAg",
            "user": "Wanessa Menezes",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1561713016134,
            "commentText": "Nojento \ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd22\ud83e\udd2e\ud83e\udd22",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz2w2Uuz8KHbFI5Yll4AaABAg",
            "user": "Wanessa Menezes",
            "date": "6 days ago",
            "timestamp": 1561713016136,
            "commentText": "A melhor coisa que vc faria a todos ! Ir embora para sempre <b> bichona </b>nojenta \ud83e\udd22\ud83e\udd2e",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzU7SUS0bhfFk9mVQB4AaABAg",
            "user": "Ant\u00f3nia Maria Silva Gon\u00e7alves",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1561626616137,
            "commentText": "N\u00e3o se aprende nada com programas assim, as televis\u00f5es querem ter audi\u00eancias e vale tudo, ainda bem que h\u00e1 canais por cabo \u00e9 o que me vale",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLIoDvRKG3FJtQpDd4AaABAg",
            "user": "Enil\u00e7o Salgado",
            "date": "1 week ago",
            "timestamp": 1561626616139,
            "commentText": "Esse homem tem cara de desequilibrado, estupido e grosso, deve ser mal amado",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgznEq7tKy6qaZIQLrd4AaABAg",
            "user": "Dramatic Scar",
            "date": "3 weeks ago",
            "timestamp": 1560417016141,
            "commentText": "0:39 N\u00e3o te quero a\u00ed pronto clap clap vai para casa!!!!",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugza0l7mZ0iE-B15Ith4AaABAg",
            "user": "Sofia Cria",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416143,
            "commentText": "Cada vez gosto mais do Claudio!!!! Fazes muito bem vivemos mum planeta onde se fala!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy__ACICZOGHaEvYAt4AaABAg",
            "user": "Luisa vaz",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416145,
            "commentText": "Ordinario e vulgar.....como e que ainda continua na TV. Onde andam os Directores e responsaveis de Programacao. TRISTEZA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzOLrV3MGI7vheL_aB4AaABAg",
            "user": "Canal da Kyara",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416146,
            "commentText": "Cl\u00e1udio por favor SAI E N\u00c3O VOLTES. \"Estou a borrifar - me para as pessoas l\u00e1 de casa\"... Parvo \u00e9 quem ainda gosta de o assistir",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyEENHPGq0--vsAZvd4AaABAg",
            "user": "filipe saraiva",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416148,
            "commentText": "Que fdp",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy4aovQcdZRMGH-RIl4AaABAg",
            "user": "Paulo Amorim",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416149,
            "commentText": "O Cl\u00e1udio sabe-a toda. Defende a Cristina Ferreira para esta lhe dar emprego.\n\n\n\"Quem n\u00e3o souber andar neste mundo que v\u00e1 para o outro\" , l\u00e1 diz o ditado.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwC4PbBJ1pjDwNx7xV4AaABAg",
            "user": "TONY MONTANA SPORT LISBOA E BENFICA",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416151,
            "commentText": "Paneleiragem !!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugw4GSppC5xU9J09bw54AaABAg",
            "user": "SLB DV82",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416153,
            "commentText": "T\u00e1 louca a andorinha... d\u00eaem lhe um clister r\u00e1pido antes que desmaie...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx4zaxamyQ5JBDX-I94AaABAg",
            "user": "alex alexandre",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416154,
            "commentText": "Televis\u00e3o portugusa esta um nojo tirem essas aberra\u00e7\u00f5es  da televisao pf",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxzWEGVPkOd8SZh5nZ4AaABAg",
            "user": "alex alexandre",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416156,
            "commentText": "claudinho o caxorrinho da sic , trinca bolotas ate te fica mal ,es mais um chupa bolotas ahahahahaha\ndesaparece seu merdas imita\u00e7ao de gouxa e castelo <b> branco </b>,tem que te intressar os que as pessoas pensam em casa ao verem te es pago pra isso ..",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzJYoq3rfRiaBoXtXF4AaABAg",
            "user": "J\u00e9ssica Rodrigues",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416158,
            "commentText": "Eu sei que este v\u00eddeo \u00e9 antigo mas, o que \u00e9 que interessa se a F\u00e1tima Lopes colocou fotos em bikini? At\u00e9 parece que ela andou a tirar fotos nuas ou a fazer filmes porno!!! Toda a gente anda de bikini no Ver\u00e3o e tira fotos qual \u00e9 o problema? Se n\u00e3o gostam n\u00e3o olham pronto! Gente que n\u00e3o tem mais que fazer...",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzY7RjHCZkak6k04Yx4AaABAg",
            "user": "Ana Ramos",
            "date": "1 month ago",
            "timestamp": 1559639416160,
            "commentText": "Que tristeza, que falta de educa\u00e7\u00e3o, profissionalismo, de respeito pelos telespectadores. Esta personagem vem da parvol\u00e2ndia, chega \u00e0 capital e fica deslumbrado! Pensa que \u00e9 uma\" figura p\u00fablica\", que pode fazer as birras que lhe apetece, quando \u00e9 um inculto, n\u00e3o sabe estar \u00e0 frente de uma c\u00e2mara, usa o portugu\u00eas mais ordin\u00e1rio. Isto n\u00e3o \u00e9 um homem, \u00e9 um homenzinho insignificante que passa a vida a dizer mal dos outros e a fazer cenas quando est\u00e1 no ar.  Ele e mais um grupo de pac\u00f3vios do seu <b> g\u00e9nero </b>acham que s\u00e3o o m\u00e1ximo, o povinho gosta, os n\u00edveis de audi\u00eancia crescem.  A culpa \u00e9 das esta\u00e7\u00f5es que os contratam que nada fazem em prol da cultura e da educa\u00e7\u00e3o, pelo contr\u00e1rio.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx9ymNcZlyrMWGMjUZ4AaABAg",
            "user": "horacio bettencourt",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961016162,
            "commentText": "epah ,pagam a este tipo para dizer que  se esta a borrifar para as pessoas em casa, que por sinal lhe dao  as audien\u00e7ias  para que possa receber o dinheirinho,tenho a certeza que nesse momento ele nao se esta a borrifar,o respeitinho pelas pessoas nunca ficou mal a ninguem.",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzsWgTzE950tSspabV4AaABAg",
            "user": "Ana Paula",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961016163,
            "commentText": "Grande Cl\u00e1udio \u00e9 assim mesmo elas s\u00e3o sonsas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5uSOsGWrBdH6FFcN4AaABAg",
            "user": "LISBOA19721",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961016165,
            "commentText": "Tanta boa gente que se mata a trabalhar para ganhar 600 Euritos por m\u00eas e depois,,, temos estas \"coisas\"em  que lhes d\u00e3o tachos e tempo de antena para se \"cagarem & borrifarem\" nos ignorantes que lhes d\u00e3o inexplicavelmente audi\u00eancias nestes \"programa\u00e7os\" do pa\u00eds real,,,deixem-me adivinhar,este \"estarola\" fartou-se de estudar n\u00e3o \u00e9 !?",
            "likes": 11,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy8jUSJv7IviKDkT0J4AaABAg",
            "user": "jose carvalho",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961017167,
            "commentText": "Isso \u00e9 falta de nabo.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwSBwVDj7d_s0OxPdZ4AaABAg",
            "user": "Gon\u00e7alo Ara\u00fajo",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961017168,
            "commentText": "No que a televis\u00e3o se transformou,  inacredit\u00e1vel! \u00c9 muito triste!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugym2pTQZH9U77POe754AaABAg",
            "user": "Vitoria Caldeira",
            "date": "2 months ago",
            "timestamp": 1556961017170,
            "commentText": "\" eu estou a borrifar-me para as pessoas l\u00e1 de casa\"....pfffff....o que \u00e9 q este <b> gajo </b>ainda faz na tv, pergunto eu. Arrogante e prepotente",
            "likes": 10,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugym2pTQZH9U77POe754AaABAg.8tTwQXBut478vTxe2z_eTs",
                    "user": "Helena Viegas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559639417830,
                    "commentText": "ESTA <b> GAJA,</b> DIGO EU...",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxjLTwxc0V7g7ZXLPZ4AaABAg",
            "user": "Joaquim Pereira",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017172,
            "commentText": "Claudio es um palhaco... se esta ai t\u00e3o mal desanda assim nao chateias ningu\u00e9m..",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgxjLTwxc0V7g7ZXLPZ4AaABAg.8tGZKG-lsqT8tyGcbgp6QB",
                    "user": "Francisco Miguel",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1556961017827,
                    "commentText": "Menos ela estava so a dar a sua opiniao mas as outras estavm sempre a falar por cima dele e por esse motivo \u00e9 que ele se exaltou e come\u00e7ou a falr de uma maneira mais grossa e eu concordo plenamente com ele porque devemos dizer as coisas que penssamos embora atinjam muita gente",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgxjLTwxc0V7g7ZXLPZ4AaABAg.8tGZKG-lsqT8uavu81wU3M",
                    "user": "Vitoria Caldeira",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559639417828,
                    "commentText": "As pessoas \u00e9 que d\u00e3o audi\u00eancias para ele continuar a trabalhar.... Se n\u00e3o houver audi\u00eancias acaba-se o programa.... Muita prepot\u00eancia e arrog\u00e2ncia dizer que \" se est\u00e1 a borrifar para as pessoas l\u00e1 de casa\".... Ele n\u00e3o ouve ningu\u00e9m quer ser dono da raz\u00e3o. J\u00e1 o deviam ter colocado dali para fora. Mal educado",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgwnyGrRR-Wtu4LUNf14AaABAg",
            "user": "KURT",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017174,
            "commentText": "Este <b> gajo </b>ou ''gaja'' e uma autentica<b>  puta</b> de baixo nivel",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzW8wmc9J9AtB8P1wN4AaABAg",
            "user": "oscar aguiar",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017176,
            "commentText": "Cl\u00e1udio tens toda a raz\u00e3o. A inveja \u00e9 uma coisa feia.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzW8wmc9J9AtB8P1wN4AaABAg.8spAIoUdfH78u2EwbnhUgC",
                    "user": "Markitikki",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1556961017822,
                    "commentText": "oscar aguiar Ol\u00e1!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyF0gwLzgi_WA-kFi54AaABAg",
            "user": "roger gil",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017178,
            "commentText": "AS PANELEIRAS ESTAO EXITADAS!! PUXA VIDA! RIDICULAS!! PANELEIRAS!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzxTLsFRLH6HLGixS54AaABAg",
            "user": "Joe Junior",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017179,
            "commentText": "AIEEEEEEEE... A COISA COISO FICOU TODA ESGANI\u00c7ADA... SER\u00c1 QUE N\u00c3O LEVOU COM ELE DURANTE A NOITE E FICOU NERVOSA OU EST\u00c1 COM O CIO?",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwk5ZatzeI3MIsQnCB4AaABAg",
            "user": "Paulo Nunes",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017181,
            "commentText": "Paneleiragem na tv d\u00e1 nisto...",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxr2xiD2_3B7R83G-F4AaABAg",
            "user": "Filipa Marques",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017183,
            "commentText": "Vazar ... eis a unica coisa   acertada que saiu da tua boca  !",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxs4BS5ihMgjCu5kyJ4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o Sampaio",
            "date": "3 months ago",
            "timestamp": 1554369017184,
            "commentText": "Suicide helps",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzRxFuhBAoms88hnvZ4AaABAg",
            "user": "ClandestineRecords",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551690617186,
            "commentText": "Porra mas ele analisou 900 e tal publica\u00e7\u00f5es (ou que raio foi!?)??",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzZf0lZs-fScPf1MqB4AaABAg",
            "user": "hfdhfg dfjkdshjfk",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551690617188,
            "commentText": "\u00c9s um frustrado que tratas mal as mulheres n\u00e3o ensinas nada a ningu\u00e9m nem contribuis  em nada para a informa\u00e7\u00e3o muito pelo contr\u00e1rio contribuis para a desinforma\u00e7\u00e3o com as tuas atitudes f\u00fateis.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwg3WMY_8hxxgIvpHZ4AaABAg",
            "user": "Hilario Ribeiro",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551690617189,
            "commentText": "Os Canais de Tv s\u00f3 Contrata disto",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwvoTaXd52zi57pYxh4AaABAg",
            "user": "orientalman02",
            "date": "4 months ago",
            "timestamp": 1551690617191,
            "commentText": "este <b> paneleiro </b>\u00e9 t\u00e3o<b>  paneleiro</b>... hist\u00e9rica, louca, vozinha de esporra",
            "likes": 1,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgwvoTaXd52zi57pYxh4AaABAg.8rLtK4-FzXT8s61RJIDcbS",
                    "user": "Filipa Marques",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554369017824,
                    "commentText": "\ud83d\udc4c\ud83d\udc4c\ud83d\udc4c",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyxQHsWgYsvskYBgoN4AaABAg",
            "user": "Linda Tome",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1549271417193,
            "commentText": "Cl\u00e1udio \ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f\ud83d\udc4festamos num Pa\u00eds livre quem n\u00e3o gosta fa\u00e7a o favor de sair \ud83d\ude00\ud83d\ude00\ud83c\udf40\ud83c\udf40",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyHlYVDVu5EiT7qCNp4AaABAg",
            "user": "Vera Teixeira",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1549271417194,
            "commentText": "Quem paga a gentinha da laia desse Cl\u00e1udio \u00e9 mais baixinho q cabe\u00e7a de allho plantada. Baixaria de homenzinho reles. Enxerga te p\u00e1, n\u00e3o ameaces, vai mesmo.",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyOr_HxsGl1qVxwNvR4AaABAg",
            "user": "Carlos Neves",
            "date": "5 months ago",
            "timestamp": 1549271417196,
            "commentText": "A televis\u00e3o portuguesa \u00e9 mesmo uma mrrda",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyAnPwW9opVITFGexJ4AaABAg",
            "user": "Heaven of Apocalypse",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593017197,
            "commentText": "Picam-se por outras por\u00e9m fotos de biqu\u00edni e afins",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwVuckY0akf-UtuxVV4AaABAg",
            "user": "m r",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593017199,
            "commentText": "A estupidifica\u00e7\u00e3o da <b> ra\u00e7a </b>humana.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugy3xlArgwBaxLnHZdx4AaABAg",
            "user": "Joao Afonso",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018775,
            "commentText": "este um dia acordou e disse: o meu sonho \u00e9 ganhar dinheiro a falar mal dos outros e o mundo ficar\u00e1 bem melhor por causa disso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwxAOUhhlgxUKcOW3h4AaABAg",
            "user": "Irene Correia",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018777,
            "commentText": "Calma",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugx5LM9NKALBOFdr_BN4AaABAg",
            "user": "Nuno Paulino",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018778,
            "commentText": "Paneleiragem.... :) :)",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzKKIrjwO858H2u5jd4AaABAg",
            "user": "Ritinha Micaela -Mimi pr\u00f3s migux!",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018780,
            "commentText": "Ele tem problemas de nervos, nota-se, mas eu continuo a gostar dele. \u00e0s vezes a vida leva-nos a mudar o nosso temperamento...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzVNmOT8Mk243_jIcV4AaABAg",
            "user": "carlos costa",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018782,
            "commentText": "Ao que chegou a tv portuguesa tenham vergonha",
            "likes": 2,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzVNmOT8Mk243_jIcV4AaABAg.8owdtudmNaX8p2y17bAFRN",
                    "user": "Lu\u00eds Filipe Andrade",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546593019246,
                    "commentText": "Porca p\u00e1",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzVNmOT8Mk243_jIcV4AaABAg.8owdtudmNaX8s61kTC-AqM",
                    "user": "Filipa Marques",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554369019248,
                    "commentText": "Programas que de devriam pagar multa por prestar o pior tipo de servico ao pais \ud83e\udd2e",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugw2fby3IYg7fstVSQl4AaABAg",
            "user": "Luisa vaz",
            "date": "6 months ago",
            "timestamp": 1546593018784,
            "commentText": "Como e que um canal privado de televis\u00e3o admite que um...nem sei que nome lhe dar, fale assim em televis\u00e3o. Uma vergonha!\n.",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzOF7svL0uzkLEhYRF4AaABAg",
            "user": "locale job",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1543914618786,
            "commentText": "bichona kkkkk",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwpyHHChRfU1yObeK14AaABAg",
            "user": "Guilherme Branco",
            "date": "7 months ago",
            "timestamp": 1543914618787,
            "commentText": "Sopeiro que d\u00f3i!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzbWbnv5nGXRgrDRd94AaABAg",
            "user": "jose sa",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541322618798,
            "commentText": "rua com esse maricas",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugwl6oN0TrHZlZI2rlJ4AaABAg",
            "user": "In Portugal Portuguese?",
            "date": "8 months ago",
            "timestamp": 1541322618799,
            "commentText": "Deixem o menino coitadinho est\u00e1 a trabalhar um servi\u00e7o muito importante .se ele trabalha se na RTP sempre pod\u00edamos despedir esta gente . Olha o m\u00e1ximo nas obras j\u00e1 tinha uma talocha no meio da cabe\u00e7a para saber o que era educa\u00e7\u00e3o",
            "likes": 2,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzy8j5CTMnaUrrafvx4AaABAg",
            "user": "Aquiles Cyprus",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538644218801,
            "commentText": "Amo Cl\u00e1udio Ramos ele \u00e9 directo e sincero!!! Quem diz verdade n\u00e3o merece castigo!!! Amo te \ud83d\udc95\ud83d\udc95\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugys01xsfl6L_lO_Eu94AaABAg",
            "user": "silvia Rodfan",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538644218802,
            "commentText": "Ser direto... \u00e9 bom,,!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwNn4tWzH_EvnnB9Mt4AaABAg",
            "user": "CATARINA FAZERES",
            "date": "9 months ago",
            "timestamp": 1538644218804,
            "commentText": "Fonix e so o.k vemos \n Mas n\u00e3o tenho nada contra. Mas a verdade \u00e9 k sempre houve mas agora fazem -no h\u00e1 descarada . E se por acaso se olha ent\u00e3o OH meu Deus ainda fazem pior. Se a minha av\u00f3 fosse viva e visse todas  estas coisas agora ela morria porque os tempos eram.outros. E n\u00e3o se via o k \u00e9 hoje em dia . Enfim eles (as) l\u00e1 saberao . A verdade \u00e9 k n\u00e3o voltam.",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxIlHr4l5vf-DZNuvV4AaABAg",
            "user": "Adelaide Castro",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218806,
            "commentText": "Este claudio e mesmo parcial tem muita inveja da Catarina  ele gostava de ser como ela",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxxA5V2GTtF1KjsA0d4AaABAg",
            "user": "Ricardo Varela",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218808,
            "commentText": "Falta de piroca !!!!!!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwBC_CUrenO9cwojSd4AaABAg",
            "user": "Carla Pereira",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218811,
            "commentText": "Ficas so pela vontade??????",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyoeiNQUj8TD8WKZ5Z4AaABAg",
            "user": "Carolina Sim\u00f5es",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218813,
            "commentText": "O Cl\u00e1udio ramo tem mais educa\u00e7\u00e3o que essas mulheres !",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxnrW3-LNN4HWH4TM94AaABAg",
            "user": "henrique costa",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218815,
            "commentText": "N\u00e3o costumo assistir nada destes programas mas gostava de dizer uma coisa, acho que j\u00e1 era tempo de mandarem essa pe\u00e7a esquisita para o desemprego!!! Estrelas adoram manter pessoas falsas por perto depois d\u00e1 barraca, mandem embora n\u00e3o faz falta nenhuma falta intelig\u00eancia e modos a essa amostra de Homem desculpem a express\u00e3o ahahahahahahahah  Ele n\u00e3o vai ter uma carreira muito duradoura, parece um garotinho\\a de 5 anos a fazer birrinha, matenham adultos por perto ia ser mais construtivo!!!!",
            "likes": 8,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyawAcrtPI5_f_t8yt4AaABAg",
            "user": "Isabel Va\u00eda",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218816,
            "commentText": "Ent\u00e3o, vai para casa! Que grosseiro!",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugxox4O0aXrwPP6LaGx4AaABAg",
            "user": "NOTICIAS FUTEBOL",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052218818,
            "commentText": "Que pisso",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugz7E3dKUuPSLT58lgN4AaABAg",
            "user": "sandy sands",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052220739,
            "commentText": "Isto deveria ser um programa de televisao.....",
            "likes": 6,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyWRZhIsEdgIg1pVKR4AaABAg",
            "user": "sandy sands",
            "date": "10 months ago",
            "timestamp": 1536052220740,
            "commentText": "Nao interessa quem teve razao.....que falta de respeito para com toda a gente,ja nem comentando os telespetadores,....tou-me a borrifar ,tou-me a cagar para toda a gente,com a opiniao das pessoas la em casa...!!!! Que despauterio,exatamente por causa das pessoas la em casa,deveria ele estar a fazer o seu papel,como um profissional ,ser mais humilde ,ter mais respeito por quem lhe paga o ordenado,ou deveria estar a pagar..Dei a minha opiniao,sem faltar ao respeito a ninguem.Nao gostei nada desta   cena triste,quem gosta de ver isto na televisao? Ja nao ha paciencia......",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxMdyaLAbJCMzxq9eh4AaABAg",
            "user": "Jaime Gra\u00e7a",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820742,
            "commentText": "Ele est\u00e1 \u00e9 a ressacar, a droga \u00e9 fodida",
            "likes": 15,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyBLJYAW1_oFZWGQM54AaABAg",
            "user": "Ricardo S",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820743,
            "commentText": "mas o que \u00e9 isto?? a discutirem por causa de biquinis e instagrams?? esta gente demonstra uma falta de maturidade que mais parecem crian\u00e7as a fazer birra por uma dizer que disse primeiro e a outra n\u00e3o disse e que...... enfim n\u00e3o tem assuntos interessantes para discutirem? meu deus que xungaria, e andam voces a pagar servi\u00e7o por cabo para isto?? cancelem mas \u00e9.",
            "likes": 20,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyBLJYAW1_oFZWGQM54AaABAg.8jGU63sKjKY8vTxVl3cKl5",
                    "user": "Helena Viegas",
                    "date": "1 month ago",
                    "timestamp": 1559639421327,
                    "commentText": "SIC E CMTV A MESMA MERDA",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyBLJYAW1_oFZWGQM54AaABAg.8jGU63sKjKY8weXxb_tc6o",
                    "user": "S B",
                    "date": "1 week ago",
                    "timestamp": 1561626621329,
                    "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugx3EG3eNjNTPjMiaJ94AaABAg",
            "user": "Francisco G. Silveira",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820746,
            "commentText": "Peixeiro, ordin\u00e1rio... N\u00e3o tem respeito nenhum pelo p\u00fablico... Por mim era logo despedido.",
            "likes": 4,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugx3EG3eNjNTPjMiaJ94AaABAg.8jG5s72fcCg8pf2Zu6txGt",
                    "user": "tiagobooker1",
                    "date": "6 months ago",
                    "timestamp": 1546593021321,
                    "commentText": "E a pergunta?",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyiBRdbtCaDQ5NT-Fp4AaABAg",
            "user": "Carlos Ventura",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820748,
            "commentText": "Memo, estou a passa memo@!!",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyIxHJKoLAgpJMFA2x4AaABAg",
            "user": "Roberto Basilio",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820749,
            "commentText": "Tudo ensaiado.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzUb5L059K1sJ1NFLx4AaABAg",
            "user": "Patricia Marinho",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820751,
            "commentText": "Muitos Parab\u00e9ns, Cl\u00e1udio \u00e9 isso mesmo!!\nEssas mulheres s\u00e3o invejosas no entanto sobre isso s\u00f3 podemos lamentar!!\nA F\u00e1tima est\u00e1 linda e pode!!! Isso enerva  muita gente!\nA F\u00e1tima \u00e9 tua amiga e fizeste muito bem em defende-la. \nPorque quem n\u00e3o sente, n\u00e3o \u00e9 filho de boa gente!!\nDiz \u00e0 F\u00e1tima que nos continue a encantar com a sua beleza!! Beijinhos para ela  e para ti.\nQuanto \u00e0s colegas comentadoras, BEIJINHO NO OMBRO!",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzUb5L059K1sJ1NFLx4AaABAg.8iapEieNOrG8s61HzmjQTg",
                    "user": "Filipa Marques",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554369021377,
                    "commentText": "Pelo menos elas Sao mulheres nem todos teem a mesma sorte !!",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyIvd_MDArQOrJ8UiB4AaABAg",
            "user": "Lurdes Gomes",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820753,
            "commentText": "Que peixeirada ! Este sr. devia lembrar -se que n\u00e3o  est\u00e1 na sua casa...",
            "likes": 7,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyIvd_MDArQOrJ8UiB4AaABAg.8i_J1KuReQt8iaqGKx7UAK",
                    "user": "Patricia Marinho",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533373821411,
                    "commentText": "Mas quem n\u00e3o se sente n\u00e3o \u00e9 filho de boa gente.\nSE l\u00e1 estivesse faria o mesmo!\nAquelas mulheres antes de falarem mal deviam olhar o pr\u00f3prio umbigo.\nGoste-se ou n\u00e3o o Cl\u00e1udio tem toda a raz\u00e3o.",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyIvd_MDArQOrJ8UiB4AaABAg.8i_J1KuReQt8j8WZcz7-C0",
                    "user": "Jorge Martins",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533373821412,
                    "commentText": "O claudio ramos nao vale nada ...muitos apresentadores a precisar de trabalho e este <b> maricas </b>a reagir assim VAI TE EMBORA PALHA\u00c7O",
                    "likes": 1
                },
                {
                    "id": "UgyIvd_MDArQOrJ8UiB4AaABAg.8i_J1KuReQt8s3xWXbkcTJ",
                    "user": "ClandestineRecords",
                    "date": "4 months ago",
                    "timestamp": 1551690621414,
                    "commentText": "Gosto de uma boa peixeirada... \u00c9 preciso algum folclore",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgxiFnDtmRhZm3hx8nB4AaABAg",
            "user": "Rui Madeira",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820755,
            "commentText": "Porca pa",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgxA0ymyfskElhmERw54AaABAg",
            "user": "Ana Silva",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820756,
            "commentText": "\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02\ud83d\ude02",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgyJjxj8JoION51yiGF4AaABAg",
            "user": "Antonio Fernandes",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820758,
            "commentText": "....este senhor \u00e9 um frustrado. \nNos seus sonhos de adolescente, imaginou que a esta altura da sua vida j\u00e1 seria um uma estrela....,mas esqueceu-se de trabalhar para isso. \nO tempo est\u00e1-se a esgotar,e ele n\u00e3o passa da cepa torta na TV..., da\u00ed os esterismos frustrados.",
            "likes": 3,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 2,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgyJjxj8JoION51yiGF4AaABAg.8iUzecYr1T68iaptlpv1Kp",
                    "user": "Patricia Marinho",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533373821373,
                    "commentText": "Desculpe ,mas n\u00e3o Concordo Ant\u00f3nio!\nO Cl\u00e1udio demonstra maturidade e crescimento como ser humano est\u00e1 \u00e9 farto de gente invejosa, com que infelizmente s\u00f3 olham o lado mau e criticam quem deviam respeitar. E quem defende os seus de Frustrado n\u00e3o tem nada!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgyJjxj8JoION51yiGF4AaABAg.8iUzecYr1T68kpj46V_YtV",
                    "user": "CATARINA FAZERES",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538644221375,
                    "commentText": "Fala Cl\u00e1udio Ramos adoro ouvir-te km.nao gostar k mude de canal. Tb s\u00f3 gosto de ver o teu programa o resto do programa n\u00e3o gosto . A inveja mata e continua assim sempre.",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgzpzwOFnIu65kxnE1d4AaABAg",
            "user": "Jo\u00e3o I.",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820761,
            "commentText": "Esta gente \u00e9 completamente maluca, pensa que falar da vida dos outros \u00e9 trabalho e depois d\u00e1 nisto. Como j\u00e1 dizia o grande pensador Cl\u00e1udio Ramos: \"P\u00d4RCA P\u00c1\"",
            "likes": 34,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzpzwOFnIu65kxnE1d4AaABAg.8iQFKyPYgwx8iz6D25m01d",
                    "user": "Gum Skyloard",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533373821405,
                    "commentText": "P\u00f4rca p\u00e1!",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "UgzpzwOFnIu65kxnE1d4AaABAg.8iQFKyPYgwx8l4_MYxogsl",
                    "user": "Luizinho Gus",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538644221406,
                    "commentText": "Porca p\u00e1, qu... Q... Q...Q",
                    "likes": 2
                },
                {
                    "id": "UgzpzwOFnIu65kxnE1d4AaABAg.8iQFKyPYgwx8sD3ETkqm93",
                    "user": "C\u00e9dric Almeida",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554369021408,
                    "commentText": "Parecem as velhas da minha aldeia hahahaha",
                    "likes": 1
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgznoU9GOGyfmhtrO6R4AaABAg",
            "user": "ZE BETO COSTA",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820765,
            "commentText": "XUNGA",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwAoN1yVnoDYz4NSP94AaABAg",
            "user": "ZE BETO COSTA",
            "date": "11 months ago",
            "timestamp": 1533373820767,
            "commentText": "ES UM CAGADOR DE PAREDES",
            "likes": 1,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwreDyNUE5thqKJ9s54AaABAg",
            "user": "Carolina Dias",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695420769,
            "commentText": "\ud83d\udc4f\ud83d\udc4f",
            "likes": 0,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgzLLHfowi7_eqkqC1F4AaABAg",
            "user": "Lucinda Mira",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695420771,
            "commentText": "Cl\u00e1udio Ramos tem toda a raz\u00e3o, elas est\u00e3o ali muitas vezes  gozar , n\u00e3o se d\u00e3o conta das figuras que fazem , o ultimo que vi andam a imitar algu\u00e9m a tirar uma foto, o programa sem Cl\u00e1udio n\u00e3o tem gra\u00e7a nenhuma  volta ,,,  LILIANA TEM A MANIA n\u00e3o gosto da postura dela ,",
            "likes": 35,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 1,
            "replies": [
                {
                    "id": "UgzLLHfowi7_eqkqC1F4AaABAg.8iF_llHKrCy8tzxULvtYz1",
                    "user": "Marta Magalhaes",
                    "date": "2 months ago",
                    "timestamp": 1556961021395,
                    "commentText": "Concordo",
                    "likes": 0
                }
            ]
        },
        {
            "id": "Ugz5DoKaXZr4cU9rQ5J4AaABAg",
            "user": "Jorge Valente",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695420773,
            "commentText": "Que xungoso...Eu debolhava-o todo com um cavalo marinho, nesse mete nojo...",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "Ugzs0vBisQ0KPcS_gSR4AaABAg",
            "user": "Rogerio Gon\u00e7alves",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695420776,
            "commentText": "Este cromo esta ha muito tempo a abusar do publico que infelizmente o segue.Estamos num Pais onde o falar mal dos outros virou profiss\u00e3o.Estamos farto destes rabetas.",
            "likes": 18,
            "hasReplies": true,
            "numberOfReplies": 3,
            "replies": [
                {
                    "id": "Ugzs0vBisQ0KPcS_gSR4AaABAg.8i7BUtHSJU58jNGdAZCvBY",
                    "user": "Adelaide Castro",
                    "date": "11 months ago",
                    "timestamp": 1533373821417,
                    "commentText": "Teletobies",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugzs0vBisQ0KPcS_gSR4AaABAg.8i7BUtHSJU58lckhsb9iVB",
                    "user": "jn sousa",
                    "date": "9 months ago",
                    "timestamp": 1538644221418,
                    "commentText": "Ido no alentejo aguada a Ana tamb\u00e9m",
                    "likes": 0
                },
                {
                    "id": "Ugzs0vBisQ0KPcS_gSR4AaABAg.8i7BUtHSJU58s613suhpDw",
                    "user": "Filipa Marques",
                    "date": "3 months ago",
                    "timestamp": 1554369021419,
                    "commentText": "Tanta gente seria que estudou comunicacao social e se calhar a espera de uma oportunidade para trabalhar no ramo e  vao dar tempo de antena e salario a um histerico e inutil destes cuja unica coisa que sabe fazer e falar de assuntos de merda e difamar a vida alheia deviam acabar definitivamente com este tipo de programas ;  um nojo !",
                    "likes": 3
                }
            ]
        },
        {
            "id": "UgyTn9vkYcNzrnwUpA54AaABAg",
            "user": "glandulasalivar",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695420778,
            "commentText": "Ahahah que rei",
            "likes": 4,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        },
        {
            "id": "UgwkyWkod12HL40_HoZ4AaABAg",
            "user": "Rey Panda",
            "date": "1 year ago",
            "timestamp": 1530695422628,
            "commentText": "Passou se hahahahahaha",
            "likes": 5,
            "hasReplies": false,
            "numberOfReplies": 0
        }
    ]
}